<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250713230500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714000000 +0200">
    <title>Nicole Kidman, les yeux grand ouverts</title>
    <desc lang="fr">Australienne au teint de porcelaine et à la prestance hitchcockienne, Nicole Kidman semblait taillée pour les blockbusters. Mais dès "Calme blanc" en 1989, thriller quasi muet où son jeu introverti et ses regards éloquents font mouche, sa carrière prend un tour audacieux. Elle s'envole pour les Etats-Unis où elle rencontre Tom Cruise, sur le tournage de "Jours de tonnerre". Très vite, elle opte pour le cinéma d'auteur. Elle est glaçante dans "Prête à tout", à fleur de peau dans "Portrait de femme" et méconnaissable en Virginia Woolf affublée d'un faux nez dans "The Hours", qui lui vaudra un Oscar. Ce documentaire retrace quatre décennies de la carrière d'une star qui fascine par sa combativité et ses ambivalences.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/7b25583dcf7542818d31ee653d039e3c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250714000000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714010500 +0200">
    <title>Erik Satie, entre les notes</title>
    <desc lang="fr">Marginalisé de son vivant, Erik Satie est l'un des compositeurs les plus joués aujourd'hui. Cent ans après sa disparition, ce documentaire fait revivre l'auteur des "Gymnopédies".</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique classique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/30/f4f48c1bccb74dd6840f9f892b21cf25.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714010500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714030000 +0200">
    <title>Le jardin des délices</title>
    <desc lang="fr">Arrivés dans un lieu abandonné ou surgi d'une société à l'arrêt, des hommes et des femmes s'organisent à leur façon, empruntant ce qu'ils trouvent sur place et dans la mémoire de ce qui les entoure, du théâtre, des uns, des unes et des autres. S'inspirant librement des allégories de l'énigmatique et fabuleux triptyque réalisé par le peintre Jérôme Bosch entre 1490 et 1500, le metteur en scène et scénographe Philippe Quesne invite le spectateur à partager le destin d'une petite communauté humaine à l'heure d'un monde menacé. Dans cette création entre bestiaire médiéval, science-fiction écologique et western contemporain, la fantaisie et l'utopie formulent une réponse ludique aux périls en cours.</desc>
    <category lang="fr">drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/30/a1af3acde11b4b0ba923bf6ecb491c20.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250714030000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714043800 +0200">
    <title>Mariées… ou presque</title>
    <desc lang="fr">Israélienne, Shira a grandi au sein d'une famille juive pratiquante aussi aimante qu'envahissante. Maria est allemande, et ne sait rien de ses grands-parents ni de leurs positions sous le régime hitlérien - ce que la famille de Shira ne manquera pas de lui demander. Lorsque les deux femmes emménagent ensemble à Jérusalem et décident de se marier, la joie est très vite ternie par les complications familiales. Si l'orientation sexuelle de Shira ne pose aucun problème, son entourage peine à accepter qu'elle ait choisi une femme non juive - et allemande de surcroît. Survivante de la Shoah, Berta, l'impitoyable grand-mère adorée de Shira, montre son hostilité à ce mariage de façon particulièrement virulente. - Critique : Shira, dynamique tenancière d’un bar branché, s’apprête à emménager à Jérusalem avec sa petite amie allemande, Maria. Elle est très proche de sa grand-mère, Berta, survivante de l’Holocauste, qui ne voit pas d’un très bon œil cette union avec une probable petite-fille de nazis. Quand il est question de mariage, sa virulence monte d’un cran… S’inspirant de sa propre histoire, la réalisatrice met en scène, entre humour et gravité, une société israélienne aussi moderne qu’oppressante, pétrie de passionnants paradoxes. Certaines répliques (« Laissez votre religion en dehors de notre utérus ») font mouche, quand d’autres (« La pulsion juive de reproduction n’épargne pas les homosexuelles ») sont un peu plus lourdingues. À l’image des scènes de repas, frôlant souvent une fatigante hystérie. À noter, la présence de l’acteur John Carroll Lynch (Zodiac, Shutter Island, American Horror Story) dans le rôle du père aussi tradi qu’ouvert, au sein d’une attachante troupe de comédiens. Moran Rosenblatt, qui incarne la séductrice et séduisante Shira, lasse un peu avec son jeu extatique, mais fait aussi preuve d’un incontestable charisme.</desc>
    <credits>
      <actor>Salim Dau</actor>
      <actor>Bernhard Schütz</actor>
      <actor>John Carroll</actor>
      <actor>Rivka Michaeli</actor>
      <actor>Irit Kaplan</actor>
      <actor>Juliane Köhler</actor>
      <actor>Luise Wolfram</actor>
      <actor>Moran Rosenblatt</actor>
      <actor>Eyal Shikratzi</actor>
      <actor>Naama Amit</actor>
      <actor>Sarah Markowitz</actor>
      <actor>Aviv Pinkas</actor>
      <writer>Shirel Peleg</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : comédie romantique</category>
    <length units="minutes">98</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/30/439013b59c534ba4bfd7f12d5d21d7e2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250714043800 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714055500 +0200">
    <title>Le travail des enfants en Turquie</title>
    <desc lang="fr">En Turquie, on estime que 500 000 enfants et leurs parents travaillent dans l'agriculture pour un salaire de misère. De nouvelles lois tardent à changer la donne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/0f78ac3098fd4353b194066438c4a75c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714065000 +0200">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Presque entièrement recouverte par les Alpes scandinaves, la Norvège, qui s'étire sur plus de 1700 kilomètres, doit les formes de son relief aux glaciations.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/d554079a46664f52b8c1ae4cbfba386d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714075000 +0200">
    <title>Mexique, les cavalières de l'Escarmuza</title>
    <desc lang="fr">La charrería, discipline proche du rodéo, donne aux cow-boys, les charros, l'occasion de prouver leurs talents au lasso ainsi que leur capacité à monter des bêtes fougueux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/0d5640a774724d8d8071622d0dc1ff2b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le 1er juin 1839, Chopin a 29 ans quand il pose le pied sur le sol berrichon en quête d'un souffle nouveau. Malade chronique, l'illustre compositeur polonais réfugié en France cherche à venir à bout de sa plus grande sonate et tourner la page d'un hiver douloureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/545491d8232444ffb4e623360dc8572a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"Bruxelles, attends-moi, j'arrive", chante Dick Annegarn dans la célèbre chanson de son premier album, en 1974. Il a alors 22 ans et a quitté la ville où il a fait ses armes en chantant dans la rue. Cette chanson lance cinquante ans d'une œuvre poétique et populaire qui s'est construite loin des sentiers battus et de cette ville libre, fantaisiste, qui a forgé la sensibilité du chanteur au drôle d'accent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/4230c9b6ff7f474891ad72f59feb92a9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714110000 +0200">
    <title>Aux armes, citoyennes ! Les femmes dans la Révolution française</title>
    <desc lang="fr">Danton, Robespierre, Marat, Mirabeau : la Révolution a ses héros, et tous sont des hommes. Des femmes de tous horizons ont pourtant pris part aux événements, en première ligne des insurrections comme des débats politiques qui ont jalonné cette période de basculement. La très populaire marchande de la Halle Reine Audu, la dramaturge humaniste Olympe de Gouges, l'amazone belge Théroigne de Méricourt, la journaliste républicaine Louise-Félicité de Keralio, la soldate émérite Catherine Pochetat ou la chocolatière militante Pauline Léon, fondatrice d'un club féminin avec sa comparse comédienne Claire Lacombe, se sont ainsi illustrées, chacune à leur manière, pendant ces temps agités, avant d'être impitoyablement rayées de l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/750e3a2f710d427883560fec1d1f2365.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250714110000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714114500 +0200">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Gibraltar, un refuge aux portes de la Méditerranée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A la croisée de l'Afrique et de l'Europe, l'étroit détroit de Gibraltar, malgré l'intensité de son trafic, demeure un refuge pour de nombreuses espèces.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/684904173e7f4ea5ae109cba5c2ce2cc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250714114500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714123000 +0200">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Magellan, une oasis en terre extrême</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Séparant la Terre de Feu du continent sud-américain, entre Pacifique et Atlantique, le détroit de Magellan accueille des espèces venues des pôles comme des tropiques.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/365fcfe5f8424bf9a6e16114ad419d50.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250714123000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714133500 +0200">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Pas-de-Calais, un passage en perpétuel mouvement</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Reliant la Manche à la mer du Nord, le détroit du Pas-de-Calais sépare le Royaume-Uni de l'Europe. Ici, faune, flore et humains doivent réinventer leur cohabitation.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/07bd5eebf10f4ebf82a3ee4bfdc0c5ef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250714133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714151500 +0200">
    <title>Echappement libre</title>
    <desc lang="fr">David Ladislas, reporter, est chargé par des trafiquants de faire passer au Liban 300 kilos d'or, cachés dans la carrosserie d'une voiture de sport. A sa grande surprise, on lui adjoint Olga, une ravissante jeune femme, dont il ne tarde pas à s'éprendre. Malgré les mises en garde de celle-ci, David décide de détourner la voiture et de revendre l'or. Les truands le prennent alors en chasse. Arrivé à Brême, en Allemagne, le couple doit leur faire face...</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Paul Belmondo</actor>
      <actor>Fernando Rey</actor>
      <actor>Wolfgang Preiss</actor>
      <actor>Roberto Camardiel</actor>
      <actor>Renate Ewert</actor>
      <actor>Jean Seberg</actor>
      <actor>Gert Fröbe</actor>
      <actor>Michel Beaune</actor>
      <actor>Enrico Maria</actor>
      <actor>Lorys Diana</actor>
      <actor>Jean-Pierre Marielle</actor>
      <actor>Petar Martinovitch</actor>
      <writer>Daniel Boulanger</writer>
      <writer>Jean Becker</writer>
      <writer>Maurice Fabre</writer>
      <writer>Didier Goulard</writer>
    </credits>
    <date>1964</date>
    <category lang="fr">film : comédie policière</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/314a5244defc4d1887a152985e5fa635.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714151500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714165500 +0200">
    <title>L'incorrigible</title>
    <desc lang="fr">Victor Vauthier a fait trois mois de prison pour escroquerie. Libéré, il reprend ses activités. Il réussit à vendre à des Américains l'hôtel particulier habité par Hélène, une de ses anciennes maîtresses, et, pour échapper à la colère de celle-ci, se réfugie en banlieue, dans la roulotte de Camille, son oncle et "père spirituel". Surgit alors Marie-Charlotte de Pontalec, assistante sociale, chargée d'aider Victor à rentrer dans le droit chemin. L'escroc accepte son aide, à condition qu'elle le laisse d'abord réaliser quelques-unes des mirifiques idées qui ont germé dans son brillant cerveau en prison. Le voici en train de cavaler dans la France entière, poursuivi par une Marie-Charlotte essoufflée, qui s'obstine à lui faire remplir son questionnaire... - Critique : | Genre : cabotinage burlesque. A sa sortie de prison, Victor Vauthier, escroc exubérant et imaginatif, reprend du service : numéros d'esbroufe et arnaques en tout genre. Il établit son QG en banlieue, dans la roulotte de Camille, son oncle et mentor. Bref, tout va bien, jusqu'à ce que l'administration pénitentiaire lui impose une charmante assistante sociale. Comme toujours, Philippe de Broca organise à Belmondo un one-man-show sympathique et bavard, agrémenté par une joyeuse ronde de personnages secondaires : Geneviève Bujold, faussement nunuche, ou Julien Guiomar, aigrefin à la retraite. Les effets comiques sont souvent énaurmes, dans la tradition des multi-ples pantalonnades bébéliennes. Mais, rythmé, fantaisiste, le film reste un alerte divertissement. — Cécile Mury</desc>
    <credits>
      <actor>Dora Doll</actor>
      <actor>Jean-Paul Belmondo</actor>
      <actor>Daniel Ceccaldi</actor>
      <actor>Maria Meriko</actor>
      <actor>Julien Guiomar</actor>
      <actor>Michel Beaune</actor>
      <actor>Charles Gérard</actor>
      <actor>Roberts Pascale</actor>
      <actor>Albert Simono</actor>
      <actor>Capucine </actor>
      <actor>Andréa Ferréol</actor>
      <actor>Geneviève Bujold</actor>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Philippe de</writer>
    </credits>
    <date>1975</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/29ebf55812c14182acf65786337b218e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250714165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714172500 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Cameroun, l'arbre antidouleur</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:12 - Fin 2013, une équipe franco-camerounaise a isolé une molécule antidouleur dans les racines du pêcher africain, dont les propriétés sont connues au Cameroun.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/c6d8f6fd5a724b8596da597340afb615.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.11.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Au Danemark, Dreyer garde la foi dans le cinéma". - "Au Panama, les pêcheurs de perle". - "A Berlin, la vengeance des Arméniens".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/5297064629bb42d8b3172fd3f3890815.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">C'est l'histoire du "Restaurant de l'amour retrouvé", premier roman de Ito Ogawa, publié en 2008 et succès mondial pour la romancière alors âgée de 35 ans. Sa jeune héroïne se retrouve soudain abandonnée par son compagnon qui a disparu sans laisser de traces et en perd l'usage de la parole.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/773fd33cd2eb434b9be8a8c876ed7170.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714194500 +0200">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>L'île verticale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Espace vierge et dernier refuge sauvage, la montagne corse est un lieu où se tissent des liens entre passé et présent, arpentée par bergers et randonneurs.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/886899e9715f43eca25689b3d5a20514.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 14/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714205100 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714205100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Do it yourself corporel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:15 - Diverses légendes Inuits racontent qu'on peut se fabriquer un outil dans un climat glacial en sculptant un étron congelé. Des archéologues ont voulu vérifier ce fait.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/1e07789a62e347ce9b7fa10b9e9ed6d3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.14.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250714205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250714232000 +0200">
    <title>Chouans !</title>
    <desc lang="fr">Le comte Savinien de Kerfadec, aristocrate breton et veuf, esprit tolérant et bricoleur de génie, s'efforce de construire une machine volante, le rêve de toute sa vie. En-dehors de cette occupation qui lui prend énormément de temps, il élève en douceur ses trois enfants, Aurèle, son héritier, un ludion spirituel, Céline, une enfant trouvée devenue une fort belle plante, et Tarquin, adopté lui aussi et revenu du séminaire la tête pleine d'idées sombres. Aurèle et Tarquin sont tous les deux amoureux de Céline. En 1789, le comte décide de séparer ce trio quasi incestueux, alors que la Révolution française est en passe de se réaliser. Quatre ans plus tard, en pleine tourmente révolutionnaire, les jeunes gens sont de retour en Bretagne, plus amoureux que jamais... - Critique : En Bretagne, sous le règne de Louis XVI. Savinien de Kerfadec, comte épicurien et « éclairé », bricole de drôles de machines volantes et élève trois remuants lascars. Le temps passe : les bambins grandissent, et la France entre en Révolution...

Philippe de Broca a vu grand : on trouve de tout dans sa longue fresque historico-armoricaine. Têtes d’affiche à gogo, aventures tumultueuses façon « cape et guillotine », drame et comédie, érotisme (très) soft, petits cours de rattrapage en vrac sur la Terreur, la chouannerie et la fabrication artisanale des ULM... Un spectacle fourre-tout, avec de vrais morceaux de bon film, d’énergiques comédiens mais aussi d’inénarrables longueurs, de lourds symboles et des personnages un peu nigauds.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean Parédès</actor>
      <actor>Jean-Pierre Cassel</actor>
      <actor>Philippe Noiret</actor>
      <actor>Raoul Billerey</actor>
      <actor>Sophie Marceau</actor>
      <actor>Roger Dumas</actor>
      <actor>Lambert Wilson</actor>
      <actor>Isabelle Gélinas</actor>
      <actor>Charlotte de</actor>
      <actor>Claudine Delvaux</actor>
      <actor>Stéphane Freiss</actor>
      <actor>Jean Zaluski</actor>
      <writer>Jérôme Tonnerre</writer>
      <writer>Daniel Boulanger</writer>
      <writer>Philippe de</writer>
    </credits>
    <date>1988</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/02f715fecc6f4c9e8ace47e35fa7bba9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250714232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250715011000 +0200">
    <title>L'espion qui venait du froid</title>
    <desc lang="fr">En pleine guerre froide, l'agent secret britannique Alec Leamas est envoyé en Allemagne de l'Est. Pour passer le rideau de fer en toute discrétion, l'espion feint d'avoir été renvoyé par l'Intelligence Service. Se présentant comme un alcoolique dépressif, il parvient à se faire embaucher dans une bibliothèque. Là, il fait la connaissance d'une jeune communiste, Nancy Perry. Après un séjour en prison, il est contacté par un agent des services est-allemands. Sa mission consiste à poser une souricière afin de confondre un certain Mundt, haut gradé de l'espionnage est-allemand, en apportant des preuves de sa trahison à Fiedler, son adjoint. De Hollande, Leamas parvient à passer à l'Est, où Fiedler le fait arrêter pour témoigner au procès de Mundt. Nancy Perry est aussi appelée à la barre, où elle détruit les arguments de Leamas et Fiedler... - Critique : | Genre : mécanique de l'espionnage. Leamas, admirablement interprété par un Richard Burton qui passe de l'abattement à l'ivresse, de la tendresse à la froideur la plus absolue, est un homme et non pas une mécanique parfaitement maîtrisée. Ce qui intéresse le romancier John Le Carré et qui a visiblement fasciné Martin Ritt, c'est la logique mathématique et perverse des services de renseignements. Ici, tout est billard. Le jeu, même à mort, doit demeurer un jeu. Pas de place pour le sentiment. Tout dans l'image dit l'enfermement, l'absence d'issue. Aucune échappée belle. Il y a des murs partout. Prisonniers de leurs désirs, de leurs fantasmes, de leur désespoir, les personnages sont tous les jouets d'instances ­supérieures qui les manipulent. Ce film d'une angoissante lenteur et d'un noir et blanc très sombre est loin des exploits sportifs et des images chocs d'un James Bond. C'est une inquiétante tragédie de l'ombre. — Michèle Gazier</desc>
    <credits>
      <actor>Richard Burton</actor>
      <actor>Cyril Cusack</actor>
      <actor>Peter van</actor>
      <actor>Claire Bloom</actor>
      <actor>Sam Wanamaker</actor>
      <actor>Michael Hordern</actor>
      <actor>Bernard Lee</actor>
      <actor>Robert Hardy</actor>
      <actor>Rupert Davies</actor>
      <actor>Werner Oskar</actor>
      <actor>Beatrix Lehmann</actor>
      <actor>George Voskovec</actor>
      <writer>Paul Dehn</writer>
      <writer>Trosper Guy</writer>
    </credits>
    <date>1965</date>
    <category lang="fr">film d'espionnage</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/489ae5c864a84d86a78c69e9a68662c0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
