<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250101002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101022000">
    <title>La flûte enchantée</title>
    <desc lang="fr">Après la mort de son père, Tim quitte Londres pour les Alpes autrichiennes afin d'intégrer la prestigieuse école Mozart Music. Aux côtés de son ami Paolo, il découvre les joies - notamment Sophie et le chant -, mais aussi les peines - la brute Anton et sa clique -, du pensionnat. Un soir, alors qu'il feuillette dans son lit un exemplaire de "La flûte enchantée" des entités magiques s'échappent du livre sous la forme de petites sphères bleues et orange. De leur voix fluette, elles le conduisent dans la bibliothèque du campus jusqu'à l'imposante horloge. Celle-ci se révèle être une porte secrète menant vers l'univers fantastique de l'opéra de Mozart, où l'imagination n'a pas de limites…</desc>
    <credits>
      <director>Florian Sigl</director>
      <actor>F. Murray</actor>
      <actor>Stéfi Celma</actor>
      <actor>Rolando Villazón</actor>
      <actor>Stefan Konarske</actor>
      <actor>Iwan Rheon</actor>
      <actor>Sabine Devieilhe</actor>
      <actor>Wolfe Jack</actor>
      <actor>Niamh McCormack</actor>
      <actor>Elliot Courtiour</actor>
      <actor>Asha Banks</actor>
      <actor>Morris Robinson</actor>
      <writer>Andrew Lowery</writer>
      <writer>David White</writer>
      <writer>Jason Young</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/13/92c211843ac44a3e95e8f2b2c1965d1d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101022000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101031200">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les colosses</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'industrialisation galopante de l'Angleterre au XIXe siècle ouvre la voie à la construction de nouveaux ponts, bientôt exportés à travers tout l'Empire.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/58000ed4249e588a9ea03c482a07ea2450f1a0fb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101031200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">58</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101045500">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le chacal doré</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Opportuniste et charognard, le chacal doré fait preuve d'une très grande capacité d'adaptation vis-à-vis de son environnement et de sa nourriture.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/20/002eb262b13572b57569e4b83f43b6f67500010b_A70368B59F0AAC8E68AACBF0324099E3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101055000">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les anciens</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A Chengyang, dans la province du Guangxi en Chine, le célèbre Pont du vent et de la pluie, construit en 1916 en bois et pierre, reflète l'architecture de la minorité ethnique Dong, qui exploite les plantations de thé alentour. En Italie, dans le Tessin, le Ponte dei Salti, édifié au XVIIe siècle à l'emplacement d'un pont romain, permet encore aux bergers de mener leurs troupeaux vers des alpages plus élevés. Des plongeurs en inspectent régulièrement les fondations, tandis que des touristes téméraires plongent dans les eaux cristallines de la Verzasca, qu'il enjambe et qui poursuit son cours jusqu'au lac Majeur.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/58000ed4249e588a9ea03c482a07ea2450f1a0fb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101065000">
    <title>Les seigneurs de la lavande</title>
    <desc lang="fr">En Provence, les producteurs de lavande font face à la prolifération de la cicadelle, un insecte qui fait des ravages, et à la concurrence bulgare.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À la Réunion, le blues créole de Danyèl Waro - La Nouvelle-Zélande en pirogue - À Glasgow, des démons au sourire d'ange.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/12/ec69b8b0e2c8898d220e6d8b11318aa50dc3c59d_88464B511879CF12EA8A6D689421B97E.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'exil suisse de Gustave Courbet - Le mana, l'énergie polynésienne - En Australie, un crime d'un nouveau genre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101090500">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>Créer ma propre vie</sub-title>
    <desc lang="fr">Né en 1933, James Brown grandit à Augusta, en Géorgie, dans la musique et la misère d'un Sud ségrégationniste, entre champs de coton et violences de son père. Abandonné par sa mère, l'enfant vole pour survivre. Ce virtuose des claquettes et du buck dancing se produit aussi devant les Blancs. Condamné pour attaque à main armée à 16 ans, il forme un chœur de gospel derrière les barreaux et assiste à un concert du chanteur Bobby Byrd. Avec ce mentor, James Brown, à sa sortie, fonde son premier groupe, influencé par Little Richard. Quand il enregistre "Please, Please, Please", le titre se hisse aussitôt au sommet des charts, son groove, sa voix suppliante et sa présence éclipsant ses aînés. En 1962, lui qui ne croit qu'en Dieu et en lui-même autofinance son légendaire album "Live at the Apollo".</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101090500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101094500">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>L'homme noir le plus puissant des Etats-Unis</sub-title>
    <desc lang="fr">Au cours des années 1960, James Brown, showman acharné, est consacré "Soul Brother Number 1". La star planétaire rejoint le mouvement des droits civiques et s'impose comme l'une des figures les plus influentes du Black Power. Son titre "Say it Loud : I'm Black and I'm Proud" sera érigé en hymne. Grâce à son charisme incandescent, le chanteur harangue et mobilise les foules, promeut l'entrepreneuriat noir et se voit bientôt célébré comme "l'homme noir le plus important d'Amérique". Le monde entier est gagné par son funk : les morceaux "I Feel Good", "Papa's Got a Brand New Bag", "Get Up (I Feel Like Being a) Sex Machine" ou "It's a Man's Man's Man's World", deviendront bien plus que la bande-son de la communauté afro-américaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101102500">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>La vie à l'état brut</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1970, la vague disco submerge la planète, empruntant parfois à son funk, mais l'aura de James Brown commence à faiblir. Empêtré dans ses démêlés avec le fisc et un conflit avec sa maison de disques, il sombre dans l'addiction à la drogue et à l'alcool. Menacé de prison pour avoir brandi une arme, l'artiste businessman vacille, avant que son épouse ne porte plainte pour violences conjugales aggravées. Dans cette descente aux enfers, sa performance, lors du festival Zaïre 74, à l'occasion du combat de boxe historique entre Mohamed Ali et George Foreman, fera néanmoins date. Mais si la génération du hip-hop, ainsi que Prince et Michael Jackson le revendiquent comme référence, James Brown perd de son aura. Jusqu'en 1980, où le film "The Blues Brothers" relance sa carrière.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101120000">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>Le plus grand de tous</sub-title>
    <desc lang="fr">Après un nouveau séjour en prison, à l'aube des années 2000, James Brown, désigné père du breakbeat, revient en force. Héros de la scène rap, et notamment de LL Cool J ou de Chuck D, il enchaîne encore - avec à peine moins d'énergie - les performances survoltées. Mais il lutte toujours contre ses démons, éprouvé par de nouveaux procès et la mort de sa troisième épouse. En 2002, son interprétation de "It's a Man's Man's Man's World", aux côtés et à la demande du ténor Pavarotti, l'installe définitivement au panthéon de la musique du XXe siècle, Jusqu'à peu avant sa mort, il se produit sur scène, avant de choisir le jour de la naissance du Christ, en 2006, pour la quitter définitivement. Une foule en larmes défilera pour lui dire adieu à l'Apollo Theater à Harlem où son corps est exposé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101123500">
    <title>Délices de Sicile</title>
    <sub-title>Le nord et ses traditions</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans les monts Nébrodes, Mario et Luigi élèvent des chèvres girgentana, aux cornes spiralées. Dans le hameau de Ciaculli, Giovanni cultive la mandarine tardive.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/03/27/79d2186060365bc44226f2a84a9719ce65381bd3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101142000">
    <title>La grande attaque du train d'or</title>
    <desc lang="fr">En 1855, Edward Pierce, un escroc, cherche un moyen de gagner beaucoup d'argent. Il imagine un plan ingénieux pour s'emparer des 25 000 livres en or destinées aux troupes anglaises engagées en Crimée. Cet or est acheminé chaque semaine en train, sous haute surveillance. Pour mener à bien son projet, Pierce s'adjoint les services d'Agar, un pickpocket, et de la jolie Miriam. D'abord, il leur faut s'emparer des quatre clés qui ouvrent le coffre. Pierce courtise la fille du président de la banque, possesseur de l'une des clés. Miriam et Agar se chargent de la deuxième. Quant aux dernières, elles sont dans le bureau du chef de gare... - Critique : L'histoire. 1885. Edward Pierce veut s'emparer des vingt-cinq mille livres en or représentant la solde des troupes anglaises qui se battent en Crimée. Seulement le coffre dans lequel elle est enfermée ne peut être ouvert qu'avec quatre clefs, judicieusement réparties. Aidé d'Agar, un perceur de coffres irlandais, et de sa maîtresse, Miriam, Pierce cherche à se procurer les fameuses clefs...

Ce que j'en pense. Délaissant le monde du fantastique et le thriller criminel, ses deux genres d'élection, Michael Crichton se plaît, ici, à utiliser le style du cinéma d'aventures dans la description d'une de ces opérations exceptionnelles dont les Anglais ont le secret.

Reconstituant avec un plaisir évident le Londres victorien et ses bas-fonds, jouant sur la beauté des couleurs et celle de Lesley Anne Down, l'auteur de Morts suspectes a trouvé en Sean Connery et Donald Sutherland deux brillants complices. Acteurs et réalisateur sont, en effet, les premiers à s'amuser de la brillante histoire qu'ils animent, et les péripéties ne manquent pas, tout au long de cette distrayante et chatoyante aventure. Parfois, on regrette pourtant que ce visible plaisir de filmer frise la nonchalance, mais il s'agit là, sans doute, d'une manière ironique de traiter une oeuvre délicieusement amorale...</desc>
    <credits>
      <actor>Donald Sutherland</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Lesley-Anne Down</actor>
      <actor>Michael Elphick</actor>
      <actor>James Cossins</actor>
      <actor>Salem Pamela</actor>
      <actor>Alan Webb</actor>
      <actor>Terris Malcolm</actor>
      <actor>Robert Lang</actor>
      <actor>Gabrielle Lloyd</actor>
      <actor>Sleep Wayne</actor>
      <actor>Downing George</actor>
      <writer>Michael Crichton</writer>
    </credits>
    <date>1978</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/a7304500a75a4fb1b1a46d126cd19bcc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250101142000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101152000">
    <title>John Wayne, l'Amérique à tout prix</title>
    <desc lang="fr">Né en 1907, Marion Morrison, qui se fait appeler "Duke", passe le balai sur les plateaux quand John Ford le repère. Grâce à ce mentor, sévère figure paternelle, ce colosse maladroit aux yeux clairs, qui enchaîne les westerns fauchés pendant une décennie, finit par imposer son double de cinéma. John Wayne promène alors sa démarche chaloupée au fil d'une impressionnante filmographie - de "La Chevauchée fantastique" à "Rio Bravo" -, jusqu'à se fondre avec la légende même de l'Ouest. Mais alors que d'autres stars s'engagent lors de la Seconde Guerre mondiale, lui renonce, profitant d'opportunités de rôles qui le propulsent bientôt au zénith de la popularité. Zélé serviteur du maccarthysme pendant la guerre froide, John Wayne a porté haut l'Amérique et ses valeurs, dans des postures ultraconservatrices.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/fb88338cb6644838956b91013f686c1d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250101152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101161000">
    <title>Des plaisirs pas si bêtes</title>
    <desc lang="fr">On a longtemps cru que les animaux ne jouaient que pour apprendre, ne s'accouplaient que pour se reproduire et ne consommaient des substances psychotropes que par accident. Mais des recherches récentes ont démenti cette vision utilitaire, en montrant que les animaux éprouvent de la jouissance en diverses occasions, au même titre que les humains.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/6d6d42c6471b44b8b28273eb1d3e871d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le marivaudage breton d'Éric Rohmer - Au Kenya, le train qui a accouché d'un pays - Au Mexique, une boisson convoitée par les nazis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101174000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Gabon, la vie intime des femmes - En Corse, la châtaigne est reine - En Arizona, un lion tombé du ciel.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101174000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101184500">
    <title>Concert du Nouvel An 2025 à la Fenice de Venise</title>
    <desc lang="fr">Comme chaque 1er janvier, la Fenice de Venise se met sur son trente et un pour son traditionnel concert du Nouvel An. Directeur musical de l'Académie nationale Sainte-Cécile, à Rome, le chef d'orchestre britannique Daniel Harding assure la direction de cet événement pour la cinquième fois.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/19/51642eeb164c43e3b8649eccddefb232.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 01/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101195500">
    <title>Une année parmi les loups</title>
    <desc lang="fr">Unis par le même rêve, Yves Fagniart et Olivier Larrey, respectivement aquarelliste et photographe animaliers, s'installent dans une cabane de quelques mètres carrés, au milieu du no man's land entre la Finlande et la Russie. Leur objectif : témoigner de la vie intime d'une meute de loups, supposée fréquenter ce paysage de tourbière glacé. Appareil et pinceau à la main, Olivier et Yves étudient les particularités physionomiques de chaque individu afin de comprendre la structure de la meute. Ils identifient un couple, dont la femelle va bientôt mettre bas, et quatre jeunes nés l'année précédente. Contraints de quitter les lieux une fois leurs vivres épuisés, les deux compères y retournent à l'été, puis à l'automne, où ils auront le bonheur de voir la famille au complet, avec sa nouvelle génération de louveteaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/27/c382c668383301f0a5dd27651df51f1bed4c3ac8_0E89491D0DC7955C85F3104C07BB0A14.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250101195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101200500">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>Les vagues</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - Samuel à la joie de passer des vacances à Marseille chez ses grands-parents. Pensant toujours à elle, il décide d'envoyer une belle carte postale à Julie.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/0964d371f01d4b5f80239bf336c7ff2b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101200500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101215000">
    <title>Butch Cassidy et le Kid</title>
    <desc lang="fr">Dans le Wyoming, à la fin des années 1890. Butch Cassidy et Sundance Kid ont mis leur solide amitié au service d'un art consommé du hold-up. Ils poussent la virtuosité jusqu'à imaginer de dévaliser deux fois le même train. Le succès est total et les bandits peuvent une fois de plus s'enfuir sans inquiétude. Un jour, cependant, l'une de leurs attaques échoue en raison d'une mauvaise évaluation de la charge de dynamite. La police se lance sur leurs traces. Le Kid et Cassidy, qui refusent de se séparer, ne doivent leur salut qu'à un saut vertigineux dans le lit d'un torrent. Les deux malfrats, accompagnés d'Etta Place, la petite amie de Cassidy, décident de s'exiler en Bolivie. Ils y reprennent leurs lucratives activités... - Critique : Butch Cassidy et Sundance Kid sont associés : braquages en tous genres. Pour le frisson autant que pour l’argent. Malfrats malicieux, ils sillonnent l’Amérique des années 1900 et multiplient les pieds de nez aux autorités, accompagnés par Etta, la belle amie du Kid.

Dominée par le charme désinvolte du couple Newman-Redford, cette pétillante hagiographie ne s’embarrasse pas de scrupules historiques. Mais peu importe que le vrai Butch Cassidy et son acolyte aient été de douteux personnages. Le film apporte sa joyeuse contribution aux mythes fondateurs américains, y insuffle la légèreté de la comédie, le rythme trépidant des films d’action.

Un romantisme solaire éclaire le récit, y compris à l’heure tragique de sa conclusion. Et puis la savoureuse autodérision de ce western tardif lui donne, en prime, un petit goût de spaghetti.</desc>
    <credits>
      <director>George Roy Hill</director>
      <actor>Paul Newman</actor>
      <actor>Cloris Leachman</actor>
      <actor>Ted Cassidy</actor>
      <actor>Ross Katharine</actor>
      <actor>Robert Redford</actor>
      <actor>Jeff Corey</actor>
      <actor>George Furth</actor>
      <actor>Martin Strother</actor>
      <actor>Henry Jones</actor>
      <actor>Kenneth Mars</actor>
      <actor>Donnelly Rhodes</actor>
      <actor>Jody Gilbert</actor>
      <writer>William Goldman</writer>
    </credits>
    <date>1969</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/75ec1741cde74644903ed0b28a4b559d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250101215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101234500">
    <title>Rio Lobo</title>
    <desc lang="fr">Alors que la guerre de Sécession touche à sa fin, le colonel yankee Cord McNally fait prisonniers un officier sudiste, le capitaine Pierre Cordona, et son éclaireur, Tuscarora. Il parvient par ailleurs à récupérer un chargement d'or que les Sudistes avaient dérobé. McNally respecte ses ennemis, militaires comme lui, pour leur loyauté et leur courage et se lie même d'amitié avec Cordona. En revanche, il veut retrouver et punir le traître qui, jadis, avait livré des informations capitales à l'ennemi et causé la mort d'un jeune officier qu'il aimait comme le fils qu'il n'avait jamais eu. Quand Shasta Delaney, une jeune veuve impétueuse, leur annonce qu'un potentat local fait régner la terreur sur Rio Lobo, les deux amis décident de libérer la ville... - Critique : Un colonel nordiste, Cord McNally, s’allie à un ancien ennemi sudiste pour démasquer un traître. Il emmène dans son équipée trois femmes animées d’un désir de revanche et un vieillard à la gâchette facile. Ils retrouvent le scélérat, accompagné d’un shérif corrompu…

Le dernier film de Howard Hawks est l’ultime volet d’une trilogie entamée avec Rio Bravo et poursuivie par El Dorado. Sévère avec lui-même, le cinéaste a critiqué le résultat, pestant contre des acteurs jugés par lui médiocres (le Mexicain Jorge Rivero, ancien nageur de compétition) ou capricieux (Jennifer O’Neill). Mais Rio Lobo souffre davantage d’un scénario un peu répétitif et d’un humour assez épais, frôlant la sénilité – Jack Elam et son rhumatisme articulaire, qui pastiche lourdement le mythique Stumpy, joué par Walter Brennan dans Rio Bravo.

Malgré tout, dominé par la présence de John Wayne, d’autant plus charismatique qu’il accepte l’âge et les blessures, le film est purement « hawksien » : un individu y catalyse les énergies et les volontés d’un groupe, aide au dépassement de soi et à l’accomplissement du devoir. On prend encore plaisir à suivre ce western crépusculaire, testament d’un immense metteur en scène.</desc>
    <credits>
      <actor>David Huddleston</actor>
      <actor>Bill Williams</actor>
      <actor>Jennifer O'Neill</actor>
      <actor>John Wayne</actor>
      <actor>Jack Elam</actor>
      <actor>Peter Jason</actor>
      <actor>Chris Mitchum</actor>
      <actor>Mike Henry</actor>
      <actor>George Rivero</actor>
      <actor>Victor French</actor>
      <actor>Sherry Lansing</actor>
      <actor>Susana Dosamantes</actor>
      <writer>Brackett Leigh</writer>
      <writer>Burton Wohl</writer>
    </credits>
    <date>1970</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/18684626_B4AE97EB92849B44209961F4083AAD37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250101234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102012000">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale... - Critique : Angleterre, 1947. La princesse Élisabeth épouse lord Mountbatten. Pendant ce temps, le vulgum pecus british, privé de viande, court après les tickets de rationnement. Mme Chilvers enrage : « Ce n’est pas une question de steak, Gilbert, répète-t-elle à son pédicure de mari, mais de standing ! » Le brave homme se met donc en quête d’un cochon bien gras à subtiliser…

Vous le reconnaissez ? Le petit pédicure timide et sentimental qui s’attache peu à peu à Betty, truie rose et odorante fauchée aux notables de la ville, n’est autre que… Michael Palin, Monty Python échappé (entre autres !) d’Un poisson nommé Wanda. Aux plus célèbres des comiques anglais, le réalisateur a aussi emprunté un peu de leur humour absurde et décapant. Égoïste, snob et étriquée, la petite-bourgeoisie d’outre-Manche, affamée par la pénurie, prend un bon coup sur le groin. Goûtez donc cette cochonnaille aigrelette, parfois lourde mais souvent savoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/31/70fecb115db842a9a3e0df401704bf0c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102012000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102030800">
    <title>Mourir d'aimer</title>
    <desc lang="fr">Danièle Guénot, 32 ans, divorcée, deux enfants, est professeur de latin-français à Rouen. Elle est aimée de ses élèves pour sa jeunesse d'esprit et la compréhension saine qu'elle leur manifeste. Lors des événements de mai 68, elle organise chez elle des réunions de discussion et de remise en cause de la société. Un de ses élèves, Gérard Leguen, âgé de 17 ans, tombe amoureux d'elle et le lui dit. Elle le repousse, pour le préserver surtout, mais sachant aussi ce qu'ils risquent. Pourtant, elle finit par céder à cet amour qu'elle partage. Les parents de Gérard, avertis, crient au scandale et déposent plainte. Danièle est condamnée pour détournement de mineur... - Critique : Le suicide de Gabrielle Russier, professeur de lettres, emprisonnée pour avoir aimé un de ses élèves, âgé de 17 ans, émut tant la France que des journalistes évoquèrent l’affaire devant le président Georges Pompidou, lors d’une conférence de presse. Après un long silence, il leur répondit par ces vers d’Éluard : « Comprenne qui voudra. Moi mon remords ce fut la malheureuse qui resta sur le pavé. La victime raisonnable, à la robe déchirée, au regard d’enfant perdue. Découronnée, défigurée. Celle qui ressemble aux morts qui sont morts pour être aimés. » C’était un temps où nos présidents avaient des lettres…

De ce fait divers, André Cayatte, inspiré, tire une tragédie sèche et (presque) sobre, mais aussi, selon son habitude, un pamphlet contre l’hypocrisie de l’époque — les parents du jeune homme préférèrent voir leur fils enfermé qu’heureux avec une femme plus âgée que lui… Le triomphe du film apporta à Annie Girardot une popularité extraordinaire.</desc>
    <credits>
      <actor>Annie Girardot</actor>
      <actor>Jacques Marin</actor>
      <actor>Bruno Pradal</actor>
      <actor>Yves Barsacq</actor>
      <actor>Marie-Hélène Breillat</actor>
      <actor>Jean Bouise</actor>
      <actor>Nathalie Nell</actor>
      <actor>Monique Melinand</actor>
      <actor>Claude Cerval</actor>
      <actor>François Simon</actor>
      <actor>Jean-Paul Moulinot</actor>
      <actor>Edith Loria</actor>
      <writer>André Cayatte</writer>
      <writer>Pierre Dumayet</writer>
      <writer>Albert Naud</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">108</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/07/10a24556b1954205a4b3931548c372d7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102030800" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">62</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102050500">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les voies du commerce</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A Anvers, le pont Noordkasteel permet d'acheminer marchandises et main-d'oeuvre jusqu'à la zone portuaire tandis qu'à Erfurt, le Krämerbrücke, plus long pont habité d'Europe, a fait partie d'une importante voie commerciale médiévale.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/07/204ca27df6cd8cc48afe5a138c835763bb1dfc8b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102050500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102055000">
    <title>Bienvenue à Marrakech ! Magique, mystique et mondaine</title>
    <desc lang="fr">Au centre du Maroc, la ville de Marrakech, un joyau d'architecture traditionnelle, a fasciné l'élite culturelle occidentale dès les années 1930.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/129c352fb724419eb2e74703ee1e1867.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102065000">
    <title>Bangkok, les chasseurs de serpents</title>
    <desc lang="fr">Les services de secours de la ville de Bangkok reçoivent régulièrement des appels pour un genre d'intervention insolite : la capture de serpents entrés dans des maisons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Gabon, la vie intime des femmes - En Corse, la châtaigne est reine - En Arizona, un lion tombé du ciel.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le marivaudage breton d'Éric Rohmer - Au Kenya, le train qui a accouché d'un pays - Au Mexique, une boisson convoitée par les nazis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102095500">
    <title>La véritable histoire de d'Artagnan</title>
    <desc lang="fr">Depuis la parution en 1844 des "Trois mousquetaires", d'Artagnan a acquis une renommée inégalable, grâce à la traduction du livre d'Alexandre Dumas en une centaine de langues et à ses dizaines d'adaptations à l'écran. De Douglas Fairbanks à Gene Kelly en passant par Belmondo ou Jean Marais, le compagnon d'Athos, Porthos et Aramis fait partie des héros les plus incarnés au cinéma. Personnage de légende, d'Artagnan n'est pourtant pas une fiction. L'impétueux et ambitieux Gersois, escrimeur de génie au caractère de cochon, monté à Paris pour échapper à la misère, a bel et bien existé. Historiens et biographes apportent leur expertise et leur sens de l'exactitude, complétant un corpus très fourni d'archives, de témoignages d'époque et d'extraits de films.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/89c841d5-b44b-48b5-b4ea-73bcabcdc25a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102104000">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Les codes secrets</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Pour assurer leur subsistance, de nombreuses espèces animales vivent et se déplacent en groupe, adoptant pour cela des stratégies de communication variées.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/fdc46699ddbc436aa158dabf9bdaa328.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102112500">
    <title>Chats et chiens sauvages</title>
    <sub-title>Félins d'Afrique : l'espoir au bout des griffes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - L'Afrique subsaharienne fait figure de dernier grand bastion des félins sauvages. Pourtant, même dans ces immenses espaces, leurs lieux de vie sont fragmentés.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/3f5e73918035425e83e010dd31b847ed.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102112500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102120000">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Mauritanie, le marché aux dromadaires</sub-title>
    <desc lang="fr">A Nouakchott, la capitale de la Mauritanie, se tient le plus grand marché aux dromadaires d'Afrique de l'Ouest : 500 bêtes sont vendues tous les jours.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/52cfedad875d4fb4a6667e892194c9a3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102123500">
    <title>Suisse : un médecin face à l'exode rural</title>
    <desc lang="fr">Située à deux pas du lac Majeur, la vallée retirée d'Onsernone est appréciée des propriétaires de résidence secondaire. Mais pour les 650 habitants qui vivent à l'année dans "la plus belle impasse de Suisse", il faudrait pouvoir compter sur de nouveaux arrivants pour donner un nouveau souffle à leur communauté. Le médecin de la vallée se cherche ainsi d'urgence un successeur...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/19b5d1584fae4f8d8d5bd2914648367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102141500">
    <title>Le capitan</title>
    <desc lang="fr">En 1616, Louis XIII, trop jeune pour régner, laisse sa mère, Marie de Médicis, confier le pouvoir à son indigne favori, Concino Concini. Pour réprimer l'agitation dans le Sud-Ouest, Concini envoie en mission Rinaldo, son bras droit. Rinaldo assassine le marquis de Teynac et blesse François de Capestan, qui essayait de sauver son ami. Le malheureux est recueilli par une mystérieuse jeune femme brune. Derrière le calme apparent de la vie provinciale, les partisans du duc d'Angoulême, fils bâtard de Charles IX, conspirent afin de porter leur héros sur le trône des Bourbons. Ils décident d'envoyer un message à Concini pour se plaindre des désordres...</desc>
    <credits>
      <actor>Jacqueline Porel</actor>
      <actor>Jean Marais</actor>
      <actor>Delorme Guy</actor>
      <actor>Elsa Martinelli</actor>
      <actor>Pierrette Bruno</actor>
      <actor>Lise Delamare</actor>
      <actor>Christian Fourcade</actor>
      <actor>Annie Andersson</actor>
      <actor>Arnoldo Foà</actor>
      <actor>Bourvil </actor>
      <actor>Coquelin Jean-Paul</actor>
      <actor>Raphaël Patorni</actor>
      <writer>André Hunebelle</writer>
      <writer>Pierre Foucaud</writer>
      <writer>Jean Halain</writer>
      <guest>Jean Guélis</guest>
    </credits>
    <date>1960</date>
    <category lang="fr">film de cape et d'épée</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/988f77c0dbae49ba9f8cf6652686ae00.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102141500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102162500">
    <title>Le miracle des loups</title>
    <desc lang="fr">Le duc de Bourgogne, Charles le Téméraire, épouserait volontiers la belle comtesse Jeanne de Beauvais, filleule du roi de France, Louis XI. Mais le souverain refuse catégoriquement. Fâché, le Téméraire fait enlever la comtesse et s'arrange pour faire retomber l'accusation sur le fougueux chevalier Robert de Neuville, la plus sûre épée du royaume et porte-bannière du roi. Neuville a beau crier son innocence, il est jeté en prison. Qu'à cela ne tienne, il s'en évade en un tournemain et se met en quête de la comtesse, tandis que le duc de Bourgogne, se croyant rassuré sur son compte, peut tout à loisir méditer sur les moyens de détrôner son suzerain...</desc>
    <credits>
      <actor>Paul Bonifas</actor>
      <actor>Roger Hanin</actor>
      <actor>Jean Marais</actor>
      <actor>Raoul Billerey</actor>
      <actor>Jean-Louis Barrault</actor>
      <actor>Jean Marchat</actor>
      <actor>Louis Arbessier</actor>
      <actor>Delorme Guy</actor>
      <actor>Rosanna Schiaffino</actor>
      <actor>Annie Andersson</actor>
      <actor>Georges Lycan</actor>
      <actor>Raphaël Albert-Lambert</actor>
      <writer>Pierre Foucaud</writer>
      <writer>Jean Halain</writer>
      <writer>Henry Dupuis-Mazuel</writer>
    </credits>
    <date>1961</date>
    <category lang="fr">film de cape et d'épée</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/12/dfcf85e5e69c4d92b03ab09278c27a1a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans les Alpes, le vieil homme et Claude Berri - Le molam, blues des campagnes thaïlandaises - À Cuba, les langoustes au rhum et au piment de Kenia - En Allemagne, on ne plaisante pas avec l'harmonica.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/09/520609c23ebf350e8e3cbd70a6e79debedc05c42_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102180000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Paris, Apollinaire sur le pont Mirabeau - En Éthiopie, le train des empereurs - En Californie, un caillou sous le sapin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102180000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102184500">
    <title>Chats et chiens sauvages</title>
    <sub-title>Félins d'Europe : les revenants</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Les lions, guépards, caracals, servals, lynx, chats forestiers, loups, chiens viverrins, chacals, lycaons et dingos sont des prédateurs redoutables. Mais ces grands félins et canidés sauvages n'en subissent pas moins la pression de la présence et des activités humaines. Leur habitat naturel s'est drastiquement réduit. Sur tous les continents, des initiatives sont mises en oeuvre pour les protéger.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/3f5e73918035425e83e010dd31b847ed.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 02/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102195000">
    <title>28 minutes</title>
    <sub-title>Hors série "Souveraineté alimentaire"</sub-title>
    <desc lang="fr">En France, 40 % des agriculteurs sont en difficulté économique. L'année 2024 a été mouvementée pour cette profession : mobilisations avant le salon de l'agriculture, peur du traité du Mercosur et colère après la récente motion de censure gelant les aides qui leur avaient été promises.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102195500">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>La rentrée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:14 - Samuel est entré au collège et il n'aime pas cela. Il s'est fait cracher dessus par un plus grand et tout le monde semble changé. Corentin est devenu un perturbateur, notamment.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/a78b19f4c0d0446fbbcf86e1066ff261.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102220000">
    <title>Les trois mousquetaires</title>
    <desc lang="fr">Jeune Gascon plein d'ambition, d'Artagnan quitte son pays natal en 1625, pour se rendre à Paris où il espère devenir mousquetaire du roi. Une première altercation le met aux prises avec celle qui sera désormais sa grande ennemie, Milady de Winter. Dès sa première journée sur les bords de la Seine, d'Artagnan se prend de querelle avec trois des meilleurs escrimeurs du royaume, Athos, Porthos et Aramis. Leur escarmouche est interrompue par l'intrusion de gardes du cardinal de Richelieu. Le jeune fier-à-bras fait front aux côtés des mousquetaires qu'il avait outragés et gagne ainsi leur amitié. Le cardinal, un temps dépité par l'échec de ses gardes, n'en oublie pas pour autant de préparer, avec l'aide de Milady, un piège diabolique destiné à discréditer la reine, Anne d'Autriche... - Critique : C’est l’archétype du film de cape et d’épée ironique et flamboyant, modèle d’esprit et de légèreté. Confier le rôle de d’Artagnan à Gene Kelly relève du génie : les duels deviennent des ballets, chorégraphiés avec humour et invention, propres à exprimer le panache du héros. Ces moments de bravoure, alliés à la perfection plastique atteinte alors par la MGM, donnent un film d’une étonnante splendeur.

Il n’était pourtant pas évident de voir ces personnages légendaires du répertoire français interprétés par des figures du cinéma hollywoodien ; mais la magie est telle que la question ne se pose plus. Van Heflin donne toute sa profondeur à Athos, Vincent Price est l’incarnation idéale du fourbe Richelieu, et George Sidney fait de Lana Turner une icône froide, vénéneuse. Qu’importent alors les libertés prises avec le roman ! Paradoxe attendu, la plus belle adaptation de Dumas est américaine…</desc>
    <credits>
      <director>George Sidney</director>
      <actor>Angela Lansbury</actor>
      <actor>Vincent Price</actor>
      <actor>Reginald Owen</actor>
      <actor>Heflin Van</actor>
      <actor>Frank Morgan</actor>
      <actor>Keenan Wynn</actor>
      <actor>Allyson June</actor>
      <actor>Lana Turner</actor>
      <actor>Young Gig</actor>
      <actor>Gene Kelly</actor>
      <actor>Robert Coote</actor>
      <actor>Sutton John</actor>
      <writer>Robert Ardrey</writer>
    </credits>
    <date>1948</date>
    <category lang="fr">film de cape et d'épée</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/31168835_AA865B9EF8B016F43BDBD012B04B5469.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102220000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102225500">
    <title>Gene Kelly mène la danse</title>
    <desc lang="fr">Formé au music-hall puis révélé à Broadway, Gene Kelly a compris dès son arrivée à Hollywood, en 1941, comment "danser avec la caméra". La MGM, qui l'accueille pour tourner un premier musical avec la star Judy Garland, le laisse rapidement concevoir ses chorégraphies. Avec son complice Stanley Donen, ancien danseur passionné par la comédie musicale, Gene Kelly va contribuer à réinventer le genre, avec notamment "Un jour à New York" et "Chantons sous la pluie". Metteur en scène exigeant et d'une incroyable créativité, travailleur acharné et modeste, il a sans cesse repoussé les limites de son art. Gene Kelly était également un homme de convictions, engagé pour les droits civiques et contre l'hystérie maccarthyste.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/1f466c2d02084fac99fe17386d4afdc4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102234000">
    <title>Bernstein &amp; Gershwin : Deux Américains à Paris</title>
    <desc lang="fr">Leonard Bernstein et George Gershwin, les deux compositeurs phares du XXe siècle américain, donnent le la d'un concert de fête, avec l'Orchestre national de France et la jeune pianiste virtuose Lise de la Salle sous la direction de Stéphane Denève. Au programme : l'entraînante ouverture de l'opérette "Candide", de Bernstein ; "Un Américain à Paris", célébration du Paris des Années folles par Gershwin. La "Rhapsody in Blue", 100 % américaine, clôt le concert.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/e0dbeb9a2f044b8e8458c475fc27fb0e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102234000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103015000">
    <title>Valmont</title>
    <desc lang="fr">Madame de Volanges a fait élever sa fille Cécile dans un couvent pour mieux la préserver des turpitudes du monde. Elle l'en fait à présent sortir, dans l'intention de la marier à monsieur de Gercourt. La marquise de Merteuil, dont Gercourt est l'amant, ne voit pas ce projet d'un oeil favorable. Elle s'acoquine avec le vicomte de Valmont, un don juan, et lui demande de se détourner un temps de sa proie du moment, la présidente de Tourvel, pour l'aider à distraire Cécile de ce funeste projet. S'il parvient à ses fins, la marquise lui abandonnera son corps ; s'il échoue, il se retirera dans un couvent. L'amour que Cécile éprouve pour son maître de musique, le chevalier de Danceny, favorise les plans des conjurés... - Critique : :t3: POUR

Quand Valmont, libre adaptation des Liaisons dangereuses par le grand scénariste Jean-Claude Carrière pour Miloš Forman, sort en salles le 6 décembre 1989, il arrive trop tard : le 22 mars est déjà sorti la version de Stephen Frears avec Glenn Close et John Malkovich et tout le monde a adoré cette adaptation théâtrale et cruelle, plus fidèle, il est vrai, à Choderlos de Laclos. Où, rappellons-le, la redoutable Mme de Merteuil, vexée dans son orgueil que son amant du moment la quitte pour épouser la jouvencelle Cécile de Volanges, demande à l’irrésistible Valmont de déflorer la pucelle avant ses noces. Sauf que Valmont, lui, tient, surtout, à coucher dans son lit la pure Madame de Tourvel qui n’envisage pas une seconde d’être infidèle à son mari…

Mais il faut réhabiliter ce Valmont de Forman, sa mise en scène alerte, qui s’attache plus aux décors naturels qu’aux boudoirs. Les rapports amoureux sont ici filmés non pas comme des duels mais à la manière de ballets. Surtout, contrairement à ce diable de Malkovich, Colin Firth, alors quasi-débutant, fait de ce séducteur patenté un être touché par la révélation du romantisme, et subtilement tragique. Dans le rôle de la machiavélique Madame de Merteuil, Annette Bening a tout juste 30 ans, l’âge du personnage (quand Glenn Close, elle, en avait 40) et elle est magnifique dans la scène où, décoiffée et sensuelle, elle rejette les avances de Valmont en riant. Alors, il lui oppose juste un sourire un peu triste – ce parfait sourire mélancolique de Colin : finalement, même pour lui, les femmes, restent un mystère…

La fin, surtout, est différente, moins grand guignol que la version de Frears, avec son choix de désigner deux « gagnantes » à ce jeu cruel de la séduction : Cécile de Volanges et la vieille Madame de Rosemonde, nettement moins abusées qu’il semblerait… Chez Forman, la dernière image célèbre la vertu. Infidèle à Choderlos ? Pas sûr… G. O.


:t0: CONTRE

Jean-Claude Carrière, brillant collaborateur de Pierre Etaix, Luis Buñuel et Peter Brook ne s’est pas souvent trompé. Sauf quand il a transformé ce roman libertin et grave du XVIIIe siècle en mélo bourgeois du XIXe. En faisant, donc, des Liaisons dangereuses de Laclos un fantôme prémonitoire du Journal d’une femme de chambre d’Octave Mirbeau… Il faut dire que Miloš Forman ne l’aide pas. Les Liaisons dangereuses – il ne s’en cache pas – ce n’est pas son univers, sa mentalité, sa psychologie. La perversité des personnages l’intéresse moins que leur innocence perdue. « Je ne veux pas croire, disait-il lors de la sortie du film, que les personnages du livre font ce qu’ils font parce qu’ils sont mauvais par nature. » 

Alors, sous sa caméra, Madame de Merteuil devient « une innocente torturée entre un idéal perdu et son expérience de la vie ». Et Valmont, un crétin « qui aime toujours un peu les femmes qu’il séduit » et tombe raide dingue de celles qui le quittent. Le pompon, c’est la présidente de Tourvel (Meg Tilly) qu’il filme s’en allant au marché choisir elle-même, et avec des regards extatiques, les légumes destinés au pot-au-feu de Valmont, devenu, après une nuit d’amour, son « homme »… « Mais, répliquait ingénument le cinéaste, une femme comme Tourvel achèterait le monde entier pour celui qu’elle aime... » (sic) Ben voyons…

Envolé, donc, le pouvoir que la marquise et le vicomte se plaisaient à exercer, non seulement sur les autres, mais aussi sur leur propre cœur. Et disparue, la cruauté de ces deux damnés volontaires bien décidés à ne jamais faiblir ni céder. Avec Forman, les voilà réduits à des Machiavel de série américaine, à des pervers pour clubs échangistes. P. M</desc>
    <credits>
      <actor>Ian McNeice</actor>
      <actor>Meg Tilly</actor>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Jeffrey Jones</actor>
      <actor>Fairuza Balk</actor>
      <actor>Annette Bening</actor>
      <actor>T.P. McKenna</actor>
      <actor>Thomas Henry</actor>
      <actor>Siân Phillips</actor>
      <actor>Fabia Drake</actor>
      <actor>Aleta Mitchell</actor>
      <actor>Anthony Carrick</actor>
      <writer>Forman Milos</writer>
      <writer>Jean-Claude Carrière</writer>
      <guest>Patrice Arrat</guest>
      <guest>Ann Jacoby</guest>
    </credits>
    <date>1989</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/26/cf08bb27f60143e397ed05295e6a93b6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103024000">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Une affaire de sentiments</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Alors que les chimpanzés consolident leurs liens en se livrant à différents jeux, les crocodiles peuvent jauger le degré de détresse de leurs petits à l'écoute de leurs vocalises.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/9f2b4205e8ca48928fd44d85dffbc7d0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103033100">
    <title>Le Blob, un génie sans cerveau</title>
    <desc lang="fr">De son nom savant "Physarum polycephalum", le blob, qui n'a pas de forme fixe, peut mesurer jusqu'à 10 mètres carrés. Composé d'une seule cellule géante, ni plante, ni animal, ni champignon, il existe depuis plus d'un milliard d'années. Certains ressemblent à de grosses éponges, d'autres à des lichens ou à des coraux. Selon les espèces, cet organisme unicellulaire peut être jaune, mais aussi blanc, noir, gris, marron, bleu, rose ou rouge. Présent principalement dans les sous-bois des zones tempérées, le blob prospère à l'abri de la lumière dans un environnement humide. Bien que dépourvu de bouche, d'estomac, d'yeux et de pattes, il mange bactéries, levures et champignons, digère, perçoit la lumière et se déplace à la vitesse de 1cm/heure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/18/92bd8d4e764e491382f3c6cf7483aaeb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103033100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103042000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103042000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103045500">
    <title>Suisse : un médecin face à l'exode rural</title>
    <desc lang="fr">Située à deux pas du lac Majeur, la vallée retirée d'Onsernone est appréciée des propriétaires de résidence secondaire. Mais pour les 650 habitants qui vivent à l'année dans "la plus belle impasse de Suisse", il faudrait pouvoir compter sur de nouveaux arrivants pour donner un nouveau souffle à leur communauté. Le médecin de la vallée se cherche ainsi d'urgence un successeur...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/19b5d1584fae4f8d8d5bd2914648367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103055000">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les viaducs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Gros plan sur des ouvrages démesurés : le vertigineux viaduc de Millau, en France, ou l'aqueduc voctorien de Pontcysyllte, au pays de Galles.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/0392878978cb2046d2c869274e176ce74781b9f9_FDD10931B602845393C1D2E36F93152B.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103065000">
    <title>La harpie féroce, le plus puissant rapace du monde</title>
    <desc lang="fr">Au Pérou, la forêt amazonienne abrite l'un des plus grands rapaces au monde, qui peut atteindre près de deux mètres d'envergure : la harpie féroce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/26/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Paris, Apollinaire sur le pont Mirabeau - En Éthiopie, le train des empereurs - En Californie, un caillou sous le sapin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans les Alpes, le vieil homme et Claude Berri - Le molam, blues des campagnes thaïlandaises - À Cuba, les langoustes au rhum et au piment de Kenia - En Allemagne, on ne plaisante pas avec l'harmonica.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/09/520609c23ebf350e8e3cbd70a6e79debedc05c42_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103091500">
    <title>Séniors, le bonheur à la finlandaise</title>
    <desc lang="fr">Pour que, même à un âge avancé, les Samis puissent rester dans leur environnement, le gouvernement finlandais fait assure un maintien à domicile le plus longtemps possible.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/18/b810afafdea84e59a9cbd923607b4654" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103101000">
    <title>Finlande, l'été des mille lacs</title>
    <desc lang="fr">L'été, en Finlande, est une saison courte mais intense. Rencontres avec des habitants de ces paysages de forêts et d'eaux cristallines à perte de vue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/4409e669-b72d-4544-a1da-bed1acd71f26.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103110500">
    <title>Finlande : l'hiver dans le Grand Nord</title>
    <desc lang="fr">Découverte de la vie en Laponie finlandaise, à l'extrême nord du pays, où les pratiques ancestrales côtoient de pittoresques et singulières activités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/33374361_AA865B9EF8B016F43BDBD012B04B5469.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103110500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103120000">
    <title>Les Alpes bavaroises : Entre lacs et collines</title>
    <desc lang="fr">Au cours des dernières décennies, la flore et la faune du pays alpin bavarois ont considérablement souffert de l'exploitation intensive des terres agricoles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/02/a5825222626bb0e4ffe8b7aad364eefe8e0e8625.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103123500">
    <title>La fièvre du maquillage</title>
    <desc lang="fr">Les ados d'aujourd'hui sont prêts à tout pour avoir une peau parfaite et le montrer. Adeptes des cosmétiques pas toujours à la portée de toutes les bourses, ils partagent leurs soins du visage sur les réseaux sociaux. Mais les dermatologues tirent la sonnette d'alarme : les produits vantés par ces jeunes influenceurs sont souvent conçus pour une clientèle adulte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/21/e58d01af22f84869ab7549839847a195.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103154000">
    <title>Le dernier empereur</title>
    <desc lang="fr">Une gare, en Chine. Des centaines de prisonniers, complices des Japonais pendant la guerre, s'entassent dans le hall. Parmi eux, un homme tente de se suicider. Il s'agit de Pu Yi, le dernier empereur mandchou. En 1908, la vieille Tseu Hi le désigne comme empereur alors qu'il est âgé de 3 ans. Pu Yi vit dès lors dans la Cité interdite. En 1911, la révolution l'y maintient. Tout son entourage lui fait croire qu'il règne encore sur son pays. Mais l'enfant ne tarde pas à découvrir la vérité. Sous l'influence de son précepteur écossais, Johnston, il s'ouvre à la culture occidentale et cherche en vain à reconquérir son pouvoir. Puis on le marie selon la tradition. C'est ainsi qu'il se retrouve entouré de deux épouses... - Critique : En 1908, un petit prince de 3 ans est enlevé à sa mère et assis sur le trône laqué de l'empire de Chine. Pendant seize ans, il reste un demi-dieu prisonnier de la Cité interdite. Puis il mène une vie de play-boy insouciant sous protection japonaise, se retrouve empereur de Mandchourie, est arrêté par les Russes et rendu à 43 ans aux Chinois, qui le rééduquent dans un camp.

C'est un enchantement, un film épique dans lequel on retrouve les obsessions d'un Bertolucci hanté par la fatalité et le déracinement. Ainsi, les fugaces mouvements de révolte d'un éternel enfant qui, dans le huis clos d'un palais où les hommes sont tous des eunuques, vit dans le manque du sein maternel et l'absence d'une figure paternelle. Le gamin candide est amené à braver les interdits (couper sa natte, faire de la bicyclette, porter des lunettes).

La blessure du fils de famille mal dans sa peau, marqué à vie par le péché originel d'être né chez les privilégiés, évoque Prima della rivoluzione. Et l'on pourrait encore relier ce film grandiose aux chroniques italo-stendhaliennes d'antan, à travers les thèmes de la perpétuelle recherche d'identité, de l'impossibilité de devenir adulte, de la dialectique de l'ordre et du désordre, du dédoublement de personnalité et de la faille entre le privé et le public, qui font naviguer le héros entre vérité et mensonge, réalité et illusion.</desc>
    <credits>
      <actor>Ryuichi Sakamoto</actor>
      <actor>John Lone</actor>
      <actor>Dun Dennis</actor>
      <actor>Victor Wong</actor>
      <actor>Joan Chen</actor>
      <actor>Wu Vivian</actor>
      <actor>Han Maggie</actor>
      <actor>Ying Ruocheng</actor>
      <actor>Ric Young</actor>
      <actor>Cary-Hiroyuki Tagawa</actor>
      <actor>Peter O'Toole</actor>
      <actor>Jade Go</actor>
      <writer>Mark Peploe</writer>
      <writer>Bertolucci Bernardo</writer>
      <writer>Enzo Ungari</writer>
      <writer>Li Hongsheng</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">185</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/61ce2c62ad354d309555860e79b27bd5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103154000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103162500">
    <title>Chats et chiens sauvages</title>
    <sub-title>Des canidés champions de l'adaptation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Originaire de trois continents différents, le chien viverrin, le chacal doré et le loup à crinière subissent les conséquences de l'activité humaine sur l'environnement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/04/ece245d26f7a49b555fc9cce2a82301f8e222776.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Estonie, Arvo Pärt compose avec le silence - Le Cap-Vert, une île dans le vent - L'acropole fait de la résistance.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103180000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Québec, Xavier Dolan sort du cadre - La Rochelle, insoumise cité maritime - En Uruguay, la grande évasion.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103180000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103184500">
    <title>Chats et chiens sauvages</title>
    <sub-title>Des canidés alliés pour lutter</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En Australie et en Afrique, les canidés sauvages sont de redoutables prédateurs qui n'hésitent pas à s'attaquer à des proies bien plus imposantes qu'eux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/04/8b36f1edd162cf3318c069bd4f49adff7b102a5a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 03/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103195000">
    <title>28 minutes</title>
    <sub-title>Hors-série - Dix ans après Charlie</sub-title>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103195500">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>La colère</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:15 - Samuel en a marre et se trouve banal et inintéressant. Il écrit alors une liste de choses à améliorer chez lui qu'il plie et garde précieusement dans sa poche.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/a8553a2d7dfc42e3879746b058b37f87.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103213000">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>Nadia</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:1 - Lors de son jogging matinal, Nora trouve une femme inconsciente sur la plage. Il s'avère que l'inconnue, prénommée Nadia, est une victime de la traite des êtres humains et qu'elle s'est échappée d'un porte-conteneurs. Elle dit avoir été entraînée dans cet engrenage, mais refuse de se rendre à la police pour une déposition et une éventuelle plainte. De son côté, Alexander se fait piéger lors d'un rendez-vous à l'aveugle. Nora et Alexander vont devoir également se pencher sur le cas d'un homme qui avait disparu et qu'on retrouve mort, également sur une plage... - Critique : Décidément, l’île ensoleillée de Sandhamn, au large des côtes suédoises, est le théâtre d’un nombre étonnant de crimes… Dans cette dix-huitième enquête de la série de téléfilms adaptée des romans de Viveca Stern, le passé refait surface lorsqu’une bande d’adolescents tombe nez à nez avec deux squelettes prisonniers d’un abri souterrain. Ces derniers pourraient bien être ceux de deux jeunes garçons disparus il y a trente ans lors d’un camp religieux.

Stupeur ! Lorsque le plus norvégien des enquêteurs, Alexander Gullmar, flanqué d’un stagiaire très consciencieux, commence à interroger les témoins de l’époque, il découvre que trois des participants de ce séjour ne sont autres que la procureure Nora Linde, son ex-compagnon et la nouvelle épouse de ce dernier.

Une fois de plus, enquête policière et tourments amoureux se mêlent dans le petit village de pêcheurs. Sans réel coup d’éclat, Mattias Ohlsson orchestre une série d’allers-retours dans le temps plutôt haletants et convaincants. La double fin heureuse – façon « ils vécurent heureux et eurent beaucoup d’enfants » – fait fondre notre cœur comme neige au soleil de Sandhamn, mais semble bien vite expédiée.</desc>
    <credits>
      <director>Mattias Ohlsson</director>
      <actor>Valentin Merlet</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Nicolai Cleve</actor>
      <actor>Hammarsten Gustaf</actor>
      <actor>Lundqvist Anton</actor>
      <actor>Johan Hedenberg</actor>
      <actor>Nassima Benchicou</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Julius Fleischanderl</actor>
      <actor>Kassel Ulving</actor>
      <actor>Anna Sise</actor>
      <actor>Marcel Khouri</actor>
      <writer>Johan Widerberg</writer>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/18/5a90cd7937051513796a9f417fc77b0c6589a4a5_48794516A485AFDAD01AF4FCDA1B8BA0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103222000">
    <title>Pretty Woman, un conte de fées hollywoodien</title>
    <desc lang="fr">Des cuissardes interminables, une séance de shopping mythique au son d'une chanson culte : Pretty Woman, réalisé par Garry Marshall en 1990, reste à ce jour la comédie romantique la plus regardée du cinéma, la plus rentable aussi. Edward Lewis (Richard Gere), homme d'affaires, rencontre par hasard sur Hollywood Boulevard une jeune prostituée, Vivian Ward (Julia Roberts). Contre 3 000 dollars, celle-ci accepte de passer une semaine à ses côtés en l'accompagnant à divers événements. À l'origine fable désabusée sur la prostitution à Los Angeles, le scénario, signé J. F. Lawton, subit aux studios Disney un sérieux relooking, qui le transforme en version moderne et américaine de Cendrillon.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/1583ca4c3e974faa9056333b05ef3848.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103232000">
    <title>Roy Orbison : pur rock</title>
    <desc lang="fr">En 1963, un homme pouvait se targuer de rivaliser avec les Beatles, alors auréolés du succès de "Love Me Do". Figure majeure du rock'n'roll, Roy Orbison a débuté sa carrière en même temps qu'Elvis Presley, qui le qualifiait de "meilleur chanteur au monde, à la voix "parfaite". Malgré les drames qui ont marqué sa vie personnelle, il a connu un succès international immense, non démenti jusqu'à sa mort en 1988, alors qu'il enregistrait aux côtés de Tom Petty, George Harrison, Jeff Lynne et Bob Dylan. Né au Texas en 1936, le chanteur est longtemps resté adulé par un public international grâce à ses compositions originales, livrant un à un des tubes comme "Only the Lonely" ou "Oh, Pretty Woman". Roy Orbison a ainsi traversé les genres musicaux et les époques, malgré une personnalité à l'opposé des canons de la starification rock.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/42525088_30653C9D88B290487E9E6B9C50445918.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104010500">
    <title>Whitney : Can I Be Me</title>
    <desc lang="fr">Après une enfance chaotique entre deux frères qui l'initient très tôt à la drogue, Whitney Houston est repérée à 18 ans dans un night-club grâce à sa voix cristalline. Le succès ne tarde pas, les mauvaises rencontres non plus. Elle tombe sous le charme de Bobby Brown, un jeune rappeur déjà condamné à plusieurs reprises. Alors que la carrière de la chanteuse est en pleine ascension, cette relation marque un tournant dans sa vie. Whitney Houston s'éloigne de Robyn Crawford, son amie d'enfance, alliée et assistante. En proie aux addictions, les époux s'entraînent dans une spirale infernale. Whitney Houston meurt d'une overdose à 48 ans... - Critique : Quand Whitney Houston est retrouvée morte, en février 2012, dans son hôtel de Los Angeles, beaucoup voient dans son décès la énième histoire tragique d’une icône américaine. Ce documentaire renforce tristement l’impression, en explorant le mal-être de la chanteuse et sa descente aux enfers.

Tout commence au début des années 1980. Repérée par le producteur Clive ­Davis, Whitney fait sa première apparition à la télé américaine. La voix est impressionnante, l’attitude élégante, le sourire charmeur… Le public tombe vite amoureux. Mais quelque chose sonne faux dans cette success story sans aspérités. Whitney vient en réalité d’une banlieue déshéritée de New York. Elle a des problèmes d’addiction. Mais interdiction d’en parler : le « produit » Whitney Houston est marketé pour séduire l’immense public blanc.

« Tout ce qui sonnait trop “noir”, qui ressemblait trop à George Clinton, à Funkadelic ou à du R’n’B, était refusé, ajoute un dirigeant de la maison de disques. On voulait du Joni Mitchell, du Mariah Carey, du Barbra Streisand… Pas d’un James Brown au féminin. » La vie privée de la chanteuse n’est pas plus libre. Impossible d’assumer sa liaison avec Robyn Crawford, longtemps présentée comme une « confidente », même si tout laisse à penser qu’elle était l’amour de sa vie… Aux États-Unis, la sortie du film, en 2017, a relancé le débat sur le poids du business sur certains artistes. Difficile de ne pas penser à Amy Winehouse, broyée elle aussi par le système.</desc>
    <credits>
      <director>Rudi Dolezal</director>
      <actor>Houston Whitney</actor>
      <actor>Michael Baker</actor>
      <actor>Kirk Whalum</actor>
      <actor>Crawford Robyn</actor>
      <actor>Houston Cissy</actor>
      <actor>John Russell</actor>
      <actor>Michael Houston</actor>
      <actor>Gary Houston</actor>
      <actor>Sharlotte Gibson</actor>
      <actor>Pattie Howard</actor>
      <actor>Wayne Lindsey</actor>
      <actor>Kenneth Reynolds</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/20/4ff8ba9da75803e45f983b5980174c6d01458699.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104010500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104021000">
    <title>Echoes with Jehnny Beth</title>
    <sub-title>Mount Kimbie, Kneecap, Malvina, King Krule</sub-title>
    <desc lang="fr">"Echoes" donne carte blanche à Jehnny Beth. La musicienne en profite pour faire monter sur la scène du Yoyo trois de ses artistes coups de cœur : Mount Kimbie, Malvina et Kneecap.</desc>
    <category lang="fr">magazine musical</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/21/bc9f7b1f383e48dfbff8bd5800dfb0da.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104031000">
    <title>Jésus fait son cinéma</title>
    <desc lang="fr">Pendant des siècles, l'image de Jésus a été façonnée par l'art chrétien. Mais l'apparition du cinéma a changé la donne, faisant perdre à l'Église le monopole de l'interprétation des récits bibliques. Depuis, la vie et la Passion du Christ ont été portées à l'écran des centaines de fois, notamment par Pier Paolo Pasolini ("L'Évangile selon saint Matthieu"), Martin Scorsese ("La Dernière Tentation du Christ") ou encore Mel Gibson ("La Passion du Christ"). Aussi éloignés qu'ils soient, ces réalisateurs se sont tous confrontés à la même interrogation : puisque les textes fondateurs ne nous disent pratiquement rien de sa physionomie, quelle apparence donner au prédicateur de Nazareth ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/12/70644f2ea8534bdbb3221cdcd157e71d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104033600">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Inde, le marché aux fleurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Au marché aux fleurs de Madurai, le plus grand du sud de l'Inde, le jasmin est roi. Cueilli au lever du soleil, il est ensuite transformé en colliers de cérémonie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/73eb230de3aa43f58656e8a3a364ab18.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104033600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104051500">
    <title>Etre noir à l'Opéra</title>
    <desc lang="fr">Le 11 mars 2023, Guillaume Diop est nommé danseur étoile à l'issue d'une représentation de "Giselle" à Séoul. Une première pour l'Opéra de Paris qui n'avait jamais accordé ce titre à un homme noir. Pour ce jeune métis, la pression est double. Il doit tenir à la fois son rang de soliste et celui de symbole. Coauteur en 2020 avec d'autres danseurs d'un manifeste explosif sur la discrimination raciale à l'Opéra de Paris, Guillaume Diop accepte ce rôle qu'il n'a pas choisi. Jeune contrebassiste martiniquaise, Sulivan Loiseau, elle, vient d'intégrer l'orchestre de l'Opéra de Paris, où elle est la seule personne de couleur. Une situation qu'elle prend avec une décontraction mêlée de lucidité, encourageant ses collègues à éviter l'euphémisme "black". "Noir, c'est pas une insulte. C'est ma couleur de peau, et elle est stylée", lance-t-elle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/10/db3664c7f8094f7b8ffc6e6f2e0ce01c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104051500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104061000">
    <title>The Pretenders : Chrissie Hynde ou la vie en rock</title>
    <desc lang="fr">A 14 ans, Chrissie Hynde reçoit un cadeau qui va changer le cours de sa vie : un ukulélé. Mais elle le troque aussitôt contre une guitare, fétiche plus propice à lui ouvrir la voie vers un monde aussi dangereux qu'attirant, le rock. Dès lors, monter un groupe s'impose chez la jeune femme comme seul horizon possible, une obsession qui ne souffre aucune concurrence. Son voeu s'exauce en 1978, à l'âge de 27 ans, lorsque l'Américaine fonde les Pretenders, en osmose avec trois Anglais qui se révèlent vite d'excellents instrumentistes. Succès immédiat : dans une Angleterre secouée par l'explosion punk, le quatuor compose un rock mélodique et racé aux refrains entêtants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/26/f4d9d8ed08664aae82336b24e290a82d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104061000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104064500">
    <title>En Ecosse, sur la route du tweed</title>
    <desc lang="fr">Au large des côtes écossaises, des tisserands ont relancé la production du tweed, un tissu en laine plébiscité par de grandes marques vestimentaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/21/2a69314bb24b49bb98360ecf903781c5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104064500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104074000">
    <title>Norvège, la princesse des rennes</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/24/c9e7e7f437ec956468ed434e6c6ae6b04c3190ae.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104083500">
    <title>Delta du Danube, un Noël pas comme les autres</title>
    <desc lang="fr">Fuyant les persécutions sous le tsar Pierre le Grand, les Lipovènes ont quitté la Russie pour la Roumanie : ils fêtent Noël le 7 janvier dans la tradition russe orthodoxe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/4335d93add62421c9e1e1f3dbdcf2b12.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104083500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104090000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Les Hautes-Alpes</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis le XVe siècle, les habitants de Villar d'Arène, dans les Hautes-Alpes, célèbrent tous les ans, au mois de novembre, la fête du pain bouilli.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/6b1acd33-d374-4626-b730-4c772d6c3470.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104090000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104094500">
    <title>Animaux et humains, la Terre en partage</title>
    <desc lang="fr">Autoroutes, voies ferrées, champs d'éoliennes et sites industriels font désormais partie du quotidien de nombreuses espèces sauvages. Alors qu'elles sont contraintes de s'adapter toujours davantage à ces infrastructures humaines qui empiètent sur leurs habitats naturels, des initiatives fleurissent aujourd'hui pour aider la faune à mieux s'approprier ces nouveaux territoires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/3f33bf8fe71f400dac4298d6ed10f22d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104104000">
    <title>Notre-Dame de Paris, le chantier du siècle</title>
    <sub-title>La quête de la hauteur</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le 15 avril 2019, un départ de feu dans la toiture de Notre-Dame de Paris provoque un incendie qui va durer 15 heures, consumer la toiture et provoquer l'effondrement de la flèche. Dès le lendemain, huit groupes de travail, dont quatre portant sur l'étude des matériaux (bois, métal, pierre et verre), se constituent pour enrichir les connaissances sur Notre-Dame et plus largement sur les autres cathédrales médiévales, et apporter des informations utiles à la restauration de l'édifice. Confrontés à une recherche d'une ampleur inédite, ils s'attaquent à l'étude d'un arc médiéval de la nef effondrée. Pendant plusieurs mois, ils collectent, organisent et analysent la structure des centaines de blocs tombés des voûtes afin de comprendre leur agencement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/24/39dcf9862f44bfcc143a9383a510f11c5733a1e6_93264C86D4FEA3BB553357A4E19023E2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104113500">
    <title>Notre-Dame de Paris, le chantier du siècle</title>
    <sub-title>L'harmonie des forces</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Edifiée sur l'île de la Cité au XIIe siècle, Notre-Dame est au moment de sa construction la plus haute cathédrale de la chrétienté. Par ses dimensions, la finesse de ses maçonneries et la forme de ses arcs-boutants, elle marque l'entrée de l'architecture gothique dans une nouvelle ère, faisant d'elle un gigantesque vaisseau de pierre où la matière s'efface devant l'espace. Ce chef-d'œuvre d'harmonie et d'équilibre a été bouleversé par l'incendie. La flèche s'est effondrée sur les voûtes en les brisant au niveau du transept et de la nef. Quant à la toiture en plomb et à la charpente, disparues dans les flammes, elles ont cessé de peser sur les murs, perturbant la stabilité de l'édifice. Pourtant, malgré ses fractures, la cathédrale ne s'est pas effondrée. Comment expliquer la résistance de Notre-Dame ?</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/24/39dcf9862f44bfcc143a9383a510f11c5733a1e6_93264C86D4FEA3BB553357A4E19023E2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104123000">
    <title>Notre-Dame de Paris, le chantier du siècle</title>
    <sub-title>La fabrique du sacré</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le matériel et l'immatériel contribuent à la grandeur d'un monument sacré. Notre-Dame constituait un miracle de structure et de proportions, mettant en scène la hauteur, la lumière et l'acoustique. Avant d'entamer la pose d'un gigantesque échafaudage de plus de 96 mètres de haut, les architectes doivent s'assurer de la solidité des fondations. Une occasion unique pour les archéologues de l'Inrap de les explorer grâce à un robot télécommandé : centimètre par centimètre, un géo-radar va scanner deux jours durant l'intégralité du sol de la cathédrale. Se révèlent alors un sarcophage de plomb, inhumé vraisemblablement au XIVe siècle, et, enfouis au pied du chœur, les vestiges de plus de deux cents blocs et fragments de sculptures polychromes. Bientôt, un second sarcophage est découvert.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/24/39dcf9862f44bfcc143a9383a510f11c5733a1e6_93264C86D4FEA3BB553357A4E19023E2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104142500">
    <title>Chambre avec vue</title>
    <desc lang="fr">Lucy Honeychurch et sa cousine Charlotte Bartlett séjournent à Florence. On leur avait promis des chambres avec vue sur l'Arno, et voilà que celles qu'on leur offre tournent le dos au fleuve. Un de leurs voisins, monsieur Emerson, propose d'échanger sa chambre et celle de son fils, George, avec celles des dames. Choquée, Charlotte refuse, mais une intervention persuasive du révérend Beebe finit par avoir raison de sa résistance. Alors que les manières quelque peu libertines de monsieur Emerson la gênent, Lucy est fascinée par le charme de George. Un hasard les fait assister à une rixe mortelle. Lucy s'évanouit dans les bras de George. Pourtant, elle résiste encore à sa tendre inclination... - Critique : Dans l’Angleterre victorienne, Lucy, oie blanche de la haute société, est promise au snob et pédant Cecil, mais aime sans (se) l’avouer George, jeune libre-penseur peu convenable…

Parmi les nombreux films d’époque signés par James Ivory, seules ses rencontres avec Forster, l’écrivain anglais du début du XXe siècle, ont hissé le cinéaste plus haut que son goût du chromo. Trois films en sont issus : Retour à Howards End, Maurice, et Chambre avec vue. Le charme mi-florentin, mi-victorien de ce dernier ne s’est pas évaporé. Ivory cède parfois à un amusement facile devant les us et coutumes d’il y a cent ans. Mais le film est traversé par l’élan impérieux des premières fois, tendu vers l’un de ces « instants d’éternité » chers à Forster. Tout concourt, habilement, à différer la fusion amoureuse que le spectateur attend…

À revoir aussi pour les débuts de Helena Bonham Carter, aux antipodes de la sauvagerie révélée chez elle par Tim Burton, et de Daniel Day-Lewis, déjà dans la composition perfectionniste.</desc>
    <credits>
      <director>James Ivory</director>
      <actor>Julian Sands</actor>
      <actor>Judi Dench</actor>
      <actor>Simon Callow</actor>
      <actor>Daniel Day-Lewis</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Amanda Walker</actor>
      <actor>Godfrey Patrick</actor>
      <actor>Fabia Drake</actor>
      <actor>Helena Bonham</actor>
      <actor>Maria Britneva</actor>
      <actor>Joan Henley</actor>
      <writer>Ruth Prawer</writer>
    </credits>
    <date>1985</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/0b25215c44cc48e5aac9fcfcab2a9bdc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104142500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104154000">
    <title>Enquête sur les trésors enfouis de Notre-Dame</title>
    <desc lang="fr">Si l'incendie qui a ravagé Notre-Dame de Paris en avril 2019 a suscité une immense émotion, le chantier de sa restauration a permis d'extraordinaires découvertes à la faveur de fouilles archéologiques préventives, réalisées dans l'urgence. Car les entrailles de la cathédrale la plus visitée au monde renferment nombre de secrets. Les scientifiques ont ainsi mis au jour, parmi une centaine de sépultures, deux cercueils de plomb scellés, dont ils vont s'employer à identifier les prestigieux occupants. Si le premier sarcophage reste une énigme, le second ne tarde pas à livrer la clef de son mystère : il s'agit de la sépulture d'Antoine de La Porte, un puissant chanoine du XVIIe siècle. En revanche, l'autre sépulture nécessite une enquête qui mobilise archéologues, anthropologues, médecins légistes, ingénieurs et historiens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/17/20d028ccb44048c08d8a659e4b034cba.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104154000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104163000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Pologne, Szymanowski fait chanter les montagnes. - En Nouvelle-Zélande, la chasse est ouverte. - Au Sénégal, le jàqar au poisson de Mounas. - A Toulouse, tempête sur les crânes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104163000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104170500">
    <title>Dobralak, un village bulgare résiste</title>
    <desc lang="fr">Dans un village de montagne bulgare, Marianna et Mitko gèrent le pub du village, restaurent la chapelle et entretiennent les traditions afin de faire revenir ceux qui ont déménagé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/bc45ea9c95234cada263b910abe03208.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104175000">
    <title>La voix du peuple haïda au Canada : protecteur de la nature</title>
    <desc lang="fr">Peuple autochtone des îles de la Reine-Charlotte, archipel canadien situé au large de la Colombie-Britannique, les Haïda se battent pour préserver leurs traditions et leur langue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/16/85ad12f0fb364c28810b8e181ebc3429.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104175000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104184500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Radio Begum ou la voix des femmes afghanes muselées par la dictature : un îlot de liberté en pays taliban / Au Tchad, un travail de cartographie participative prévient les conflits liés à l'appauvrissement des ressources.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 04/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104195000">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <sub-title>Best of</sub-title>
    <desc lang="fr">Retour sur l'actualité internationale de ces derniers mois : le retour de Donald Trump au pouvoir, les combats de gladiateurs de Airbnb, un portrait de Kemi Badenoch, nouveau visage de la droite au Royaume-Uni, et enfin la GPA qui devient un "'crime universel" en Italie.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c7ac333e9a73411585beb10d755cb86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104210500">
    <title>Patrick et la baleine</title>
    <desc lang="fr">Fasciné depuis l'enfance par les baleines, devenu photographe et vidéaste sous-marin en plongée libre, c'est-à-dire sans bouteille d'oxygène, l'Américain Patrick Dykstra a passé vingt ans de son existence à nager avec elles, s'approchant toujours plus près pour étudier leur comportement. Après avoir voyagé autour du monde, des Açores au Sri Lanka, à la recherche de la baleine bleue, la plus grosse de l'espèce, trop occupée à se nourrir, dit-il, pour prêter attention aux humains, le plongeur a fait au large de l'île de la Dominique une rencontre qui a changé la nature de ses explorations. Outrepassant les marques de curiosité que lui accordent souvent les cétacés, animaux aussi intelligents que sociables, une jeune femelle cachalot s'approche de lui, et l'installe même à califourchon à l'avant de sa tête pour le ramener à la surface.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/57538f54a77d4fa391528d080085334a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104210500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104215500">
    <title>Tardigrade, l'animal indestructible</title>
    <desc lang="fr">Boudiné, trapu et minuscule, le tardigrade ne paie pas de mine. Pourtant, cette créature pratiquement invisible à l'œil nu, dont on dénombre plus de 1 300 espèces connues - principalement terrestres, mais aussi marines et d'eau douce -, fascine les scientifiques depuis des années. Entre observations en milieu naturel et analyses microscopiques, les chercheurs lèvent peu à peu le voile sur les techniques de chasse ou le mode de reproduction de ceux que l'on appelle aussi "oursons d'eau". Mais si les tardigrades sont devenus des stars de laboratoires, c'est d'abord grâce à leur incroyable robustesse. Températures extrêmes (du quasi-zéro absolu à 150 °C), métaux lourds, produits chimiques : ils survivent à presque tout.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/3f8e9518e8fc4a748c79678d265aef5c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104225500">
    <title>Sa Majesté les mousses</title>
    <desc lang="fr">Elles n'ont ni racines, ni graines, ni fleurs, mais les mousses témoignent d'immenses capacités de survie et peuvent suspendre leur activité biologique pour de longues périodes. Aujourd'hui, les chercheurs explorent l'exceptionnelle résistance de ces organismes archaïques. Des écologues britanniques ont même ressuscité une mousse "zombie", coincée dans le permafrost depuis mille cinq cents ans. Associées à la pourriture et mal aimées en Europe, les mousses sont déifiées au Japon. Comptant 25 000 espèces à travers le monde, les bryophytes - leur appellation scientifique -, sièges de véritables écosystèmes, peuvent se développer dans des paysages inhospitaliers, au fil d'un extravagant cycle de reproduction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/08/2d2597924fdb94ee0e7c722db2da2c9e9fb0d52d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104235500">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Les garçons mélancoliques</sub-title>
    <desc lang="fr">Deux courts métrages nous content des histoires de garçons mélancoliques : "Daydreaming So Vividly about Our Spanish Holidays" de Christian Avilés et "The Reign of Antoine" de José Luis Jiménez Gómez - L'auteur et critique de cinéma Patrick Holzapfel évoque l'irrésistible pouvoir d'attraction de la mélancolie dans le 7e art.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105002000">
    <title>Day Is Done</title>
    <desc lang="fr">Un déjeuner de famille en Chine. Le grand-père demande à son petit-fils, qui s'apprête à partir étudier en Russie, de lui resservir un peu d'eau-de-vie.</desc>
    <credits>
      <actor>Xuejian Li</actor>
      <actor>Weiyi Kong</actor>
      <actor>Yanyun Guo</actor>
      <actor>Mengfu Hao</actor>
      <actor>Hua Zhao</actor>
      <actor>Chen Zhang</actor>
      <writer>Dalei Zhang</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/5461491cadb94d87bb7f1b12da662a92.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105015000">
    <title>Dante, la divine politique</title>
    <desc lang="fr">Dante Alighieri, poète, philosophe et diplomate d'une Florence divisée, s'est employé, au début du XIVe siècle, à comprendre le monde de son temps. Inspirée par les troubles et la violence de l'époque, sa vision de l'au-delà, catholique et intransigeante, a tant marqué qu'elle continue d'imposer une image apocalyptique de l'enfer, royaume de feu, de soufre et de souffrance, peuplé de démons et d'âmes torturées. Témoin de ce Moyen Age finissant, traversé de luttes et d'intrigues, le génie italien a exposé dans son chef-d'œuvre, "La Divine Comédie", son analyse de la vie et des actes de ses protagonistes, qu'il place en enfer, au purgatoire ou au paradis. Son poème épique met ainsi en scène une période d'une extraordinaire complexité en Europe, où rois, empereurs, papes, cités-Etats et seigneurs de la guerre s'affrontent sans merci.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/21/529c9e3e34462aa119b5d02cbcd3d358270fc66a_0FC6EE7B7AAE84D5575076D526A5C0C3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105031000">
    <title>L'homme dauphin : sur les traces de Jacques Mayol</title>
    <desc lang="fr">De ses jeux d'enfant au contact des "ama", les pêcheuses apnéistes japonaises, à ses records du monde vertigineux, la destinée du Français Jacques Mayol, né en 1927 à Shanghai, a été gouvernée par l'appel obsédant des profondeurs. Le 23 novembre 1976, il devient le premier homme à atteindre la barre symbolique de 100 mètres sous l'eau en apnée. Une performance qu'il met au service de la recherche scientifique et médicale, mais aussi d'un message écologique précurseur. Propulsé quelques années plus tard au rang de star planétaire par le film de Luc Besson, Jacques Mayol se suicide en 2001. Retour sur son odyssée, racontée par Jean-Marc Barr, qui l'a incarné dans "Le Grand Bleu", et éclairée par ses proches et ses disciples. - Critique : De Jacques Mayol (1927-2001), le commun des mortels ne connaît souvent que l’évangile selon saint Luc (Besson), parcellaire et largement romancé. Si Le Grand Bleu et ses neuf millions de fidèles a de toute évidence contribué à la célébrité de « l’Homo delphinus », c’est aussi ce succès, vécu uniquement par procuration, qui a rendu l’apnéiste amer. Et l’a plongé dans une sévère dépression, qui le conduira à se suicider, à 74 ans, dans sa maison de l’île d’Elbe. Le grand ­mérite de ce documentaire, à la réali­sation très sage, est de faire la lumière sur la vie très romanesque de Jacques Mayol, grand séducteur, chauffeur de Zsa Zsa Gabor à Hollywood, maître zen au ­Japon, et même réalisateur d’un film érotique sous-marin (Lure of the triangle, 1977). De quoi alimenter un ­second biopic !</desc>
    <credits>
      <actor>Mehgan Heaney-Grier</actor>
      <actor>Jacques Mayol</actor>
      <actor>Jean-Marc Barr</actor>
      <actor>Umberto Pelizzari</actor>
      <actor>William Trubridge</actor>
      <actor>Dottie Mayol</actor>
      <writer>Lefteris Charitos</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/12/0d50ac15fc76410596fa1d771cda9993.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105034200">
    <title>Le Kintoa, roi des cochons basques</title>
    <desc lang="fr">Dans l'après-guerre, il ne restait plus que quelques porcs Kintoa dans les Pyrénées. À la fin des années 1980, le boucher français Pierre Oteiza a sauvé l'espèce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/10/a9c898830ee24ba7acf54d7d5f5ea937.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105034200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105044000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">L'huile d'argan entre dans la composition de plats typiques du Maroc : tajine à la viande de chèvre, couscous ou encore salade d'aubergines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/2c8c725717679164dda66a0ceb0d663b24049896.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105053500">
    <title>Bruno Ganz : les révolutions d'un comédien</title>
    <desc lang="fr">En un peu plus d'un demi-siècle, il a promené son jeu précis dans une centaine de films, incarnant à l'écran avec le même charisme l'ange Damiel des "Ailes du désir" (1987) de Wim Wenders, ou Adolf Hitler dans "La Chute" (2004) d'Oliver Hirschbiegel. Pourtant, rien ne prédisposait Bruno Ganz à devenir l'une des figures emblématiques du cinéma européen. Fils aîné d'une famille ouvrière réfugiée en Suisse pendant la Seconde Guerre mondiale, il est encore adolescent lorsqu'il se lie avec un régisseur lumière du Schauspielhaus de Zurich. Décidant de ne pas suivre la voie technique à laquelle ses parents - qui le rêvaient ingénieur - le destinaient, il s'installe à 20 ans à Göttingen. C'est là, au Junges Theater, qu'il décroche son premier rôle sur les planches. Puis, trentenaire, il contribue à la renaissance de la Schaubühne à Berlin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/a3c287bf5417452485f8ac8ee606844d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105071000">
    <title>43e Festival mondial du cirque de demain</title>
    <desc lang="fr">Sous l'immense chapiteau du cirque Phénix à Paris, le Festival mondial du cirque de demain se fait, comme chaque année depuis sa fondation en 1977, la vitrine prestigieuse de nouveaux talents venus du monde entier. Tous âgés de moins de 25 ans, ces candidats ont la chance de briller devant un jury composé de professionnels et des ambassadeurs des plus prestigieux cirques du monde. Ce best of de la 43e édition offre, une fois de plus, une succession de moments athlétiques et poétiques, alliant l'humour aux émotions fortes présentés par Calixte de Ngremont, monsieur Loyal du festival.</desc>
    <category lang="fr">cirque</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/13/c2fc65adde8a43de99dbb6a6581d8159.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105071000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105072500">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">ARTE Junior, le mag</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105075000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Quelles contestations fonctionnent ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Partout dans le monde, les gens descendent dans la rue. À croire que l'on n'a jamais autant manifesté qu'aujourd'hui. Plus de libertés, plus de droits, l'égalité : telles sont les revendications. La philosophe Sandra Laugier va jusqu'à parler d'une véritable ère de la contestation. Si certains mouvements sont couronnés de succès, d'autres connaissent un tout autre sort. À quoi cela tient-il ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/40bbe97ca18043ba8d3f2ad93f6ec623.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105075000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105082000">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Inde, le marché aux fleurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Au marché aux fleurs de Madurai, le plus grand du sud de l'Inde, le jasmin est roi. Cueilli au lever du soleil, il est ensuite transformé en colliers de cérémonie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/73eb230de3aa43f58656e8a3a364ab18.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105084500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Bordelais</sub-title>
    <desc lang="fr">À la ferme maraîchère du Plantey dans le bordelais, l'automne est la saison du potiron. Benjamin Caïe en a récolté plus d'une tonne. Il livre une partie de sa production aux cuisines municipales de la ville de Gradignan qui la transforment en plats destinés aux crèches, écoles et autres maisons de retraite. Passionné de rugby, Benjamin prépare pour son équipe un curry au potiron bleu de Hongrie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/f23d6c25da1b420d94b9fe11ff39c160.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105084500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105093000">
    <title>Groenland, terre sauvage</title>
    <desc lang="fr">Caractérisée par un climat arctique, l'île du Groenland est connue pour ses vastes étendues glaciaires et ses paysages rudes. Visite guidée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/262f7443-9d03-4bdf-8a6e-07b26ef0e73d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105093000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105102500">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>pour l'Algarve</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:15 - Episode:1 - Situé dans le sud du Portugal, l'Algarve, le plus grand récif naturel du pays, est célèbre pour son liège, matière première traditionnelle utilisée, entre autres, pour fabriquer sacs et chaussures. De vieux wagons diesel sexagénaires de la compagnie ferroviaire portugaise CP y circulent encore dans un parfum de nostalgie, en donnant du fil à retordre à leurs conducteurs. Au départ de Vila Real de Santo António, à la frontière espagnole, la côte baignée de soleil offre pléthore de richesses marines à ses habitants. Ainsi, la petite ville de Castro Marim est réputée pour son excellent sel de mer et le village de Santa Luiza, pour son poulpe délicieux. Non loin de la capitale de la région, Faro, s'étend sur 60 kilomètres le parc naturel de Ria Formosa.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/5f90025a2a2e468b917d44097a408a3b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">14.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105112000">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>L'Andean Explorer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Depuis la ville péruvienne de Cuzco, le "Ferrocarril del Sur" permet d'accéder à deux destinations : le célèbre Machu Picchu et la ville d'Arequipa.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/27/2797aca8e5ce67585af9e58910bec355f387f954_1CD1BB5DD85CC403733448F9A24A2B43.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105112000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105121500">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>Le Bernina Express</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - De Coire, en Suisse, à Tirano, en Italie, le Bernina Express se fraie un chemin à travers des vallées profondes et des gorges sauvages en franchissant ponts et tunnels et en flirtant avec les glaces éternelles des Alpes grisonnes.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/1d83812e9f8b4a558bbca61aed0cc9e7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105121500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105140000">
    <title>La grande attaque du train d'or</title>
    <desc lang="fr">En 1855, Edward Pierce, un escroc, cherche un moyen de gagner beaucoup d'argent. Il imagine un plan ingénieux pour s'emparer des 25 000 livres en or destinées aux troupes anglaises engagées en Crimée. Cet or est acheminé chaque semaine en train, sous haute surveillance. Pour mener à bien son projet, Pierce s'adjoint les services d'Agar, un pickpocket, et de la jolie Miriam. D'abord, il leur faut s'emparer des quatre clés qui ouvrent le coffre. Pierce courtise la fille du président de la banque, possesseur de l'une des clés. Miriam et Agar se chargent de la deuxième. Quant aux dernières, elles sont dans le bureau du chef de gare... - Critique : L'histoire. 1885. Edward Pierce veut s'emparer des vingt-cinq mille livres en or représentant la solde des troupes anglaises qui se battent en Crimée. Seulement le coffre dans lequel elle est enfermée ne peut être ouvert qu'avec quatre clefs, judicieusement réparties. Aidé d'Agar, un perceur de coffres irlandais, et de sa maîtresse, Miriam, Pierce cherche à se procurer les fameuses clefs...

Ce que j'en pense. Délaissant le monde du fantastique et le thriller criminel, ses deux genres d'élection, Michael Crichton se plaît, ici, à utiliser le style du cinéma d'aventures dans la description d'une de ces opérations exceptionnelles dont les Anglais ont le secret.

Reconstituant avec un plaisir évident le Londres victorien et ses bas-fonds, jouant sur la beauté des couleurs et celle de Lesley Anne Down, l'auteur de Morts suspectes a trouvé en Sean Connery et Donald Sutherland deux brillants complices. Acteurs et réalisateur sont, en effet, les premiers à s'amuser de la brillante histoire qu'ils animent, et les péripéties ne manquent pas, tout au long de cette distrayante et chatoyante aventure. Parfois, on regrette pourtant que ce visible plaisir de filmer frise la nonchalance, mais il s'agit là, sans doute, d'une manière ironique de traiter une oeuvre délicieusement amorale...</desc>
    <credits>
      <actor>Donald Sutherland</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Lesley-Anne Down</actor>
      <actor>Michael Elphick</actor>
      <actor>James Cossins</actor>
      <actor>Salem Pamela</actor>
      <actor>Alan Webb</actor>
      <actor>Terris Malcolm</actor>
      <actor>Robert Lang</actor>
      <actor>Gabrielle Lloyd</actor>
      <actor>Sleep Wayne</actor>
      <actor>Downing George</actor>
      <writer>Michael Crichton</writer>
    </credits>
    <date>1978</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/a7304500a75a4fb1b1a46d126cd19bcc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105140000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105155000">
    <title>Butch Cassidy et le Kid</title>
    <desc lang="fr">Dans le Wyoming, à la fin des années 1890. Butch Cassidy et Sundance Kid ont mis leur solide amitié au service d'un art consommé du hold-up. Ils poussent la virtuosité jusqu'à imaginer de dévaliser deux fois le même train. Le succès est total et les bandits peuvent une fois de plus s'enfuir sans inquiétude. Un jour, cependant, l'une de leurs attaques échoue en raison d'une mauvaise évaluation de la charge de dynamite. La police se lance sur leurs traces. Le Kid et Cassidy, qui refusent de se séparer, ne doivent leur salut qu'à un saut vertigineux dans le lit d'un torrent. Les deux malfrats, accompagnés d'Etta Place, la petite amie de Cassidy, décident de s'exiler en Bolivie. Ils y reprennent leurs lucratives activités... - Critique : Butch Cassidy et Sundance Kid sont associés : braquages en tous genres. Pour le frisson autant que pour l’argent. Malfrats malicieux, ils sillonnent l’Amérique des années 1900 et multiplient les pieds de nez aux autorités, accompagnés par Etta, la belle amie du Kid.

Dominée par le charme désinvolte du couple Newman-Redford, cette pétillante hagiographie ne s’embarrasse pas de scrupules historiques. Mais peu importe que le vrai Butch Cassidy et son acolyte aient été de douteux personnages. Le film apporte sa joyeuse contribution aux mythes fondateurs américains, y insuffle la légèreté de la comédie, le rythme trépidant des films d’action.

Un romantisme solaire éclaire le récit, y compris à l’heure tragique de sa conclusion. Et puis la savoureuse autodérision de ce western tardif lui donne, en prime, un petit goût de spaghetti.</desc>
    <credits>
      <director>George Roy Hill</director>
      <actor>Paul Newman</actor>
      <actor>Cloris Leachman</actor>
      <actor>Ted Cassidy</actor>
      <actor>Ross Katharine</actor>
      <actor>Robert Redford</actor>
      <actor>Jeff Corey</actor>
      <actor>George Furth</actor>
      <actor>Martin Strother</actor>
      <actor>Henry Jones</actor>
      <actor>Kenneth Mars</actor>
      <actor>Donnelly Rhodes</actor>
      <actor>Jody Gilbert</actor>
      <writer>William Goldman</writer>
    </credits>
    <date>1969</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/75ec1741cde74644903ed0b28a4b559d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105155000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105164500">
    <title>Tout sur Marie : Cet obscur objet du désir</title>
    <desc lang="fr">La plus ancienne représentation de Marie remonte au IIIe siècle. Sur une paroi des catacombes de Priscille, à Rome, on discerne la silhouette d'une femme portant un enfant sur ses genoux. D'abord considérée comme la génitrice d'un Messie dont la parole se répand dans le monde romain, Marie devient Theotokos, mère de Dieu, lorsque le christianisme devient la religion officielle de l'empire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/533f9f44347a47b08e203a6d2c4b02b2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105164500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105174000">
    <title>Tout sur Marie : Une icône sous influence ?</title>
    <desc lang="fr">Objet d'une dévotion qui prend de plus en plus d'ampleur, Marie est tour à tour défenseuse des armées, femme politique prônant l'inversion des pouvoirs dans le Magnificat ou rempart contre le protestantisme après la réforme. Pilier du culte marial, la doctrine de l'Immaculée Conception faisant de Marie une créature conçue par Dieu en dehors du péché originel s'impose d'abord dans l'Empire espagnol.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/44c1db0ababf443099c78302d7f8ae97.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105174000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105183000">
    <title>Asmik Grigorian à Salzbourg</title>
    <desc lang="fr">En 2018, la soprano arméno-lituanienne Asmik Grigorian, née à Vilnius dans une famille d'artistes lyriques, est propulsée au-devant de la scène lors de débuts très remarqués dans le rôle-titre de Salomé de Strauss au Festival de Salzbourg. Depuis, la cantatrice entretient une relation privilégiée avec la ville de Mozart, où le public attend chaque été.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/c68fc17bb8b3461d89a101111d57a5a6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105184500">
    <title>Karambolage</title>
    <desc lang="fr">Gros plan sur le brioche des rois du Sud de la France. À une époque où, à différents endroits du monde, la liberté de l'avortement est remise en cause, retour sur le combat de Simone Veil il y a 50 ans.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 05/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105195000">
    <title>Les grands moments de la musique</title>
    <sub-title>"Le lac des cygnes" par Rudolf Noureev</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1964, l'Opéra de Vienne présente la nouvelle chorégraphie du "Lac des cygnes" imaginée et dansée par Noureev. Retour sur un spectacle légendaire.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/04/246b129ba4e124882a60b45dfc67eebb21de4f3b_A05E5869070B19FB7B92B020BC6ACB89.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105215000">
    <title>Hors d'atteinte</title>
    <desc lang="fr">Jack Foley est un gangster de petite envergure, spécialisé dans les hold-up. Il purge l'une de ses multiples peines en prison et ne rêve que d'en sortir. Aidé de son ami Buddy Bragg, il parvient à prendre la poudre d'escampette. Karen Sisco, officier au FBI, sur les lieux au moment de l'évasion, tente d'intercepter les deux compères. Mais la jeune femme devient rapidement leur prisonnière et se voit dans l'obligation de cohabiter avec Jack dans le coffre d'une voiture. Tout oppose ces deux personnages qui, pourtant, se sentent irrésistiblement attirés l'un vers l'autre. Lors d'un changement de véhicule, Karen parvient à échapper à la vigilance de ses ravisseurs... - Critique : Depuis sa Palme d’or pour Sexe, mensonges et vidéo (1989), Steven Soderbergh n’a cessé d’aborder les genres les plus divers. On est ici dans le registre de la comédie policière, comme dans Ocean’s Eleven, Twelve et Thirteen. Le danger existe, certes. Mais l’élégance moqueuse de la mise en scène laisse deviner, à chaque instant, que le jeu va l’emporter sur le sérieux.

Fidèle à l’univers du romancier Elmore Leonard, Steven Soderbergh s’est visiblement amusé à soigner (et parfois à inventer) des seconds rôles excentriques et excentrés : Glenn, le traîne-savates à l’accent traînant ; ou Buddy, le copain fidèle qui téléphone à sa sœur pour lui confesser les mauvais coups qu’il s’apprête à commettre…

Au tout début, on voit George Clooney arracher rageusement sa cravate avant de se ruer dans une banque pour y perpétrer, avec un sang-froid digne d’Arsène Lupin, un hold-up qui, pourtant, finira mal. Mais pourquoi diable a-t-il ainsi arraché sa cravate, se demande-t-on ? On ne le saura qu’une heure et demie plus tard, lorsque se seront assemblés tous les morceaux du puzzle, tous les indices que Soderbergh a semés avec une intelligence joueuse.</desc>
    <credits>
      <director>Steven Soderbergh</director>
      <actor>Jennifer Lopez</actor>
      <actor>Catherine Keener</actor>
      <actor>Albert Brooks</actor>
      <actor>Isaiah Washington</actor>
      <actor>Don Cheadle</actor>
      <actor>Ving Rhames</actor>
      <actor>Steve Zahn</actor>
      <actor>Luis Guzmán</actor>
      <actor>George Clooney</actor>
      <actor>Loneker Keith</actor>
      <actor>Dennis Farina</actor>
      <actor>Jim Robinson</actor>
      <writer>Scott Frank</writer>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/2998d4c426fd4442ba78c7a6849edb58.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105224500">
    <title>Versace : les liens du sang</title>
    <desc lang="fr">En 1972, Gianni Versace quitte Reggio de Calabre, dans le sud de l'Italie, où il s'est formé à la confection dans l'atelier maternel, pour rejoindre Milan, capitale en devenir de la mode nationale. Six ans plus tard, ce génie ambitieux et studieux fonde sa propre maison avec l'aide de sa fratrie : Santo, l'aîné, gère les finances, tandis que Donatella, sa muse, de neuf ans sa cadette, le seconde à la création. Dessinant une silhouette féminine puissante et sexy, dans une exubérance de couleurs et de matières inédite, Versace la promeut en faisant défiler les supermodels et en habillant, en pionnier, les célébrités de l'époque, de Madonna à Lady Di. Le 15 juillet 1997, lorsque le couturier est abattu par un tueur en série, l'avenir de la griffe apparaît plus que jamais menacé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/4909c9c45b424b4196f0744dfb66bdf7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105233500">
    <title>Richard Strauss, l'ambivalence d'un destin : Le compositeur et le IIIe Reich</title>
    <desc lang="fr">Pendant le IIIe Reich, Richard Strauss (1864-1949) adopte une posture pleine d'ambiguïtés vis-à-vis du régime nazi. Ce documentaire explore son rôle dans la propagande du parti.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/23aadf78153a4828abd39e2a00a9794b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106012500">
    <title>Richard Strauss : "Salomé"</title>
    <desc lang="fr">En Galilée, au début de notre ère, le roi Hérode a épousé sa belle-sœur Hérodiade, mais il est irrésistiblement attiré par la fille de cette dernière, la princesse Salomé. Alors que ses mœurs sont fortement réprouvées par le prophète Jochanaan (Jean-Baptiste), le roi ordonne l'arrestation du prédicateur et le fait enfermer dans une citerne. Quand Salomé l'entend prêcher depuis sa geôle, elle est fascinée et exige qu'on lui amène le prisonnier, et son intérêt se transforme en désir.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/2a064fd1e4794da8913c0aab0748600c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106012500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106031400">
    <title>L'Empire du silence</title>
    <desc lang="fr">Depuis plus d'un quart de siècle, une guerre fratricide déchire la République démocratique du Congo, un pays théâtre de massacres perpétrés par les rebelles et les divers groupes armés qui s'affrontent. Les conséquences de cette tragédie sont effrayantes et les morts se comptent par millions. Thierry Michel, un réalisateur belge, a immortalisé, caméra au poing et pendant plus de trois décennies, toutes les souffrances des peuples d'un pays désormais en ruines, victime de la cupidité d'hommes guidés par l'appât du gain et souhaitant mettre la main sur ses immenses sources de richesse à tout prix, même celui d'horribles exactions...</desc>
    <credits>
      <actor>Thierry Michel</actor>
      <actor>Paul Kagame</actor>
      <actor>Denis Mukwege Mukengere</actor>
      <actor>Mobutu Sese Seko</actor>
      <actor>Laurent-Désiré Kabila</actor>
      <writer>Thierry Michel</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">109</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/35732a9494a64e2a83e42c8cdd78ee9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106031400" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">56</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106045500">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les colosses</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'industrialisation galopante de l'Angleterre au XIXe siècle ouvre la voie à la construction de nouveaux ponts, bientôt exportés à travers tout l'Empire.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/58000ed4249e588a9ea03c482a07ea2450f1a0fb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106052500">
    <title>La fièvre du maquillage</title>
    <desc lang="fr">Les ados d'aujourd'hui sont prêts à tout pour avoir une peau parfaite et le montrer. Adeptes des cosmétiques pas toujours à la portée de toutes les bourses, ils partagent leurs soins du visage sur les réseaux sociaux. Mais les dermatologues tirent la sonnette d'alarme : les produits vantés par ces jeunes influenceurs sont souvent conçus pour une clientèle adulte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/21/e58d01af22f84869ab7549839847a195.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106061000">
    <title>Délices de Sicile</title>
    <sub-title>Le sud fertile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans leur ferme du sud sicilien, Michele et Vittoria Russo font pousser des figuiers de Barbarie en permaculture au coeur de la réserve naturelle Bosco Di Santo Pietro.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/03/2c8c63ab20be02fbb96b9415ea36350358375834.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106061000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106065000">
    <title>Arapaïma, le poisson géant d'Amazonie</title>
    <desc lang="fr">Dès l'ouverture de la saison de la pêche en octobre, les pêcheurs se mettent en route en amont de l'Amazone, au Brésil. Installés dans des canoës vacillants et munis de harpons, ils partent à la chasse à l'arapaïma, un poisson qui peut atteindre 3 mètres de long et peser jusqu'à 200 kilos. L'espèce, qui a traversé des millions d'années d'évolution sans changement notable, est menacée d'extinction et a déjà disparu dans une grande partie du Brésil.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106074000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Québec, Xavier Dolan sort du cadre - La Rochelle, insoumise cité maritime - En Uruguay, la grande évasion.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Estonie, Arvo Pärt compose avec le silence - Le Cap-Vert, une île dans le vent - L'acropole fait de la résistance.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106091000">
    <title>Voyage vers nos cimes</title>
    <sub-title>Survivre dans les hauteurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Riches d'une biodiversité exceptionnelle, les Alpes se distinguent par leurs terrains accidentés, leurs hivers interminables et leurs importantes variations de température. Face à ces conditions extrêmes, les animaux luttent chaque jour pour survivre aux privations et aux dangers qui les menacent. Mais si elle est habituée à affronter le grand froid, comment la faune s'adapte-t-elle aux changements de son habitat liés au dérèglement climatique ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/03/26f7fb6b92e84aebb51b010df134c1f7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106095500">
    <title>Voyage vers nos cimes</title>
    <sub-title>Les Alpes bavaroises en mutation</sub-title>
    <desc lang="fr">La région alpine est en train de changer en raison de l'activité humaine. Exemple en images au bord de la rivière sauvage Isar, en Allemagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/3383d133e19d4072be2fd2668ab8116f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106104000">
    <title>Voyage vers nos cimes</title>
    <sub-title>La moyenne montagne en mutation</sub-title>
    <desc lang="fr">Les forêts du Harz et de Bavière dépérissent rapidement, avec des conséquences désastreuses pour la biodiversité. Mais dans le massif du Kaiserstuhl, la nature reprend ses droits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/77de342c0d7046bd897063a6045bc87e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106120000">
    <title>Grande-Bretagne, voyage aux sources de l'alpinisme</title>
    <desc lang="fr">Des falaises blanches de Douvres aux îles Orcades en Écosse, une expédition avec Catherine Destivelle sur les traces des pionniers britanniques de l'alpinisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/24/25bbe5f3276d4d829aa3dea1784e59bc.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106123500">
    <title>Le couturier du pape</title>
    <desc lang="fr">Filippo Sorcinelli est un couturier de renommée internationale, réputé en Italie pour ses habits religieux. C'est lui qui crée les vêtements et accessoires portés par le pape lors de ses apparitions publiques. Ce catholique pratiquant vit au grand jour son homosexualité, dans un environnement où tradition et modernité ne font pas toujours bon ménage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/24/557a7eeba6564f8987636db400b04289.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106145000">
    <title>Hors d'atteinte</title>
    <desc lang="fr">Jack Foley est un gangster de petite envergure, spécialisé dans les hold-up. Il purge l'une de ses multiples peines en prison et ne rêve que d'en sortir. Aidé de son ami Buddy Bragg, il parvient à prendre la poudre d'escampette. Karen Sisco, officier au FBI, sur les lieux au moment de l'évasion, tente d'intercepter les deux compères. Mais la jeune femme devient rapidement leur prisonnière et se voit dans l'obligation de cohabiter avec Jack dans le coffre d'une voiture. Tout oppose ces deux personnages qui, pourtant, se sentent irrésistiblement attirés l'un vers l'autre. Lors d'un changement de véhicule, Karen parvient à échapper à la vigilance de ses ravisseurs... - Critique : Depuis sa Palme d’or pour Sexe, mensonges et vidéo (1989), Steven Soderbergh n’a cessé d’aborder les genres les plus divers. On est ici dans le registre de la comédie policière, comme dans Ocean’s Eleven, Twelve et Thirteen. Le danger existe, certes. Mais l’élégance moqueuse de la mise en scène laisse deviner, à chaque instant, que le jeu va l’emporter sur le sérieux.

Fidèle à l’univers du romancier Elmore Leonard, Steven Soderbergh s’est visiblement amusé à soigner (et parfois à inventer) des seconds rôles excentriques et excentrés : Glenn, le traîne-savates à l’accent traînant ; ou Buddy, le copain fidèle qui téléphone à sa sœur pour lui confesser les mauvais coups qu’il s’apprête à commettre…

Au tout début, on voit George Clooney arracher rageusement sa cravate avant de se ruer dans une banque pour y perpétrer, avec un sang-froid digne d’Arsène Lupin, un hold-up qui, pourtant, finira mal. Mais pourquoi diable a-t-il ainsi arraché sa cravate, se demande-t-on ? On ne le saura qu’une heure et demie plus tard, lorsque se seront assemblés tous les morceaux du puzzle, tous les indices que Soderbergh a semés avec une intelligence joueuse.</desc>
    <credits>
      <director>Steven Soderbergh</director>
      <actor>Jennifer Lopez</actor>
      <actor>Catherine Keener</actor>
      <actor>Albert Brooks</actor>
      <actor>Isaiah Washington</actor>
      <actor>Don Cheadle</actor>
      <actor>Ving Rhames</actor>
      <actor>Steve Zahn</actor>
      <actor>Luis Guzmán</actor>
      <actor>George Clooney</actor>
      <actor>Loneker Keith</actor>
      <actor>Dennis Farina</actor>
      <actor>Jim Robinson</actor>
      <writer>Scott Frank</writer>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/2998d4c426fd4442ba78c7a6849edb58.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250106145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106153500">
    <title>Extraordinary Australia</title>
    <sub-title>Les forêts sauvages d'Australie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Sur l'île de Tasmanie, en Australie, les zones boisées constituent le dernier refuge des marsupiaux les plus rares de la planète : les chats mouchetés.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/6d6d42c6471b44b8b28273eb1d3e871d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106162000">
    <title>La Nouvelle-Zélande, un paradis sur terre</title>
    <sub-title>Fjords et forêts tropicales</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Après les fjords Milford Sound et Doubtful Sound, le voyage continue vers Queenstown, l'une des rares villes du Sud, paradis des amateurs de parachutisme.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/22/26216105e607a2eeb8cb7f5c6677bec70fa05cc3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Kazakhstan du réalisateur Adilkhan Yerzhanov se place sous le signe de la fable. Dans son pays fictif, les steppes rugueuses et infinies sont le symbole du paradis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/24/05fac7c51a644246853a26b5a1dfc083.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106175000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Arrow, roi de Montserrat - En Suède, on ne plaisante pas avec les droits des femmes - À Melbourne, on danse pour sauver le monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106175000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Corée du Sud : le poulet frit</sub-title>
    <desc lang="fr">Au pays du matin calme, tout n'est pas entièrement paisible. Dans les rues de Séoul, manger sur le pouce est devenu le quotidien des Coréens, et la star de ce restaurant à ciel ouvert c'est le poulet frit. Rencontre avec Park Soon-Hee et son mari pour découvrir les secrets de cette recette.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/24/ddb93a1cda984e70b8727d250d88e654.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Moo Deng : le trop mignon va-t-il trop loin ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Star des réseaux sociaux, l'hippopotame pygmée Moo Deng captive le monde entier. Devenu célèbre grâce à des vidéos TikTok, ce mammifère menacé est devenu une mascotte mondiale en quelques semaines. Un phénomène qui questionne la frontière entre sensibilisation et exploitation animale.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106200000">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>Le goûter</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:16 - Samuel rêve d'une dame au long cou qui le pourchasse. Il en parle à ses amis au QG, c'est-à-dire la maison d'Anouar. Il découvre que tous les garçons aiment Julie.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/84166ab8cf5344cda99293a89664afcb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.15.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250106200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106223000">
    <title>There Will Be Blood</title>
    <desc lang="fr">Alors que la voiture commence à peine à se développer en Amérique, Daniel Plainview tente de faire fortune en installant des puits de pétrole à travers le pays. Toujours à l'affût de la moindre occasion de s'enrichir, il apprend que le sous-sol de Little Boston, petite commune de Californie, regorge d'or noir. Plainview s'y rend avec son fils. Se faisant passer pour un chasseur pour éviter toute spéculation, il parvient à convaincre le vieil Abel Sunday de lui vendre une importante parcelle de terrain, présentée comme giboyeuse. Dès lors, Plainview prospecte sur sa nouvelle propriété, acquise à moindre coût. Mais la population locale s'offusque de voir ainsi les richesses de Little Boston exploitées par un étranger. Eli Sunday, le pasteur, prend la tête de la contestation... - Critique : Durant de longues minutes, il n’y a pas de dialogues. Rien que des bruits : de pelles, de pioches qui creusent le sol à la recherche de l’or. Puis de l’or noir. Bruits, souffles, ahanements. Stridences, aussi, qui composent l’une des plus belles musiques de film de ces dernières années (signée Jonny Greenwood, de Radiohead)…

Le film, magistral, est une fresque intimiste. Un duel où s’affrontent deux Julien Sorel américains, face à leurs « rouge et noir » à eux : l’or et la foi. D’un côté, un self-made-man à l’ambition forcenée et à la paranoïa insidieuse (Daniel Day-Lewis, le seul comédien suffisamment génial, actuellement, pour nous persuader qu’en faire trop c’est encore pas assez). De l’autre, un être hâve, pâle, malingre, effacé (Paul Dano), qui, pour la gloire de Dieu, s’empare de l’âme de ses ouailles à coups de sermons et d’exorcismes. Entre capitalisme et Eglise, c’est une lutte à mort. Entre ces deux fous, la violence circule comme le sang dans les veines. Elle leur est si naturelle qu’on dirait qu’elle les vivifie…

Pour ce film, Anderson a changé de style. Les plans-séquences à la Ophuls de Boogie Nights ont cédé la place à des travellings intenses et secs, qui évoquent plutôt le Stroheim des Rapaces. Intense, rageur, magnifique…</desc>
    <credits>
      <actor>Kevin J.</actor>
      <actor>Daniel Day-Lewis</actor>
      <actor>Ciarán Hinds</actor>
      <actor>David Warshofsky</actor>
      <actor>Paul Dano</actor>
      <actor>Foy Colleen</actor>
      <actor>Hope Elizabeth</actor>
      <actor>Colton Woodward</actor>
      <actor>Dillon Freasier</actor>
      <actor>Mary Elizabeth</actor>
      <actor>David Willis</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/0d7e9bc936d846578f1eccf667257294.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250106223000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106232500">
    <title>Daniel Day-Lewis : l'héritier</title>
    <desc lang="fr">Daniel Day-Lewis est connu pour se fondre dans ses personnages au point d'en devenir méconnaissable. C'est le cas dès sa révélation au cinéma en jeune punk homosexuel dans "My Beautiful Laundrette" de Stephen Frears, puis, à l'opposé du spectre, en aristocrate coincé dans "Chambre avec vue", de James Ivory, respectivement sortis en 1985 et 1986. Né à Londres en 1957 d'un père poète, Cecil Day-Lewis, et d'une mère fille du producteur, Jill Balcon, Daniel quitte l'Angleterre pour les Etats-Unis, où il obtient l'Oscar du meilleur acteur à trois reprises. Trois films du cinéaste irlandais Jim Sheridan ont marqué sa carrière, dont le premier, "My Left Foot", lui vaut son Oscar inaugural en 1990.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/6f30c1e294954e9984efe733b1e12102.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250106232500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107005000">
    <title>Harka</title>
    <desc lang="fr">A la suite du décès de son père, Ali, un jeune Tunisien de Sidi Bouzid, se retrouve seul avec ses deux soeurs cadettes. Tous trois étant sous la menace d'une expulsion de leur maison, Ali, qui vit chichement du trafic d'essence, doit trouver d'autres sources de revenus. Dans un pays miné par la crise économique et gangréné par la corruption, le jeune homme multiplie les activités illégales. Il prend notamment un gros risque en acceptant une mission dangereuse à la frontière avec la Libye. Peu à peu, la misère et les injustices subies quotidiennement pèsent sur le moral d'Ali qui s'enfonce dans la dépression... - Critique : Pour survivre, Ali, jeune Tunisien solitaire, vend de l’essence de contrebande au marché noir. Une responsabilité soudaine — s’occuper de ses deux sœurs cadettes à la mort de leur père — accroît son sentiment d’impuissance face à la précarité, l’injustice et la corruption ambiantes. Comment joindre les deux bouts ? Comment rester debout ? Sa colère enfle… Cette chronique tendue d’un quotidien de débrouille et d’une révolte criante — inspirée de faits réels — se meut en thriller fatal et pointe, avec une tragique acuité, le désir d’une génération de se faire entendre, dix ans après la « révolution de jasmin » et les printemps arabes. Dans le rôle principal, Adam Bessa offre un corps fiévreux à une mise en scène imparable.</desc>
    <credits>
      <actor>Jamal Madani</actor>
      <actor>Adam Bessa</actor>
      <actor>Khaled Brahem</actor>
      <actor>Najib Allagui</actor>
      <actor>Salima Maatoug</actor>
      <actor>Ikbal Harbi</actor>
      <actor>Mohamed Ouni</actor>
      <actor>Elyes Riahi</actor>
      <actor>Mohamed Nsibi</actor>
      <actor>Moez Hannachi</actor>
      <actor>Khaled Barsaoui</actor>
      <actor>Yahya Faidi</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37087631_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107005000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107014500">
    <title>Orques de Gibraltar : D'étranges attaques</title>
    <desc lang="fr">L'année 2020 a vu naître un étrange phénomène : au large de l'Atlantique, entre le golfe de Gascogne et le détroit de Gibraltar, plusieurs voiliers ont été pris pour cible par des orques. Depuis, ces attaques n'ont cessé de se multiplier, provoquant la terreur des navigateurs, y compris des plus aguerris. Comment expliquer ce comportement des épaulards ? Composé de chercheurs français et espagnols, le groupe de travail sur l'orque de l'Atlantique tente de percer à jour ce mystère. Dans le nord-ouest de l'Espagne, deux biologistes marins, Mónica González et Alfredo López, ont quant à eux mis au point une application permettant de suivre au jour le jour les interactions entre humains et orques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/42564957_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107024000">
    <title>Dante : Voyage au bout de l'enfer et du paradis</title>
    <desc lang="fr">À la faveur du sept-centième anniversaire de la mort de Dante, immense écrivain et homme politique florentin, le 13 septembre 1321, ce film revisite son monumental et inépuisable chef-d'œuvre, "La Divine Comédie", épopée poétique européenne qui traverse l'enfer, le purgatoire et le paradis dans une langue d'une folle inventivité. Le sens de la vie, le bien et le mal, la quête de liberté, la force du destin ou encore la responsabilité gouvernementale : aujourd'hui encore, les thématiques abordées dans ce foisonnant voyage littéraire résonnent avec une troublante acuité, le penseur mêlant philosophie, théologie, sciences, littérature et politique dans une réflexion d'une infinie richesse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/26/b21c1d3eea6493a1664a13accc628df9ed0ac9e2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107032300">
    <title>Un hiver au Québec</title>
    <desc lang="fr">Avec des températures qui oscillent entre - 20 et - 30 degrés, les hivers de la province canadienne du Québec sont les plus froids et les plus longs d'Amérique du Nord. De novembre à décembre, le puissant fleuve Saint-Laurent, qui borde notamment les villes de Québec et de Montréal, est recouvert d'un épais manteau de neige. Comme de nombreux sportifs, Sophie Asselin y pratique des compétitions de canot à glace, une discipline qui mêle patinage, luge et aviron. Au cœur des paysages immenses de la taïga, Jean-Luc Kanapé s'évertue quant à lui à protéger les caribous, qui se reproduisent de moins en moins au fil des ans. Il tente de prouver que le phénomène n'est pas lié aux loups, mais aux activités humaines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/5d5d9917327d42a19c857ceaa3c80d8e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107032300" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107045500">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les anciens</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A Chengyang, dans la province du Guangxi en Chine, le célèbre Pont du vent et de la pluie, construit en 1916 en bois et pierre, reflète l'architecture de la minorité ethnique Dong, qui exploite les plantations de thé alentour. En Italie, dans le Tessin, le Ponte dei Salti, édifié au XVIIe siècle à l'emplacement d'un pont romain, permet encore aux bergers de mener leurs troupeaux vers des alpages plus élevés. Des plongeurs en inspectent régulièrement les fondations, tandis que des touristes téméraires plongent dans les eaux cristallines de la Verzasca, qu'il enjambe et qui poursuit son cours jusqu'au lac Majeur.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/58000ed4249e588a9ea03c482a07ea2450f1a0fb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107052500">
    <title>Le couturier du pape</title>
    <desc lang="fr">Filippo Sorcinelli est un couturier de renommée internationale, réputé en Italie pour ses habits religieux. C'est lui qui crée les vêtements et accessoires portés par le pape lors de ses apparitions publiques. Ce catholique pratiquant vit au grand jour son homosexualité, dans un environnement où tradition et modernité ne font pas toujours bon ménage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/24/557a7eeba6564f8987636db400b04289.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Corée du Sud : le poulet frit</sub-title>
    <desc lang="fr">Au pays du matin calme, tout n'est pas entièrement paisible. Dans les rues de Séoul, manger sur le pouce est devenu le quotidien des Coréens, et la star de ce restaurant à ciel ouvert c'est le poulet frit. Rencontre avec Park Soon-Hee et son mari pour découvrir les secrets de cette recette.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/24/ddb93a1cda984e70b8727d250d88e654.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107065000">
    <title>SOS ânes sauvages du Kazakhstan</title>
    <desc lang="fr">Pour empêcher la disparition des hémiones, ou ânes sauvages d'Asie, des vétérinaires et biologistes tentent de réintroduire l'espèce dans la steppe de Tourgaï.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Arrow, roi de Montserrat - En Suède, on ne plaisante pas avec les droits des femmes - À Melbourne, on danse pour sauver le monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Kazakhstan du réalisateur Adilkhan Yerzhanov se place sous le signe de la fable. Dans son pays fictif, les steppes rugueuses et infinies sont le symbole du paradis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/24/05fac7c51a644246853a26b5a1dfc083.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107090500">
    <title>Le monde secret des animaux</title>
    <sub-title>Avec les loups</sub-title>
    <desc lang="fr">De ses innombrables étangs à ses anciennes mines désaffectées, l'est de l'Allemagne présente des écosystèmes variés qui abritent une faune diversifiée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/18/71c75774e1de4a4388880fee2b05bcc4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107090500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107095000">
    <title>Le monde secret des animaux</title>
    <sub-title>Entre eaux et forêts</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans l'est de l'Allemagne, un projet d'observation de la faune a été déployé pendant quatre ans afin de suivre les animaux sauvages dans divers habitats.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/18/3976d78aec8c4865b9844fc406a5126d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107103500">
    <title>Un hiver enchanté</title>
    <desc lang="fr">Petites fables d'hiver, ou comment les animaux survivent au froid et à la neige, qu'il s'agisse d'une ourse polaire ou d'un bébé morse et de sa famille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/10/52e8b54fa803f4bf8d4adb83ff42ab46b3f6630c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107113000">
    <title>Musher, l'appel de l'Alaska</title>
    <desc lang="fr">Explorateur polaire et musher français, Sébastien Dos Santos Borges prépare ses chiens pour la dernière course de sa carrière, l'Iditarod, en Alaska.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/13/31a25ca3bb578a9c1c3f9850b4bf2a6de0d39a69.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107120000">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Guatemala, le marché maya</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur le marché de la petite ville de Chichicastenango, au Guatemala, l'influence culturelle maya est encore vive, des vêtements à la nourriture.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/b8dd1763c34e4eeb8d772b4a0621c9bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107123500">
    <title>Islande : vivre avec la lave</title>
    <desc lang="fr">Près du port de Grindavik, dans le sud de l'Islande, des éruptions volcaniques produisent régulièrement des coulées de lave incandescente. De nombreuses rues ont déjà été détruites. Les autorités ont fait évacuer à plusieurs reprises la localité, qui a été désertée par la plupart des habitants. Mais une poignée d'irréductibles refusent d'abandonner leur ville et y retournent dès que la lave a refroidi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/515e104b6236484c83ad7efda4794d1f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107145000">
    <title>Royal Affair</title>
    <desc lang="fr">Depuis 1766, le roi Christian VII règne sur le Danemark. Mais son instabilité mentale le rend incapable d'exercer sa charge. Pour essayer de le soigner, il est fait appel au docteur Struensee, praticien imprégné des idées révolutionnaires des Lumières. La maladie de son patient fait du médecin un intime de la famille. Il devient l'amant de la reine, Caroline-Mathilde, à qui l'immature roi Christian ne portait guère d'attention, préférant fréquenter les maisons closes. Struensee va distraire et manipuler le monarque, rallier la reine à ses idées et la pousser à guider le royaume sur la voie d'importantes réformes sociales, vingt ans avant la révolution française... - Critique : Primée au festival de Berlin, nommée à l’oscar du meilleur film étranger, cette production danoise n’est pas passée inaperçue. La mise en scène est pourtant très classique. Mais, au détour de ces tableaux d’époque (Copenhague, 1770), un sujet inattendu : l’histoire d’un combat pour les idées. Celles que Christian VII, fantasque et traité comme une potiche, se met à formuler sous l’influence des Lumières et de son médecin allemand, qui lui souffle son nouveau discours tout en lui prenant sa femme.

Estime, manipulation… Les deux hommes deviennent les ennemis de ceux qui, avant le médecin, gouvernaient en douce. La situation a du piment et, surprise, la star danoise Mads Mikkelsen est éclipsée par celui qui interprète le roi, Mikkel Boe Følsgaard. C’est à lui que le jury de Berlin 2012 décerna le Prix d’interprétation. En récompensant aussi le scénario. Les deux atouts du film.</desc>
    <credits>
      <actor>Dame Harriet</actor>
      <actor>Trine Dyrholm</actor>
      <actor>Mads Mikkelsen</actor>
      <actor>Bent Mejding</actor>
      <actor>Thomas W.</actor>
      <actor>Laura Bro</actor>
      <actor>Cyron Melville</actor>
      <actor>David Dencik</actor>
      <actor>William Johnk</actor>
      <actor>Alicia Vikander</actor>
      <actor>Mikkel Boe</actor>
      <actor>Søren Malling</actor>
      <writer>Heisterberg Rasmus</writer>
      <writer>Arcel Nikolaj</writer>
      <guest>Bendixen Niclas</guest>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/15/3a3eb2273f0f4cd0a9fa4ab5fea6440a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107153500">
    <title>Extraordinary Australia</title>
    <sub-title>Les côtes sauvages d'Australie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le sud-ouest de l'Australie, de vastes baies abritent des centaines de milliers de saumons australiens. Plus au nord, les jeunes pousses de palétuviers attirent des wallabies.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/a765c0cb6b934d6887542043223c2ce4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107162000">
    <title>La Nouvelle-Zélande, un paradis sur terre</title>
    <sub-title>Les Alpes du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au coeur des Alpes du Sud se dresse le plus haut sommet de Nouvelle-Zélande, le mont Cook - Aoraki en maori -, qui culmine à plus de 3700 mètres d'altitude.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/22/12432117826724e0866487fe490103471c008a97.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Martinique, Dédé Saint-Prix est l'un des artistes les plus populaires. Né en 1953 sur l'île, révélé par son morceau "Piblicité" en 1983, le chanteur, auteur et compositeur a, à son actif, une vingtaine d'albums récompensés par de nombreux prix.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/33be8913b56e4934b30c7cb366962d38.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Nouvelle-Calédonie, la palabre de Déwé Gorodé - L'olivier, ami millénaire des Pouilles - Coucy, un Picard voit grand.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Mexique : les tetelas</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les champs mexicains, maïs et haricots coulent des jours heureux. La cheffe mixtèque Olga Cabrera donne rendez-vous sur les riches terres d'Oaxaca, afin de mettre à l'honneur son héritage préhispanique dans une recette typique : les tetelas.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/9b77322be79e47a88296ade2f1e88922.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Grok : l'IA en roue libre</sub-title>
    <desc lang="fr">Kamala Harris en leader communiste ? C'est ce que cette image, générée par Grok, le programme d'IA du réseau X, suggère. Publiée par Elon Musk, elle a suscité de nombreuses réactions. Retour sur cette IA que le patron d'X entend mettre au service d'un projet politique.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 07/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107200000">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>La grève</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:17 - C'est la grève, il n'y a plus aucun bus qui circule. Samuel est obligé de marcher jusqu'à son collège. Il fait si froid et gris. Sur le chemin, il croise Bérénice. Sans réfléchir, Samuel lui propose de sécher ensemble la première heure de cours.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/cbdf3629f318480584739ee3521b358c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107205500">
    <title>Tant qu'ils ne retrouvent pas le corps</title>
    <sub-title>Agnès ne répond plus</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En cette année 1977, sur la promenade des Anglais, une guerre oppose deux casinos : le vénérable palais de la Méditerranée, qui a fait les riches heures de la Riviera, et dont Renée Le Roux a hérité à la mort de son mari, et le Ruhl, nouvel établissement tapageur géré par un clan sulfureux lié à la Mafia italienne et au maire de Nice Jacques Médecin, qui cherche à s'assurer le monopole local du jeu.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/13/9883d8a15318956743ffa03ef67bcc3341e8f843_90C0222C4A16651C108E9BC1D8E89EBC.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107205500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107215000">
    <title>Tant qu'ils ne retrouvent pas le corps</title>
    <sub-title>Père et fils</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Condamné pour malversations financières liées à l'affaire du palais de la Méditerranée, Agnelet, radié du barreau, purge en France deux années de prison. Dès sa sortie, il est rattrapé par l'obstination de Renée Le Roux, qui consacre toute son existence et ce qui reste de sa fortune à chercher sans relâche ce qu'il est advenu de sa fille. Un détective privé à son service découvre que l'alibi fourni par Maurice Agnelet était un faux, ce qui relance la procédure. Poursuivi pour assassinat par un magistrat pugnace, en 2006, le prévenu prépare son procès d'assises avec son fils Guillaume, qui l'héberge et lui fait répéter son rôle d'accusé devant une caméra, à domicile.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/13/6e2a54e3fa60bedcf6517bf332016d1115a9ede4_FFA1A207B62949FF69BB0B50FBCACF85.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107224500">
    <title>Tant qu'ils ne retrouvent pas le corps</title>
    <sub-title>La déposition</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En mars 2014, trente-sept ans après la disparition d'Agnès Le Roux, un vieil homme diminué se présente, libre, aux assises de Rennes, soutenu par son plus jeune fils, Thomas. Maurice Agnelet, 76 ans, persiste à se dire innocent. Depuis sa maison, à Chambéry, Guillaume, qui en a 45, suit les débats en temps réel sur les réseaux sociaux. Lorsque sa mère vient à la barre exonérer son père de toute implication dans le meurtre, un barrage cède. Alors que le procès touche à sa fin, un dimanche, il demande à être entendu par la justice. D'abord à Chambéry, puis aux assises de Rennes, il dépose le poids qu'il porte depuis trente ans : devant lui, son père s'est dit par deux fois impliqué dans le meurtre d'Agnès Le Roux.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/13/337fb4d99a396da11169d8e3787c5d6f73af8072_5175BD855C09EA5603E9F16CE79D7E22.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107233500">
    <title>Beckenbauer, le dernier empereur</title>
    <sub-title>Pères et fils</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Né dans l'Allemagne en ruines d'après-guerre, Franz Beckenbauer grandit dans un quartier modeste de Munich, où il passe son enfance à taper dans un ballon de fortune. Quand il intègre les rangs du Bayern Munich, il y impose un style de jeu novateur, avant de s'illustrer sous le maillot ouest-allemand. En pleine ascension, il est est le premier footballeur à confier la gestion de sa carrière à un manager.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/f4994823efa8444ba889b32551ee1b7a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108003000">
    <title>Beckenbauer, le dernier empereur</title>
    <sub-title>L'âge d'or</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au sommet de sa carrière, Franz Beckenbauer se présente à la Coupe du monde de 1974, qui se déroule en Allemagne, dans une ambiance extrêmement tendue, le footballeur étant engagé dans un conflit financier avec sa fédération. Alors qu'en pleine guerre froide la RFA s'incline face à la RDA au premier tour, l'Allemagne de l'Ouest est finalement sacrée championne du monde en battant les Pays-Bas en finale.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/259211e004514bf4a950a6e592303c30.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108012500">
    <title>Beckenbauer, le dernier empereur</title>
    <sub-title>Contes et mythes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Jouant ses dernières saisons entre New York et Hambourg, Franz Beckenbauer raccroche le maillot en 1983, affaibli par les blessures. Mais il effectue un retour triomphal dès l'année suivante, cette fois en tant que sélectionneur. En 1990, son équipe remporte la victoire finale face à l'Argentine de Maradona lors de la Coupe du monde. Il participe ensuite à l'organisation du Mondial en Allemagne en 2006.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/ac813a09a89843a0b0c41cdc4216f4bf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108012500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108021500">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Hiver : une campagne glacial</sub-title>
    <desc lang="fr">Tissé de rencontres, ce périple outre-Atlantique retrace le déroulement mouvementé de la campagne présidentielle dans une société plus polarisée que jamais.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/d52094796fd949c2b401277aa292f65b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108021500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108030700">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Printemps : le grand fossé</sub-title>
    <desc lang="fr">Au printemps 2024, malgré l'incertitude du duel Biden-Trump, la campagne électorale semble à la traîne. L'écart entre démocrates et républicains se creuse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/75ddd9d8995b4b259b0c6cccdf3ba035.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108030700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">63</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108045500">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les voies du commerce</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A Anvers, le pont Noordkasteel permet d'acheminer marchandises et main-d'oeuvre jusqu'à la zone portuaire tandis qu'à Erfurt, le Krämerbrücke, plus long pont habité d'Europe, a fait partie d'une importante voie commerciale médiévale.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/07/204ca27df6cd8cc48afe5a138c835763bb1dfc8b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108052500">
    <title>Islande : vivre avec la lave</title>
    <desc lang="fr">Près du port de Grindavik, dans le sud de l'Islande, des éruptions volcaniques produisent régulièrement des coulées de lave incandescente. De nombreuses rues ont déjà été détruites. Les autorités ont fait évacuer à plusieurs reprises la localité, qui a été désertée par la plupart des habitants. Mais une poignée d'irréductibles refusent d'abandonner leur ville et y retournent dès que la lave a refroidi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/515e104b6236484c83ad7efda4794d1f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Mexique : les tetelas</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les champs mexicains, maïs et haricots coulent des jours heureux. La cheffe mixtèque Olga Cabrera donne rendez-vous sur les riches terres d'Oaxaca, afin de mettre à l'honneur son héritage préhispanique dans une recette typique : les tetelas.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/9b77322be79e47a88296ade2f1e88922.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108065000">
    <title>L'Andalousie au son des guitares et du flamenco</title>
    <desc lang="fr">A l'instar de Claudia Calle, 12 ans et passionnée de flamenco, de nombreux jeunes du Sud de l'Espagne rêvent de devenir célèbres comme danseurs, musiciens ou luthiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/eab886bb-7c7b-4f06-9a04-3b65c1b5148f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Nouvelle-Calédonie, la palabre de Déwé Gorodé - L'olivier, ami millénaire des Pouilles - Coucy, un Picard voit grand.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Martinique, Dédé Saint-Prix est l'un des artistes les plus populaires. Né en 1953 sur l'île, révélé par son morceau "Piblicité" en 1983, le chanteur, auteur et compositeur a, à son actif, une vingtaine d'albums récompensés par de nombreux prix.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/33be8913b56e4934b30c7cb366962d38.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108091000">
    <title>Chats et chiens sauvages</title>
    <sub-title>Des canidés champions de l'adaptation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Originaire de trois continents différents, le chien viverrin, le chacal doré et le loup à crinière subissent les conséquences de l'activité humaine sur l'environnement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/04/ece245d26f7a49b555fc9cce2a82301f8e222776.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108095500">
    <title>Chats et chiens sauvages</title>
    <sub-title>Des canidés alliés pour lutter</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En Australie et en Afrique, les canidés sauvages sont de redoutables prédateurs qui n'hésitent pas à s'attaquer à des proies bien plus imposantes qu'eux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/04/8b36f1edd162cf3318c069bd4f49adff7b102a5a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108105000">
    <title>Tchéquie : Si les animaux m'étaient contés</title>
    <desc lang="fr">Entre vallées sauvages, forêts mystérieuses et châteaux féeriques, la Tchéquie apparaît comme une terre de légendes qui a inspiré de nombreux mythes. Au milieu de ce paysage envoûtant, tandis que les ours veillent sur leur progéniture et que les cigognes noires couvent leurs oeufs, les loirs et les chouettes vivent en parfaite harmonie avec les renards et les loups. Seule ombre au tableau : le changement climatique, qui provoque la destruction progressive d'un immense parc naturel. Heureusement, la nature témoigne d'un impressionnant pouvoir de résilience et sait se régénérer comme par magie. Commenté par un espiègle corbeau, ce documentaire nous entraîne dans une atmosphère qui paraît tout droit sortie d'un conte de fées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/06/08/1a7e70b5c7085a90701fc8434a31a541e58748aa_C8B45EDD61D8975DE9B482789CB108B4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108120000">
    <title>Les îles de la dernière chance : Une action de sauvetage aux Pays-Bas</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 1950, les Pays-Bas construisent d'énormes structures de béton sur leurs côtes afin de se protéger des flots dévastateurs de la mer du Nord. En 1976, l'édification d'une nouvelle digue déconnecte de la mer et des rivières environnantes le Markermeer, une vaste étendue d'eau de 700 kilomètres carrés au nord-ouest d'Amsterdam, le condamnant à se transformer en un lac stagnant. Avec le temps, la vase, qui a recouvert ses fonds, a étouffé le développement des algues et des plantes aquatiques, privant ainsi d'abris et de nourriture poissons, insectes et oiseaux dont les populations n'ont fait que diminuer. Pour restaurer son écosystème mis à mal, l'organisation de protection de la nature Natuurmonumenten lance en 2016 un chantier d'envergure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/09/75162f89b43c240fa9754b7c95a3cf25292fd820.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108123500">
    <title>Aventure ferroviaire dans les Carpates</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord de la Roumanie, la vallée de la Vaser abrite des forêts impénétrables et une nature sauvage comme aux premiers temps. Des merveilles que même les Roumains connaissent à peine. Car seule une ligne de chemin de fer quasi centenaire empruntée par un train à vapeur permet d'accéder à cette région proche de la frontière ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/24/cc4b800b51fb473b87d83163d73e0296.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108145000">
    <title>Certains l'aiment chaud</title>
    <desc lang="fr">En 1929, Joe et Jerry, musiciens sans emploi, assistent malgré eux à une sanglante fusillade dans les rues de Chicago. Repérés par les gangsters, ils trouvent leur salut en se cachant dans un orchestre féminin. Avec pour pseudonymes Joséphine et Daphné, les deux convaincants travestis sont embauchés et se rendent en Floride avec leur troupe. Lors du trajet, Joe s'amourache de Sugar, une des membres du groupe. Le pauvre Jerry charme involontairement Osgood Fielding III, un milliardaire, qui se met en tête de l'épouser. Arrivés à Miami, les comparses sont de suite démasqués par les mafieux, venus à une réunion organisée dans la ville... - Critique : On connaît la réplique qui clôt ce superbe film : « Personne n'est parfait. » Et moins celle qui résume une grande partie de la philosophie de Billy Wilder, que prononce un Jack Lemmon travesti, sidéré, soudain, par le monde incroyable qu'il découvre : « Les femmes, dit-il alors à son pote Tony Curtis, sont un sexe tout à fait différent. » On n'a jamais mesuré si bien et de manière si concise une des grandes évidences de la vie...

En pleine Prohibition, deux musiciens, poursuivis par des gangsters pour avoir assisté à un massacre, rejoignent, maquillés et pomponnés, un orchestre féminin, dont la vedette est une adorable paumée qui joue de l'ukulélé, tombe amoureuse de tous les saxophonistes mâles qu'elle rencontre et chante « I wanna be loved by you, pooh pooh pee dooh » à la Betty Boop.

Le scénario, d'une audace et d'un humour ravageurs, baigne dans une sensualité gouailleuse (Lemmon et les girls dans sa couchette) et rigolote (Curtis, qui prétend être impuissant, est trahi par la buée de ses lunettes, alors que Marilyn l'embrasse savamment). Le film est une merveille de rythme, d'invention et de gaîté.

Si Marilyn est magique, c'est Lemmon dont on se souvient avec le plus d'enthousiasme, dansant un tango érotico-comique avec son soupirant milliardaire et pestant contre un groom qui, dans l'ascenseur, lui a pincé les fesses, alors qu'il (elle) n'est même pas joli(e). On mesure, en revoyant Certains l'aiment chaud, le manque de rythme et de fantaisie effrayant de la comédie américaine actuelle.</desc>
    <credits>
      <actor>Tony Curtis</actor>
      <actor>Pat O'Brien</actor>
      <actor>Jack Lemmon</actor>
      <actor>Nehemiah Persoff</actor>
      <actor>Marilyn Monroe</actor>
      <actor>Joe E.</actor>
      <actor>Joan Shawlee</actor>
      <actor>George E.</actor>
      <actor>Edward G.</actor>
      <actor>Billy Gray</actor>
      <writer>IAL Diamond</writer>
    </credits>
    <date>1959</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/747343294ac047d483cc69cf6e917d79.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250108145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108153500">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Les eaux du ciel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Avec ses forêts tropicales, ses massif alpins, ses déserts et ses savanes, l'Australie offre un modèle idéal pour explorer la science du vivant à travers l'eau.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/42258467_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108162000">
    <title>La Nouvelle-Zélande, un paradis sur terre</title>
    <sub-title>L'Ouest sauvage</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - La côte ouest de la Nouvelle-Zélande est l'une des rares régions du pays possédant encore de vastes régions boisées : découverte de ces contrées humides.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/22/26216105e607a2eeb8cb7f5c6677bec70fa05cc3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans les Alpes, Charlotte Perriand est libre et solitaire. Émancipée d'une relation professionnelle étouffante avec Le Corbusier, la designeuse a fait de la montagne sa muse de l'architecture. Dans les villages de Saint-Nicolas-de-Véroce et de Méribel, elle imagine des refuges simples, fonctionnels et humbles face à la toute-puissance des sommets.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/e6493bfaf6184026a0035cb8a4012b32.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108175000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Pour Hemingway, Paris fut une fête - Le Nigéria fait son cinéma - En Norvège, le saumon fait risette aux Japonais.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108175000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>La Réunion : le cabri massalé</sub-title>
    <desc lang="fr">Le cabri massalé, plat de la communauté indienne de l'île de la Réunion, est cuisiné à partir de viande sacrée. Le chef Jacky Aroumougom dévoile sa propre recette.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Venezuela : "Police, exhibition punitive !"</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Venezuela, critiquer le pouvoir peut mener à l'arrestation. Dans cette vidéo, l'armée met en scène l'interpellation d'une citoyenne ayant osé critiquer le régime... sur TikTok. Retour sur cette utilisation des réseaux sociaux comme outils de la répression politique.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 08/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108200000">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>La fièvre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:18 - Samuel est très malade, il a beaucoup de fièvre et sa mère l'oblige quand même à se rendre en classe. Ensuite, il y a une histoire de chat ratatiné par un bus scolaire.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/323e156372244767b45a1c63964b0c3e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.17.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108213500">
    <title>La fracture</title>
    <desc lang="fr">Il a suffi d'un instant d'inattention alors qu'elle se querelle encore avec sa compagne Julie pour que Raf trébuche violemment et se retrouve immobilisée au sol, incapable de se relever. Les pompiers se chargent d'emmener les deux femmes aux urgences, où la sentence tombe : le coude est fracturé. L'attente commence pour ce couple au bord de l'implosion au sein d'un service totalement surchargé des blessés touchés dans les violentes manifestations en cours dans la capitale. Au fur et à mesure des heures qui passent, Raf et Julie comprennent la futilité de leurs disputes devant le drame humain auquel elles assistent impuissantes... - Critique : Où sont les vraies fractures de la société ? Dans le chaos de l’hôpital public, au soir d’une manifestation des Gilets jaunes. Unité de temps (une nuit sous tension maximale) et de lieu (les couloirs miteux d’un service d’urgences exsangue) pour raconter ce que l’on n’ose, d’ordinaire, imaginer et représenter sur notre sol démocratique : la guerre. Elle est partout, dans une mise en scène d’une énergie inouïe.

Et pourtant, ce formidable huis clos humain et politique n’est pas un film noir, mais de rage et d’humour. Il joue, avec une honnêteté brutale, à confronter les mondes, à les laisser se heurter sans solution évidente : Yann, le routard Gilet jaune (Pio Marmaï, épatant), avec son mollet criblé d’éclats de grenade, et puis Raf et Julie, couple de bobos en crise, échouées là parce que la première s’est cassé la figure en courant après la seconde en pleine rue, et en pleine scène de ménage. Les crises, c’est la spécialité de Raf, offrant l’un de ses plus beaux rôles à Valeria Bruni Tedeschi, qui n’a jamais porté sa folie burlesque, autant que sa puissance d’émotion, à de tels sommets. Avec ce personnage-miroir, ainsi que celui de sa compagne (Marina Foïs, impeccable en clown blanc exaspéré), la réalisatrice questionne la place de la gauche bourgeoise dans le marasme actuel, et ne lui fait pas de cadeau.

Et puis, dans cette ambiance électrique et dure, souvent d’une drôlerie irrésistible, il y a les gestes vrais de Kim, l’infirmière de garde depuis six nuits d’affilée — inoubliable Aïssatou Diallo Sagna, aide-soignante dans la vie, qui a obtenu le César de la meilleure actrice dans un second rôle pour son interprétation. Il y a sa compassion, sa douceur. Sa grâce. Son épuisement. Son beau visage qui ferme le film, comme une ultime raison de continuer la lutte.</desc>
    <credits>
      <actor>Marina Foïs</actor>
      <actor>Valeria Bruni</actor>
      <actor>Pio Marmaï</actor>
      <actor>Ramzi Choukair</actor>
      <actor>Jean-Louis Coulloc'h</actor>
      <actor>Camille Sansterre</actor>
      <actor>Caroline Estremo</actor>
      <actor>Aïssatou Diallo Sagna</actor>
      <actor>Marin Laurens</actor>
      <actor>Ferdinand Perez</actor>
      <actor>Clément Cholet</actor>
      <actor>Norman Lasker</actor>
      <writer>Catherine Corsini</writer>
      <writer>Laurette Polmanss</writer>
      <writer>Agnès Feuvre</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/18/5429713dca7f4df0873a3d2fe4f1eace.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250108213500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108232000">
    <title>Etat limite</title>
    <desc lang="fr">Secondé par des internes, le docteur Jamal Abdel-Kader court chaque jour entre les différents services de l'hôpital Beaujon de Clichy, des urgences à la réanimation en passant par la gastro-entérologie et la gynécologie obstétrique. Porté par ses convictions, ce psychiatre d'origine syrienne s'efforce d'apaiser les souffrances de ses patients en créant les conditions d'un véritable échange, y compris avec leurs proches. Il y a là Aliénor, percutée par un train et multiamputée ; Vincent, en proie à des phobies d'impulsion, qui redoute les fenêtres ouvertes ; Windy, un jeune patient atteint de pancréatite, éprouvé par la solitude et d'intenses douleurs physiques. - Critique : « Mobile », c’est le terme qui est accolé à sa fonction de psychiatre à l’hôpital Beaujon, à Clichy, aux portes de Paris. Et Jamal Abdel-Kader l’est, mobile : inlassablement, il arpente les couloirs labyrinthiques, monte et descend les escaliers, passe d’un service à l’autre, d’une détresse à l’autre. La prise en charge, ici, se résume à lui et à une poignée d’internes. La caméra ne lâche pas d’une semelle ce grand trentenaire en perpétuelle cogitation sur l’état de ses malades et sur la meilleure façon de les aider. Extirpé de sa solitude, le médecin n’en finit pas de parler en marchant. De ses affinités naturelles avec ceux qu’il appelle les fous, de la place peu enviable que leur réserve la société, de sa pratique fâchée avec les conventions. Et de ce système qui déshumanise la relation entre patients et soignants, et transforme son travail en course de fond… Jamal Abdel-Kader sait pourtant arrêter le temps, lorsqu’il écoute un être en souffrance. Il cherche à comprendre son histoire avant de penser à remplir une ordonnance, choisit les mots qui apaisent. Rencontres suspendues que Nicolas Peduzzi (Ghost Song), dont on connaît le goût pour les marges et le sens narratif proche de la fiction, capte comme des îlots d’humanité, au milieu de la tempête. État limite est un film qui happe, riche de l’énergie et de la mélancolie de son personnage.

L’état de délabrement de l’hôpital public suffirait à nourrir nombre de documentaires à thèse accablants, il s’incarne ici dans un engagement qui vacille. Le jeune médecin finit par marcher « comme un vieillard », son dos le fait souffrir. Le découragement s’installe. Tout est dit.</desc>
    <credits>
      <writer>Nicolas Peduzzi</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/662c0d01b48b45768251ed59a031b09d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250108232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109012500">
    <title>Mes petites amoureuses</title>
    <desc lang="fr">Daniel, treize ans, vit heureux à la campagne avec sa grand-mère, qui le dorlote. Sa mère, qui habite Narbonne avec José, un ouvrier agricole espagnol, le fait venir auprès d'elle. Elle commence par le retirer de l'école, pour le mettre en apprentissage dans l'atelier de réparation de cycles que tient Henri, un des frères de José. Pour Daniel, le temps du désenchantement a sonné. Déçu par le monde des adultes, trop sérieux et surtout trop contraignant à son goût, il trouve refuge dans les salles de cinéma, où il se nourrit de grands films d'aventures. Bientôt, il se joint à un groupe de jeunes désoeuvrés et découvre les plaisirs ambigus de l'amour... - Critique : Des chroniques enfantines dans la France de naguère ou de jadis, il s’en tourne toujours. Mais bien peu ont l’âpreté et l’ampleur de ces Petites Amoureuses. Jean Eustache, le réalisateur solitaire et écorché de La Maman et la Putain, mort en 1981, évite aussi bien l’écueil du mélodrame que celui du simple réalisme. Comme ses partenaires, l’interprète du tout jeune Daniel, contraint de renoncer au collège pour travailler, ne joue pas : il dit son texte. Mais, paradoxalement, cette « distanciation », associée à de terribles regards frontaux et pénétrants, se révèle la plus sûre manière d’atteindre à la vérité des sentiments.

Les quelques événements du récit pourraient sembler anodins : Daniel quitte sa grand-mère et la campagne, s’installe chez sa mère avec l’amant de celle-ci, devient à contrecœur apprenti dans un modeste atelier, embrasse une fille inconnue dans l’obscurité d’une salle de cinéma… Pourtant, au fil de ces saynètes nerveuses et dépouillées, c’est une vie qui se joue, tristement, consciemment. La quête sentimentale est, pour Daniel, on ne le devine que trop, une diversion éphémère face aux ravages de la fatalité sociale et, plus encore, face à ces morts-vivants que sont à ses yeux les adultes.</desc>
    <credits>
      <actor>Jacques Romain</actor>
      <actor>Maurice Pialat</actor>
      <actor>Ingrid Caven</actor>
      <actor>Martin Loeb</actor>
      <actor>Dufranne Jacqueline</actor>
      <actor>Dionys Mascolo</actor>
      <actor>Henri Martinez</actor>
      <actor>Jean-Noël Picq</actor>
      <actor>Caroline Loeb</actor>
      <actor>Pierre Edelman</actor>
      <actor>Patrick Eustache</actor>
      <actor>Marie-Paule Fernandez</actor>
      <writer>Jean Eustache</writer>
    </credits>
    <date>1974</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/03/2a12766c6f8b462c9770a947536f8d45.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250109012500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109022500">
    <title>44 heures entre la vie et la mort</title>
    <desc lang="fr">Alors qu'il regarde un match à la télévision, Gil Avni, un père de famille de 33 ans, s'effondre soudain dans son fauteuil. Découvert en état de grave insuffisance respiratoire par son épouse infirmière, il est pris en charge aux urgences, placé sous sédation et sous respirateur. Alors que le personnel médical s'affaire pour le sauver et poser un diagnostic, Gil, apparemment inconscient, perçoit pourtant tout ce qui se passe autour de lui : il se voit arriver à l'hôpital, écoute les conversations des médecins de plus en plus alarmistes sur son cas, et entend ses proches défiler dans sa chambre, prêts à lui faire leurs adieux. Il a été victime d'un syndrome d'enfermement - le corps est alors paralysé, dans un coma apparent, mais garde pourtant une activité cérébrale parfaitement normale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/24/a3ebab7a31694384b1954d7237dd9c60.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250109022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109031000">
    <title>Un hiver dans les Alpes</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, le versant nord des Alpes disparaît sous la neige. Le paysage se métamorphose en un jardin de sculptures glacées. Mais au-delà du spectacle qu'il produit, l'hiver reste une période difficile pour la faune sauvage, et l'épaisse couche de neige complique la recherche de nourriture. Comment les animaux survivent-ils ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/17/1465ce087cae4f23ce51bc6b76855f0bbeb13d66.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109032500">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>Christianisme et colonialisme</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Les missionnaires chrétiens ont construit des écoles, des hôpitaux et amélioré les conditions de vie dans de nombreuses régions du Sud global. Mais ils ont aussi servi l'intérêt colonial et véhiculé l'image de l'indigène sauvage en Europe.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/746f568b651d4f3cad67e8668bc072da.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109034600">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>La voiture : enjeux et solutions</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Symbole de progrès et de liberté, la voiture individuelle a longtemps façonné la physionomie des villes. A l'heure de la crise climatique, il est temps de repenser la mobilité et peut-être d'abandonner une part des libertés qu'elle procure.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">21</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/9600b1ff653b4ae4a380a575907faafb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109034600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109045500">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les viaducs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Gros plan sur des ouvrages démesurés : le vertigineux viaduc de Millau, en France, ou l'aqueduc voctorien de Pontcysyllte, au pays de Galles.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/0392878978cb2046d2c869274e176ce74781b9f9_FDD10931B602845393C1D2E36F93152B.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109052500">
    <title>Aventure ferroviaire dans les Carpates</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord de la Roumanie, la vallée de la Vaser abrite des forêts impénétrables et une nature sauvage comme aux premiers temps. Des merveilles que même les Roumains connaissent à peine. Car seule une ligne de chemin de fer quasi centenaire empruntée par un train à vapeur permet d'accéder à cette région proche de la frontière ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/24/cc4b800b51fb473b87d83163d73e0296.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>La Réunion : le cabri massalé</sub-title>
    <desc lang="fr">Le cabri massalé, plat de la communauté indienne de l'île de la Réunion, est cuisiné à partir de viande sacrée. Le chef Jacky Aroumougom dévoile sa propre recette.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109065000">
    <title>Kenya, alors on danse</title>
    <desc lang="fr">Charlotte Gainsbourg raconte le quotidien d'une adolescente kenyane originaire des bidonvilles de Nairobi, qui rêve de devenir danseuse de ballet.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Pour Hemingway, Paris fut une fête - Le Nigéria fait son cinéma - En Norvège, le saumon fait risette aux Japonais.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans les Alpes, Charlotte Perriand est libre et solitaire. Émancipée d'une relation professionnelle étouffante avec Le Corbusier, la designeuse a fait de la montagne sa muse de l'architecture. Dans les villages de Saint-Nicolas-de-Véroce et de Méribel, elle imagine des refuges simples, fonctionnels et humbles face à la toute-puissance des sommets.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/e6493bfaf6184026a0035cb8a4012b32.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109095500">
    <title>Piège mortel sur la Haute Route : chronique d'un drame</title>
    <desc lang="fr">Malgré une enquête approfondie et une procédure pénale achevée, de nombreuses questions restent encore aujourd'hui en suspens. Ce drame sur la Haute Route n'a pas entièrement été élucidé. A quoi était dû cet accident ? Engageait-il la responsabilité de quelqu'un en particulier ? Le guide de montagne italien aurait-il mal évalué les conditions météorologiques et pris de mauvaises décisions ? Certains survivants ou membres des familles endeuillées, encore marqués par ce traumatisme, ne s'étaient encore jamais exprimés devant des caméras. Ils et elles témoignent enfin...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/29/19eb368fd17d4f00a27ce0f0689a5a4a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109105000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Les trônes des fauves</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Dans l'immense réserve naturelle du Serengeti, un lac majestueux est le théâtre d'une lutte sans merci pour la survie des espèces. Bakari, un babouin, y règne en maître, mais sa position dominante se voit bientôt menacée. La lionne Kali, elle, a trouvé refuge dans les parages pour élever ses petits aux côtés d'Askari, un mâle à la crinière noire. Utani, la mangouste, couve sa portée lorsqu'elle est subitement confrontée à l'irruption de guépards. Duma, l'un d'entre eux, aspire à l'indépendance mais ne se fait pas à la solitude. Tous sont en danger, car les incendies guettent.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/04/1ca17072c3c25fafaafb3b626917d22680a5f89a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250109105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109120000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Un paradis en feu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - Une fois l'incendie passé, la lutte pour la survie commence. Le rival de Bakari a péri dans les flammes, et le babouin mène sa troupe à travers les terres calcinées pour étouffer la révolte. À peine a-t-il trouvé un refuge qu'il découvre que la soeur de la lionne Kali s'y est déjà établie pour mettre bas. Bakari peut-il prendre le risque d'y établir son clan ? Utani, la mangouste, rencontre Mzuri, une jeune léoparde qui tente de survivre après la mort de sa famille dans l'incendie. La lionne Kali, elle, part à la chasse avec ses petits, sans imaginer le cauchemar qui l'attend.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/04/1ca17072c3c25fafaafb3b626917d22680a5f89a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250109120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109123500">
    <title>La chasse à l'arc en Europe</title>
    <desc lang="fr">En France et en Espagne, des archers spécialement formés éliminent des sangliers et des ragondins à l'origine de nuisances aux abords des villes. En Allemagne, cette pratique jugée contraire au bien-être animal est interdite. La chasse à l'arc est-elle toujours assimilable un acte de cruauté ? Ne pourrait-elle pas être utile dans certaines circonstances ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/18aa59eef9ce4a929de3390eb98549a5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109153500">
    <title>Le dernier empereur</title>
    <desc lang="fr">Une gare, en Chine. Des centaines de prisonniers, complices des Japonais pendant la guerre, s'entassent dans le hall. Parmi eux, un homme tente de se suicider. Il s'agit de Pu Yi, le dernier empereur mandchou. En 1908, la vieille Tseu Hi le désigne comme empereur alors qu'il est âgé de 3 ans. Pu Yi vit dès lors dans la Cité interdite. En 1911, la révolution l'y maintient. Tout son entourage lui fait croire qu'il règne encore sur son pays. Mais l'enfant ne tarde pas à découvrir la vérité. Sous l'influence de son précepteur écossais, Johnston, il s'ouvre à la culture occidentale et cherche en vain à reconquérir son pouvoir. Puis on le marie selon la tradition. C'est ainsi qu'il se retrouve entouré de deux épouses... - Critique : En 1908, un petit prince de 3 ans est enlevé à sa mère et assis sur le trône laqué de l'empire de Chine. Pendant seize ans, il reste un demi-dieu prisonnier de la Cité interdite. Puis il mène une vie de play-boy insouciant sous protection japonaise, se retrouve empereur de Mandchourie, est arrêté par les Russes et rendu à 43 ans aux Chinois, qui le rééduquent dans un camp.

C'est un enchantement, un film épique dans lequel on retrouve les obsessions d'un Bertolucci hanté par la fatalité et le déracinement. Ainsi, les fugaces mouvements de révolte d'un éternel enfant qui, dans le huis clos d'un palais où les hommes sont tous des eunuques, vit dans le manque du sein maternel et l'absence d'une figure paternelle. Le gamin candide est amené à braver les interdits (couper sa natte, faire de la bicyclette, porter des lunettes).

La blessure du fils de famille mal dans sa peau, marqué à vie par le péché originel d'être né chez les privilégiés, évoque Prima della rivoluzione. Et l'on pourrait encore relier ce film grandiose aux chroniques italo-stendhaliennes d'antan, à travers les thèmes de la perpétuelle recherche d'identité, de l'impossibilité de devenir adulte, de la dialectique de l'ordre et du désordre, du dédoublement de personnalité et de la faille entre le privé et le public, qui font naviguer le héros entre vérité et mensonge, réalité et illusion.</desc>
    <credits>
      <actor>Ryuichi Sakamoto</actor>
      <actor>John Lone</actor>
      <actor>Dun Dennis</actor>
      <actor>Victor Wong</actor>
      <actor>Joan Chen</actor>
      <actor>Wu Vivian</actor>
      <actor>Han Maggie</actor>
      <actor>Ying Ruocheng</actor>
      <actor>Ric Young</actor>
      <actor>Cary-Hiroyuki Tagawa</actor>
      <actor>Peter O'Toole</actor>
      <actor>Jade Go</actor>
      <writer>Mark Peploe</writer>
      <writer>Bertolucci Bernardo</writer>
      <writer>Enzo Ungari</writer>
      <writer>Li Hongsheng</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="hours">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/61ce2c62ad354d309555860e79b27bd5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250109153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109162000">
    <title>La Nouvelle-Zélande, un paradis sur terre</title>
    <sub-title>L'île fumante</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - A la découverte de sites néo-zélandais comme le volcan de Taupo, le mont Taranaki, à la forme conique, des lacs couleur de jade ou encore des geysers.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/22/26216105e607a2eeb8cb7f5c6677bec70fa05cc3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Le New York pas cliché de William Klein - En Polynésie, nacre et perle font tourner les têtes - En France, la daube provençale de Clémence - À Murcie, une crue qui émeut.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/a2208b1cd411448394589ef93fdde1f5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Claire Keegan, écrivaine des tabous irlandais - Les tatouages, talismans des Thaïlandais - Au Mexique, le poisson grillé au piment de Zenaida - La Nouvelle-Calédonie, un bagne pour les Kabyles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Portugal : la francesinha</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La francesinha, fameux sandwich de Porto - Le goût du pays : Dora, une Portugaise à Vienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/55b675b0b3a840d587e552910e768337.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Warming stripes : 16 nuances de réchauffement</sub-title>
    <desc lang="fr">Ces bandes de couleurs permettent de saisir visuellement l'ampleur du réchauffement climatique. Depuis quelques années, elles sont devenues une référence mondiale. Un simple graphique peut-il être plus efficace qu'un rapport du Giec ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 09/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109200000">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>Le clair de lune</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:19 - Noël approche, les sixièmes construisent des cadeaux en cours de techno. Il est 17h, la cloche sonne. Samuel monte dans le bus et Julie s'assoit à côté de lui.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/ecbe29fadb2e4782b19d10e8b11a7b4b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.18.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109205500">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - L'armée de l'air britannique procède au test d'un prototype de drone de combat sur une base écossaise. Lorsque la démonstration tourne mal, l'inspectrice Amy Silva est envoyée sur place pour enquêter. Avec la mort de sept militaires, dont deux originaires de Wudyan, un pays allié de la Grande-Bretagne au Moyen-Orient, Amy se retrouve au milieu d'un grave incident international. L'armée de l'air pense détenir le coupable et demande à Amy et à sa collègue et compagne, Kirsten Longacre, de classer l'affaire. Mais Amy n'est pas convaincue...</desc>
    <credits>
      <director>Andy De</director>
      <actor>Gary Lewis</actor>
      <actor>Dougray Scott</actor>
      <actor>Alastair Mackenzie</actor>
      <actor>Romola Garai</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>Shannon Hayes</actor>
      <actor>Martin Bell</actor>
      <actor>Craig Anthony-Kelly</actor>
      <actor>Jack Hesketh</actor>
      <actor>Jenks Chris</actor>
      <actor>Hiba Medina</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/30f306502a064b788d7531e61c26483e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109205500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109215500">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Avec l'aide de la police, Silva et Longacre sauvent Sabiha de l'assassin, mais ne parviennent pas à empêcher ce dernier de s'enfuir. L'enquête des deux inspectrices conduit Silva à se rendre à Wudyan où le personnel militaire britannique, dirigé par la cheffe d'escadron Eliza Russell, mène des opérations conjointes avec les forces armées du pays...</desc>
    <credits>
      <director>Andy De</director>
      <actor>Dominic Mafham</actor>
      <actor>Gary Lewis</actor>
      <actor>Dougray Scott</actor>
      <actor>Romola Garai</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>Tania Rodrigues</actor>
      <actor>Noof McEwan</actor>
      <actor>Jordan Young</actor>
      <actor>Elliot David</actor>
      <actor>Orla Russell</actor>
      <actor>Hiba Medina</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/b247bdbcc7964775af3c75605a496bc8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109225000">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Après l'agression de Callum Barker, un officier de la base, par Sabiha, Eliza reproche à Amy d'avoir emmené la jeune femme sur la base. Amy réclame à Eliza toutes les images de vidéosurveillance qui pourraient permettre d'identifier le traître ayant dérobé la console utilisée pour piloter le drone meurtrier. Kirsten, quant à elle, traque Ross, et soupçonne Callum et Sabiha d'avoir oeuvré ensemble pour commettre le vol. En interrogeant Callum, Amy est stupéfaite par les révélations du jeune officier qui la lancent sur la piste du groupe dissident Jabhat Al'huriya et de son chef, Abdullah Ghazali, au péril de sa vie et de celle d'Eliza…</desc>
    <credits>
      <director>Joss Agnew</director>
      <director>Andy De</director>
      <actor>Dougray Scott</actor>
      <actor>Romola Garai</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>El-Masry Amir</actor>
      <actor>Noof McEwan</actor>
      <actor>JONATHAN AJAYI</actor>
      <actor>Nebras Jamali</actor>
      <actor>Elliot David</actor>
      <actor>Oscar Garland</actor>
      <actor>Jenks Chris</actor>
      <actor>Hiba Medina</actor>
      <writer>James Smythe</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/8aa2d81b5c88423486ccdba18a84077b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110002500">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>Nadia</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:1 - Lors de son jogging matinal, Nora trouve une femme inconsciente sur la plage. Il s'avère que l'inconnue, prénommée Nadia, est une victime de la traite des êtres humains et qu'elle s'est échappée d'un porte-conteneurs. Elle dit avoir été entraînée dans cet engrenage, mais refuse de se rendre à la police pour une déposition et une éventuelle plainte. De son côté, Alexander se fait piéger lors d'un rendez-vous à l'aveugle. Nora et Alexander vont devoir également se pencher sur le cas d'un homme qui avait disparu et qu'on retrouve mort, également sur une plage... - Critique : Décidément, l’île ensoleillée de Sandhamn, au large des côtes suédoises, est le théâtre d’un nombre étonnant de crimes… Dans cette dix-huitième enquête de la série de téléfilms adaptée des romans de Viveca Stern, le passé refait surface lorsqu’une bande d’adolescents tombe nez à nez avec deux squelettes prisonniers d’un abri souterrain. Ces derniers pourraient bien être ceux de deux jeunes garçons disparus il y a trente ans lors d’un camp religieux. Stupeur ! Lorsque le plus norvégien des enquêteurs, Alexander Gullmar, flanqué d’un stagiaire très consciencieux, commence à interroger les témoins de l’époque, il découvre que trois des participants de ce séjour ne sont autres que la procureure Nora Linde, son ex-compagnon et la nouvelle épouse de ce dernier.

Une fois de plus, enquête policière et tourments amoureux se mêlent dans le petit village de pêcheurs. Sans réel coup d’éclat, Mattias Ohlsson orchestre une série d’allers-retours dans le temps plutôt haletants et convaincants. La double fin heureuse — façon « ils vécurent heureux et eurent beaucoup d’enfants » — fait fondre notre cœur comme neige au soleil de Sandhamn, mais semble bien vite expédiée.</desc>
    <credits>
      <director>Mattias Ohlsson</director>
      <actor>Valentin Merlet</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Nicolai Cleve</actor>
      <actor>Hammarsten Gustaf</actor>
      <actor>Lundqvist Anton</actor>
      <actor>Johan Hedenberg</actor>
      <actor>Nassima Benchicou</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Julius Fleischanderl</actor>
      <actor>Kassel Ulving</actor>
      <actor>Anna Sise</actor>
      <actor>Marcel Khouri</actor>
      <writer>Johan Widerberg</writer>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/18/5a90cd7937051513796a9f417fc77b0c6589a4a5_48794516A485AFDAD01AF4FCDA1B8BA0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250110002500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110010500">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Des fleuves aux mangroves</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Des mangroves de l'île tropicale de Groote Eylandt jusqu'aux régions arides du centre de l'Australie, de petits mammifères, poissons, oiseaux et crocodiles s'épanouissent.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/16/40424ad44ea6cc61fab407ad65c6990f8256db36_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110010500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110015100">
    <title>Rwanda, l'appel de l'Inanga</title>
    <desc lang="fr">Résidant en France, une psychothérapeute rwandaise engagée dans la reconstruction de son pays y revient pour apprendre à jouer de l'inanga, la cithare traditionnelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/21/0b5a87656caaa478ef485ae7c2ef6dcfea59ac69_88464B511879CF12EA8A6D689421B97E.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110015100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110030000">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le corps du premier maître Craig Burke vient d'être découvert sur le HMS Vigil, un sous-marin nucléaire britannique en patrouille au large de l'Ecosse. La commandante Amy Silva, de la police de Glasgow, est envoyée à bord pour faire la lumière sur ce décès, imputé à une overdose d'héroïne. Les communications avec l'extérieur se limitant à la réception de télégrammes, l'enquêtrice choisit une personne de confiance, la lieutenante Kirsten Longacre pour mener les investigations terrestres. Après avoir examiné le corps de Burke, Amy soupçonne une agression, mais se heurte à l'hostilité du commandant Newsome. La policière apprend néanmoins que Burke, peu avant sa mort, s'était violemment opposé à sa hiérarchie au sujet du naufrage d'un chalutier... - Critique : Suite à la mort brutale d’un des membres de l’HMS Vigil, un sous-marin nucléaire britannique croisant dans les eaux écossaises, la détective Amy Silva est dépêchée sur le bâtiment en pleine mer pour tenter d’éclaircir les circonstances du décès. Lesquelles lui paraissent vite suspectes, justifiant des investigations et des interrogatoires qui ne cessent d’accroître l’hostilité de l’équipage à son égard.

Rare femme à bord, quasiment coupée du monde, l’opiniâtre Ecossaise doit, outre le silence des militaires et les avaries mécaniques du bâtiment, affronter des ennemis impalpables : les effets de la promiscuité et du confinement, mais aussi ses propres démons… Un rôle de femme intraitable à la psychologie borderline qui va comme un gant à son interprète Suranne Jones. Entre jusqu’au-boutisme et paranoïa, l’Anglaise se montre fort convaincante dans ce thriller des profondeurs ultra-tendu et riche en rebondissements — au risque, parfois, de grosses invraisemblances…

La recette ainsi mise en œuvre n’est pas totalement neuve, et rappelle beaucoup celle de Bodyguard, mini-série très efficace de la BBC (diffusée en France par Netflix) qui partage les mêmes producteurs. Elle n’en reste pas moins diablement efficace.</desc>
    <credits>
      <actor>Paterson Joseph</actor>
      <actor>Gary Lewis</actor>
      <actor>Adam James</actor>
      <actor>Shaun Evans</actor>
      <actor>Martin Compston</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>Lolita Chakrabarti</actor>
      <actor>Lorne MacFadyen</actor>
      <actor>Daniel Portman</actor>
      <actor>Anjli Mohindra</actor>
      <actor>Connor Swindells</actor>
      <writer>Ed MacDonald</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">69</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/25/bb76d6c704c34516dc1e71cfa1f531a421433542.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250110030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110033000">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>Nucléaire : oui ou non merci ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Certains pays, comme la France, misent sur le nucléaire pour produire une énergie décarbonée et garder leur autonomie. D'autres, comme l'Allemagne, ont abandonné cette technologie qu'ils jugent risquée depuis l'accident de Fukushima. "Une info, deux opinions" confronte les points de vue, grâce à un impressionnant matériel d'archives.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/7e63b7eeb6434403bf9cd9c2a1c27fe9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110033000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110035600">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Mauritanie, le marché aux dromadaires</sub-title>
    <desc lang="fr">A Nouakchott, la capitale de la Mauritanie, se tient le plus grand marché aux dromadaires d'Afrique de l'Ouest : 500 bêtes sont vendues tous les jours.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/52cfedad875d4fb4a6667e892194c9a3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110035600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">14</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110045500">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les ferroviaires</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Le pont de Seto, entre Shikoku et Honshu, permet le transport de passagers et de marchandises ; le pont des chutes Victoria tient lieu de frontière entre le Zimbabwe et la Zambie.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/0392878978cb2046d2c869274e176ce74781b9f9_FDD10931B602845393C1D2E36F93152B.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110052500">
    <title>La chasse à l'arc en Europe</title>
    <desc lang="fr">En France et en Espagne, des archers spécialement formés éliminent des sangliers et des ragondins à l'origine de nuisances aux abords des villes. En Allemagne, cette pratique jugée contraire au bien-être animal est interdite. La chasse à l'arc est-elle toujours assimilable un acte de cruauté ? Ne pourrait-elle pas être utile dans certaines circonstances ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/18aa59eef9ce4a929de3390eb98549a5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Portugal : la francesinha</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La francesinha, fameux sandwich de Porto - Le goût du pays : Dora, une Portugaise à Vienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/55b675b0b3a840d587e552910e768337.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110065000">
    <title>Cuba, danse avec les orgues de Barbarie</title>
    <desc lang="fr">Les orgues de barbarie ont connu leur apogée dans la province de Granma, sur l'île de Cuba, où ils continuent d'animer les fêtes des petits villages.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/10/250b8824e37f8b52faf5aaa64879f1873c67b2a7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Claire Keegan, écrivaine des tabous irlandais - Les tatouages, talismans des Thaïlandais - Au Mexique, le poisson grillé au piment de Zenaida - La Nouvelle-Calédonie, un bagne pour les Kabyles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Le New York pas cliché de William Klein - En Polynésie, nacre et perle font tourner les têtes - En France, la daube provençale de Clémence - À Murcie, une crue qui émeut.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/a2208b1cd411448394589ef93fdde1f5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110092000">
    <title>La Réunion, le renouveau des jardins créoles</title>
    <desc lang="fr">Les habitants de La Réunion se mobilisent pour préserver les "jardins créoles", menacés par l'expansion urbaine. Ces jardins constituent un élément essentiel de la culture locale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/01/cb6daebdbea74fa6b3a55f41d576f092.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110092000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110100500">
    <title>Costa Rica : Le paradis des jaguars</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord-ouest du Costa Rica, le parc national de Santa Rosa abrite l'une des dernières forêts tropicales sèches au monde. Tortues marines, chacals et jaguars y cohabitent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/14/428a4c1b432c4efd92c2e2ab40cfd8f4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110105000">
    <title>Nature, le retour du sauvage</title>
    <sub-title>Costa Rica, au chevet de la forêt tropicale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le Costa Rica est réputé pour ses parcs nationaux et ses forêts tropicales à la faune abondante. Mais pendant des siècles, ces dernières ont été grignotées au profit des cultures de bananes, de café ou d'ananas. Au début des années 1980, les trois quarts des zones forestières d'origine avaient été détruites. Depuis, le pays a élaboré un plan ambitieux de reforestation. Cet épisode accompagne les experts forestiers, qui ont créé, avec des méthodes innovantes, une immense zone protégée : le parc national de Santa Rosa, dont la forêt sèche abrite désormais jaguars, fourmiliers, singes et crocodiles.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/07/55c8d970-0ce0-41a2-a96b-1bbd9fd661ee.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110120000">
    <title>Guyana, le dernier paradis sauvage</title>
    <desc lang="fr">Biologiste et explorateur passionné, le Britannique Dan O'Neill s'enfonce dans les forêts vierges du Guyana pour en révéler l'extraordinaire biodiversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/18/abb3c397715fabdaf0e62fd48c7a2ae3b5d79041_88464B511879CF12EA8A6D689421B97E.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110123500">
    <title>En Italie, l'agriculture attire les jeunes</title>
    <desc lang="fr">La fédération italienne des agriculteurs se félicite d'une augmentation historique des jeunes agriculteurs. Ces dix dernières années, leur nombre a en effet progressé de 13 %, plus que partout ailleurs en Europe. Beaucoup d'entre eux ne sont pas d'origine paysanne et ne peuvent donc pas reprendre une exploitation agricole. Se pose alors la question de l'accès à des terres arables.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/11/12/1e0e56fdd4440cc8b729e5e54856b5cf481b87c4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110145000">
    <title>Le corsaire noir</title>
    <desc lang="fr">Dans l'île de Macaraibo. Le duc Van Gold, représentant du roi d'Espagne, mécontent de la gestion du gouverneur en place, prend le pouvoir. Mais le duc n'est pas une créature angélique : il le prouve en tuant Enrico de Vintimille en un combat singulier truqué, où un sbire caché derrière une tenture achève le malheureux qui a osé défier Van Gold. De plus, ses agents sèment la mort et la désolation au sein de la population indigène. Au cours d'un de ces massacres, Emilio, le légendaire corsaire noir, parvient à faire fuir les sbires du duc, mais seule Yara, une jolie jeune fille, a survécu. Suivant ses sauveurs, elle découvre avec eux leur camp, malheureusement visité par les forces du duc : Emilio y trouve le cadavre de son frère et celui de son meilleur ami. Le corsaire noir jure vengeance...</desc>
    <credits>
      <actor>Mel Ferrer</actor>
      <actor>Kabir Bedi</actor>
      <actor>Dagmar Lassander</actor>
      <actor>Angelo Infanti</actor>
      <actor>Sal Borgese</actor>
      <actor>Carole André</actor>
      <actor>Guido Alberti</actor>
      <actor>Franco Fantasia</actor>
      <actor>Basehart Jackie</actor>
      <actor>Sonja Jeannine</actor>
      <actor>Nicolò Piccolomini</actor>
      <actor>Edoardo Faieta</actor>
      <writer>Sergio Sollima</writer>
      <writer>Alberto Silvestri</writer>
    </credits>
    <date>1976</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/1a61d2621c4c4a119fbf64596d975063.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110153500">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Des terres sculptées par les eaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis des millions d'années, l'eau n'a cessé de façonner les paysages australiens. Parfois, elle remonte à la surface sous forme de sources, véritables oasis dans le désert.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/16/9357445dc6973bb466fd61214f40be4b7da1834a_8768362BAE90204905B7AEF9435EC498.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110162000">
    <title>La Nouvelle-Zélande, un paradis sur terre</title>
    <sub-title>Au royaume des kaoris</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Au nord d'Auckland, la forêt de Waipoua est composée presque uniquement de kaoris, arbres très hauts dont le tronc mesure en moyenne quatre mètres de diamètre.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/22/12432117826724e0866487fe490103471c008a97.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Salvador de Bahia</sub-title>
    <desc lang="fr">Salvador de Bahia est la plus métissée des villes du Brésil. Face à l'océan Atlantique, elle s'ouvre sur une baie légendaire, et séduit avec ses dédales de ruelles multicolores.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/28/7be8b4ab6e434aeebc1a4faa43b32195.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Bologne, muse savante du peintre Giorgio Morandi - Batik, si l'Indonésie était un tissu - À Bristol, un saut dans l'inconnu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110183000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'île d'Ischia, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">Férues d'herbes aromatiques et de recettes ancestrales, Tilde et Fernanda récoltent des herbes fraîches et des feuilles de cactus sur l'île d'Ischia.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/28/c1b1dbbd2e8d4c32afdffb536133661e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110184500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Du détroit de Béring à l'Arctique : les ambitions russes</sub-title>
    <desc lang="fr">Ce détroit est une frontière à la fois géographique et politique. Par sa géographie avec le passage de l'océan Pacifique à l'océan Arctique. Par sa politique, car la Russie et les États-Unis se sont affrontés pendant presque cinq décennies de guerre froide, si bien que cette frontière était surnommée "le rideau de glace" à l'instar du rideau de fer qui coupait l'Europe en deux.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c2e278d7cfed42ce95200259e707fe64.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 10/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110195200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110195200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110200000">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>L'appartement</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:20 - Samuel et ses amis passent le mercredi après-midi chez Stéphane, sans adulte, libres. Stéphane habite dans une cité où les immeubles ont des noms de fleurs.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/f1f9925a91aa4677bf9fe613c3860f56.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.19.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110213000">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>Esther</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:2 - Deux squelettes sont découverts dans une cave. L'autopsie révèle qu'il s'agit des corps de deux jeunes gens disparus trente ans plus tôt alors qu'ils participaient à un camp de confirmation. Toutes les personnes présentes lors de ce rassemblement, parmi lesquelles figurent Nora, Henrik et Gisela, sont convoquées par la police pour être interrogées. Henrik se souvient qu'à l'époque du rassemblement, Esther s'interrogeait beaucoup sur les préceptes de la Bible par rapport à l'amour. De son côté, Nora voient de vieux souvenirs douloureux remonter à la surface. Dans ce moment difficile, elle peut compter sur le soutien d'Alexander... - Critique : Décidément, l’île ensoleillée de Sandhamn, au large des côtes suédoises, est le théâtre d’un nombre étonnant de crimes… Dans cette dix-huitième enquête de la série de téléfilms adaptée des romans de Viveca Stern, le passé refait surface lorsqu’une bande d’adolescents tombe nez à nez avec deux squelettes prisonniers d’un abri souterrain. Ces derniers pourraient bien être ceux de deux jeunes garçons disparus il y a trente ans lors d’un camp religieux.

Stupeur ! Lorsque le plus norvégien des enquêteurs, Alexander Gullmar, flanqué d’un stagiaire très consciencieux, commence à interroger les témoins de l’époque, il découvre que trois des participants de ce séjour ne sont autres que la procureure Nora Linde, son ex-compagnon et la nouvelle épouse de ce dernier.

Une fois de plus, enquête policière et tourments amoureux se mêlent dans le petit village de pêcheurs. Sans réel coup d’éclat, Mattias Ohlsson orchestre une série d’allers-retours dans le temps plutôt haletants et convaincants. La double fin heureuse – façon « ils vécurent heureux et eurent beaucoup d’enfants » – fait fondre notre cœur comme neige au soleil de Sandhamn, mais semble bien vite expédiée.</desc>
    <credits>
      <director>Mattias Ohlsson</director>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Nicolai Cleve</actor>
      <actor>Hammarsten Gustaf</actor>
      <actor>Lundqvist Anton</actor>
      <actor>Garbi Yasmine</actor>
      <actor>Henrik Norlén</actor>
      <actor>Charlotta Jonsson</actor>
      <actor>Julius Fleischanderl</actor>
      <actor>Per Lasson</actor>
      <actor>Anna Sise</actor>
      <actor>Michaela Thorsén</actor>
      <writer>Johan Widerberg</writer>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Sebastian Johansson</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/057320f16bd1487d95e92859c52ff312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250110213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110222500">
    <title>Paul McCartney : une légende des Beatles</title>
    <desc lang="fr">Le chanteur et bassiste des Beatles Paul McCartney n'a pas seulement marqué l'histoire de la musique, il a également influencé toute une génération. Les chansons composées par le groupe mythique ont inspiré des millions d'adolescents à travers le monde, donnant naissance à un mouvement musical d'une ampleur inédite ainsi qu'à une révolution économique : on a ainsi pu voir une foule de "jeunes", désormais définis comme une catégorie à part entière, utiliser leurs premiers émoluments pour s'offrir les vinyles des quatre garçons de Liverpool. La séparation des Beatles se conclut par une dernière chanson enregistrée par le groupe au complet, la prophétique "The End", en 1969, qui n'a pas empêché Paul McCartney de continuer la musique, avec la sortie de 26 albums durant les cinquante années suivantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/03/63beb3000b2da17ca729e7a2ffafb992b4a1b0d8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110222500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110232000">
    <title>Les Beatles et leurs débuts à Hambourg</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 1960, les Beatles, encore inconnus du grand public, font leurs armes scéniques dans les clubs de Hambourg. Retour en archives et témoignages sur les débuts du groupe mythique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/28/caf9dc22565742b9af3f6a5e377bbda3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
