<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250212223500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213000500 +0100">
    <title>Trouble-fête</title>
    <desc lang="fr">Hannes Westhoff, brillant pianiste concertiste, fête ses 70 ans. Pour l'occasion, son épouse Anne a convié Renate, la première femme d'Hannes, venue exprès de Paris, ainsi que Frederik, Max et Gregor, les fils nés de cette première union. Malgré tous les efforts d'Anne pour faire de cet événement un moment de partage harmonieux, les blessures et les humiliations du passé éclatent au grand jour, faisant apparaître un pater familias cynique qui a toujours tyrannisé ses proches. Hannes s'en prend d'abord à Frederik, qui a le mauvais goût d'être homosexuel. De rage, ce dernier met le feu aux partitions de son père. Et quand, le lendemain, Max s'écroule en prononçant le discours d'hommage à son père, il est évident qu'un nouveau drame se profile... - Critique : Quelque part entre Festen, de Thomas Vinterberg (en moins corrosif), et Juste la fin du monde, de Xavier Dolan (en plus modeste), voilà un honnête huis clos d’outre-Rhin. Ce repas d’anniversaire explosif se déroule dans une riche demeure au bord d’un lac, autour d’un pianiste septuagénaire renommé, patriarche d’ascendance nazie dans le privé. Avec un sens aigu de l’espace, Lars Kraume fait habilement progresser le récit par succession d’apartés, multipliant les combinaisons entre personnages, exploitant tous les décors possibles (jardin, cuisine, cave…). L’auteur de Fritz Bauer, un héros allemand s’appuie aussi sur des comédiens solides : Günther Maria Halmer dans le rôle du père, et Lars Eidinger — vu dans Sils Maria, d’Olivier Assayas, et, au théâtre, chez Thomas Ostermeier — dans celui d’un des fils.

L’originalité de Trouble-fête, c’est de démarrer pied au plancher, en révélant rancœurs, haines et secrets de famille dès le dîner inaugural, joyeuse foire d’empoigne verbale. D’un bout à l’autre, le film distille une atmosphère délétère qui vient rehausser, comme le noir autour du blanc, les percées d’affection : un morceau à quatre mains au piano ; une partie de foot entre frangins ; une boîte, soigneusement dissimulée, qui contient tout l’amour du monde.


Film de Lars Kraume (Familienfest, Allemagne, 2014). Scénario : Martin Rauhaus et Andrea Stoll. 90 mn. VM. Rediffusion. Avec Günther Maria Halmer, Lars Eidinger, Barnaby Metschurat.</desc>
    <credits>
      <director>Kraume Lars</director>
      <actor>Hannelore Elsner</actor>
      <actor>Michaela May</actor>
      <actor>Nele Mueller-Stöfen</actor>
      <actor>Hubertus Hartmann</actor>
      <actor>Marc Hosemann</actor>
      <actor>Barnaby Metschurat</actor>
      <actor>Daniel Krauss</actor>
      <actor>Lars Eidinger</actor>
      <actor>Jördis Triebel</actor>
      <actor>Bernhard Conrad</actor>
      <actor>Günther Maria</actor>
      <actor>Andrae Manfred</actor>
      <writer>Stoll Andrea</writer>
      <writer>Rauhaus Martin</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/09/dfc1b9b97ddc69a6881ca00facf4e315c0c14e68.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250213000500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213010000 +0100">
    <title>Lars Eidinger: Être ou ne pas être</title>
    <desc lang="fr">Depuis son entrée à la célèbre troupe de la Schaubühne berlinoise, il y a plus de vingt ans, Lars Eidinger est le compagnon de route et l'acteur fétiche du metteur en scène Thomas Ostermeier, sous la direction duquel il crée en 2008 un "Hamlet" qui triompha à Avignon avant d'entamer une tournée internationale toujours en cours. Puis, en 2015, un "Richard III" qui connaîtra un sort presque aussi enviable.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/4fb4bf8b76954b6dbec3e3362a124e27.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213010000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213024000 +0100">
    <title>Drôle de couple</title>
    <desc lang="fr">Oscar Madison, un joyeux divorcé, mène une vie de bohème sans se poser trop de questions. Son ami, Felix Ungar, que sa femme vient de quitter, supporte très mal, quant à lui, son nouvel état de célibataire. Après avoir fait une grave dépression, il tente à plusieurs reprises de se suicider. Inquiet de voir son ami dans un tel état, Oscar propose à Felix de l'héberger. Entièrement dévoué, il ne s'aperçoit pas que son triste compagnon use et abuse de la situation. Bientôt, la méprise n'est plus possible et la vérité s'impose : Felix est invivable. Oscar tente dès lors de se débarrasser de son embarrassant colocataire, tout en ménageant sa sensibilité...</desc>
    <credits>
      <director>Gene Saks</director>
      <actor>Herb Edelman</actor>
      <actor>Jack Lemmon</actor>
      <actor>Walter Matthau</actor>
      <actor>David Sheiner</actor>
      <actor>Iris Adrian</actor>
      <actor>Carole Shelley</actor>
      <actor>John Fiedler</actor>
      <actor>Larry Haines</actor>
      <actor>Bird Billie</actor>
      <actor>Ted Beniades</actor>
      <actor>Al Barlick</actor>
      <actor>Monica Evans</actor>
      <writer>Neil Simon</writer>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/06/21d2d6209389feb74a569c6df0a04b0054e323ff.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213024000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213032500 +0100">
    <title>La Havane, mythique eldorado de la fête</title>
    <desc lang="fr">Véritable paradis de la fête réputée à l'international, La Havane des années 1950 cachait une réalité moins reluisante, entre mafia, répression et pauvreté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/3a50aba34c3940a48da4aa49dedd26b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213032500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213043100 +0100">
    <title>Ma terre amère</title>
    <desc lang="fr">Au milieu des années 1950, l'Italie peine à se remettre de la Seconde Guerre mondiale. Face au chômage endémique, surtout sensible dans le centre et le sud du pays, le gouvernement encourage toute une génération à s'exiler. Entre 1956 et 1972, deux millions d'Italiens émigrent en Allemagne. Beaucoup finissent ouvriers dans les usines automobiles, comme celle de la marque Volkswagen à Wolfsburg. Pour ces déracinés, souvent des paysans, le choc est rude et le mal du pays reste sensible. Certains deviennent pourtant citoyens allemands. Leurs témoignages montrent comment ils ont vécu ce déracinement.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">66</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/5dbaab37-21ab-4144-afcb-ddc781155b39.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250213043100 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213055500 +0100">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Les Hébrides</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/13/5e1a4f255e3a77b449017eae0db9a9e218d98dec.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213062500 +0100">
    <title>A Francfort, familles et junkies cohabitent</title>
    <desc lang="fr">À Francfort, le quartier de la gare est connu comme un haut lieu de la drogue, de la criminalité et de l'abandon social. Grands fêtards ou simples observateurs, les touristes en quête de frissons affluent de toute l'Europe pour visiter cet endroit unique surnommé "Zombieland". En dépit de cette réputation sulfureuse, les environs de la gare centrale sont un lieu de cohésion, d'espoir et de transition.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/0977507c3caa4500bd3cc8e9c2d44845.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213070500 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Naples : la pastiera napoletana</sub-title>
    <desc lang="fr">À Naples, lorsque sonnent les cloches de Pâques, les Napolitains se ruent dans les pâtisseries pour déguster un gâteau typique de la ville : la pastiera.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/7b0fa267a08346a684ead3a9f5d7f4f2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213070500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213075000 +0100">
    <title>Jonathan, l'acrobate du ciel</title>
    <desc lang="fr">Jonathan Vincent, 20 ans, s'entraîne aux manettes d'un monoplace avant sa participation aux championnats de France et du monde de voltige aérienne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Riad Sattouf, le Breton du futur - L'Èbre, fleuve de vie catalan - En Australie, une bagnarde met les voiles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/17/02853da56874408a9ae3ba68d1a4535f.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Paru en 1975 "Gioconda", de Nikos Kokantzis, raconte les amours adolescentes de l'auteur avec une jeune juive dans la Grèce de 1942 occupée par les Allemands.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/7b67fadc7a3e47919a601dac886155b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213101500 +0100">
    <title>Un kilomètre à pied... *2021</title>
    <sub-title>Des Alpes jusqu'à Rome</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis des siècles, les pèlerins empruntent la Via Francigena depuis les Alpes pour se rendre à Rome, sur les tombeaux des apôtres Pierre et Paul.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/23/077bd5031aee4c35b96c6b30708c5d16.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213101500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213111000 +0100">
    <title>Un kilomètre à pied... *2021</title>
    <sub-title>Vers le Mont-Saint-Michel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au départ de Rouen et jusqu'au Mont-Saint-Michel, redécouverte d'un chemin de pèlerinage quelque peu oublié par les touristes dans l'arrière-pays normand.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/23/077bd5031aee4c35b96c6b30708c5d16.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213115500 +0100">
    <title>Bienvenue à Ibiza ! : Hippies, liberté et vie nocturne</title>
    <desc lang="fr">Aujourd'hui réputée pour ses boîtes de nuit et ses soirées techno, l'île d'Ibiza était prisée par les hippies du monde entier dans les années 1960.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/71668157c89c4bcf80a2d83bb967032c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213115500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213130000 +0100">
    <title>Bienvenue à Marbella ! : Soleil, luxe et farniente</title>
    <desc lang="fr">Retour sur l'histoire hors norme de Marbella, petite ville andalouse devenue une station balnéaire appréciée des aristocrates, stars et jet-setteurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/07487f443c6e4adfa35e8169cbeac8cd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213133500 +0100">
    <title>Espagne : la ménopause sans tabou</title>
    <desc lang="fr">En Espagne, nation particulièrement progressiste en matière de droits des femmes, la ménopause est évoquée de plus en plus ouvertement. Toutefois, là-bas comme ailleurs, elles se sentent abandonnées, considérées comme "périmées". Selon elles, seule une discussion ouverte et dénuée de préjugés permettra de lutter contre les idées reçues et de lever les tabous dans l'ensemble de la société.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/0ccea8639663489b8508a33d9159c123.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213152500 +0100">
    <title>Un enfant disparaît</title>
    <desc lang="fr">Un soir, les Schlitter constatent avec effroi la disparition de leur fils Mirco, âgé de 10 ans. Rapidement alertée, la police découvre, éparpillés, les vêtements et la bicyclette du petit garçon. Les craintes des enquêteurs et des parents se confirment : Mirco a probablement été enlevé et assassiné. Ingo Thiel, qui dirige les recherches, assure aux Schlitter qu'il retrouvera le corps de leur fils. C'est une longue et pénible enquête qui s'engage : 50 kilomètres carrés de terrain sont passés au peigne fin. Après des mois de travail infructueux, alors qu'on envisage d'abandonner les recherches, les pistes convergent enfin vers un suspect... - Critique : 2010, dans une petite ville d’Allemagne. Un soir, la famille Schlitter constate avec effroi la disparition de Mirco, 10 ans. La police pense que l’enfant a été enlevé et assassiné… L’affaire Mirco, bien réelle, a défrayé la chronique en Allemagne des mois durant — ce téléfilm est d’ailleurs tiré du livre publié par les parents de l’enfant. Extrêmement classique, presque impersonnel à force de retenue et de sobriété, il déroule la chronologie de l’enquête, sans déroger aux scènes obligées du genre : la disparition de l’enfant, le harcèlement de la famille par la presse, le découragement du héros flic, l’interrogatoire des suspects… On s’ennuierait presque. Heureusement, les acteurs convaincants et la reconstitution très réaliste sauvent le film de la platitude.</desc>
    <credits>
      <director>Urs Egger</director>
      <actor>Heino Ferch</actor>
      <actor>Silke Bodenbender</actor>
      <actor>Michael Krabbe</actor>
      <actor>Felix Kramer</actor>
      <actor>Ronald Kukulies</actor>
      <actor>Jenkins Julika</actor>
      <actor>Führmann Moritz</actor>
      <actor>Johann von</actor>
      <actor>Annina Hellenthal</actor>
      <actor>Lambrecht Guido</actor>
      <actor>Mona Kloos</actor>
      <actor>Mairich Antje</actor>
      <writer>Breinersdorfer Fred</writer>
      <writer>Katja Röder</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/10/28fc4d23d6fa45d5b687014e05e6d376.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250213152500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213155000 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Auvergne : les mystères des géants endormis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Derrière leur apparence paisible, les volcans d'Auvergne cachent un passé tumultueux. Arnaud les survole en ballon avec le volcanologue Pierre Boivin.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/12/c5089ef808d14b298d5918aff80a930d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213164000 +0100">
    <title>L'Elbe vue du ciel</title>
    <sub-title>Un paysage alluvial féérique</sub-title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, l'Elbe poursuit son périple au coeur de la vallée fluviale et des plaines alluviales, qui abritent une faune et une flore d'une incroyable richesse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/1747aa29a50a4466b3f0a48bc7a34ddb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213164000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213172500 +0100">
    <title>Iles secrètes de Grande-Bretagne</title>
    <sub-title>Rathlin, Anglesey et Man</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Les îles de Rathlin, d'Anglesey et de Man méritent d'être découvertes, aussi bien pour leurs paysages et leur faune que pour leurs traditions.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/12/9d45378e00ed33bf99271c9f9c73efc549255f7c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213172500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213181000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Glauber Rocha, cinéaste révolté du Sertao - Dans les Vosges, un fromage qui sent le munster - En Nouvelle-Zélande, la pavlova de Delilah - En Chine, la nostalgie culturelle.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/2c9641a100114598a54cae0611f41dfb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Harry Belafonte est Américain, né de parents Jamaïcains. Il porte en lui, comme une tâche de naissance, un amour irrévocable pour la petite île des Caraïbes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/20/2ce6a6f4ed1c4e3cb8ada87b1e5bc9f8.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213193000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Berlin : la currywurst</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La currywurst, l'incontournable des rues berlinoises - Le goût du pays : Daniela, une Allemande au Brésil.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/c1dc91bcd3ea4a77888f3fe52bbc94c5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Navalny : des funérailles, bastion de la révolte</sub-title>
    <desc lang="fr">Une assemblée silencieuse se recueille devant la dépouille d'Alexeï Navalny. Cette image des funérailles du principal opposant politique à Poutine raconte la fin d'un espoir démocratique. Elle dit aussi ce dont Poutine ne voulait à aucun prix : Navalny élevé au rang de martyr.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 13/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213205500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213215000 +0100">
    <title>Rapa</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Galice. Alors qu'il se promène sur les falaises qui surplombent la ville de Cedeira, le professeur Tomàs Hernàndez porte secours à une femme qui ne survivra pas à ses blessures. Il s'agit d'Amparo Seoane, maire de la ville depuis trois décennies, appréciée de ses concitoyens mais non dénuée d'ennemis. Epaulée par Segura, un supérieur venu de Madrid, Maite Estévez, sergent de la garde civile, prend l'enquête à bras le corps, Ses premiers soupçons l'orientent vers Paquita, une junkie à laquelle l'édile versait 150 euros tous les mois. Malgré des problèmes de santé, Tomàs, obsédé par l'affaire, commence à récolter des informations de son côté...</desc>
    <credits>
      <actor>Javier Cámara</actor>
      <actor>Berta Ojea</actor>
      <actor>Jorge Bosch</actor>
      <actor>Mónica López</actor>
      <actor>Rivera Mabel</actor>
      <actor>Santi Prego</actor>
      <actor>Ricardo de Barreiro</actor>
      <actor>Eva Fernández</actor>
      <actor>Adrían Ríos</actor>
      <actor>Toni Salgado</actor>
      <actor>Lara Boedo</actor>
      <actor>Lucía Veiga</actor>
      <writer>Jorge Coira</writer>
      <writer>Pepe Coira</writer>
      <writer>Fran Araújo</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/06/3b296df1448c97bc9fd79a57da7508d431598bab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213215000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213224000 +0100">
    <title>Rapa</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Les enquêteurs creusent la piste d'un règlement de comptes lié au projet controversé de construction d'une mine dans la sierra, un gros enjeu financier pour la commune. Maite pense plutôt qu'il pourrait s'agir d'une affaire privée. Tout à son enquête, Tomàs s'intéresse à Samuel, le fils de la maire, atteint d'une maladie psychique, qui vit reclus dans la propriété familiale...</desc>
    <credits>
      <actor>Javier Cámara</actor>
      <actor>Berta Ojea</actor>
      <actor>Jorge Bosch</actor>
      <actor>Mónica López</actor>
      <actor>Rivera Mabel</actor>
      <actor>Ricardo de Barreiro</actor>
      <actor>Nacho Castaño</actor>
      <actor>Eva Fernández</actor>
      <actor>Adrían Ríos</actor>
      <actor>Toni Salgado</actor>
      <actor>Paula Morado</actor>
      <actor>Lucía Veiga</actor>
      <writer>Jorge Coira</writer>
      <writer>Pepe Coira</writer>
      <writer>Fran Araújo</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/06/3b296df1448c97bc9fd79a57da7508d431598bab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213224000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213233500 +0100">
    <title>Rapa</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Maite, qui se sent coupable de son tir mortel, est suspendue de ses fonctions. Elle saisit la perche tendue par Tomàs qui mène toujours sa propre enquête. Dubra Seoane apprend par Samuel une information qui la bouleverse. Une perquisition est menée au domicile de Norma, la kinésithérapeute dont le comportement intrigue la police. Les habitants de Cedeira se réunissent enfin pour voter pour ou contre le projet de la mine...</desc>
    <credits>
      <actor>Javier Cámara</actor>
      <actor>Berta Ojea</actor>
      <actor>Jorge Bosch</actor>
      <actor>Mónica López</actor>
      <actor>Rivera Mabel</actor>
      <actor>Santi Prego</actor>
      <actor>Ricardo de Barreiro</actor>
      <actor>Eva Fernández</actor>
      <actor>Adrían Ríos</actor>
      <actor>Toni Salgado</actor>
      <actor>Iria Sobrado</actor>
      <actor>Lucía Veiga</actor>
      <writer>Jorge Coira</writer>
      <writer>Pepe Coira</writer>
      <writer>Fran Araújo</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/06/3b296df1448c97bc9fd79a57da7508d431598bab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213233500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214015500 +0100">
    <title>L'invasion</title>
    <desc lang="fr">Six mois après le début de l'invasion de l'Ukraine par la Russie, en février 2022, Sergei Loznitsa a décidé de documenter, jour après jour, l'ordinaire de son pays meurtri. De petites équipes de tournage ont capturé les réalités de la vie des habitants dans de courtes prises de vue sans commentaire, au plus près des femmes, hommes et enfants qui subissent au quotidien le conflit dans leur chair. Derrière la ligne de front, dans les villes et les villages, la guerre imprime partout ses stigmates. Cette mosaïque de séquences documente la peur, la mort, la violence, mais aussi la détermination de la population à lutter et résister, soudée par la solidarité et la douleur partagée, pour refuser la défaite. - Critique : En août 2022, six mois après le début de l’invasion russe, le cinéaste ukrainien Sergeï Loznitsa (auteur de la fiction Une femme douce et du documentaire Maïdan) a commencé à filmer son pays contraint à la guerre, en se focalisant sur la population civile. Pendant près de deux ans, il a accompagné les femmes, les enfants, les hommes qui, proches ou loin du front, à Kiev ou à Mykolaïv, subissent l’extraordinaire du conflit armé dans l’ordinaire de leur vie quotidienne. Et s’accoutument (ou pas) à la violence et à la peur, au rythme des sirènes de la défense anti-aérienne.

Il y a beaucoup de cortèges funèbres poignants dans L’Invasion — ceux des soldats, souvent jeunes, morts au combat et pleurés par leur famille. Mais aussi, des mariages et des naissances, comme autant de lueurs d’espoir dans la nuit. Le film documente également, sans le moindre commentaire, les centres de rééducation des mutilés, les écoles réfugiées dans les abris, les longues files d’attente pour obtenir la nourriture rationnée ou encore la mise au pilon des classiques de la littérature (Pouchkine, Dostoïevski…) désormais honnis.

Dans tous les plans, filmés dans la durée et toujours à bonne distance, la guerre est présente, ne serait-ce que par un simple détail — tel ce treillis militaire qui dépasse d’un déguisement rose lors d’une ronde de Noël sous la neige. Mais L’Invasion n’est pas seulement la chronique compassionnelle d’un pays martyrisé. À travers les anonymes qu’il met en valeur, il exalte, aussi, l’esprit de résistance d’un peuple solidaire et héroïque dans son refus de la défaite.

Également proposé sur Arte.tv, sous le titre L’Invasion, chroniques de guerre, dans une version déclinée en 28 épisodes de 4 à 13 minutes enrichis de séquences inédites.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/664af31331ed4b74b55f07bbe89bd19c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
