<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250619231000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620005500 +0200">
    <title>Plan 75</title>
    <desc lang="fr">Face à la crise démographique que connait le pays, le gouvernement japonais décide de mettre en place le "Plan 75". Les autorités incitent les seniors de plus de 75 ans à choisir le suicide assisté en proposant un accompagnement ainsi qu'une aide financière de 100 000 yens pour jouir de leurs derniers instants. Michi, vit seule et continue de travailler malgré ses 78 ans. Mais un jour, l'hôtel qui l'emploie la licencie et la vieille dame se retrouve en outre menacée d'être expulsée de son appartement. Elle décide alors de déposer une demande d'euthanasie. Le jeune Hiromu, lui, fait partie des personnes qui recrutent et accompagnent ces seniors vers la fin de vie... - Critique : Flou artistique et angoissant : un jeune homme se donne la mort dans ce qui semble être un Ehpad, si on en juge par ce fauteuil roulant vide, renversé dans l’entrée  Il vient de massacrer tous les pensionnaires, pour alerter, d’après lui, sur le problème de la population vieillissante au Japon. Deuxième séquence, quelques mois plus tard : le gouvernement japonais vient de mettre en place un plan d’euthanasie généralisée à partir de 75 ans. Les seniors sont invités, s’ils le souhaitent, à s’inscrire à une mort assistée, les plus pauvres d’entre eux pouvant même bénéficier d’une prime de 100 000 yens pour leur assurer confort et plaisir dans leurs dernières semaines…

Ce film présenté dans la section Un certain regard du Festival de Cannes frappe par sa violence douce, comme anesthésiée, dans un Japon très légèrement futuriste. Un jeune fonctionnaire du gouvernement écoule avec le sourire des contrats d’euthanasie comme on vend des assurances. Michi, une modeste septuagénaire, vient de perdre son boulot harassant de femme de ménage dans un hôtel. Elle est seule au monde, bientôt son immeuble sera détruit, alors pourquoi ne pas succomber aux sirènes de cette fin programmée ? Pourquoi ne pas se sacrifier pour son pays ?

Plan 75 avance au fil du quotidien de cette vieille dame si poliment résignée (magnifique Chieko Baisho, toute de grâce mélancolique), face à une administration qui la juge obsolète. Parallèlement, il y a la prise de conscience à suspense d’un jeune homme qui se demande s’il est juste de laisser son père disparaître pour ne plus encombrer… Délicate à faire peur, la mise en scène éclaire d’autant mieux la déshumanisation et l’atteinte insupportable à la dignité des personnes âgées. Jusqu’ici, des cinéastes avaient abordé, à travers des cas particuliers,  le thème de l’euthanasie choisie. Ce film remarquable est le premier à l’aborder comme un potentiel système d’État, et cela fait froid dans le dos.</desc>
    <credits>
      <actor>Chieko Baishô</actor>
      <actor>Kazuyoshi Kushida</actor>
      <actor>Mari Nakayama</actor>
      <actor>Hisako Ôkata</actor>
      <actor>Hayato Isomura</actor>
      <actor>Stefanie Arianne</actor>
      <actor>Yumi Kawai</actor>
      <actor>Taka Takao</actor>
      <actor>Yoko Yano</actor>
      <actor>Sheryl Ichikawa</actor>
      <actor>Yoshinobu Kanai</actor>
      <actor>Ameri Suzuki</actor>
      <writer>Chie Hayakawa</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/00e41c5555d1497aaffcf24089204a5e.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250620005500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620024500 +0200">
    <title>Schtonk !</title>
    <desc lang="fr">Depuis sa plus tendre enfance, Fritz Knobel exploite la crédulité des gens et plus particulièrement celle des nostalgiques du nazisme. Il a commencé par vendre de fausses casquettes d'Hitler, puis un prétendu portrait d'Eva Braun par son peintre raté de Führer et maintenant, il s'est attelé à la rédaction de vrais-faux carnets attribués à Hitler, naturellement. Il trouve en Hermann Willie, un journaliste un peu écervelé, le relais dont il a besoin. Willie, dont l'obsession est de renflouer le yacht de Goering par amour pour la nièce de ce dernier, Freya von Hepp, accepte de présenter ces documents explosifs au rédacteur en chef du magazine "Stern"...</desc>
    <credits>
      <actor>Harald Juhnke</actor>
      <actor>Ulrich Mühe</actor>
      <actor>Hoppe Rolf</actor>
      <actor>George Götz</actor>
      <actor>Uwe Ochsenknecht</actor>
      <actor>Hörbiger Christiane</actor>
      <actor>Rosemarie Fendel</actor>
      <actor>Karl Schönböck</actor>
      <actor>Hermann Lause</actor>
      <actor>Martin Benrath</actor>
      <actor>Dagmar Manzel</actor>
      <actor>Veronica Ferres</actor>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/b7953be847854843abd107e59dd47aea.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620024500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620034000 +0200">
    <title>Patrimoine mondial de l'Unesco : Trésors culturels</title>
    <sub-title>La cathédrale d'Aix-la-Chapelle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Construite pendant le règne de Charlemagne, la cathédrale d'Aix-la-Chapelle, à l'architecture carolingienne exceptionnelle, devait permettre au souverain d'obtenir le salut, malgré une existence marquée par des guerres brutales. Un projet monumental pour lequel le roi des Francs fit venir de tout le royaume de nombreux artisans, dont des chaufourniers, spécialistes de la chaux, et des briquetiers. Une fois achevée, la cathédrale richement décorée attira de nombreux fidèles et devint rapidement un haut lieu de pèlerinage. Monument de longévité, elle a résisté aux guerres et aux incendies, et porte les marques des époques qu'elle a traversées.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/25/9e9167f6644249dd80e7e3da20fd4efb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620034000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620043100 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>La Gomera et El Hierro</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Autrefois vides, les deux plus petites îles des Canaries, La Gomera et El Hierro, ont fini par être colonisées par des animaux et des plantes arrivés de la mer.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/16c258de995b407882b0102b3a2f9018.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620043100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620052500 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Crète, le mythe du labyrinthe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - La Crète fut, entre 3000 et 1400 avant J-C, le berceau de la première grande civilisation du monde grec : les Minoens. Zoom sur les plus récentes découvertes.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/592e128cf31a4d08b9970ce1bfcf9e21.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620060000 +0200">
    <title>Prévenir les accidents de baignade</title>
    <desc lang="fr">Avec l'arrivée des beaux jours, la tension monte chez les maîtres-nageurs, surveillants de baignade et autres sauveteurs en mer. Le nombre d'accidents augmente et, chaque année, des sites idylliques deviennent le théâtre de drames. En mer Méditerranée, dans les lacs de Mazurie ou encore dans une piscine de Brême, professionnels et bénévoles s'engagent pour améliorer la sécurité des baigneurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/592e8221b11843d285c5b3456c38fef3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620060000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620065000 +0200">
    <title>Empreintes des White Sands : Sur les traces des premiers Américains</title>
    <desc lang="fr">Ancienne région de lacs abritant autrefois une faune foisonnante de mastodontes, les White Sands, dans l'État du Nouveau-Mexique, renferment dans leurs sédiments des milliers d'empreintes de pas d'Homo sapiens préhistoriques. Les premières datations au carbone jettent le doute sur la compréhension actuelle du peuplement du continent, dont on situait les débuts, jusqu'ici, à environ 10000 ans avant notre ère. Comment se fait-il, alors, que celles des White Sands remontent à 23000 ans ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/6c30236f972b4b04bff4dc6f28c16182.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250620065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620070000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/f1535abdc8604237b2caa1bc34d71b51.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620075000 +0200">
    <title>Mexique, les cavalières de l'Escarmuza</title>
    <desc lang="fr">La charrería, discipline proche du rodéo, donne aux cow-boys, les charros, l'occasion de prouver leurs talents au lasso ainsi que leur capacité à monter des bêtes fougueux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/0d5640a774724d8d8071622d0dc1ff2b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620084000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans les Alpes, le vieil homme et Claude Berri - Le molam, blues des campagnes thaïlandaises - À Cuba, les langoustes au rhum et au piment de Kenia - En Allemagne, on ne plaisante pas avec l'harmonica.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/3c8cf97e305e4724a22b6a99a427bf61.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620084000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Estonie, Arvo Pärt compose avec le silence - Le Cap-Vert, une île dans le vent - L'acropole fait de la résistance.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/7a0ce1e9400649c4bd263bd0e6c2b926.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620105500 +0200">
    <title>Le défi des bâtisseurs, la cathédrale de Strasbourg</title>
    <desc lang="fr">Plus haut monument de l'Occident jusqu'au XIXe siècle, la cathédrale de Strasbourg relève de la prouesse architecturale. Joyau gothique, elle est connue pour sa façade de grès rose et sa célèbre rosace. Des artisans et des maîtres d'oeuvre au savoir-faire envié à l'époque dans toute l'Europe, dont Erwin de Steinbach, Ulrich d'Ensigen ou encore Jean Hültz, se sont succédé pendant trois siècles pour son élaboration. Ils revivent ici dans des séquences de fiction. Pour retracer les étapes de la construction de ce monument, ce documentaire en 3D combine reconstitutions historiques, paroles d'experts et images de synthèse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/0bdc98f729aa4bde82da34e7812576bd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250620105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620115000 +0200">
    <title>Monténégro, pour l'amour des ânes</title>
    <desc lang="fr">A 17 kilomètres de la capitale du Monténégro, Podgorica, se trouve une ferme d'ânes où Drina, Julia et Mandarina ont trouvé refuge. Leurs anciens propriétaires les maltraitaient.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/2ae3ef0be8fa41268851c54246ec0c8a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620115000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620130000 +0200">
    <title>Kadoua et les cueilleuses de karité burkinabè</title>
    <desc lang="fr">Depuis des siècles, le peuple kassena utilise les fruits de l'arbre à karité afin d'en extraire les éléments nutritifs. Dans le village de Kollo, au sud du Burkina Faso, Kadoua Yogo, une veuve de 53 ans, espère un avenir meilleur pour elle et sa famille grâce à la vente du beurre de karité. Mais sans les éléphants qui vivent ici, ces fruits précieux ne pousseraient pas sur les branches : ce n'est que grâce aux pachydermes qui parcourent les forêts, répandant leur fumier, que les arbres sacrés peuvent s'épanouir. Une bande de forêt toute proche du village bénéficie ainsi d'une forte densité d'arbres à karité. Mais au fil des ans, ce corridor se réduit au profit de plantations de coton qui entament l'espace vital des éléphants et menacent le moyen de subsistance de Kadoua et des siens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/09c34e10733f455ba352ba8af8d63d1b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620133500 +0200">
    <title>Le Liberland, une micronation libertarienne</title>
    <desc lang="fr">Passionnée de cryptomonnaie, la jeune influenceuse tchèque Samuela Davidova est séduite par le projet du Liberland. Elle parcourt le monde pour faire reconnaître officiellement cet État minimaliste qui promet de simplifier les démarches administratives et de remplacer l'impôt par des contributions volontaires. Une "utopie" plus libérale que libertaire, qui rallie de plus en plus d'adeptes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/a488f3b838c34848ab670f04b2e07a88.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620152500 +0200">
    <title>Kursk</title>
    <desc lang="fr">À l'été 2000, le sous-marin nucléaire K-141 Koursk appareille pour de grandes manœuvres en mer de Barents. Les hommes d'équipage, qui accumulent les arriérés de solde, n'ont guère d'espoir de toucher la prime promise pour leurs tirs d'essai, qui visent, entre autres démonstrations de force, à prouver aux Russes que l'armée garde toute sa puissance, comme le président Poutine, récemment élu, le leur a garanti. Le 12 août, dès le début de l'exercice, une double explosion de grande ampleur dans la chambre de tir détruit une partie du sous-marin, qui sombre dans les fonds glacés. Le temps presse pour entreprendre le sauvetage des 23 hommes encore vivants et piégés dans l'épave du sous-marin. Que s'est-il passé à bord du Koursk ? - Critique : Le 12 août 2000, un sous-marin nucléaire russe sombre avec les cent dix-huit membres de son équipage : ceux qui avaient survécu à l’explosion seront sacrifiés par leurs supérieurs, qui refusent l’aide internationale. Pour faire revivre la tragédie du Koursk, Luc Besson, ici producteur, a choisi le réalisateur de Festen (1998), une erreur incompréhensible. Que Thomas Vinterberg ne fasse pas tout à fait l’affaire était, en effet, prévisible : il n’a pas le sens du spectaculaire qu’on peut attendre d’un film de sous-marin. Les scènes qui, visuellement, pourraient être les plus fiévreuses laissent une impression de platitude. Et lorsque les rescapés se retrouvent prisonniers dans un espace étouffant, menacés par les eaux comme par la perte d’oxygène, l’intensité ne dépasse pas celle d’un film d’auteur rigide en huis clos.

Déçu par les scènes d’action en mer, on peut se consoler avec le portrait des familles à terre. Même si tout le monde parle anglais, une ambiance soviétique passe, qui raconte le naufrage, avec le Koursk, du vieux rêve d’un vieux monde. Dans ces décors de ville portuaire à la dérive, au milieu des laissés-pour-compte, le film s’anime en faisant resurgir, avec sincérité, la dimension politique de la catastrophe. En héros malheureux du petit peuple russe abandonné par ses dirigeants, Matthias Schoenaerts et Léa Seydoux montrent plus de persuasion que leur metteur en scène et réussissent à convaincre.</desc>
    <credits>
      <director>Thomas Vinterberg</director>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Peter Simonischek</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Matthias Schweighöfer</actor>
      <actor>Matthias Schoenaerts</actor>
      <actor>Joel Basman</actor>
      <actor>Max Von</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Magnus Millang</actor>
      <writer>Robert Rodat</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/17309799_543F8D4473F15643A959E12D77A8E902.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250620152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620163000 +0200">
    <title>Les coulisses de l'histoire</title>
    <sub-title>U-Boot, la menace fantôme</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:1 - La postérité a fait des U-Boote allemands de terrifiantes machines de guerre qui ont régné sur l'Atlantique durant tout le second conflit mondial. Qu'en est-il réellement ? Dès le début des affrontements, les sous-marins du contre-amiral Karl Dönitz démontrent leur efficacité, supérieure à celle des vaisseaux de surface de la Kriegsmarine, et leurs capitaines deviennent les héros du IIIe Reich. Hitler ordonne alors la construction d'une armada de submersibles, chargés d'asphyxier le Royaume-Uni puis, plus tard, de se lancer à l'assaut des États-Unis. Mais si les "loups", qui surgissent des abysses pour attaquer en meute, terrorisent les équipages ennemis, ils ne parviendront jamais à couper l'approvisionnement britannique ni à contrer la puissance industrielle américaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/0375a901852944d6a5d2ff07dd7dd12f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620163000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620172500 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>Tenerife</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'île de Tenerife, célèbre pour son cône volcanique de Teide qui culmine à plus de 3700 mètres, est marquée par l'empreinte du feu et de l'activité volcanique.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/87851dcca41d404d82fec383ff2b947c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Nouvelle-Calédonie, la palabre de Déwé Gorodé - L'olivier, ami millénaire des Pouilles - Coucy, un Picard voit grand.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/4ea9b7b2c7fa4c928ce364b75c8f5cf2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Arrow, roi de Montserrat - En Suède, on ne plaisante pas avec les droits des femmes - À Melbourne, on danse pour sauver le monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/5c43a8c145ed4b86ae9a10d18962ca80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620194500 +0200">
    <title>Thaïlande, dans la jungle des sens</title>
    <desc lang="fr">Au cœur de la biodiversité des montagnes du Tenasserim à la frontière birmano-thaï, de nombreuses espèces rares cohabitent, comme le faisan argenté et le crapaud spectral.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/97e6fd4ef44a44e1af18183b345ceb40.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 20/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/ce717b21be2246839c3c494b58aab1b1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Cry Baby Cry</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:11 - Le professeur Moustache explique que les éthologues ont montré que le cerveau humain est programmé pour devenir fou en entendant des pleurs de bébé.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/65ed32909f184e849a2bc0bbd51cffd4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.10.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620223000 +0200">
    <title>L'affaire Marianne Voss</title>
    <desc lang="fr">Vingt-quatre heures après sa disparition, Marianne Voss est retrouvée morte dans un bois par sa fille Heike et son mari Karsten. Immédiatement, les soupçons des enquêteurs se tournent vers ce dernier, qui n'est autre que le sympathique et dynamique maire de la petite ville du Brandebourg, où vivait le couple. La défunte, qui tenait un salon de coiffure, et le veuf, déjà retraité, étaient mariés depuis près de cinquante ans. D'après les témoignages de leur entourage, ils formaient un couple uni. Mais au fil du procès, des indices apportent peu à peu une version différente des faits.</desc>
    <credits>
      <director>Uljana Havemann</director>
      <actor>Jörg Schüttauf</actor>
      <actor>Marie-Lou Sellem</actor>
      <actor>Pierre Besson</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Bernhard Schütz</actor>
      <actor>Koch Valerie</actor>
      <actor>Thorsten Merten</actor>
      <actor>Atheer Adel</actor>
      <actor>Arne Fiedler</actor>
      <actor>Hannah Ehrlichmann</actor>
      <actor>Julia Effertz</actor>
      <actor>Ponny Distakul</actor>
      <writer>Karin Kaci</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/b06ab4b9ca024b4f96e227ef9798545e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621001000 +0200">
    <title>Bruno Reidal, confession d'un meurtrier</title>
    <desc lang="fr">En cette fin d'été 1905, un crime des plus barbares vient secouer le Cantal et très vite la France entière. Le cadavre de François, un garçon de 12 ans, est retrouvé décapité. Face à la cruauté des faits qui choquent au plus haut point l'opinion publique, les forces de l'ordre mettent tout en œuvre pour retrouver l'auteur de ce geste et appréhendent rapidement Bruno, un paysan de 17 ans. Incapable d'expliquer les raisons qui l'ont conduit à cette folie meurtrière, le jeune homme est présenté à des médecins qui tentent de percer les mystères d'une affaire hors normes. Les praticiens entreprennent alors de l'interroger sur son passé... - Critique : Au loin sonnent des cloches. On entend le chant d’oiseaux. C’est encore la pleine lumière de l’été et un crime atroce est en train d’être perpétré. On ne voit pas la victime mais le meurtrier, en gros plan — son visage contracté par l’effort, un sourire qui passe, puis le sang qui jaillit et éclabousse son cou. La sortie du bois ensuite, entre chien et loup, et le jeune criminel qui frappe à une porte : « J’ai tué François Rauillac et je viens me constituer prisonnier. » Nous sommes dans le Cantal, le 1er septembre 1905. Bruno Reidal est un séminariste de 17 ans, qui défraya la chronique pour le meurtre d’un enfant de 12 ans. Mû par une intuition lumineuse, le réalisateur Vincent Le Port a extirpé ce fait divers des oubliettes de l’Histoire pour en tirer un film très singulier : son premier long métrage est sidérant.

Sidérant de maturité et de maîtrise, sur un sujet qui questionne l’origine de la violence. Le cas de Bruno Reidal est intéressant, tant ce coupable autodésigné, excellent élève au petit séminaire de Saint-Flour, est capable d’analyser lui-même les causes possibles de son geste. Un récit de sa vie est resté, qu’il a rédigé à la demande d’un psychiatre, le professeur Lacassagne, criminologue de renom à l’époque. Le témoignage, pourtant sans visée littéraire, frappe par sa rigueur d’écriture, sa percussion — une mise à plat des événements renfermant une sorte de récitatif obsessionnel. Le cinéaste a fait un choix judicieux en s’appuyant sur ce texte, faisant de Reidal le narrateur. Celui qui, en voix off teintée d’accent occitan, revient en arrière pour dérouler le fil de son existence.

On découvre ainsi Reidal à trois âges, chacun incarné par un acteur différent, à travers une reconstitution d’époque épurée. La petite enfance dans la paysannerie, la préadolescence et la fin de l’adolescence. On apprend que le garçon, voûté, chétif et taciturne, est le septième d’une fratrie de huit enfants, qu’il a chéri davantage son père que sa mère, dure, insensible, et qu’il est un croyant fervent. Plusieurs événements marquants sont évoqués : une insolation qui a failli lui coûter la vie, la mise à mort traumatisante d’un cochon, le décès précoce du père. Enfin, comme Reidal, exhorté par le professeur Lacassagne, dévoile tout de son intimité, il n’élude pas son viol par un berger. Mais ce fait, qui semble décisif, le jeune homme le relativise en expliquant que son plaisir à imaginer la souffrance de ses camarades lui est antérieur.

On pourrait parler de sadisme. Ou d’amertume sociale — Bruno Reidal confesse avoir jalousé la beauté athlétique, la joie de vivre et la facilité d’élocution des garçons de bonne famille qui l’entouraient. Aux questions posées par les psychiatres ou dans son récit, il se livre entièrement, de manière franche, froide et résignée. Mais plus il dévoile ses fantasmes et le tréfonds de son âme, moins on a l’impression de savoir qui il est vraiment. On bute sur un mystère, qui semble le dépasser. Et qui touche, par ses accents horrifiques, au mythe antique.

La seule certitude est celle d’un homme en proie à une lutte intérieure forcenée, au bord de la folie, qui dure des années. Une lutte effrayante entre raison et pulsion — la pulsion meurtrière étant ici explicitement associée à la pulsion sexuelle. Le poids écrasant de la culpabilité, la tentative d’oubli de soi dans l’étude, tout se mêle dans un mouvement implacable de fatalité vertigineuse. Celle d’un combat perdu d’avance contre le mal.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Luc Vincent</actor>
      <actor>Dimitri Doré</actor>
      <actor>Roman Villedieu</actor>
      <actor>Alex Fanguin</actor>
      <actor>Tino Vigier</actor>
      <actor>Nelly Bruel</actor>
      <actor>Ivan Chiodetti</actor>
      <writer>Vincent Le</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/3fa354d7ee2848ccbb26933708c48ef1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
