<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250726235500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727005500 +0200">
    <title>Stocker l'énergie : Un défi technologique</title>
    <desc lang="fr">Le renoncement au gaz naturel, la fin du moteur à essence et de l'électricité produite à partir du charbon doivent empêcher la catastrophe climatique. Or, ce qui est possible avec les barrages et l'hydraulique s'avère compliqué avec l'éolien et le solaire, dont les productions intermittentes ne sont pas en phase avec les besoins. La solution implique donc forcément de trouver des solutions de stockage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/13/734efbce63044653aaeddb1bc30ac1a3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727005500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727012000 +0200">
    <title>Unhappy</title>
    <sub-title>L'audace de la mode</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Ronja von Rönne sollicite l'aide de Max Moog, créateur de costumes anglais sur mesure pour trouver un look dans lequel elle se sent à l'aise et confiante.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/13/4aba8da232b440d994f5bed67800b7bb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727012000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727015500 +0200">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>La nouvelle normalité de la Russie</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois ans après le début de la guerre avec l'Ukraine, la vie quotidienne des Russes a radicalement changé. L'agitation a cédé la place à une nouvelle normalité marquée par un calme inhabituel, où l'état d'urgence est devenu la règle. Dans les régions déshéritées, "l'argent du cercueil" versé aux familles des soldats tombés au combat est devenu une manne financière qui profite aux acteurs de l'immobilier.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/13/00eaa110da454c99bdbbed9d5c0d4522.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727015500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727025000 +0200">
    <title>Winona Ryder : une actrice habitée</title>
    <desc lang="fr">Née en 1971 dans une famille bohème et libertaire, Winona Ryder - née Horowitz - grandit entourée de livres. Trouvant difficilement sa place auprès de ses camarades, la jeune fille introvertie et rêveuse, qui fréquente une école de théâtre de San Francisco, décroche à 15 ans son premier rôle au cinéma dans "Lucas" de David Seltzer. Sa prestation est remarquée par un certain Tim Burton, qui la choisit pour la comédie macabre "Beetlejuice" : son rôle d'ado gothique la propulse brutalement dans la célébrité. Ses interprétations habitées et sa maturité séduiront Martin Scorsese ou Bille August, aussi bien que Jean-Pierre Jeunet. L'actrice, désormais quinquagénaire, a fait un retour aussi inattendu que remarqué dans la série fantastique "Stranger Things".</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/29/4f576267b2034f48ac42b96ff621e094.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250727025000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727041500 +0200">
    <title>Où est cette rue ?</title>
    <desc lang="fr">"Pardon, monsieur, s'il vous plaît, pouvez-vous par hasard me dire où est cette rue ?" Telle est la première phrase prononcée, à son arrivée à Lisbonne, par le personnage de Júlio dans "Les Vertes années" de Paulo Rocha. Réalisée en 1963, cette œuvre inaugurale du Cinema Novo, la nouvelle vague portugaise, met en scène l'histoire d'amour tragique entre deux jeunes provinciaux dans le quartier d'Alvalade, métaphore du pouvoir salazariste.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/13/34bb117e71ee45138ecffeb4b80f3fde.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727041500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727044100 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>L'histoire oubliée des Swahilis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:9 - Des fouilles réalisées dans la cité de Kilwa, en Tanzanie, ont permis de percer l'identité des Swahilis : un peuple métissé, aux influences venues de la mer.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/0e6bba51f47d45169d0513e6af5f5614.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727044100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727050500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727050500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727053000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Vettéravie, Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans la région rurale et historique de Vettéravie, l'ancien cloître de Konradsdorf abrite une ferme biologique où cinq familles travaillent en communauté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/2a181d8178e14c449a6f32e03259d766.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727053000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727062500 +0200">
    <title>Epaves de guerre en mer du Nord : Une bombe à retardement</title>
    <desc lang="fr">C'est une véritable bombe à retardement que l'Europe a jusque-là préféré ignorer. La mer du Nord ressemble à un gigantesque cimetière de navires et d'avions : dans ses fonds gisent quelque 10 000 épaves, dont 700 vestiges des deux guerres mondiales encore chargés de munitions rouillées. Des substances hautement toxiques s'en échappent parfois - particulièrement le trinitrotoluène (TNT) -, qui contaminent l'environnement et la faune marine dans des rayons étendus, pouvant aussi empoisonner les hommes. À seulement quelques encablures de la cité de Sheerness, à l'est de Londres, le cargo américain SS Richard-Montgomery, qui a coulé le 20 août 1944 et dont les mâts émergent à l'horizon, renferme encore 1 400 tonnes d'explosifs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/afb8472679ab4ebebc04d4e6d49d1f2d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250727062500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727072000 +0200">
    <title>Le mystère des tourbières</title>
    <desc lang="fr">En Finlande, les zones humides des tourbières couvrent un tiers du pays : l'endroit idéal pour étudier leur impact sur le climat. Au fil des siècles, la moitié de ces marais a été drainée et asséchée à des fins d'exploitation. Pourtant, ces tourbières boréales renferment une biodiversité riche et unique, qui participe à l'équilibre du climat : une immense masse de carbone y est stockée, emprisonnée dans le permafrost, une partie du sol constamment gelée. Or si celui-ci fond, le carbone captif sera libéré dans l'atmosphère, accentuant potentiellement le réchauffement climatique. De récentes études laissent également penser que ces zones humides, bénéfiques à l'environnement, ralentissent de surcroît la hausse des températures.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/99995868f36a4064917cf56b4ce464ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727072000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727074500 +0200">
    <title>Déclics</title>
    <sub-title>Mathématiques, le compte est bon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Les êtres humains ont appris à manipuler des nombres si grands que tous les livres du monde ne suffiraient pas à les contenir. Cet épisode plonge dans l'histoire des mathématiques.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/b5af86b8eece4b548f46038b13f5752d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727074500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727080000 +0200">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727080000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727083000 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>L'univers est-il mathématique ?</sub-title>
    <desc lang="fr">La croissance des plantes est déterminée par le nombre d'or que symbolise la lettre grecque Phi, les écailles des pommes de pin se développent suivant une spirale logarithmique et les pétales des fleurs sont souvent ordonnés selon la suite de Fibonacci. Les mathématiques sont-elles le fruit de l'invention humaine ou bien représentent-elles les structures fondamentales de l'univers ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/4cd1a645ed9d4f72949063d89d21e6f2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727083000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727090000 +0200">
    <title>Unhappy</title>
    <sub-title>Communauté et solitude</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Ronja von Rönne part à la recherche du bonheur en communauté. En faisant de l'aviron, elle teste la puissance de la coopération et fait la connaissance des colocs Gisela Platzbecker et Josef Meurer, qui ont décidé de ne pas vieillir seuls. Sommes-nous plus heureux lorsque nous vivons avec d'autres ? Comment pouvons-nous agir contre la solitude ?</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/4e1806134e0d456f98600609ab77f457.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727090000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727094500 +0200">
    <title>Escales marquisiennes</title>
    <desc lang="fr">Dans le sillage d'un cargo qui assure le ravitaillement de la population, une découverte des îles Marquises, archipel polynésien aux paysages préservés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/9bfb0993b028402cb29ce699155f2d64.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727094500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727101500 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Svanétie, Géorgie</sub-title>
    <desc lang="fr">Malgré les modestes revenus de la population, la cuisine de la Svanétie, dans le nord-ouest de la Géorgie, est savoureuse et consistante, à base de produits locaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/802a573cf00647c2945517e5013eb187.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727101500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727114500 +0200">
    <title>Guédelon 2 : une aventure médiévale</title>
    <desc lang="fr">Plus grand site d'archéologie expérimentale au monde, le chantier du château médiéval de Guédelon, en Bourgogne, qui s'effectue avec des outils, des matériaux et des techniques du XIIIe siècle, entre dans sa 22e année. Au fil des saisons, il aura offert aux "oeuvriers", comme se nomment eux-mêmes les artisans qui y officient avec l'aide des archéologues, de s'approprier les savoir-faire des bâtisseurs du Moyen Age. Un public nombreux - 300 000 visiteurs en 2017 - vient admirer sur le chantier la virtuosité de ces tailleurs de pierre, charpentiers ou forgerons capables de transformer le grès de cette ancienne carrière et le bois de chênes d'une forêt voisine pour élever un imposant ouvrage fortifié.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/e3decf8d4dc4430d91c20451a6500f52.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250727114500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727123000 +0200">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>Le léopard</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Capable d'évoluer aussi bien sur terre que dans l'eau ou au sommet des arbres, le léopard excelle dans la traque. Son régime est l'un des plus variés du règne animal.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/fbeed104c325460299abc1cbab448d6f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727123000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727133000 +0200">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>Le loup</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Évoluant en meute, les loups exploitent leur intelligence affûtée et leur sens du collectif pour affronter des proies pouvant atteindre jusqu'à quinze fois leur taille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/5bc6ed6bda7a44ecbf311f26cbb66a04.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727152500 +0200">
    <title>Le messager</title>
    <desc lang="fr">A 70 ans, Leo Colston se souvient de son adolescence. Durant l'été 1900, à l'âge de 12 ans, il est invité par son camarade Marcus à passer ses vacances à Brandham Hall, la demeure familiale des Maudsley, dans le Norfolk. A peine arrivé sur place, Leo est immédiatement fasciné par Marian, la sœur aînée de Marcus, qui lui témoigne également de la sympathie. Alors que Marcus tombe malade, Leo est contraint de déambuler, seul, dans le domaine. Se confiant à Ted Burgess, l'écuyer épris lui aussi de Marian, Leo apprend avec stupéfaction que la jeune fille est déjà fiancée à un vicomte, Hugh Trimingham, un autre invité de la famille... - Critique : « Le passé est une terre étrangère. On y agit tout autrement. » La voix off du Messager (Palme d'or à Cannes en 1971), a des accents cassés. A l'heure de raconter l'été de ses 13 ans, le narrateur sait qu'il retourne en enfer. C'était en 1900, dans le Norfolk : Leo passe les vacances dans le château d'un camarade de classe. Pour ce garçon aux origines modestes, le séjour tient du conte : il y fréquente l'aristocratie et gagne l'amitié de Marian (Julie Christie), la jeune fille de la maison.

Sous la splendeur du décor, le malaise s'insinue pourtant, tel un poison. Escaliers interminables sous les tableaux de maîtres, passages dérobés derrière les boiseries, jardins sauvages. En quelques plans d'une beauté virtuose, Joseph Losey traque la pourriture dans les replis de la soie. Et le château devient la métaphore de deux univers également impénétrables pour Leo : la classe dominante et le monde des adultes. Pour Marian, promise à un homme de son rang mais amoureuse du métayer (Alan Bates), le garçon est prêt à tout. C'est ainsi qu'il devient le messager des deux amants. Cinéaste de la perversité, Losey exploite avec subtilité la cruauté de la situation et l'égoïsme du couple, qui sacrifie l'enfant sur l'autel de ses plaisirs. Hanté par la musique aux accords dissonants de Michel Legrand, ce drame puissant et solaire concentre les obsessions de Losey : la blessure amoureuse et le mépris de classe. Vénéneux cocktail.</desc>
    <credits>
      <director>Joseph Losey</director>
      <actor>Alan Bates</actor>
      <actor>Guard Dominic</actor>
      <actor>Leighton Margaret</actor>
      <actor>Michael Gough</actor>
      <actor>Julie Christie</actor>
      <actor>Edward Fox</actor>
      <actor>Michael Redgrave</actor>
      <actor>Keith Buckley</actor>
      <actor>Lloyd Roger</actor>
      <actor>Richard Gibson</actor>
      <actor>Simon Hume-Kendall</actor>
      <actor>Amaryllis Garnett</actor>
      <writer>Harold Pinter</writer>
      <writer>LP Hartley</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/c934139e815043839cec45709b01ad20.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250727152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727170000 +0200">
    <title>Aux armes, citoyennes ! Les femmes dans la Révolution française</title>
    <desc lang="fr">Danton, Robespierre, Marat, Mirabeau : la Révolution a ses héros, et tous sont des hommes. Des femmes de tous horizons ont pourtant pris part aux événements, en première ligne des insurrections comme des débats politiques qui ont jalonné cette période de basculement. La très populaire marchande de la Halle Reine Audu, la dramaturge humaniste Olympe de Gouges, l'amazone belge Théroigne de Méricourt, la journaliste républicaine Louise-Félicité de Keralio, la soldate émérite Catherine Pochetat ou la chocolatière militante Pauline Léon, fondatrice d'un club féminin avec sa comparse comédienne Claire Lacombe, se sont ainsi illustrées, chacune à leur manière, pendant ces temps agités, avant d'être impitoyablement rayées de l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/750e3a2f710d427883560fec1d1f2365.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250727170000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727180000 +0200">
    <title>Le long voyage d'un requin-baleine</title>
    <desc lang="fr">Six mois durant, Domino, une femelle requin-baleine âgée de 30 ans, parcourt le globe, depuis les eaux cristallines des Seychelles jusqu'à l'Atlantique Sud glacé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/2b5d1d97f8a0483681a3c4091006dd67.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727180000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727185500 +0200">
    <title>Patrimoine mondial de l'Unesco : Trésors culturels</title>
    <sub-title>Arles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Réputée notamment pour ses monuments d'architecture antique et romane, la ville d'Arles se renouvelle tout en faisant vivre son héritage culturel.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/315cfc13d3bb4c01a0f6aec3c89983b6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727194500 +0200">
    <title>Concerto per Milano 2023 : Riccardo Chailly, Juan Diego Flórez, Orchestra Filarmonica della Scala</title>
    <desc lang="fr">Régulièrement invité à Milan depuis près de 30 ans, Juan Diego Flórez se produit en 2023 sur le parvis du Dôme avec l'orchestre de la Scala. À l'occasion du traditionnel concert d'été, il interprète de grands airs du répertoire italien sous la baguette de Riccardo Chailly.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/8d4769c911e74e87a728795056a929a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 27/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727210000 +0200">
    <title>Nicole Kidman, les yeux grand ouverts</title>
    <desc lang="fr">Australienne au teint de porcelaine et à la prestance hitchcockienne, Nicole Kidman semblait taillée pour les blockbusters. Mais dès "Calme blanc" en 1989, thriller quasi muet où son jeu introverti et ses regards éloquents font mouche, sa carrière prend un tour audacieux. Elle s'envole pour les Etats-Unis où elle rencontre Tom Cruise, sur le tournage de "Jours de tonnerre". Très vite, elle opte pour le cinéma d'auteur. Elle est glaçante dans "Prête à tout", à fleur de peau dans "Portrait de femme" et méconnaissable en Virginia Woolf affublée d'un faux nez dans "The Hours", qui lui vaudra un Oscar. Ce documentaire retrace quatre décennies de la carrière d'une star qui fascine par sa combativité et ses ambivalences.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/7b25583dcf7542818d31ee653d039e3c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250727210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727224500 +0200">
    <title>Florence Foster Jenkins</title>
    <desc lang="fr">En 1944, à New York. La richissime Florence Foster Jenkins, grande amatrice d'art lyrique, se croit douée pour le chant. A tort car en réalité, elle a une voix de crécelle. La bonne société, et surtout son mari St Clair Bayfield, se gardent bien de lui dire la vérité. C'est alors que Florence décide de se perfectionner avec un maestro complaisant, Cosmé McMoon, un jeune pianiste. St Clair, qui mène une double vie avec la belle Kathleen, met tout en oeuvre pour protéger son épouse. Mais celle-ci se met en tête d'investir le Carnegie Hall et d'y donner un grand concert. St Clair tente d'éviter que la représentation ne tourne au fiasco... - Critique : Depuis que Florence Foster Jenkins a inspiré le personnage de Catherine Frot dans Marguerite, la millionnaire new-yorkaise qui se rêvait cantatrice malgré sa voix de crécelle n'est plus une inconnue en France. Le biopic que Stephen Frears lui consacre a un gros handicap : il est sorti après le film de Xavier Giannoli, perdant l'attrait de la nouveauté et s'exposant à une comparaison risquée. Car le plus original des deux, c'est le français.

Frears s'intéresse à la soprano de pacotille au soir de sa vie, en 1944, quand elle se pique de donner un récital au Carnegie Hall. Il ne manque pas un bibelot précieux à cette reconstitution du décor kitsch dans lequel la « diva » américaine recevait sa cour. La description de cet univers snob ne manque pas d'humour, et le fameux concert atteint une vraie intensité dramatique. Mais domine l'impression de feuilleter un beau livre d'images superficiel. Le réalisateur de The Queen, mordant d'habitude, adoucit ses coups, comme pour privilégier l'émotion à la satire. Une retenue que l'on aurait préféré voir dans le jeu de Meryl Streep...

Dommage, car le scénario développe un joli paradoxe : cette amoureuse de la musique qui chantait si faux a rendu ses proches plus sincères en donnant un sens à leur vie. A commencer par son mari, qui profite de l'argent de l'héritière pour se révéler le plus tendre des hommes. Hugh Grant, jamais vu aussi bon, apporte son irrésistible don comique, puis une émotion bouleversante à cet être médiocre, soudain admirable.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>Stanley Townsend</actor>
      <actor>Hugh Grant</actor>
      <actor>Allan Corduner</actor>
      <actor>Meryl Streep</actor>
      <actor>Kavanagh John</actor>
      <actor>Brid Brennan</actor>
      <actor>John Sessions</actor>
      <actor>David Haig</actor>
      <actor>Simon Helberg</actor>
      <actor>Rebecca Ferguson</actor>
      <actor>Christian McKay</actor>
      <actor>Nina Arianda</actor>
      <guest>Lucie Pankhurst</guest>
      <guest>Suzanne Thomas</guest>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/24/04fddfc20167456b9446483c3374a129.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250727224500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250727234000 +0200">
    <title>Liza Minnelli, la dernière héritière d'Hollywood</title>
    <desc lang="fr">Voix d'alto renversante, allure de Betty Boop et yeux noirs fiévreux aux cils démesurés, Liza Minnelli, 79 ans, occupe une place à part au firmament hollywoodien. Née enfant star en 1946, la fille de Judy Garland et Vincente Minnelli grandit sous l'œil des caméras. Propulsée étoile de Broadway, la surdouée impose sa présence et son look. En 1969, Liza organise des funérailles grandioses pour sa mère, ce deuil qui l'accable et la libère. Trois ans plus tard, Bob Fosse, avec son chef-d'œuvre de comédie musicale "Cabaret", lui offre l'un des rôles de sa vie : l'inoubliable Sally Bowles, dont elle sublime en paillettes la candeur matinée d'érotisme de femme-enfant, avec un Oscar à la clef.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/0d45da86479646499543dc007a5d6994.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250727234000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728021500 +0200">
    <title>Vincenzo Bellini : Norma</title>
    <desc lang="fr">Dans la Gaule romaine, Norma, la fille du grand prêtre Oroveso, a rompu son voeu de chasteté en épousant secrètement le proconsul Pollione, qui lui a donné deux enfants. Mais ce dernier lui préfère désormais la jeune Adalgisa. Désespérée, Norma avoue sa faute et est condamnée, comme Pollione, au bûcher. Créé à la Scala de Milan en 1831, ce chef-d'œuvre romantique est transposé par le metteur en scène russe Vasily Barkhatov dans un pays qui bascule dans la dictature. Sur la scène du Theater an der Wien, la soprano lituanienne Asmik Grigorian, dirigée par le maestro italien Francesco Lanzillotta, fait ses débuts dans le rôle de l'héroïne bellinienne, tiraillée entre son devoir, sa soif de vengeance et son amour.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/32bf59c1404d42ca9382290967669533.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
