<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20250531235500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601022000 +0200">
    <title>De l'or pour les braves</title>
    <desc lang="fr">Durant la Seconde Guerre mondiale, quelque part en Lorraine, dans la région de Nancy. Un sergent américain, Big Joe, fait prisonnier un colonel d'intendance allemand. Soumis à un interrogatoire qui ne lui laisse pas d'autre alternative que de parler ou mourir, celui-ci finit par révéler l'existence d'un formidable dépôt d'or, caché dans la banque d'un petit village, derrière les lignes allemandes. A l'insu de ses chefs et aidé de quelques volontaires, véritables têtes brûlées que rien ni personne ne peut arrêter, Big Joe décide de s'emparer du magot avant que des militaires plus honnêtes que lui n'occupent le terrain. Les difficultés ne vont pas manquer... - Critique : Genre : film de guerre.

Les troupes américaines avancent vers le Rhin en cette fin d'année 1944. Le sergent Kelly apprend d'un prisonnier allemand qu'il interroge l'existence d'une réserve d'or dans la banque d'un village situé derrière le front. Il décide ses hommes à tenter un hold-up.

1970, c'est l'époque où Penn, Altman et Pollack continuent de ruer allégrement dans les brancards du conformisme hollywoodien. Moins connu, Brian Hutton égratignait lui aussi, mais en mode mineur, les conventions bien établies des genres. De l'or pour les braves mêle habilement la grande Histoire et l'anecdote, le film de guerre et le film de gangsters. L'aventure rocambolesque de ces soldats, à la recherche d'une motivation qu'ils trouveront plus dans le vol de la banque que dans la libération de l'Europe, est une énorme farce. L'humour caustique du réalisateur n'est pas toujours du meilleur goût mais le rythme trépidant du scénario et le jeu efficace de Clint Eastwood, Telly Savalas et surtout Donald Sutherland, extraordinaire chauffeur de char complètement déjanté, rend l'entreprise sympathique.</desc>
    <credits>
      <director>Brian G Hutton</director>
      <actor>Donald Sutherland</actor>
      <actor>Margolin Stuart</actor>
      <actor>Telly Savalas</actor>
      <actor>Don Rickles</actor>
      <actor>Clint Eastwood</actor>
      <actor>Gavin MacLeod</actor>
      <actor>Richard Davalos</actor>
      <actor>Lopez Perry</actor>
      <actor>Carroll O'Connor</actor>
      <actor>Tom Troupe</actor>
      <actor>Hal Buckley</actor>
      <actor>Jeff Morris</actor>
      <writer>Kennedy-Martin Troy</writer>
    </credits>
    <date>1970</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/7caff7e1d1e54b518c42192224420c8b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250601022000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601035500 +0200">
    <title>Cry Macho</title>
    <desc lang="fr">Mike Milo, un ancien champion de rodéo revenu de tout, est devenu éleveur de chevaux. Il accepte une mission aux allures d'odyssée rédemptrice. Le voici en route vers le Mexique, où il doit retrouver le fils d'un vieil ami et le lui ramener. Il faut protéger l'adolescent de Leta, sa mère alcoolique et fêtarde. Celle-ci ne veut pas qu'on lui enlève son fils. Après avoir tenté en vain de dissuader Mike en le séduisant, elle lance à ses trousses un homme de main. En fuite, le duo improbable fait halte dans un village mexicain. Mike s'éprend, et vice versa, d'une veuve propriétaire d'un restaurant... - Critique : On voit bien ce qui a pu séduire le désormais nonagénaire Clint Eastwood dans cette histoire de cow-boy rangé des rodéos qui, à l’orée des années 1980, retrouve un peu de sa jeunesse et de sa dignité en allant récupérer à Mexico, et en toute illégalité, le fils adolescent de son ancien patron pour le convoyer jusqu’au Texas : le mélange de road-movie et de western contemporain, les thèmes fétiches de la transmission et de la rédemption, une nouvelle occasion de jouer avec son âge et son image de dur à cuire au cœur pas si sec — le « macho » du titre fait référence à… un coq de combat. On comprend moins comment un cinéaste aussi expérimenté a pu bâcler à ce point son affaire avec une tension dramatique proche de l’encéphalogramme plat, un scénario bourré d’invraisemblances et de clichés rarement sympathiques sur les Mexicains, une mise en scène passe-partout et une direction d’acteurs aléatoire.

Mais le plus embarrassant est la performance d’Eastwood lui-même, à la limite de l’autocaricature. Clint surjoue les croulants tout en essayant de faire croire que son personnage est encore capable de monter un mustang enragé. Et le vieux barbon se transforme en « texan lover » qui séduit sans effort — et pour l’une de ses conquêtes, sans le vouloir — une quasi-sainte et une nymphomane qui ont, au bas mot, quarante-cinq ans de moins que lui. Risible ? Pour le moins. Désolant ? Aussi.</desc>
    <credits>
      <actor>Clint Eastwood</actor>
      <actor>Dwight Yoakam</actor>
      <actor>Fernanda Urrejola</actor>
      <actor>Horacio Garcia</actor>
      <actor>Brytnee Ratledge</actor>
      <actor>Daniel V.</actor>
      <actor>Alexandra Ruddy</actor>
      <actor>Natalia Traven</actor>
      <actor>Eduardo Minett</actor>
      <actor>Paul Lincoln Alayo</actor>
      <actor>Ana Rey</actor>
      <actor>Ivan Hernandez</actor>
      <writer>Nick Schenk</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/ca3c645572a54e5da41f0af09a5c5746.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250601035500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601041000 +0200">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/a80c085a6b82411bb831d87082fd7779.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601041000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601042000 +0200">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>Drohnenaufnahmen zeigen die Schweiz aus einer neuen Perspektive - Alpstein</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601042000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601050500 +0200">
    <title>Hin und weg: Schweizer Liebesgeschichten aus aller Welt</title>
    <sub-title>Schweizer Liebesgeschichten aus aller Welt</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:5 - Der vermeintlich sichere Grundstückserwerb in der Dominikanischen Republik stellt Anne und Chris vor rechtliche Probleme - ein weiterer Eigentümer meldet Ansprüche an. In Dakar muss Noemi ihre Strandfreuden mit der Reisegruppe abrupt beenden, als familiäre Umstände sie in die Schweiz rufen. Für Sandra bahnt sich ein Umzug an - trotz der fröhlichen Feierstimmung mit ihrer Familie in Tokio.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/588434da6c8d4797a9661ad62b1497a0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601055000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601062500 +0200">
    <title>Samschtig-Jass</title>
    <sub-title>Sven Epiney übernimmt - Roger Schawinski jasst</sub-title>
    <desc lang="fr">Kurz vor seinem 80. Geburtstag wagt sich Medienpionier Roger Schawinski an den berühmten Jasstisch und ist erster Gast von Moderator Sven Epiney, der Fabienne Gyr während ihrer Babypause vertritt. Die Jass-Schweiz kommt zudem in den Genuss des Cello-Virtuosen Jodok Vuille.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/65ff82ed4243467faaf466937e327280.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601062500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601073000 +0200">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/92e8f2827ef144b185ab606bfb58a62e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601073000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601085000 +0200">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/7db86a24cfbc42258c821c0d1b3e920f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601085000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601093000 +0200">
    <title>Puls in Gebärdensprache</title>
    <sub-title>Kokain - Zwischen Höhenflug und Absturz</sub-title>
    <desc lang="fr">Kokain ist als Partydroge und Aufputschmittel weit verbreitet. Viele scheinen ihren Konsum im Griff zu haben. Trotzdem gilt Kokain als eine der gefährlichsten Drogen. Was macht das weisse Pulver mit Körper und Geist? Und welche Gefahren birgt der Konsum?</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/70792b25a08c4a698b444fbfa2e7e3f5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601093000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601100000 +0200">
    <title>gesundheitheute</title>
    <sub-title>Ist Sex und Pornosucht therapierbar? / Vorsorgeuntersuchungen</sub-title>
    <desc lang="fr">Spätestens ab dem 50. Lebensjahr sollte man an Vorsorgeuntersuchungen denken. Doch welche Check-ups sind sinnvoll? Des Weiteren berichtet ein Betroffener über seine Erfahrungen mit Pornosucht und ein Suchtexperte gibt Empfehlungen, wie man dem Netz der Lust entkommen kann.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/6410ed9d193643dd8fb1017ec9b44775.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601100000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601110000 +0200">
    <title>Kreuz &amp; Quer</title>
    <sub-title>Trans und religiös</sub-title>
    <desc lang="fr">Die traditionelle biblische Geschlechterordnung und die Realität von Transpersonen stehen in einem Spannungsverhältnis. Während konservative Kirchenvertreter an der Zweigeschlechtlichkeit festhalten, suchen viele gläubige Transpersonen nach Wegen, ihre Identität mit dem christlichen Glauben zu vereinen. Der Konflikt gehört zu den kontroversesten Debatten innerhalb der Kirchen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/35d0ace7b1f047979eb83398a7e82d41.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601110000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601120000 +0200">
    <title>Sternstunde Philosophie</title>
    <sub-title>Dominik Perler</sub-title>
    <desc lang="fr">Die Sendereihe geht den grossen philosophischen Fragen und den brennenden Themen unserer Gesellschaft auf den Grund.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/dbbf7c0df49340a1b795d289b49dd21a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601120000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601130500 +0200">
    <title>Noch bin ich nicht, wer ich sein möchte: Libuše Jarcovjáková</title>
    <sub-title>Noch bin ich nicht, wer ich sein möchte: Libuše Jarcovjáková</sub-title>
    <desc lang="fr">"Die ‹Nan Goldin von Prag› - so nannte die ‹New York Times› Libuše Jarcovjáková, als ihre Werke 2019 auf dem renommierten Les Rencontres de la Photographie in Arles ausgestellt wurden. Diese Bezeichnung ist eine treffende Einführung in ihren eigenwilligen Stil und die bevorzugten Themen wie Arbeit, Sex, Freiheit, Depression und Introspektion. Der Film "Noch bin ich nicht, wer ich sein möchte", arbeitet ausschliesslich mit Jarcovjákovás Fotografien. Tagebuchartige Gedanken der Künstlerin selbst verstärken das sehr persönliche Porträt.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/32a499baa2d64ee18b34e00faaa5bc7a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601130500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601140500 +0200">
    <title>Südostschweiz Standpunkte</title>
    <desc lang="fr">In jeder Sendung wird ein Problem oder ein Ereignis besprochen, das die Bürger aktuell bewegt. In der Gesprächsrunde sitzen Experten, Wissenschaftler, Politiker, Banker oder andere Personen, die sich mit dem Thema auskennen und ihre Meinung beziehungsweise ihr Wissen in die Diskussion einbringen. Auf diese Weise kann das Problem sehr vielschichtig angegangen werden.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/bde653ec297643d68ca46c166ce3034f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601140500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601143000 +0200">
    <title>Programme non communiqué</title>
    <desc lang="fr">Malheureusement, aucune information sur les programmes n'était disponible auprès de la chaîne au moment de la mise sous presse. Pour savoir ce qui est diffusé, nous vous recommandons de consulter le site web de la chaîne de télévision.</desc>
    <category lang="fr">programme indéterminé</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d465ba928a6e4dddb375e9205b3d3189.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601143000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601152000 +0200">
    <title>Hin und weg: Schweizer Liebesgeschichten aus aller Welt</title>
    <sub-title>Schweizer Liebesgeschichten aus aller Welt</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:5 - Der vermeintlich sichere Grundstückserwerb in der Dominikanischen Republik stellt Anne und Chris vor rechtliche Probleme - ein weiterer Eigentümer meldet Ansprüche an. In Dakar muss Noemi ihre Strandfreuden mit der Reisegruppe abrupt beenden, als familiäre Umstände sie in die Schweiz rufen. Für Sandra bahnt sich ein Umzug an - trotz der fröhlichen Feierstimmung mit ihrer Familie in Tokio.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/588434da6c8d4797a9661ad62b1497a0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601161500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601171000 +0200">
    <title>Der Spitzel und die Chaoten</title>
    <desc lang="fr">1980 sorgen die Zürcher Jugendunruhen für Aufsehen: 60 Millionen fürs Opernhaus, doch kein Geld für ein Jugendzentrum – die Wut eskaliert am 30. Mai vor dem Opernhaus. Zwei Jahre lang bleibt die Stadt unruhig. Polizist Willy Schaffner wird als Spitzel in die Bewegung eingeschleust und blickt heute kritisch zurück. Aktivist Fredy Meier provoziert mit einer Nacktdemo und einem legendären TV-Auftritt. Künstlerin Barbara Ellmerer zeigt die kulturelle Seite der Bewegung.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/62bc282ed1b247708a25933ce7ef8fc6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601171000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601172500 +0200">
    <title>Minisguard</title>
    <desc lang="fr">"Minisguard" ist die rätoromanische Kindersendung. Es werden aktuelle und informative Themen aufgegriffen und speziell für Kinder aufbereitet.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/c25957edd6e04e89b40db9b8e6ed75f4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601172500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601180000 +0200">
    <title>Cuntrasts</title>
    <desc lang="fr">Das Magazin beleuchtet in kurzen Reportagen und Dokumentationen interessante, abwechslungsreiche und aktuelle Themen aus der Rumantschia.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/4cb1ddec97f44c8a8a82d6371cfd119d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601180000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601180500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601180500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601181500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601181500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601184500 +0200">
    <title>Fascht e Familie</title>
    <sub-title>Jung sein ist alles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:12 - Tandis que le directeur de Radio Butterfly demande à Bruno de détendre l'ambiance de son émission, Hans, lui, est sur le point d'être licencié.</desc>
    <credits>
      <actor>Klaus Knuth</actor>
      <actor>Beat Marti</actor>
      <actor>Roth Trudi</actor>
      <actor>Walter Andreas</actor>
      <actor>Sandra Moser</actor>
      <writer>Charles Lewinsky</writer>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/10f9c8daecb5437ca25613b3d22ac77d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.11.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601184500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601191500 +0200">
    <title>Glanz &amp; Gloria Weekend</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Das People-Magazin des Schweizer Fernsehens ist mit dabei, wenn Promis bei glänzenden Empfängen in Bern oder gloriosen Auftritten auf dem roten Teppich von Hollywood anzutreffen sind. Die Reporter berichten heute, worüber die Schweiz morgen spricht.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/476b198ae5d04d99b85c8bb7389aed34.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601191500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601193000 +0200">
    <title>mitenand</title>
    <sub-title>Nepal - Mit Früchteverkauf die Familie ernähren</sub-title>
    <desc lang="fr">Die 27-jährige Kiran Devi Shah hat ihr Leben in grösster Armut verbracht. Ihr Mann ist Alkoholiker, eins ihrer beiden Kinder taub und blind. Die Schweizer Organisation Rokpa ermöglicht ihr nun, mit dem Verkauf von Früchten für ihre Familie ein neues Leben aufzubauen. Ein Bericht von Mitja Rietbrock.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/ba2214cf7857489f8e86ca5da2f95497.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601193000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601195500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601195500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601200500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601200500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601214500 +0200">
    <title>Tatort</title>
    <sub-title>Wir sind nicht zu fassen</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Série pionnière du genre policier allemand, chaque épisode traite d'un crime commit quelque part en Allemagne où la police locale doit enquêter, mettant donc en scène différents commissaires et quelques personnages réguliers. Les enquêtes soulèvent régulièrement des questions sociales en lien direct avec les lieux du crimes, c'est le défi que doivent relever les forces de police locales.</desc>
    <credits>
      <actor>Harald Krassnitzer</actor>
      <actor>Neuhauser Adele</actor>
      <actor>Kramar Hubert</actor>
      <actor>Dominik Warta</actor>
      <actor>Franzmeier Günter</actor>
      <actor>Daniela Gäts</actor>
      <actor>Gerald Votava</actor>
      <actor>Martini Theresa</actor>
      <actor>Julia Edtmeier</actor>
      <actor>Christina Scherrer</actor>
      <actor>Julia Windischbauer</actor>
      <actor>Tilman Tuppy</actor>
      <writer>Henning Rupert</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/0f682711f35a4272ab6a91993bbd652b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0..</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601214500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601222500 +0200">
    <title>Die Sendung des Monats</title>
    <category lang="fr">one man show</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/30/87da00c9a01b90ceb5d761492d923fde08c0ae7c_8EAD06816D1B0925E41919B023B68043.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601222500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601223500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601223500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601224500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601224500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250601234500 +0200">
    <title>Die Hinterlassenschaft des Bruno Stefanini</title>
    <desc lang="fr">Bruno Stefanini entwickelt sich vom Immigrantensohn zum Offizier, Frauenschwarm und erfolgreichen Bauunternehmer. In atomschlagsicheren Bunkern hortet er klassische Kunst, Hellebarden, Panzer und Memorabilia wie Napoleons Zahnbürste. Seine Geschichte ist eng verwoben mit den Umbrüchen der Nachkriegszeit - von der Frauenbewegung über die sexuelle Revolution bis zu den Hausbesetzungen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/f97f3493d9d9496fbc230c227b1ca692.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601234500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250602004000 +0200">
    <title>Der Wald ist mein Schulzimmer - Wie Kinder im Freien lernen</title>
    <desc lang="fr">In einer Waldschule werden 30 Kinder bis zur 2. Klasse beim Spielen und Lernen unter Baumkronen im Badener Wald beobachtet. Sie verbringen ihre ganze Schulzeit im Wald, bei Sonnenschein, Regen und Schnee. Hier finden sie eine Lebenswelt, die es ihnen erlaubt, Eigenverantwortung, Mut, Fantasie und Kreativität zu entwickeln und sich spontan und empathisch zu ihren Mitmenschen und anderen Wesen dieser Welt zu verhalten.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/aaece68d32144db38351c57ff0a4dd53.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531233500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601003000 +0200">
    <title>L'Apocalypse selon Mad Max</title>
    <desc lang="fr">Difficile de se souvenir à quoi ressemblait la fin du monde avant "Mad Max". Surgissant à la fin des années 70, au sein d'un paysage cinématographique bouleversé, la saga, en cinq films, revigoré des mythes séculaires, redéfini la forme du cinéma d'action et révolutionné les récits postapocalyptiques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/39fb7e9b05f24e59b4c3bd74aca075c9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601003000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601022500 +0200">
    <title>Tina</title>
    <desc lang="fr">De ses débuts, en tant que reine du R&amp;B, à ses tournées mondiales jouées à guichets fermés dans les années 80, Tina Turner lève le rideau et ouvre les portes, comme jamais elle ne l'a fait auparavant, de son univers privé. Elle nous dévoile ses luttes les plus profondes et partagent certains de ses moments les plus intimes. Ce film documentaire, Tina, révèle la force, la résistance et la beauté d'une des plus grandes artistes contemporaines. Un témoignage émouvant et inspirant pour toutes les générations de femmes du monde entier.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/c7487c98f02641b2b18835bbd22ade02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601022500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601055500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">210</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601055500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601070000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601070000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601090000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601090000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601094000 +0200">
    <title>Tu bluffes</title>
    <desc lang="fr">Des histoires folles inventées de toute pièce. Des destins incroyables mais authentiques. Comment démêler le vrai du faux et démasquer les bluffeurs et les bluffeuses ? C'est le défi que devra relever le public de ce nouveau jeu TV captivant. Tu bluffes, une émission animée par Jonas Schneiter.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/15/81f42995cd03ec22f106fd5d74693b6cf81383c6_62C88F37B614FCFE0E81E3F2CB07651A.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601094000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601100000 +0200">
    <title>Adrénaline</title>
    <desc lang="fr">Magazine du sport extrême.</desc>
    <category lang="fr">sports extrêmes</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/e0b0ed6746ed4382b612bfb02144429a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601100000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601110000 +0200">
    <title>Messe de la Basilique de Saint-Maurice (VS)</title>
    <category lang="fr">emission religieuse</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/b481e8d350d54ae29533abbb02126a53.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601110000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601134500 +0200">
    <title>Tennis : Roland-Garros</title>
    <desc lang="fr">Roland-Garros est l'un des plus prestigieux tournois de tennis. Le tournoi de Roland-Garros a été créé en 1925. Avec l'Open d'Australie, Wimbledon et l'US Open, Roland-Garros est l'un des quatre tournois du Grand Chelem et le plus grand tournoi de la saison de tennis sur terre battue.</desc>
    <category lang="fr">sport : tennis</category>
    <length units="minutes">165</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/8716625e2de040eda4645c48aadb8dfc.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601134500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601161500 +0200">
    <title>Football : Coupe de Suisse</title>
    <desc lang="fr">Qui va donc succéder au Servette qui avait décroché la Coupe en 2024 en battant Lugano aux tirs au but lors de la précédente finale ? Dans le stade de Berne, le FC Biel-Bienne se mesure au FC Bâle dans une rencontre qui s'annonce assez indécise. Lors du dernier carré, le FC Biel-Bienne avait battu les Young Boys 1-0, alors que le FCB avait du s'employer un peu plus pour sortir le FC Lausanne-Sport sur le score de 3-2.</desc>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/11aa276cd13c41faaffd710dc317ea13.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601161500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601170000 +0200">
    <title>Hippisme : CSIO Saint-Gall</title>
    <category lang="fr">sport : equitation</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/9c919a4de432489fb39813416a9f7842.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601170000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601193000 +0200">
    <title>Tennis : Roland-Garros</title>
    <desc lang="fr">Roland-Garros est l'un des plus prestigieux tournois de tennis. Le tournoi de Roland-Garros a été créé en 1925. Avec l'Open d'Australie, Wimbledon et l'US Open, Roland-Garros est l'un des quatre tournois du Grand Chelem et le plus grand tournoi de la saison de tennis sur terre battue.</desc>
    <category lang="fr">sport : tennis</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/8716625e2de040eda4645c48aadb8dfc.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601193000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601205500 +0200">
    <title>Breakdance : Red Bull BC One Cypher Switzerland</title>
    <desc lang="fr">Les meilleures B-Girls et meilleurs B-Boys helvètes s'affrontent au cours du Red Bull BC One Cypher Switzerland, à l'occasion de la plus importante compétition nationale en solo pour breakers.</desc>
    <category lang="fr">sport : danse sportive</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/b1c4c840124149a2807f8b607297aa5e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601205500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601210500 +0200">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/222ce103bc10496c97c1065723399167.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601210500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601222000 +0200">
    <title>Liban : anatomie d'une guerre</title>
    <desc lang="fr">Fin 2024, Israël engage ses troupes dans le combat contre le Hezbollah au Liban. Le but affiché est de décapiter la milice chiite qui a ouvert un front de soutien au Hamas au lendemain du 7 octobre 2023. La guerre commence par une campagne de bombardements qui alterne tirs ciblés et bombes perforantes. L'usage massif de ces missiles capables de réduire en poussière des immeubles entiers dans des zones densément peuplées pose la question de leur légalité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/950b28dce62f4f8fae39ac3e4908fc71.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601222000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250601234000 +0200">
    <title>Mes amis espagnols</title>
    <desc lang="fr">Adrien Bordone a grandi à Bienne, où il a tissé des liens très forts avec un petit groupe de garçons, complices du quotidien et frères de terrain de football dès que la sonnerie retentissait. Ses amis, il les a vus disparaître, à mesure que ceux-ci et leur famille retournaient dans leur pays d'origine, l'Espagne. Mais que sont devenus ces enfants ? Comment ont-ils vécu la remigration forcée vers une terre dont ils étaient inaccoutumés ? En mémoire des amitiés de sa jeunesse, Adrien, caméra en main, part à leur rencontre, creuse un passé parfois douloureux et soulève leurs désirs et aspirations de l'âge adulte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/6727c08eec7642569f5eec94ce5c27e3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601234000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250602004000 +0200">
    <title>La Nouvelle Vague, une bande à part</title>
    <desc lang="fr">En 1959, un inoubliable garnement fait "les quatre cents coups" devant la caméra d'un débutant nommé François Truffaut et éclabousse de son succès, populaire et cannois, la filmographie naissante d'une bande d'intrépides. "Le Beau Serge" de Claude Chabrol, "A bout de souffle" de Jean-Luc Godard, "Paris nous appartient" de Jacques Rivette, "Le Signe du lion" d'Eric Rohmer, "Adieu Philippine" de Jacques Rozier, "Cléo de 5 à 7" d'Agnès Varda… : cette déferlante, vite baptisée "Nouvelle Vague" - une expression inventée par Françoise Giroud dans un article consacrée à la jeunesse -, est l'œuvre d'apprentis réalisateurs qui, pour beaucoup, ont englouti des kilomètres de pellicule à la Cinémathèque française d'Henri Langlois et acéré leur jugement dans les colonnes des Cahiers du cinéma.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/02/e0df78b80c874247bdef0017900ea07f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250531225000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601005500 +0200">
    <title>Fast &amp; Furious 5</title>
    <desc lang="fr">Brian et Mia se sont réfugiés à Rio, après l'évasion réussie de Dom. Vince, un ami de Dom, les associe à une grosse affaire, rien moins que le détournement d'un stock de voitures de luxe en transit ferroviaire. Le coup est suffisamment important pour que Dom les rejoigne. Ils sont trahis par leur complice brésilien, Zizi, qui, non content d'assassiner des agents fédéraux, les ferait bien aussi passer de vie à trépas. Cette partie du plan échoue, mais Dom et ses amis se retrouvent accusés des meurtres. Toutefois, Luke Hobbs, le spécialiste chargé de les arrêter, n'est pas tombé de la dernière pluie. Il s'entoure de l'aide efficace d'une jeune recrue, Elena... - Critique : Quoi de neuf à signaler dans cet énième opus vrombissant de Fast and furious, de Justin Lin, fleuron plein de cambouis du film de bolides ? L'ac­tion fonce et slalome entre favelas et quartiers chics de Rio et, question biscotos, Vin Die­sel est fortement concurrencé par Dwayne Johnson. Quoi d'autre ? Une réplique du héros à l'un de ses complices : « Oublie la finesse. » En effet.</desc>
    <credits>
      <actor>Paul Walker</actor>
      <actor>Jordana Brewster</actor>
      <actor>Vin Diesel</actor>
      <actor>Schulze Matt</actor>
      <actor>Sung Kang</actor>
      <actor>Tyrese Gibson</actor>
      <actor>Chris 'Ludacris'</actor>
      <actor>Dwayne Johnson</actor>
      <actor>Calderon Tego</actor>
      <actor>Gal Gadot</actor>
      <actor>Omar Don</actor>
      <writer>Morgan Chris</writer>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/988ca3f707db4e67b6576f814a45274b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250601005500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601030900 +0200">
    <title>Under the Silver Lake</title>
    <desc lang="fr">A Los Angeles, Sam, la trentaine, mène une existence sans grande ambition. Tout bascule quand il fait la connaissance d'une de ses énigmatiques voisines, Sarah. Mais après seulement quelques rendez-vous, la jeune femme disparaît sans laisser de traces. Intrigué et frustré, Sam décide de se lancer à sa recherche. Sa quête lui fait très rapidement découvrir un Los Angeles étrange, peuplé de personnages excentriques, parfois même inquiétants... - Critique : Les fans de Mulholland Drive ne pourront rester insensibles à la démarche de David Robert Mitchell : actualiser l’exploration lynchienne de Los Angeles, dix-sept ans après, mais sans se prendre pour le maître, et donc avec une bonne dose d’autodérision. Aux héroïnes élégantes et sensibles du chef-d’œuvre de référence succède un geek plutôt pathétique (Andrew Garfield, parfait), jeune trentenaire désœuvré, souvent sous substance, toujours accablé, et qui n’a pas l’excuse de James Stewart dans Fenêtre sur cour pour observer, toute la journée durant, ses voisines à la jumelle. On ne le quitte pas d’une semelle de Converse. C’est lui qui va enquêter, tant bien que mal, sur la disparition inquiétante d’une nouvelle venue dans la résidence, jeune femme à l’allure de starlette dont il avait juste eu le temps de tomber vaguement amoureux, en fumant un joint avec elle.

Portrait d’une génération désenchantée

Dérivatif à son ennui, à son échec social et à son expulsion annoncée de l’appartement qu’il loue, cette enquête le mène d’impasses en énigmes — certaines créées par lui de toutes pièces. « On passe son temps à chercher des mystères partout, parce que la vie n’est plus mystérieuse du tout, aujourd’hui », résume l’un de ses interlocuteurs. Plutôt que les ténèbres de David Lynch, le héros traverse un immense carnaval décadent dont il cherche sans cesse à décrypter les signes, souvent par des moyens potaches et ridicules. C’est l’occasion pour l’auteur du paranoïaque It follows (2014) d’inventorier toutes sortes de folies contemporaines, que Los Angeles porte à leur degré maximal. Les théories du complot, en particulier, submergent les personnages, qui incriminent sans cesse la fabrique de rêves à l’ombre de laquelle ils vivent.

Under the silver lake déploie un impressionnant bric-à-brac de citations, dont la reconstitution d’images du dernier film, inachevé, de Marilyn Monroe, Something’s got to give, bientôt déformées en visions de cauchemar. Maintes périodes de Hollywood sont évoquées, serait-ce par un nom gravé dans le marbre d’une tombe (Hitchcock, bien sûr) sur la pelouse du cimetière qui jouxte une fête. Mais les icônes d’antan (Janet Gaynor, star du muet, idole de la mère du héros), et même celles de naguère (Kurt Cobain, en poster au-dessus du lit), tendrement chéries, ne semblent plus d’aucun secours pour le héros désenchanté, bientôt à la rue. Derrière la fantasmagorie et le délire, le film esquisse le portrait d’une génération (les jeunes adultes) ayant le sentiment d’avoir été flouée, menée en bateau par l’idéalisme trompeur de l’industrie du spectacle et de la culture pop. Une génération condamnée aux expédients, à la survie, et finalement au cynisme.</desc>
    <credits>
      <actor>Don McManus</actor>
      <actor>Topher Grace</actor>
      <actor>Jimmi Simpson</actor>
      <actor>Riki Lindhome</actor>
      <actor>Andrew Garfield</actor>
      <actor>Gann Chris</actor>
      <actor>Zosia Mamet</actor>
      <actor>Riley Keough</actor>
      <actor>Hernandez Callie</actor>
      <actor>Grace Van</actor>
      <actor>Jessica Makinson</actor>
      <actor>Wendy Vanden Heuvel</actor>
      <writer>Robert David</writer>
      <guest>Angela Trimbur</guest>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">134</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/27/7b421d9957394d66a4dc2e0d9997b1b4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250601030900 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601031000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601031000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601053000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601053000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601060000 +0200">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601060000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601100500 +0200">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">245</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601100500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601101500 +0200">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ddee065929b24d1d8bdedc7d0d3293f0.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601101500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601110000 +0200">
    <title>Tiny Houses : Rêve ou effet de mode ?</title>
    <desc lang="fr">Lors d'une randonnée, Regine Lorenz a pris conscience qu'elle n'avait pas besoin de grand-chose pour être heureuse. Christian Gerber a décidé de construire lui-même sa tiny house dans une ancienne roulotte de cirque. Claudia Raemy rêve d'une vie plus simple depuis qu'elle s'est séparée du père de ses enfants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire art de vivre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/5c56d01986164ae2a3fbaf17906aa2cb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601110000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601123000 +0200">
    <title>Les beaux parleurs</title>
    <desc lang="fr">Jonas Schneiter anime cette émission aux côtés de trois chroniqueurs et un humoriste qui revisitent l'actualité de la semaine écoulée sur le ton d'une dispute intelligente et spirituelle.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/730cb6bc2f24411193faad8392534bc8.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601123000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601124500 +0200">
    <title>Ensemble</title>
    <sub-title>Manna</sub-title>
    <desc lang="fr">"Ensemble" présente les nombreuses institutions d'utilité publique suisses. Par leur engagement et leurs actions, ces organisations encouragent la solidarité dans des domaines aussi variés que la santé, la vie sociale, l'aide humanitaire, la protection de l'environnement et du patrimoine.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/17/fcee4604ac1f404495374a334a62f0af.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601124500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601130500 +0200">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601130500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601131500 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601131500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601134500 +0200">
    <title>Géopolitis</title>
    <desc lang="fr">Pour mieux comprendre les grands enjeux internationaux, ce magazine de géopolitique décode les dessous de l'actualité politique et soulève nombre de questions.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/217ba5a93c04416aae1f73efe7f242a1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601134500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601144500 +0200">
    <title>Downton Abbey</title>
    <sub-title>Une histoire moderne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:4 - Violet invite lady Shackleton et compte sur elle pour la soutenir dans le vif débat qui l'oppose à Isobel quant au devenir de l'hôpital. Son amie arrive à Downton Abbey accompagnée par son neveu Henry, un fringant coureur automobile. Le sergent Willis demande à Phyllis Baxter de témoigner contre l'homme qui l'a incitée à voler un précédent employeur. Rosamund convie monsieur et madame Harding, qui oeuvrent pour l'éducation des jeunes femmes. La nouvelle venue est une ancienne femme de chambre de la famille. Quant à Daisy, elle craint de voir les Crawley revenir sur l'obtention de la ferme pour son beau-père... - Critique : Au terme d’une cinquième saison un peu poussive, on espérait que Julian Fellowes ose l’ellipse chronologique pour téléporter les Crawley et leur maisonnée directement dans la tourmente de la crise de 1929. Il n’en est rien. Imperturbable, le showrunner reprend le fil de l’histoire là où il l’avait laissé, en 1925. Et ce sont les préparatifs du mariage du majordome Carson avec MrsHughes, la gouvernante, qui occupent le premier plan — et une part essentielle de la fonction comique — de ces deux épisodes liminaires.

Lady Mary endosse, elle, clairement l’habit d’égérie de l’émancipation féminine : l’héritière de Downton Abbey ne monte plus à cheval en amazone mais à califourchon, arbore désormais un carré à la Louise Brooks en lieu et place des cheveux longs, et se montre prête à assumer les conséquences de ses élans alors qu’elle est soumise au chantage. Le scénariste joue ici à confronter son héroïne à une ­situation déjà vécue dans le passé — son aventure avec un diplomate turc aux premières heures de la série avait pesé sur son bonheur pendant deux saisons — pour montrer combien elle a mûri. Une construction en miroir (parfois renversé) qui reviendra à plusieurs reprises au cours de ce début de conclusion parfois un peu expédié.</desc>
    <credits>
      <director>Philip John</director>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Elizabeth McGovern</actor>
      <actor>Brendan Coyle</actor>
      <actor>Kevin Doyle</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Joanne Froggatt</actor>
      <actor>Matthew Goode</actor>
      <actor>Raquel Cassidy</actor>
      <actor>Michelle Dockery</actor>
      <actor>Laura Carmichael</actor>
      <actor>Fox Michael</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/825f42a5681347b2aee40fe7214dfab8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250601144500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601164500 +0200">
    <title>Formule 1 : Grand Prix d'Espagne</title>
    <desc lang="fr">En direct de Barcelone (ESP)</desc>
    <category lang="fr">sport : formule 1</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/1b0b01a1f8fe4362b7971902f06ce31e.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601164500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601173500 +0200">
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <sub-title>Ce qui se passe à Oakland...</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:21 - Episode:13 - Amelia et Simone tentent de réaliser une opération du cerveau révolutionnaire et à haut risque. En effet, elles s'occupent de Molly, en lui expliquant tout d'abord le déroulé de l'intervention, tout en l'avertissant qu'il y a une forte probabilité que cela ne fonctionne pas comme prévu. Benson craint que cette opération ne provoque des effets secondaires graves. Teddy et Bailey assistent à une conférence médicale et rencontrent le Dr Cass Beckman. Pendant ce temps, Jo lutte contre son irritation envers un gynécologue-obstétricien plus jeune...</desc>
    <credits>
      <director>Kim Raver</director>
      <actor>Hill Anthony</actor>
      <actor>Caterina Scorsone</actor>
      <actor>Kevin McKidd</actor>
      <actor>James Pickens</actor>
      <actor>Kim Raver</actor>
      <actor>Ellen Pompeo</actor>
      <actor>Chris Carmack</actor>
      <actor>Chandra Wilson</actor>
      <actor>Harry Shum</actor>
      <actor>Luddington Camilla</actor>
      <actor>Alexis Floyd</actor>
      <actor>Jason George</actor>
      <writer>Lirtzman Michelle</writer>
      <writer>Wong Julie</writer>
      <writer>Sandra Hamada</writer>
      <writer>Kingsley Ume</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série hospitalière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/41888f687f2e4729923d6644abc6c08d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">20.12.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601173500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601182500 +0200">
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <sub-title>Une bonne leçon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:21 - Episode:14 - Bailey accueille au Grey Sloan un chirurgien renommé qu'elle admire, pour l'aider dans une affaire complexe. Pendant ce temps, Teddy, Owen, Jules et Ben font équipe pour sauver la vie d'un patient empalé par un pic de glace.</desc>
    <credits>
      <director>Morenike Joela</director>
      <actor>Hill Anthony</actor>
      <actor>Caterina Scorsone</actor>
      <actor>Kevin McKidd</actor>
      <actor>James Pickens</actor>
      <actor>Kim Raver</actor>
      <actor>Ellen Pompeo</actor>
      <actor>Chris Carmack</actor>
      <actor>Chandra Wilson</actor>
      <actor>Luddington Camilla</actor>
      <actor>Andy Favreau</actor>
      <actor>Alexis Floyd</actor>
      <actor>Jason George</actor>
      <writer>Kingsley Ume</writer>
      <writer>Sandra Hamada</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série hospitalière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/b1415a5e42e24712a15a0f2cb01df8d1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">20.13.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601182500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601192000 +0200">
    <title>Sport dimanche (RTS 1)</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez toute l'actualité sportive, les principales images mais également tous les résultats du week-end dans l'hebdomadaire Sport dimanche.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6a2b499940d64027846ca49bce9de7ca.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601192000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601193000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601193000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601200500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601200500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601201000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601201000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601210500 +0200">
    <title>Mise au point</title>
    <desc lang="fr">"Mise au Point" propose des enquêtes, des reportages et des interviews portant sur différents thèmes d'actualité au niveau national et international.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/cccdcfa6d8b8432cbfe541f11878e4dc.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601210500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601215500 +0200">
    <title>9-1-1</title>
    <sub-title>Retrouvailles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:11 - Le 118 répond à l'appel d'une méga-église. Sur place, Bobby est stupéfait de croiser parmi les fidèles sa propre mère, avec qui il n'avait plus de contact depuis des années. De son côté, Buck peine à se remettre du départ d'Eddie. Il décide d'élargir son cercle social et de se faire de nouveaux amis...</desc>
    <credits>
      <director>Aisha Hinds</director>
      <actor>Lesley Ann</actor>
      <actor>Sean O'Bryan</actor>
      <actor>Angela Bassett</actor>
      <actor>Jennifer Love</actor>
      <actor>Peter Krause</actor>
      <actor>Kenneth Choi</actor>
      <actor>Aisha Hinds</actor>
      <actor>Ryan Guzman</actor>
      <actor>Oliver Stark</actor>
      <actor>Lou Ferrigno</actor>
      <actor>Gavin McHugh</actor>
      <actor>Anirudh Pisharody</actor>
      <writer>Darek Cioch</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/073e39793bdb495883df4f1fa45681a3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.10.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601215500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601224000 +0200">
    <title>9-1-1</title>
    <sub-title>Déconnectés</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:12 - Le retour de Maddie au travail s'avère plus difficile que prévu, à tel point que l'intéressée se demande si elle n'aurait pas repris un peu trop vite. De son côté, Eddie peine à s'adapter à son nouvel environnement. C'est alors que Christopher le surprend dans une situation pour le moins inhabituelle...</desc>
    <credits>
      <director>Tessa Blake</director>
      <actor>Paula Marshall</actor>
      <actor>Angela Bassett</actor>
      <actor>Jennifer Love</actor>
      <actor>Peter Krause</actor>
      <actor>Debra Christofferson</actor>
      <actor>Kenneth Choi</actor>
      <actor>Aisha Hinds</actor>
      <actor>Ryan Guzman</actor>
      <actor>Oliver Stark</actor>
      <actor>Gavin McHugh</actor>
      <actor>Anirudh Pisharody</actor>
      <actor>Bryan Safi</actor>
      <writer>James Leffler</writer>
      <writer>Molly Green</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/c837b7e82b4b466cb1e9c3ac08f8ea1b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.11.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601224000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250601234500 +0200">
    <title>The Tourist</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Elliot retourne à l'hôtel et découvre qu'Helen a disparu. Il se rend compte qu'il n'est peut-être pas le seul à être en danger. Parallèlement, la visite surprise d'Ethan s'avère fort utile. En effet, le duo s'associe pour tenter de retrouver la trace d'Helen. La traque d'Elliot par les McDonnell s'accélère, grâce à un vieil ami qui se range de leur côté, mais à mesure que les tensions augmentent, des fractures commencent à apparaître au sein du clan. Pendant ce temps, Niamh se sent de plus en plus isolée et accepte à contrecoeur de se cacher dans un lieu hanté par de vieux souvenirs...</desc>
    <credits>
      <director>Lisa Mulcahy</director>
      <actor>Francis Magee</actor>
      <actor>Jamie Dornan</actor>
      <actor>Conor MacNeill</actor>
      <actor>Victoria Haralabidou</actor>
      <actor>Murtagh Diarmaid</actor>
      <actor>Olwen Fouéré</actor>
      <actor>Danielle Macdonald</actor>
      <actor>Mark McKenna</actor>
      <actor>Reginal Kudiwu</actor>
      <actor>Raresh DiMofte</actor>
      <actor>Greg Larsen</actor>
      <actor>Nessa Matthews</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'action</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/01795a4371f04084bad39fecbcc5b08e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250601234500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250602004500 +0200">
    <title>The Tourist</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Sous le choc de la découverte d'Helen, Elliot affronte Frank, qui lui propose un marché. Ils partent à la rencontre de Niamh, mais se rendent compte qu'il leur sera difficile de tenir leur promesse. Fergal fait une découverte surprenante sur sa famille et décide de prendre les choses en main pendant qu'il est parti à l'école irlandaise. La violence continue de monter entre les Cassidy et les McDonnell, mettant Helen et Elliot encore plus en danger. Helen commence à se demander si leur voyage en Irlande n'a pas causé plus d'ennuis qu'il n'en valait la peine, ce qui provoque des tensions entre le couple...</desc>
    <credits>
      <director>Lisa Mulcahy</director>
      <actor>Francis Magee</actor>
      <actor>Jamie Dornan</actor>
      <actor>Conor MacNeill</actor>
      <actor>Victoria Haralabidou</actor>
      <actor>Murtagh Diarmaid</actor>
      <actor>Olwen Fouéré</actor>
      <actor>Danielle Macdonald</actor>
      <actor>Mark McKenna</actor>
      <actor>Greg Larsen</actor>
      <actor>Nessa Matthews</actor>
      <actor>Hans Bangala</actor>
      <actor>Maeve Smyth</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'action</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/5542ffd697f54f80b17a8d1f1451d2da.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
