<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20240813235500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20240814013000 +0200">
    <title>The Perfect Candidate</title>
    <desc lang="fr">Arabie saoudite, Maryam travaille comme médecin dans un hôpital où elle doit affronter le sexisme des patients. Le père de Maryam, Abdulaziz, est un musicien d'esprit libéral qui a toujours encouragé ses filles à réaliser leurs rêves. Mais la société est beaucoup moins permissive. Maryam n'est pas autorisée à prendre l'avion pour Dubaï, car ses papiers ne sont pas en ordre. En Arabie Saoudite, les lois de tutelle dictent que les femmes ont besoin de la permission d'un parent proche de sexe masculin pour voyager à l'étranger. Or son père, en tournée, n'est pas là pour l'aider. Son échec auprès de l'administration va l'amener à s'inscrire aux élections pour le conseil municipal... - Critique : La première cinéaste d’Arabie saoudite, qui débuta avec l’émouvant Wadjda (2013), est revenue dans son pays pour une comédie politique savoureuse. L’héroïne, Maryam, est une jeune médecin qui n’essuie que vexations de la part des hommes, dans la petite clinique où elle travaille. Un monsieur mal en point refuse qu’elle l’ausculte puis exige d’être anesthésié si cette femme doit absolument mettre la main sur lui. À la recherche d’un meilleur poste, Maryam veut s’envoler pour Dubaï, mais l’autorisation paternelle indispensable n’est pas à jour. Dévalorisée, infantilisée, elle finit, à la suite d’un imbroglio, par… se présenter aux élections municipales.

Très spirituel, le film aborde avec humour le sujet du combat des femmes dans un pays où il ne semble pas pris au sérieux. Sous leurs voiles, les personnages féminins sont pourtant aussi modernes que ceux du cinéma occidental. Pour se lancer, Maryam télécharge sur Internet « Réussir une campagne électorale en dix étapes » et mobilise ses deux sœurs, spécialistes des fêtes de mariage. La fantaisie se mêle au réalisme dans ces images qui ont le grand intérêt de dévoiler la quotidienneté saoudienne, et même un peu de la vie culturelle du pays, à travers le beau personnage du père, musicien. Quand arrive finalement le jour de l’élection, il est malheureusement un peu expédié. Mais Maryam et sa parfaite interprète, Mila Al Zah­rani, ont un charme fort, de bout en bout.</desc>
    <credits>
      <actor>Khalid Abdulraheem</actor>
      <actor>Shafi Alharthy</actor>
      <actor>Khadeeja Mua'th</actor>
      <actor>Tareq Al Khaldi</actor>
      <actor>Nojoud Ahmed</actor>
      <actor>Dae Al</actor>
      <actor>Mila Al Zahrani</actor>
      <actor>Nora Al</actor>
      <actor>Rakan Abdulhaman</actor>
      <actor>Ahmad Alsulaimy</actor>
      <actor>Bandar Al Khodair</actor>
      <actor>Ismaee Nasser</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/31/5f699747bcd8422f92bd53c40c52c7a1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240814013000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20240814030000 +0200">
    <title>Ostfriesensühne</title>
    <desc lang="fr">Seit 15 Jahren ist ihr Vater tot, doch der ungelöste Mord lässt Hauptkommissarin Ann Kathrin Klaasen keine Ruhe. Besorgt drängt ihr Kollege Frank Weller sie, zum Arzt zu gehen. In der Praxis erlebt sie eine faustdicke Überraschung: Im Wartezimmer erblickt sie im Portemonnaie einer alten Dame ein Foto ihres Vaters mit einer unbekannten Frau. Diese Entdeckung bringt sie in Lebensgefahr.</desc>
    <credits>
      <director>Sebastian Ko</director>
      <actor>Stefan Kurt</actor>
      <actor>Maertens Kai</actor>
      <actor>Jentsch Julia</actor>
      <actor>Barnaby Metschurat</actor>
      <actor>Michael A.</actor>
      <actor>Christian Erdmann</actor>
      <actor>Karolina Lodyga</actor>
      <actor>Schöneburg Marie</actor>
      <actor>Ernst Stötzner</actor>
      <actor>Andreas Euler</actor>
      <actor>Anne-Marie Waldeck</actor>
      <actor>Alexis Salsali</actor>
      <writer>Schumacher Florian</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm d'espionnage</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/31/716ff8e6a2cc4fdc8fdb3081391c5d22.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240814030000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20240814041500 +0200">
    <title>Club Spezial</title>
    <sub-title>Die liberalen Küsten und die Angst vor Donald Trump</sub-title>
    <desc lang="fr">Vor vier Jahren wurden sie die Stimmenzähler in Arizona bedroht, als Trump die Lüge des Wahlbetrugs verbreitete. Wie bereiten sich die Behörden dieses Jahr auf die Wahlen vor, angesichts des geschwächten Vertrauens in den Rechtsstaat?</desc>
    <category lang="fr">emission politique</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/31/0df69272d09c458a81aeaa04b7cffac9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240814041500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20240814043000 +0200">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Spanie - Tag 2</sub-title>
    <desc lang="fr">Tanja wohnt zusammen mit ihrer Familie und ihrer Hündin "Easy" in Stadel im Kanton Zürich. Früher fuhr sie Schlittenhunde-Rennen. Tanja besitzt ein eigenes Nagelstudio und ist Beraterin von Küchenmaschinen. Sie hat andalusische Wurzeln und will mit einem "farbigen Teller" punkten.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/31/97d6de55ebba46daaeaca4c7536b808b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240814043000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20240814052500 +0200">
    <title>SRF Retro Quiz</title>
    <sub-title>"Arena"-Moderator Sandro Brotz geht auf volles "Risiko"</sub-title>
    <desc lang="fr">In Quizshows wie "Risiko" und "Megaherz" wurden über die Jahre hunderte Fragen gestellt. Jetzt bringen prominente Teams, u.a. Sandro Brotz, Beat Schlatter und Lisa Christ, die besten Fragen in einer unterhaltsamen Runde zurück.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/17/c24ff4b2dae143c6b9aac733d92de827.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813224000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20240814001500 +0200">
    <title>Keeper</title>
    <desc lang="fr">Maxime, qui se rêve en joueur de football professionnel, et Mélanie, 15 ans, découvrent ensemble leur sexualité. C'est une première vraie histoire d'amour pour tous les deux. Quand Mélanie se rend compte qu'elle est enceinte, Max accuse le coup, puis décide d'affronter ce qui leur arrive. Contre toute attente, les deux adolescents choisissent de garder l'enfant. Alors que Mélanie en est à trois mois et demi de grossesse, sa mère découvre la vérité. Elle entre dans une rage folle et ordonne à sa fille de se faire avorter. Le jeune couple, toujours aussi décidé, se heurte à l'incompréhension de ses proches. Mélanie et Maxime vont devoir assumer leur choix... - Critique : | Genre : paternité précoce. On peut être sérieux à 15 ans. Mélanie et Maxime ont encore un visage d'enfant, mais ils sont amoureux, comme des grands. Quand elle tombe enceinte, il la convainc de garder l'enfant... C'est un premier film, mais d'une maturité étonnante dans la complexité de ses personnages comme dans sa mise en scène sur le vif. Guillaume Senez désamorce les clichés sur les adolescents. Belle idée de faire de Maxime un gardien de but : dans une équipe de foot, le « keeper » est le poste le plus ingrat, où l'on se retrouve parfois lâché par ses défenseurs face aux attaquants adverses. Cette impuissance sportive renvoie à l'incapacité du futur père à maîtriser la grossesse de sa compagne. Mais, dans le même temps, l'apprentissage du métier de footballeur l'oblige à être plus mûr que ses semblables. Kacey Mottet Klein, que l'on a vu grandir à l'écran dans les films d'Ursula Meier (Home, L'Enfant d'en haut), incarne avec justesse toutes les contradictions de l'adolescence. Il suffit d'un plan pour que, face aux réactions imprévisibles de Mélanie (la formidable Galatéa Bellugi), l'adulte précoce redevienne un petit garçon perdu. — Samuel Douhaire</desc>
    <credits>
      <actor>Vieira Cédric</actor>
      <actor>Béatrice Didier</actor>
      <actor>Dominique Baeyens</actor>
      <actor>Sam Louwyck</actor>
      <actor>Corentin Lobet</actor>
      <actor>Galatéa Bellugi</actor>
      <actor>Catherine Salée</actor>
      <actor>Kacey Mottet</actor>
      <actor>Laetitia Dosch</actor>
      <actor>Vincent Sornaga</actor>
      <actor>Léopold Buchsbaum</actor>
      <actor>Aaron Duqaine</actor>
      <writer>Guillaume Senez</writer>
      <writer>Dave Lambert</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/17/161f14f4dad9439190e0f3b3aeee8acf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240814001500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20240814004000 +0200">
    <title>A bon entendeur</title>
    <sub-title>Gummies</sub-title>
    <desc lang="fr">Producteur: Linda Bourget, Yann Franel, Valérie Demierre</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/0c50a113815d447eb8adda9cf4c5dcb3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240814004000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20240814005500 +0200">
    <title>Couleurs d'été</title>
    <desc lang="fr">La belle saison est l'occasion de découvrir un panel de paysages, des lacs, des rivières et des montagnes qui enchantent les promeneurs. Fabienne Pambianco Carella, Carole Pantet, Rafaël Poncioni et Julien von Roten parcourent ainsi les territoires de la suisse romande, et rencontrent des passionnés d'un endroit, en particulier.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/d69dcdf40bd411eb59df1f9836a61ea3470d5d2a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240814005500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20240814055500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813234000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20240814012500 +0200">
    <title>El presidente</title>
    <desc lang="fr">Hernán Blanco, président argentin, vient d'arriver dans un luxueux hôtel de la Cordillère des Andes, où doit se tenir un sommet des chefs d'Etats latino-américains. Mais, très rapidement, l'homme est confronté à une affaire qui implique sa fille et pourrait bien l'handicaper politiquement. Tandis qu'il cherche une porte de sortie, Blanco doit également tenir bon lors d'âpres négociations entre pays voisins. Négociations dont les Etats-Unis ne sont jamais très éloignés... - Critique : Après le retors El estudiante, sur un Rastignac argentin, et Paulina, thriller ambigu sur l’engagement, Santiago Mitre continue d’interroger la morale politique, mais, cette fois, au sommet de l’État. Routes en lacets où serpentent des voitures aux vitres fumées, luxueuses baies vitrées donnant sur le vide, moquettes qui étouffent les pas : une atmosphère de film fantastique se dégage de la mise en scène, d’une élégance glacée. Dessous couve le feu des alliances de circonstances, des tractations financières et des secrets qui doivent le rester pour la « bonne cause » internationale… Ricardo Darín, la star argentine, séduisant et insondable, est pour beaucoup dans la fascination qu’exerce ce thriller politique en trompe-l’œil.</desc>
    <credits>
      <actor>Christian Slater</actor>
      <actor>Gerardo Romano</actor>
      <actor>Fonzi Dolores</actor>
      <actor>Elena Anaya</actor>
      <actor>Erica Rivas</actor>
      <actor>Ricardo Darín</actor>
      <actor>Alfredo Castro</actor>
      <actor>Claudia Cantero</actor>
      <actor>Paulina García</actor>
      <actor>Daniel Giménez</actor>
      <actor>Mario Bodega</actor>
      <actor>Luis Herrera</actor>
      <writer>Santiago Mitre</writer>
      <writer>Mariano Llinás</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/31/4f6e071334504525934cf376c6be57df.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-18</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Moins18.svg/200px-Moins18.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240814012500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20240814014500 +0200">
    <title>Couleurs d'été</title>
    <desc lang="fr">La belle saison est l'occasion de découvrir un panel de paysages, des lacs, des rivières et des montagnes qui enchantent les promeneurs. Fabienne Pambianco Carella, Carole Pantet, Rafaël Poncioni et Julien von Roten parcourent ainsi les territoires de la suisse romande, et rencontrent des passionnés d'un endroit, en particulier.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/d69dcdf40bd411eb59df1f9836a61ea3470d5d2a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-18</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Moins18.svg/200px-Moins18.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240814014500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20240814014600 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-18</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Moins18.svg/200px-Moins18.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240814014600 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20240814053000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">224</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-18</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Moins18.svg/200px-Moins18.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
