<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250216233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217002500">
    <title>Sisters with Transistors : Les héroïnes méconnues de la musique électronique</title>
    <desc lang="fr">"Sisters With Transistors" de Lisa Rovner est un regard approfondi sur les pionnières de la musique électronique, qui s'aventurent sans crainte dans la partie expérimentale du spectre de la musique électronique. Laurie Anderson narre un film fascinant qui nous fait découvrir, entre autres, la virtuose du thérémine Clara Rockmore, Suzanne Ciani au sourire béatifique, Éliane Radigue, absorbée par ses expériences tonales minimales, et la grande Delia Derbyshire, avec sa précision mathématique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/10/8555e6a556fe5f57880d28cda2e9095719d90db6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217002500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217020000">
    <title>HVOB Konzerthaus de Vienne</title>
    <desc lang="fr">Le duo de producteurs viennois Anna Müller et Paul Wallner s'est imposé sur la scène électro mondiale grâce à ses albums et à ses prestations scéniques. Le 20 avril 2024, il donnait un concert à guichets fermés au célèbre Konzerthaus de Vienne.</desc>
    <category lang="fr">musique : autre</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/03/e001103c576b4d7fabb00c6a326938ab.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217020000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217033300">
    <title>Pourquoi nous battons-nous ? La douceur de la violence</title>
    <desc lang="fr">En 2016, la compagnie de danse contemporaine Les ballets C de la B, créée par Alain Platel, réalise une performance intitulée "Ne pas dormir". Au fil des répétitions, une question se fait lancinante parmi les danseurs : pourquoi l'être humain ressent-il le besoin de se battre ? Lorsque les corps prennent le dessus, est-ce parce que les mots n'ont plus leur place ? Par la danse et la parole, Bérengère Bodin, Samir M'Kirech et TK Russell explorent leur perception de la violence – celle qui les entoure, comme celle qui les habite.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">93</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/03/ea7b3a55405e41419da3e488acc4a4ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250217033300" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217045500">
    <title>Comment le gaz russe a gagné l'Ouest : Les défis d'un chantier colossal</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1970-1980, plus de 25 000 ouvriers est-allemands quittent leur patrie pour aller construire en Union soviétique un gigantesque gazoduc qui deviendra le plus grand du monde. Cette expérience généreusement rémunérée leur donne une impression de liberté. Ils doivent cependant braver des conditions difficiles, entre la solitude et la surveillance politique. À travers les témoignages d'anciens travailleurs et des images d'archives inédites, le documentaire relate cette expérience au jour le jour et met en lumière les enjeux politiques et internationaux dans lesquels elle s'inscrit. En effet, le projet donne lieu, en pleine guerre froide, au plus grand accord commercial Est-Ouest de l'après-guerre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/23/8b2dc62816db4398a537533c2b6713a4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250217045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217052500">
    <title>L'Albanie, paradis des expatriés ?</title>
    <desc lang="fr">L'Albanie a longtemps été associée à la criminalité, à la corruption et à l'exode de la population locale. Toutefois, ce joyau de l'Adriatique s'affirme aujourd'hui comme une destination touristique de choix et un pays très apprécié par les expatriés. Avec son climat méditerranéen, ses prix attractifs et ses avantages fiscaux offerts aux retraités, la péninsule des Balkans séduit ainsi de nombreux Européens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/01/27a09ae06e324f36981de546dbf10cfd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217061000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'Essonne, France</sub-title>
    <desc lang="fr">Vincent Barberon, passionné de plantes aquatiques, cultive du cresson dans des bassins. Récemment, il est revenu d'Asie avec une plante exotique : le wasabi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/29c447358874463484ea60270127c66b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217061000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217065500">
    <title>L'Andalousie au son des guitares et du flamenco</title>
    <desc lang="fr">A l'instar de Claudia Calle, 12 ans et passionnée de flamenco, de nombreux jeunes du Sud de l'Espagne rêvent de devenir célèbres comme danseurs, musiciens ou luthiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/eab886bb-7c7b-4f06-9a04-3b65c1b5148f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217065500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217074000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La belle Genève d'Albert Cohen "Oh débuts, oh baisers, oh plaisirs de la femme à la bouche de l'homme." Ces mots, lus par Albert Cohen, décrivent la passion fulgurante de Solal et d'Ariane, les héros de son chef-d'œuvre Belle du Seigneur, publié en 1968.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/691569da39bf4c3abe0cb34c92cc849e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Chili</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Chiloe, berceau de Fransisco Coloane. - Les murs racontent la vie. - La soupe à la viande de cheval séchée de Tuti et Francisco. - Les livres qui fâchent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/58839fe3df7c43e889f69b2771300dd6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217095500">
    <title>Alexeï Navalny, l'ennemi de Poutine</title>
    <desc lang="fr">Rescapé en août 2020 d'une tentative d'empoisonnement au Novitchok, le poison favori des services secrets russes, hospitalisé à Berlin, puis arrêté dès son retour à Moscou et condamné au total à 19 ans de prison pour "extrémisme", Alexeï Navalny, 47 ans, le seul opposant qui ait su conquérir en Russie une véritable popularité depuis que Vladimir Poutine a pris le pouvoir, est mort en prison le 16 février 2024. Transféré en secret dans un camp de l'Arctique sous un régime particulièrement sévère, l'ancien avocat continuait d'appeler la Russie à la résistance. Qu'est-ce qui animait celui qui s'était peu à peu révélé comme un redoutable animal politique ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/9c0a9e013af8492d84af7a0aa4fbe443.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250217095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217105000">
    <title>Sénégal, la lumière des femmes</title>
    <desc lang="fr">Dans une région très isolée du Sénégal, trois femmes partent se former pour apporter l'électricité dans leur communauté. Quel sens donner à la modernité dans les sociétés peules ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/446cf16ee0824dbcafe4401c46e48a50.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217120000">
    <title>Kenya : la terre des contrastes</title>
    <sub-title>Dans la forêt de Kakamega</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Kenya occidental, la forêt de Kakamega, dernière forêt tropicale du pays, est menacée par la chasse et la déforestation. Le projet Upesi vise à réduire la consommation de bois.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/18/acd001ae2658420f884b8ef04e0d4ce9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217123500">
    <title>Tenerife : surfer dans des eaux usées</title>
    <desc lang="fr">Destination de rêve, Tenerife se heurte pourtant à un problème peu ragoûtant : face à l'afflux de touristes et à la croissance rapide de la population, les infrastructures d'assainissement ne peuvent traiter l'entièreté des eaux usées qui sont donc souvent rejetées dans la mer sans être filtrées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/04/d93b94bafce64ff5a06e05bd51c7546d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217140500">
    <title>L'odyssée du sous-marin Nerka</title>
    <desc lang="fr">En 1942, au coeur du Pacifique, le sous-marin du commandant Richardson est coulé par un destroyer japonais, l'Akikaze, dans le détroit de Bungo. Affecté sur un autre submersible, le Nerka, Richardson rencontre immédiatement l'hostilité de son second, le lieutenant Jim Bledsoe. Celui-ci, soutenu par l'équipage, pensait en effet être promu commandant. Cependant, Richardson ne poursuit qu'un seul but, détruire l'Akikaze. Au cours d'une attaque, Richardson, blessé, doit laisser le commandement à Bledsoe. Celui-ci s'enquiert bien vite de sa nouvelle responsabilité et reprend à son compte les obsessions de son supérieur... - Critique : Un commandant hanté par le naufrage de son précédent sous-marin, aveuglé par son désir de vengeance ; un lieutenant ambitieux, déçu de ne pas se voir confier la direction du Nerka  ; au milieu, un équipage tout acquis au second : les éléments sont bien en place pour transformer cette odyssée sous-marine à l’assaut du destroyer japonais Akikaze en un affrontement homérique entre deux stars. Explications orageuses dans une cabine étroite, coups de gueule autour d’un périscope, Gable (57 ans) et Lancaster (45 ans) s’en donnent à cœur joie et sont d’ailleurs excellents, même s’ils n’avaient plus vraiment l’âge des rôles.

Parfaitement fidèle à l’idéologie hollywoodienne du genre, Robert Wise mène son submersible de main de maître. Il utilise à la perfection l’exiguïté des lieux, souligne par des éclairages en clair-obscur les corps luisants de graisse et de sueur des marins, prisonniers d’un environnement métallique où se mêlent câbles, ballasts et tubes lance-torpilles. L’attente insupportable dans une atmosphère confinée, les bruits inquiétants et les silences oppressants servent un suspense efficace. La mise en scène est nerveuse, presque sèche, les dialogues sont réduits à l’essentiel.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Wise</director>
      <actor>Burt Lancaster</actor>
      <actor>Dexter Brad</actor>
      <actor>Clark Gable</actor>
      <actor>Nick Cravat</actor>
      <actor>Jack Warden</actor>
      <actor>Don Rickles</actor>
      <actor>Mary Laroche</actor>
      <actor>Joe Maross</actor>
      <actor>Rudy Bond</actor>
      <actor>Eddie Foy III</actor>
      <actor>Jimmy Bates</actor>
      <actor>John Bryant</actor>
      <writer>John Gay</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/14/c89aaa082ced45e0904051a4bf06bf06.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250217140500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217145000">
    <title>Liberté pour les belugas !</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Deux bélugas vont quitter Shanghai, où elles ont passé dix ans dans un aquarium, pour rejoindre un refuge unique au monde pour les animaux marins. Focus sur l'entrainement et leur préparation au voyage.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/30/18dae8de168bbec08f975f54715ccb1780761914.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217153500">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Un florilège des plus belles séquences de la série consacrée aux quatre Etats les plus septentrionaux d'Europe (l'Islande, la Norvège, la Suède et la Finlande).</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217162000">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Laponie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Située au-delà du cercle polaire arctique, la Laponie s'étend sur plusieurs centaines de milliers de kilomètres carrés, à cheval sur la Norvège, la Suède et la Finlande. A l'ouest et au nord, le long de la côte norvégienne, elle se déploie en milliers d'îlots. Passée la barrière des Alpes scandinaves, elle dévoile des paysages de forêt et de glace, l'hiver y durant parfois près de huit mois. Ensevelies sous un épais manteau blanc, ces étendues souvent désertiques sont le territoire des Sami, le seul peuple autochtone d'Europe, et, depuis le XVIIe siècle surtout, celui des Finlandais et autres Scandinaves qui s'y sont peu à peu établis.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Las Palmas, capitale des îles Canaries, les rues sont infestées d'escrocs. Avec son roman La stratégie du Pékinois, publié en 2013, l'écrivain Alexis Ravelo parcourt une ville que les prospectus et les cartes postales ne montrent pas.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le 1er juin 1839, Chopin a 29 ans quand il pose le pied sur le sol berrichon en quête d'un souffle nouveau. Malade chronique, l'illustre compositeur polonais réfugié en France cherche à venir à bout de sa plus grande sonate et tourner la page d'un hiver douloureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/e7a9a44eca5a4bf18a028d5ae0aec3d5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>La Réunion : le rougail saucisse</sub-title>
    <desc lang="fr">A La Réunion, Raphaël Lizambard est allé à la rencontre du chef André Béton. Après une carrière d'artiste peintre, il a converti son atelier en table d'hôte pour faire découvrir la recette du rougail saucisse aux voyageurs.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/c1d467c84a15482791c5b76d38a5fcef.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Masculinistes : la violence décomplexée</sub-title>
    <desc lang="fr">Sonia Devillers raconte l'histoire d'une photo ou d'une image. De leur construction à leur impact, comment expliquer la viralité de certaines images ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 17/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/a353086598cc4e4680e2349a123d2be5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217213000">
    <title>Douze hommes en colère</title>
    <desc lang="fr">Un adolescent est accusé du meurtre de son père. Comme le prévoit la loi, il doit comparaître devant la Cour de justice de New York pour répondre de ses actes. Le procès a lieu, et les douze jurés se réunissent pour décider du verdict. Onze jurés votent coupable et un seul, non coupable. L'accusé risquant la peine de mort, l'unanimité du jury est requise. Les jurés doivent alors délibérer à huis clos. Le huitième juré, un architecte juste et droit, va tout faire pour démonter la théorie de l'accusation. Peu à peu, face à son éloquence et à la clarté de son argumentation, les autres jurés manifestent leur trouble, et les opinions basculent. L'heure du verdict approche... - Critique : Plan large sur le fronton du palais de justice. Dans la ­salle 228, un adolescent comparaît pour le meurtre de son père. Pourtant, dans ce premier film de Sidney Lumet, nous ne verrons rien du procès, à peine le visage olivâtre et désemparé de l’accusé, regardant le jury partir vers la salle des délibérations. La pièce est petite, il y règne une chaleur orageuse, étouffante. Le verdict semble couru d’avance. Un vote unanime, et les jurés pourront retourner vaquer à leurs occupations. Mais à « non coupable », une main se lève. Le huitième juré ne prétend pas être sûr de l’innocence du prévenu : il dit juste « c’est possible ». Et le répétera sans relâche...

Ce classique ne vieillit pas. La mécanique en est si précise et prenante, l’interprétation si convaincante qu’il se découvre ou se revoit avec la même passion. Henry Fonda, noble figure de la démocratie, se bat pied à pied, refaisant le procès à huis clos. En face de lui, onze Américains de tempéraments, de couches sociales et de préjugés différents.

Lumet réussit, en quelques traits, à les hisser au-delà des archétypes. Il filme leurs visages soudain assaillis par le doute et rend presque audible le déclic qui les fait passer, l’un après l’autre, dans le camp de la présomption d’innocence.

Mais, au fait, qui est ce juré n° 8, ce type en blanc qui a su faire pencher la balance ? Un type comme vous et moi. Juste un citoyen comme les aimait Lumet.</desc>
    <credits>
      <director>Sidney Lumet</director>
      <actor>Martin Balsam</actor>
      <actor>Jack Klugman</actor>
      <actor>Robert Webber</actor>
      <actor>Jack Warden</actor>
      <actor>Lee J.</actor>
      <actor>Ed Begley</actor>
      <actor>Henry Fonda</actor>
      <actor>E.G. Marshall</actor>
      <actor>John Fiedler</actor>
      <actor>Edward Binns</actor>
      <actor>Joseph Sweeney</actor>
      <actor>George Voskovec</actor>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/373350810ce148749b881b38d35ab424.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250217213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217223000">
    <title>Henry Fonda : la justice pour devise</title>
    <desc lang="fr">Le jeune avocat maladroit, futur Abraham Lincoln, le métayer brutalisé par la Grande Dépression des "Raisins de la colère", le juré seul contre tous, défendant un accusé dans "Douze hommes en colère". Henry Fonda a créé, par le choix de ses films les plus emblématiques, un malentendu qui lui a valu sa carrière. Marqué à 19 ans par le lynchage, sous ses fenêtres, de William Brown, un ouvrier noir, le jeune homme du Nebraska, étoile montante de Hollywood, entame une collaboration fructueuse avec John Ford, explorant les failles, les rêves et les blessures du passé de l'Amérique. Mais celui en qui tous voient le visage de l'Américain intègre, révolté par l'injustice, ne s'y reconnaît guère. Préférant l'anonymat, il n'a jamais aimé parler de lui.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/21/51c15dc83eca431da5bc87a5e4c7f335.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250217223000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218012000">
    <title>Chacun écrit pour soi</title>
    <desc lang="fr">Si de nombreux écrivains comme Thomas Mann ont fui le nazisme, Erich Kästner ou Hans Fallada sont restés en Allemagne. Voyage à travers l'histoire et la conscience humaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">170</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/7a386220c03b417283d951341a5ea3b6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
