<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250604233000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605002500 +0200">
    <title>Steven Spielberg, l'homme et l'enfant</title>
    <desc lang="fr">Cinéaste précoce et surdoué, Steven Spielberg a marqué de son empreinte les salles obscures de ces 50 dernières années. Producteur et magnat d'Hollywood, il s'est imposé comme le plus gros pourvoyeur de blockbusters, et un incontournable pivot de l'industrie cinématographique. Pourtant, son oeuvre est plus personnelle qu'il n'y paraît. La peur, au coeur de ses premières réalisations, il l'a ressentie durant toute son enfance. Une enfance solitaire, marquée par le harcèlement de ses camarades de classe, du fait qu'il était le seul enfant juif du voisinage. Grâce à des archives méconnues, extraits de ses films, making of, et d'entretiens que le réalisateur a accordés tout au long d'une carrière foisonnante, ce portrait documentaire dessine un cinéaste aussi célèbre que méconnu, et révèle la clef de son génie, comme de sa filmographie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/f507f71a4ddf4fa19db2751d584da335.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250605002500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605012500 +0200">
    <title>Architects : Summer Breeze Festival 2024</title>
    <desc lang="fr">Le groupe britannique qui a redéfini les frontières du metalcore européen déploie son rock militant, à la fois puissant et mélodique, sur la scène du Summer Breeze Festival.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/22/c99f5ceab02a4aeab1c561b6c5eaf50f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605012500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605021000 +0200">
    <title>Cultures animales</title>
    <sub-title>Apprendre des autres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Mésanges charbonnières, singes vervet, suricates ou mouches du vinaigre : leur vie sociale, souvent insoupçonnée, révèle des comportements fascinants.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/22/9fea08e6c7944343a2f7ade188db39a0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605021000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605024000 +0200">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>La dépression : prédisposition ou influence de l'environnement ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:18 - La dépression est-elle une maladie biologique qu'il faut combattre par des antidépresseurs, où un mal environnemental à traiter par une approche non médicamenteuse ?</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/22/712ccb3adc3e4054b96e770bb47d791a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.17.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250605024000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605041000 +0200">
    <title>Lara Jenkins</title>
    <desc lang="fr">Lara va avoir 60 ans le jour même où son fils Viktor, un talent du piano, donne enfin un concert à guichets fermés. Des années plus tôt, Lara s'est vu refuser le futur d'artiste qu'elle voulait, et elle conserve de la rancune vis-à-vis de ceux qui ont la chance qu'elle n'a pas eue. Elle est souvent perfide et est méprisée par ses anciens collègues. Pendant des années, elle a mis la pression à son fils pour qu'il réussisse dans la musique. D'ailleurs celui-ci ne donne plus de nouvelles depuis des semaines. Lara s'inquiète car elle ne semble pas être invitée au concert et se demande ce qu'elle a bien pu faire pour être rejetée ainsi... - Critique : Une femme se tient devant la fenêtre ouverte de sa salle de séjour. Prête à sauter ? Entre deux meubles, une place vide attire le regard, seulement occupée par un tabouret de piano. Mais on sonne à la porte, alors Lara se ravise. Cette femme au visage fermé va finalement consacrer toute sa journée d’anniversaire (60 ans) à tenter de renouer avec son fils, devenu un grand pianiste, et qui, justement, se produit sur scène le soir même.

Il faut toujours employer l’adjectif « bergmanien » avec parcimonie, mais ce portrait d’une mère qui cherche réparation, et une affection qu’elle n’a jamais su donner, évoque le grand cinéaste suédois par ses silences criants et son épure automnale. Vers où ses pérégrinations, ses rencontres ultimes et le moindre de ses préparatifs maniaques mènent-ils Lara ? Vers cette musique qu’elle a vénérée au point d’en maltraiter son fils, et qu’elle-même s’est interdit de jouer par perfectionnisme et orgueil.

Avec un sens pointilliste du détail et une mise en scène d’une précision chirurgicale, Jan-Ole Gerster (repéré pour Oh Boy) parvient à l’identification d’une femme : l’effroi des rapports sadomasochistes entre une mère et son enfant s’impose cruellement devant cette partition en sourdine portée par Corinna Harfouch, l’Isabelle Huppert allemande, impressionnante de dureté blessée.</desc>
    <credits>
      <director>Jan Ole</director>
      <actor>Corinna Harfouch</actor>
      <actor>André Jung</actor>
      <actor>Volkmar Kleinert</actor>
      <actor>Gudrun Ritter</actor>
      <actor>Tom Schilling</actor>
      <actor>Rainer Bock</actor>
      <actor>Susanne Bredehöft</actor>
      <actor>Hildegard Schroedter</actor>
      <actor>Mark Filatov</actor>
      <actor>Mala Emde</actor>
      <actor>Johann von</actor>
      <actor>Maria-Victoria Dragus</actor>
      <writer>Blaz Kutin</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/22/82b22b00c0be44079d6e437701e0c4ed.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250605041000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605044100 +0200">
    <title>Toraja, le peuple qui fait vivre ses morts</title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Sulawesi, en Indonésie, l'ethnie Toraja entretient un rapport à la mort étonnant. La vie y est rythmée par la préparation de futures funérailles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/13/53fc7eeaa6044bcc8aae93c1d4b59058.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605044100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605055500 +0200">
    <title>Hongrie : le business des sources thermales</title>
    <desc lang="fr">Réputée à l'échelle mondiale pour ses bains thermaux, la Hongrie en a fait un pilier de son industrie touristique, source de revenus importants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/6bcf59e2bfd04b578d7a8208f0531c52.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605065000 +0200">
    <title>Police scientifique, les dernières méthodes</title>
    <desc lang="fr">Pour l'Ecossaise Lorna Dawson, chercheuse au James Hutton Institute, les sols, notamment forestiers, peuvent livrer, à partir d'une empreinte digitale, de précieux indices sur la localisation d'un crime. Les échantillons de sang ont aussi la capacité de révéler d'importantes informations : Philippe Esperança, expert criminalistique en France, s'emploie ainsi à mettre au jour des traces a priori invisibles. À l'Institut de médecine légale de Francfort, l'entomologiste Jens Amendt travaille, lui, avec des mouches et leurs larves, lesquelles, prélevées sur une dépouille, peuvent indiquer avec précision l'heure d'un décès.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/ddb0d8342f534eabab8c5bf77a1f0d11.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605075000 +0200">
    <title>La Bretagne entre terre et mer</title>
    <desc lang="fr">Voyage en Bretagne à la rencontre de deux "ligneurs professionnels" qui ont choisi une pêche artisanale où la qualité prime sur la quantité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/20/2c9e3dbb3eef4716a4949506d289cf54.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Cesária Évora, diva du Cap-Vert - En Lorraine, Saint-Nicolas est attendu comme le messie - À Montserrat, un studio très rock'n'roll.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/22/b7d12366bcb549578dc2ad31f226d3c0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Vanuatu, le plongeon vertigineux de Le Clézio - Le bouleau, sève des peuples suédois - En Angleterre, une femme accouche d'un lapin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/22/9551b62ba6534c848059fc3289fe2d71.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605105000 +0200">
    <title>Orient-Express, le voyage d'une légende</title>
    <desc lang="fr">Sublimé par Agatha Christie, l'Orient-Express est le train le plus célèbre du monde. Et pourtant, qui connaît sa véritable histoire ? De Paris à Istanbul, le film part à la recherche des voitures perdues du légendaire train avec un archéologue ferroviaire. Relier Paris à Constantinople, dès 1883, fut le pari insensé de l'entrepreneur belge Georges Nagelmackers. Cet illustre inconnu, contemporain de Gustave Eiffel et de Ferdinand de Lesseps, a créé la Compagnie Internationale des Wagons-Lits, qui exploita le palace sur rail pendant près d'un siècle. Premier trait d'union d'une Europe politique morcelée, l'Orient-Express a ouvert une nouvelle voie entre l'Orient et l'Occident grâce aux traités signés avec chaque pays européen traversé. Arthur Mettetal, historien et chercheur en patrimoine industriel, part à la recherche de wagons perdus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/24/851b52d85a5be891053435bb764d33f267cfa9b7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250605105000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605122000 +0200">
    <title>L'invention du luxe à la française</title>
    <desc lang="fr">A la veille de la Révolution française, toute l'Europe accourt dans la capitale du luxe pour s'approvisionner en draps fins, porcelaines de Sèvres, miroirs de Saint-Gobain, soieries lyonnaises, dentelles d'Alençon et autres témoignages éclatants d'un savoir-faire admiré dans toutes les cours du continent. Plus de deux siècles plus tard, la France reste un symbole international du luxe, entre haute couture, cosmétiques et grands vins, mais on a oublié qu'elle le doit à l'ambition de Louis XIV et à la vision de son ministre Colbert, qui ont créé de toutes pièces un appareil industriel sophistiqué pour se lancer à la conquête des marchés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/3dd8bcad-2b5e-4244-a2ae-e9c925a5b92d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250605122000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605130000 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Amazonie : un peuple oublié</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Réputée hostile, l'Amazonie a longtemps été considérée comme un territoire vierge, quasi déserté par l'homme : des vues aériennes contredisent cette théorie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/07da8611978e466d83cd6a17005f6a76.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605133500 +0200">
    <title>Neuroatypie : penser et travailler autrement</title>
    <desc lang="fr">Les personnes souffrant de troubles neuropsychiatriques comme l'autisme, le TDAH ou encore le syndrome de Gilles de La Tourette ont longtemps été écartées du marché du travail. Leur cerveau traite en effet les informations différemment. Une neurodiversité dans laquelle les employeurs sont toujours plus nombreux à reconnaître un atout.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/71b0308293d942f7b988bc7d69d853d3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605161000 +0200">
    <title>Hatari !</title>
    <desc lang="fr">Depuis la mort de son père, Brandy Delacourt dirige seule une ferme-réserve au Tanganyika. Assistée par une bande de casse-cou, elle capture des bêtes sauvages qu'elle revend ensuite aux parcs zoologiques du monde entier. Arrive un jour une jeune photographe italienne, Dallas, venue faire un reportage sur la faune locale. Sean Mercer, le chef de l'équipe, un géant bougon qui ne jure que par la camaraderie virile, ne tarde pas à tomber sous son charme. Une bande de jeunes éléphanteaux achève de bouleverser la saine virilité de ses principes, tandis qu'un autre membre de son équipe, Pockets, découvre qu'il est amoureux de sa patronne... - Critique : Sean, Kurt, Pockets, Luis et l’Indien ont pour mission de capturer, en Afrique, des animaux sauvages destinés aux zoos. L’Indien, blessé, est remplacé par Chips, un jeune Français. Anna Maria, reporter-photographe, rejoint le petit groupe et s’éprend de Sean…

Le danger — hatari, en swahili —, l’amour et l’amitié : trois thèmes porteurs de l’œuvre de Howard Hawks. Mais dans ce film d’aventures partageur, l’humour aussi est central. Comme Rio Bravo, Hatari ! possède un charme inimitable : ce qui aurait pu n’être qu’une banale partie de chasse devient une passionnante réflexion sur les rapports humains. Une nouvelle fois, le cinéaste se plaît à jouer sur l’insolence des relations entre ses héros et ses héroïnes. Elsa Martinelli entretient avec John Wayne des rapports qui rappellent ceux de ce dernier avec Angie Dickinson dans Rio Bravo.

La tendresse portée aux personnages éclate tout au long de ce récit ample et chaleureux, véritable hymne à la vie. La suprême décontraction de la mise en scène est la marque d’un style splendidement maîtrisé. Rien n’est laissé au hasard.</desc>
    <credits>
      <actor>Krüger Hardy</actor>
      <actor>Girardon Michèle</actor>
      <actor>John Wayne</actor>
      <actor>Bruce Cabot</actor>
      <actor>Red Buttons</actor>
      <actor>Eduard Franz</actor>
      <actor>Elsa Martinelli</actor>
      <actor>Queenie Leonard</actor>
      <actor>de Val</actor>
      <actor>Gérard Blain</actor>
      <actor>Chevron Jon</actor>
      <writer>Brackett Leigh</writer>
    </credits>
    <date>1962</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/4f27ef97988b40ed9ef5b97f7220182b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250605161000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605164000 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les premiers chamanes d'Afrique du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Sur les falaises du parc du Drakensberg, en Afrique du Sud, se trouvent des peintures rupestres datant pour certaines de plus de 35 000 ans.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/336ad4a8c0e64dcb979af0b9da53b6f1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605172500 +0200">
    <title>Les jardins botaniques : Un sanctuaire pour la flore</title>
    <desc lang="fr">A l'heure de la crise climatique, les jardins botaniques sont devenus des espaces de protection de la biodiversité végétale et de véritables archives du vivant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/aac8b383c1014674baef3d3ca2f684a3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Cuba, le chant de révolte du poète Nicolas Guillén - A Milan, le génie du design - A Athènes, le trésor de guerre du Parthénon.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/1e96030abd174fbea6589833c820318d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. En Estonie, la plume drôle et acérée de Sergueï Dovlatov - En Colombie, on résiste au son de la gaita - En Finlande, le poisson au pesto de bourgeons d'épicéa de Maria - En Grèce, les vainqueurs ne sont pas ceux qu'on croit.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/2484cfee57e04df8ab3b2f7160246775.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605194500 +0200">
    <title>La vie cachée des animaux de la ferme</title>
    <sub-title>Hiver, à l'abri</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - A la tombée des premières neiges, les pensionnaires de l'étable ont droit à un intermède musical : "La flûte enchantée" de Mozart. Les scientifiques ont en effet démontré que la musique classique permet d'apaiser des vaches qui viennent de passer trois longs mois à l'intérieur. Bien au chaud dans leur enclos, les neuf porcelets de Sheila grandissent à une vitesse fulgurante. Entraînés par le petit mais téméraire Bertie, ils découvrent leur environnement et partent à la rencontre des autres animaux de la ferme. Chez les moutons, la période d'accouplement approche et les béliers Hamish et Roger quittent le confort de leur enclos.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/34b38901a20e46a287dc23c31e832b7f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 05/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>La coronavirus</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:4 - La chauve-souris et le pangolin ont-ils un rapport avec le coronavirus ? Pour y répondre, le professeur Moustache dispense un petit cours de virologie.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/f5cab87e7619458180b83215ed6b7f52.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250605205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605215500 +0200">
    <title>Lost Boys and Fairies</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En couple depuis huit ans, Gabriel, un artiste, et Andy, un comptable, ont décidé d'entamer une procédure d'adoption. A deux puis individuellement, ils enchaînent les entretiens d'évaluation avec Jackie, l'assistante sociale en charge de leur dossier. Mais alors qu'Andy se raconte avec sérénité, Gabriel vit mal cette démarche introspective qui le confronte à ses blessures enfouies : le décès brutal de sa mère lorsqu'il était enfant, la découverte douloureuse de son homosexualité, ses excès de drogue et de sexe à l'âge adulte. Lors d'une journée d'activités avec des enfants adoptables, les deux hommes font la connaissance de Jake, 7 ans, qui a subi la violence de son père... - Critique : Ici et là, sur nos écrans, de nouvelles histoires de parentalité rattrapent — enfin — la réalité de nos configurations contemporaines et viennent enrichir l’album de famille collectif. Alors que les festivaliers cannois ont pu découvrir Des preuves d’amour, d’Alice Douard, portrait d’une jeune femme qui questionne sa future maternité devant le ventre rond de son épouse, cette minisérie britannique retrace le parcours d’un couple gay de Cardiff pour adopter un enfant. Ou quand la procédure administrative convoque de façon criante dimension politique et tempête existentielle.

« N’importe qui peut tirer un coup et faire un bébé », enrage Gabriel (excellent Sion Daniel Young, abrasif et écorché vif) devant la batterie de questions auxquelles il doit répondre pour être susceptible d’accueillir un enfant avec son compagnon Andy. « Exactement, d’où les besoins en adoption », ironise ce dernier (Fra Fee, d’une invincible tendresse). Ce qui n’empêche pas Gabriel de renâcler : « On dirait une thérapie sans thérapie. » La formule illustre à merveille le cœur battant — ou l’œil du cyclone ! — de ces trois épisodes : la paternité n’est rien moins qu’une révolution intime, d’autant plus quand il s’agit de devenir le parent d’un enfant déjà chargé d’une histoire… Qui est le petit garçon traumatisé ? S’agit-il de Jake, confié aux services sociaux, que le couple pourrait adopter ? Ou de Gabriel lui-même, privé, dans son jeune âge, de sa mère décédée brutalement et victime de l’homophobie de la société thatchérienne ?

Lost Boys and Fairies défriche ces questionnements avec panache, osant les porter sur le devant de la scène dans toute leur charge affective, notamment au détour des numéros de Gabriel, qui chante dans un cabaret. On craint parfois que « l’amour », régulièrement brandi comme réponse ultime, réduise la complexité des enjeux, mais la série dissout nos réticences en affrontant, l’espace d’une séquence où Gabriel fait la rencontre de la mère de Jake, la déflagration d’une émotion sans apprêt.</desc>
    <credits>
      <actor>Thomas William</actor>
      <actor>Maria Doyle</actor>
      <actor>Elizabeth Berrington</actor>
      <actor>Arwel Gruffydd</actor>
      <actor>Sharon D.</actor>
      <actor>Shaheen Jafargholi</actor>
      <actor>Sion Daniel Young</actor>
      <actor>Tomos Eames</actor>
      <actor>Fra Fee</actor>
      <actor>Gwawr Loader</actor>
      <actor>Leo Harris</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/ef187b3dbfe44ee88d95df0320b341d5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250605215500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605225500 +0200">
    <title>Lost Boys and Fairies</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Alors que le processus d'adoption suit son cours, Gabriel se demande si Jake l'apprécie et redoute qu'Andy focalise toute son attention et son amour sur le petit garçon. Perturbé par ces bouleversements dans sa vie, il se remet à boire. Andy, qui ne comprend pas son changement d'attitude, s'inquiète... - Critique : Ici et là, sur nos écrans, de nouvelles histoires de parentalité rattrapent — enfin — la réalité de nos configurations contemporaines et viennent enrichir l’album de famille collectif. Alors que les festivaliers cannois ont pu découvrir Des preuves d’amour, d’Alice Douard, portrait d’une jeune femme qui questionne sa future maternité devant le ventre rond de son épouse, cette minisérie britannique retrace le parcours d’un couple gay de Cardiff pour adopter un enfant. Ou quand la procédure administrative convoque de façon criante dimension politique et tempête existentielle.

« N’importe qui peut tirer un coup et faire un bébé », enrage Gabriel (excellent Sion Daniel Young, abrasif et écorché vif) devant la batterie de questions auxquelles il doit répondre pour être susceptible d’accueillir un enfant avec son compagnon Andy. « Exactement, d’où les besoins en adoption », ironise ce dernier (Fra Fee, d’une invincible tendresse). Ce qui n’empêche pas Gabriel de renâcler : « On dirait une thérapie sans thérapie. » La formule illustre à merveille le cœur battant — ou l’œil du cyclone ! — de ces trois épisodes : la paternité n’est rien moins qu’une révolution intime, d’autant plus quand il s’agit de devenir le parent d’un enfant déjà chargé d’une histoire… Qui est le petit garçon traumatisé ? S’agit-il de Jake, confié aux services sociaux, que le couple pourrait adopter ? Ou de Gabriel lui-même, privé, dans son jeune âge, de sa mère décédée brutalement et victime de l’homophobie de la société thatchérienne ?

Lost Boys and Fairies défriche ces questionnements avec panache, osant les porter sur le devant de la scène dans toute leur charge affective, notamment au détour des numéros de Gabriel, qui chante dans un cabaret. On craint parfois que « l’amour », régulièrement brandi comme réponse ultime, réduise la complexité des enjeux, mais la série dissout nos réticences en affrontant, l’espace d’une séquence où Gabriel fait la rencontre de la mère de Jake, la déflagration d’une émotion sans apprêt.</desc>
    <credits>
      <director>Kent James</director>
      <actor>Thomas William</actor>
      <actor>Maria Doyle</actor>
      <actor>Elizabeth Berrington</actor>
      <actor>Arwel Gruffydd</actor>
      <actor>Sharon D.</actor>
      <actor>Shaheen Jafargholi</actor>
      <actor>Gwyneth Keyworth</actor>
      <actor>Sion Daniel Young</actor>
      <actor>Fra Fee</actor>
      <actor>Mali Ann Rees</actor>
      <actor>Leo Harris</actor>
      <writer>Dafydd James</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/773dbacc6e4c42f4be6ab293aa493cb2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250605225500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250605235500 +0200">
    <title>Lost Boys and Fairies</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Après le décès d'Andy, les services sociaux remettent en question l'adoption de Jake. Gabriel, lui, perd pied et retombe dans ses addictions. Heureusement, Jackie a toujours foi en lui et le pousse à se battre pour obtenir la garde de l'enfant. Gabriel débute alors une psychothérapie... - Critique : Ici et là, sur nos écrans, de nouvelles histoires de parentalité rattrapent — enfin — la réalité de nos configurations contemporaines et viennent enrichir l’album de famille collectif. Alors que les festivaliers cannois ont pu découvrir Des preuves d’amour, d’Alice Douard, portrait d’une jeune femme qui questionne sa future maternité devant le ventre rond de son épouse, cette minisérie britannique retrace le parcours d’un couple gay de Cardiff pour adopter un enfant. Ou quand la procédure administrative convoque de façon criante dimension politique et tempête existentielle.

« N’importe qui peut tirer un coup et faire un bébé », enrage Gabriel (excellent Sion Daniel Young, abrasif et écorché vif) devant la batterie de questions auxquelles il doit répondre pour être susceptible d’accueillir un enfant avec son compagnon Andy. « Exactement, d’où les besoins en adoption », ironise ce dernier (Fra Fee, d’une invincible tendresse). Ce qui n’empêche pas Gabriel de renâcler : « On dirait une thérapie sans thérapie. » La formule illustre à merveille le cœur battant — ou l’œil du cyclone ! — de ces trois épisodes : la paternité n’est rien moins qu’une révolution intime, d’autant plus quand il s’agit de devenir le parent d’un enfant déjà chargé d’une histoire… Qui est le petit garçon traumatisé ? S’agit-il de Jake, confié aux services sociaux, que le couple pourrait adopter ? Ou de Gabriel lui-même, privé, dans son jeune âge, de sa mère décédée brutalement et victime de l’homophobie de la société thatchérienne ?

Lost Boys and Fairies défriche ces questionnements avec panache, osant les porter sur le devant de la scène dans toute leur charge affective, notamment au détour des numéros de Gabriel, qui chante dans un cabaret. On craint parfois que « l’amour », régulièrement brandi comme réponse ultime, réduise la complexité des enjeux, mais la série dissout nos réticences en affrontant, l’espace d’une séquence où Gabriel fait la rencontre de la mère de Jake, la déflagration d’une émotion sans apprêt.</desc>
    <credits>
      <director>Kent James</director>
      <actor>Thomas William</actor>
      <actor>Maria Doyle</actor>
      <actor>Elizabeth Berrington</actor>
      <actor>Arwel Gruffydd</actor>
      <actor>Sharon D.</actor>
      <actor>Shaheen Jafargholi</actor>
      <actor>Sion Daniel Young</actor>
      <actor>Fra Fee</actor>
      <actor>Mali Ann Rees</actor>
      <actor>Andria Doherty</actor>
      <actor>Leo Harris</actor>
      <writer>Dafydd James</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/55704e6fc5af4a8d933d6da1ad254c02.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250605235500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606010000 +0200">
    <title>L'histoire de "Scénario"</title>
    <desc lang="fr">Au cours de l'été 2018, quelques mois après la sortie du "Livre d'image", Jean-Luc Godard commence à travailler sur un nouveau long métrage, titré "Scénario", pour Arte. Le cinéaste envoie à la chaîne des notes, puis des cahiers illustrés qu'il nomme "brochures", précisant l'évolution des thèmes qu'il veut aborder à partir du poème de Lucrèce "De la nature des choses". En octobre 2021, une nouvelle brochure est prête. Collages, coupures de presse, peintures, photos, dessins, motifs visuels et mots en apesanteur sur le papier : le cinéaste de 91 ans mixe les techniques et donne forme à une pensée dont la fulgurance s'agrège à toute une cosmogonie de références et de citations.</desc>
    <credits>
      <director>Nicole Brenez</director>
      <director>Fabrice Aragno</director>
      <director>Jean-Luc Godard</director>
      <director>Jean-Paul Battaggia</director>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/20ac5318274541c48456d96e5d61a80f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
