<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250109235000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110012500 +0100">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>Nadia</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:1 - Lors de son jogging matinal, Nora trouve une femme inconsciente sur la plage. Il s'avère que l'inconnue, prénommée Nadia, est une victime de la traite des êtres humains et qu'elle s'est échappée d'un porte-conteneurs. Elle dit avoir été entraînée dans cet engrenage, mais refuse de se rendre à la police pour une déposition et une éventuelle plainte. De son côté, Alexander se fait piéger lors d'un rendez-vous à l'aveugle. Nora et Alexander vont devoir également se pencher sur le cas d'un homme qui avait disparu et qu'on retrouve mort, également sur une plage... - Critique : Décidément, l’île ensoleillée de Sandhamn, au large des côtes suédoises, est le théâtre d’un nombre étonnant de crimes… Dans cette dix-huitième enquête de la série de téléfilms adaptée des romans de Viveca Stern, le passé refait surface lorsqu’une bande d’adolescents tombe nez à nez avec deux squelettes prisonniers d’un abri souterrain. Ces derniers pourraient bien être ceux de deux jeunes garçons disparus il y a trente ans lors d’un camp religieux. Stupeur ! Lorsque le plus norvégien des enquêteurs, Alexander Gullmar, flanqué d’un stagiaire très consciencieux, commence à interroger les témoins de l’époque, il découvre que trois des participants de ce séjour ne sont autres que la procureure Nora Linde, son ex-compagnon et la nouvelle épouse de ce dernier.

Une fois de plus, enquête policière et tourments amoureux se mêlent dans le petit village de pêcheurs. Sans réel coup d’éclat, Mattias Ohlsson orchestre une série d’allers-retours dans le temps plutôt haletants et convaincants. La double fin heureuse — façon « ils vécurent heureux et eurent beaucoup d’enfants » — fait fondre notre cœur comme neige au soleil de Sandhamn, mais semble bien vite expédiée.</desc>
    <credits>
      <director>Mattias Ohlsson</director>
      <actor>Valentin Merlet</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Nicolai Cleve</actor>
      <actor>Hammarsten Gustaf</actor>
      <actor>Lundqvist Anton</actor>
      <actor>Johan Hedenberg</actor>
      <actor>Nassima Benchicou</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Julius Fleischanderl</actor>
      <actor>Kassel Ulving</actor>
      <actor>Anna Sise</actor>
      <actor>Marcel Khouri</actor>
      <writer>Johan Widerberg</writer>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/18/5a90cd7937051513796a9f417fc77b0c6589a4a5_48794516A485AFDAD01AF4FCDA1B8BA0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250110012500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110020500 +0100">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Des fleuves aux mangroves</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Des mangroves de l'île tropicale de Groote Eylandt jusqu'aux régions arides du centre de l'Australie, de petits mammifères, poissons, oiseaux et crocodiles s'épanouissent.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/16/40424ad44ea6cc61fab407ad65c6990f8256db36_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110020500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110025100 +0100">
    <title>Rwanda, l'appel de l'Inanga</title>
    <desc lang="fr">Résidant en France, une psychothérapeute rwandaise engagée dans la reconstruction de son pays y revient pour apprendre à jouer de l'inanga, la cithare traditionnelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/21/0b5a87656caaa478ef485ae7c2ef6dcfea59ac69_88464B511879CF12EA8A6D689421B97E.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110025100 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110040000 +0100">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le corps du premier maître Craig Burke vient d'être découvert sur le HMS Vigil, un sous-marin nucléaire britannique en patrouille au large de l'Ecosse. La commandante Amy Silva, de la police de Glasgow, est envoyée à bord pour faire la lumière sur ce décès, imputé à une overdose d'héroïne. Les communications avec l'extérieur se limitant à la réception de télégrammes, l'enquêtrice choisit une personne de confiance, la lieutenante Kirsten Longacre pour mener les investigations terrestres. Après avoir examiné le corps de Burke, Amy soupçonne une agression, mais se heurte à l'hostilité du commandant Newsome. La policière apprend néanmoins que Burke, peu avant sa mort, s'était violemment opposé à sa hiérarchie au sujet du naufrage d'un chalutier... - Critique : Suite à la mort brutale d’un des membres de l’HMS Vigil, un sous-marin nucléaire britannique croisant dans les eaux écossaises, la détective Amy Silva est dépêchée sur le bâtiment en pleine mer pour tenter d’éclaircir les circonstances du décès. Lesquelles lui paraissent vite suspectes, justifiant des investigations et des interrogatoires qui ne cessent d’accroître l’hostilité de l’équipage à son égard.

Rare femme à bord, quasiment coupée du monde, l’opiniâtre Ecossaise doit, outre le silence des militaires et les avaries mécaniques du bâtiment, affronter des ennemis impalpables : les effets de la promiscuité et du confinement, mais aussi ses propres démons… Un rôle de femme intraitable à la psychologie borderline qui va comme un gant à son interprète Suranne Jones. Entre jusqu’au-boutisme et paranoïa, l’Anglaise se montre fort convaincante dans ce thriller des profondeurs ultra-tendu et riche en rebondissements — au risque, parfois, de grosses invraisemblances…

La recette ainsi mise en œuvre n’est pas totalement neuve, et rappelle beaucoup celle de Bodyguard, mini-série très efficace de la BBC (diffusée en France par Netflix) qui partage les mêmes producteurs. Elle n’en reste pas moins diablement efficace.</desc>
    <credits>
      <actor>Paterson Joseph</actor>
      <actor>Gary Lewis</actor>
      <actor>Adam James</actor>
      <actor>Shaun Evans</actor>
      <actor>Martin Compston</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>Lolita Chakrabarti</actor>
      <actor>Lorne MacFadyen</actor>
      <actor>Daniel Portman</actor>
      <actor>Anjli Mohindra</actor>
      <actor>Connor Swindells</actor>
      <writer>Ed MacDonald</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">69</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/25/bb76d6c704c34516dc1e71cfa1f531a421433542.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250110040000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110043000 +0100">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>Nucléaire : oui ou non merci ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Certains pays, comme la France, misent sur le nucléaire pour produire une énergie décarbonée et garder leur autonomie. D'autres, comme l'Allemagne, ont abandonné cette technologie qu'ils jugent risquée depuis l'accident de Fukushima. "Une info, deux opinions" confronte les points de vue, grâce à un impressionnant matériel d'archives.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/7e63b7eeb6434403bf9cd9c2a1c27fe9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110043000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110045600 +0100">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Mauritanie, le marché aux dromadaires</sub-title>
    <desc lang="fr">A Nouakchott, la capitale de la Mauritanie, se tient le plus grand marché aux dromadaires d'Afrique de l'Ouest : 500 bêtes sont vendues tous les jours.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/52cfedad875d4fb4a6667e892194c9a3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110045600 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">14</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110055500 +0100">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les ferroviaires</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Le pont de Seto, entre Shikoku et Honshu, permet le transport de passagers et de marchandises ; le pont des chutes Victoria tient lieu de frontière entre le Zimbabwe et la Zambie.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/0392878978cb2046d2c869274e176ce74781b9f9_FDD10931B602845393C1D2E36F93152B.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110062500 +0100">
    <title>La chasse à l'arc en Europe</title>
    <desc lang="fr">En France et en Espagne, des archers spécialement formés éliminent des sangliers et des ragondins à l'origine de nuisances aux abords des villes. En Allemagne, cette pratique jugée contraire au bien-être animal est interdite. La chasse à l'arc est-elle toujours assimilable un acte de cruauté ? Ne pourrait-elle pas être utile dans certaines circonstances ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/18aa59eef9ce4a929de3390eb98549a5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110070500 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Portugal : la francesinha</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La francesinha, fameux sandwich de Porto - Le goût du pays : Dora, une Portugaise à Vienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/55b675b0b3a840d587e552910e768337.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110070500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110075000 +0100">
    <title>Cuba, danse avec les orgues de Barbarie</title>
    <desc lang="fr">Les orgues de barbarie ont connu leur apogée dans la province de Granma, sur l'île de Cuba, où ils continuent d'animer les fêtes des petits villages.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/10/250b8824e37f8b52faf5aaa64879f1873c67b2a7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Claire Keegan, écrivaine des tabous irlandais - Les tatouages, talismans des Thaïlandais - Au Mexique, le poisson grillé au piment de Zenaida - La Nouvelle-Calédonie, un bagne pour les Kabyles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Le New York pas cliché de William Klein - En Polynésie, nacre et perle font tourner les têtes - En France, la daube provençale de Clémence - À Murcie, une crue qui émeut.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/a2208b1cd411448394589ef93fdde1f5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110102000 +0100">
    <title>La Réunion, le renouveau des jardins créoles</title>
    <desc lang="fr">Les habitants de La Réunion se mobilisent pour préserver les "jardins créoles", menacés par l'expansion urbaine. Ces jardins constituent un élément essentiel de la culture locale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/01/cb6daebdbea74fa6b3a55f41d576f092.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110102000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110110500 +0100">
    <title>Costa Rica : Le paradis des jaguars</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord-ouest du Costa Rica, le parc national de Santa Rosa abrite l'une des dernières forêts tropicales sèches au monde. Tortues marines, chacals et jaguars y cohabitent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/14/428a4c1b432c4efd92c2e2ab40cfd8f4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110110500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110115000 +0100">
    <title>Nature, le retour du sauvage</title>
    <sub-title>Costa Rica, au chevet de la forêt tropicale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le Costa Rica est réputé pour ses parcs nationaux et ses forêts tropicales à la faune abondante. Mais pendant des siècles, ces dernières ont été grignotées au profit des cultures de bananes, de café ou d'ananas. Au début des années 1980, les trois quarts des zones forestières d'origine avaient été détruites. Depuis, le pays a élaboré un plan ambitieux de reforestation. Cet épisode accompagne les experts forestiers, qui ont créé, avec des méthodes innovantes, une immense zone protégée : le parc national de Santa Rosa, dont la forêt sèche abrite désormais jaguars, fourmiliers, singes et crocodiles.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/07/55c8d970-0ce0-41a2-a96b-1bbd9fd661ee.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110115000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110130000 +0100">
    <title>Guyana, le dernier paradis sauvage</title>
    <desc lang="fr">Biologiste et explorateur passionné, le Britannique Dan O'Neill s'enfonce dans les forêts vierges du Guyana pour en révéler l'extraordinaire biodiversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/18/abb3c397715fabdaf0e62fd48c7a2ae3b5d79041_88464B511879CF12EA8A6D689421B97E.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110133500 +0100">
    <title>En Italie, l'agriculture attire les jeunes</title>
    <desc lang="fr">La fédération italienne des agriculteurs se félicite d'une augmentation historique des jeunes agriculteurs. Ces dix dernières années, leur nombre a en effet progressé de 13 %, plus que partout ailleurs en Europe. Beaucoup d'entre eux ne sont pas d'origine paysanne et ne peuvent donc pas reprendre une exploitation agricole. Se pose alors la question de l'accès à des terres arables.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/11/12/1e0e56fdd4440cc8b729e5e54856b5cf481b87c4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110155000 +0100">
    <title>Le corsaire noir</title>
    <desc lang="fr">Dans l'île de Macaraibo. Le duc Van Gold, représentant du roi d'Espagne, mécontent de la gestion du gouverneur en place, prend le pouvoir. Mais le duc n'est pas une créature angélique : il le prouve en tuant Enrico de Vintimille en un combat singulier truqué, où un sbire caché derrière une tenture achève le malheureux qui a osé défier Van Gold. De plus, ses agents sèment la mort et la désolation au sein de la population indigène. Au cours d'un de ces massacres, Emilio, le légendaire corsaire noir, parvient à faire fuir les sbires du duc, mais seule Yara, une jolie jeune fille, a survécu. Suivant ses sauveurs, elle découvre avec eux leur camp, malheureusement visité par les forces du duc : Emilio y trouve le cadavre de son frère et celui de son meilleur ami. Le corsaire noir jure vengeance...</desc>
    <credits>
      <actor>Mel Ferrer</actor>
      <actor>Kabir Bedi</actor>
      <actor>Dagmar Lassander</actor>
      <actor>Angelo Infanti</actor>
      <actor>Sal Borgese</actor>
      <actor>Carole André</actor>
      <actor>Guido Alberti</actor>
      <actor>Franco Fantasia</actor>
      <actor>Basehart Jackie</actor>
      <actor>Sonja Jeannine</actor>
      <actor>Nicolò Piccolomini</actor>
      <actor>Edoardo Faieta</actor>
      <writer>Sergio Sollima</writer>
      <writer>Alberto Silvestri</writer>
    </credits>
    <date>1976</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/1a61d2621c4c4a119fbf64596d975063.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110163500 +0100">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Des terres sculptées par les eaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis des millions d'années, l'eau n'a cessé de façonner les paysages australiens. Parfois, elle remonte à la surface sous forme de sources, véritables oasis dans le désert.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/16/9357445dc6973bb466fd61214f40be4b7da1834a_8768362BAE90204905B7AEF9435EC498.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110172000 +0100">
    <title>La Nouvelle-Zélande, un paradis sur terre</title>
    <sub-title>Au royaume des kaoris</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Au nord d'Auckland, la forêt de Waipoua est composée presque uniquement de kaoris, arbres très hauts dont le tronc mesure en moyenne quatre mètres de diamètre.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/22/12432117826724e0866487fe490103471c008a97.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110181000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Salvador de Bahia</sub-title>
    <desc lang="fr">Salvador de Bahia est la plus métissée des villes du Brésil. Face à l'océan Atlantique, elle s'ouvre sur une baie légendaire, et séduit avec ses dédales de ruelles multicolores.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/28/7be8b4ab6e434aeebc1a4faa43b32195.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Bologne, muse savante du peintre Giorgio Morandi - Batik, si l'Indonésie était un tissu - À Bristol, un saut dans l'inconnu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110193000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'île d'Ischia, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">Férues d'herbes aromatiques et de recettes ancestrales, Tilde et Fernanda récoltent des herbes fraîches et des feuilles de cactus sur l'île d'Ischia.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/28/c1b1dbbd2e8d4c32afdffb536133661e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110194500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Du détroit de Béring à l'Arctique : les ambitions russes</sub-title>
    <desc lang="fr">Ce détroit est une frontière à la fois géographique et politique. Par sa géographie avec le passage de l'océan Pacifique à l'océan Arctique. Par sa politique, car la Russie et les États-Unis se sont affrontés pendant presque cinq décennies de guerre froide, si bien que cette frontière était surnommée "le rideau de glace" à l'instar du rideau de fer qui coupait l'Europe en deux.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c2e278d7cfed42ce95200259e707fe64.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 10/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110205200 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110205200 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110210000 +0100">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>L'appartement</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:20 - Samuel et ses amis passent le mercredi après-midi chez Stéphane, sans adulte, libres. Stéphane habite dans une cité où les immeubles ont des noms de fleurs.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/f1f9925a91aa4677bf9fe613c3860f56.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.19.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110210000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110223000 +0100">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>Esther</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:2 - Deux squelettes sont découverts dans une cave. L'autopsie révèle qu'il s'agit des corps de deux jeunes gens disparus trente ans plus tôt alors qu'ils participaient à un camp de confirmation. Toutes les personnes présentes lors de ce rassemblement, parmi lesquelles figurent Nora, Henrik et Gisela, sont convoquées par la police pour être interrogées. Henrik se souvient qu'à l'époque du rassemblement, Esther s'interrogeait beaucoup sur les préceptes de la Bible par rapport à l'amour. De son côté, Nora voient de vieux souvenirs douloureux remonter à la surface. Dans ce moment difficile, elle peut compter sur le soutien d'Alexander... - Critique : Décidément, l’île ensoleillée de Sandhamn, au large des côtes suédoises, est le théâtre d’un nombre étonnant de crimes… Dans cette dix-huitième enquête de la série de téléfilms adaptée des romans de Viveca Stern, le passé refait surface lorsqu’une bande d’adolescents tombe nez à nez avec deux squelettes prisonniers d’un abri souterrain. Ces derniers pourraient bien être ceux de deux jeunes garçons disparus il y a trente ans lors d’un camp religieux.

Stupeur ! Lorsque le plus norvégien des enquêteurs, Alexander Gullmar, flanqué d’un stagiaire très consciencieux, commence à interroger les témoins de l’époque, il découvre que trois des participants de ce séjour ne sont autres que la procureure Nora Linde, son ex-compagnon et la nouvelle épouse de ce dernier.

Une fois de plus, enquête policière et tourments amoureux se mêlent dans le petit village de pêcheurs. Sans réel coup d’éclat, Mattias Ohlsson orchestre une série d’allers-retours dans le temps plutôt haletants et convaincants. La double fin heureuse – façon « ils vécurent heureux et eurent beaucoup d’enfants » – fait fondre notre cœur comme neige au soleil de Sandhamn, mais semble bien vite expédiée.</desc>
    <credits>
      <director>Mattias Ohlsson</director>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Nicolai Cleve</actor>
      <actor>Hammarsten Gustaf</actor>
      <actor>Lundqvist Anton</actor>
      <actor>Garbi Yasmine</actor>
      <actor>Henrik Norlén</actor>
      <actor>Charlotta Jonsson</actor>
      <actor>Julius Fleischanderl</actor>
      <actor>Per Lasson</actor>
      <actor>Anna Sise</actor>
      <actor>Michaela Thorsén</actor>
      <writer>Johan Widerberg</writer>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Sebastian Johansson</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/057320f16bd1487d95e92859c52ff312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250110223000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110232500 +0100">
    <title>Paul McCartney : une légende des Beatles</title>
    <desc lang="fr">Le chanteur et bassiste des Beatles Paul McCartney n'a pas seulement marqué l'histoire de la musique, il a également influencé toute une génération. Les chansons composées par le groupe mythique ont inspiré des millions d'adolescents à travers le monde, donnant naissance à un mouvement musical d'une ampleur inédite ainsi qu'à une révolution économique : on a ainsi pu voir une foule de "jeunes", désormais définis comme une catégorie à part entière, utiliser leurs premiers émoluments pour s'offrir les vinyles des quatre garçons de Liverpool. La séparation des Beatles se conclut par une dernière chanson enregistrée par le groupe au complet, la prophétique "The End", en 1969, qui n'a pas empêché Paul McCartney de continuer la musique, avec la sortie de 26 albums durant les cinquante années suivantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/03/63beb3000b2da17ca729e7a2ffafb992b4a1b0d8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250110232500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111002000 +0100">
    <title>Les Beatles et leurs débuts à Hambourg</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 1960, les Beatles, encore inconnus du grand public, font leurs armes scéniques dans les clubs de Hambourg. Retour en archives et témoignages sur les débuts du groupe mythique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/28/caf9dc22565742b9af3f6a5e377bbda3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
