<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250422225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423002000">
    <title>Les assassins sont parmi nous</title>
    <desc lang="fr">En 1945, dans les décombres de Berlin. Susanne Wallner, une jeune photographe rescapée des camps, revient dans son appartement, qu'elle trouve occupé par Hans Mertens, un ancien soldat dépressif et alcoolique. Contre son gré, Susanne doit s'installer avec lui. Peu à peu, elle se découvre une profonde sympathie pour Mertens, qu'elle aide à se reconstruire. Un jour réapparaît l'officier qui commandait Mertens, un certain Ferdinand Brückner, qui a fait assassiner des civils sur le front russe en 1942 avant de se faire oublier à la faveur des troubles de l'après-guerre. Il gère désormais avec succès une petite entreprise de recyclage de vieux casques. Mertens, hanté par le souvenir des atrocités commises par Brückner, décide qu'il est temps que cet homme expie tous ses péchés. Il échafaude alors un plan visant à l'assassiner... - Critique : Le premier plan est superbe : dans un Berlin en ruines se dessine une croix tandis que retentissent les accents presque incongrus d’un piano jazz, qui émergent d’un cabaret tout proche. C’est dans un immeuble délabré que revient Suzanne. Dans son ancien appartement, elle découvre un locataire imprévu, un médecin devenu alcoolique, hanté par un massacre…

Certes, l’intrigue sentimentale est assez convenue et le méchant ex-nazi, devenu un industriel transformant des casques de soldats en casseroles, a un peu trop la tête de l’emploi. Mais, esthétiquement, Les assassins sont parmi nous est une réussite digne de l’expressionnisme d’avant-guerre. Avec des ombres omniprésentes : des voisins qui cancanent, jusqu’à l’affrontement qui oppose celui qui refuse d’oublier (le médecin) à celui qui fait tout pour ne pas se souvenir (son capitaine).

Face à ces deux hommes, avec sa beauté lumineuse et sa voix grave, Hildegarde Knef (ce film allait faire d’elle une star) est une héroïne quasi dostoïevskienne, pour qui l’avenir l’emporte sur le passé et l’espoir, sur la rancœur. Le film de Wolfgang Staudte est devenu un classique du cinéma allemand d’après-guerre. Pour avoir réussi, le premier, à mettre les Allemands face à leur culpabilité. Brève période : trois ans plus tard commencera la vogue des petits films musicaux célébrant la terre et les « gretchen ».</desc>
    <credits>
      <actor>Michael Günther</actor>
      <actor>Wilhelm Borchert</actor>
      <actor>Ursula Krieg</actor>
      <actor>Erna Sellmer</actor>
      <actor>Arno Paulsen</actor>
      <actor>Christian Blackwood</actor>
      <actor>Hilde Adolphi</actor>
      <actor>Marlise Ludwig</actor>
      <actor>Hildegard Knef</actor>
      <actor>Robert Forsch</actor>
      <actor>Wolfgang Dohnberg</actor>
      <actor>Albert Johannes</actor>
      <writer>Wolfgang Staudte</writer>
    </credits>
    <date>1946</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/3a0fa5b36b50402cafcae9b15c31e6ba.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423020000">
    <title>Alice et le maire</title>
    <desc lang="fr">Après trente ans de mandat, Paul Théraneau, maire socialiste de Lyon, est fatigué. Il n'est pas encore tombé dans le cynisme, mais en panne d'idées, il est en pilotage automatique. Il tente de raviver la flamme de l'engagement politique en faisant appel à Alice Heimann, une jeune et brillante philosophe. Auprès d'elle, il commence à retrouver la foi. Au contact de Théraneau, elle perd quelques certitudes sur l'exercice du pouvoir. La jeune femme se révèle vite indispensable, suscitant des jalousies dans l'entourage du maire... - Critique : Une jeune normalienne est chargée de raviver l’engagement d’un maire usé… Depuis les séries politiques anglo-saxonnes type À la Maison-Blanche ou House of Cards, les arcanes du pouvoir nous sont devenus familiers. Mais ici, le plaisir de passer côté coulisses a quelque chose d’inédit, car Nicolas Pariser ne cherche pas à imiter l’efficacité et la vitesse télévisuelles.

La relation entre Alice et le maire a le bon goût de rester platonique, même si une légitime ambiguïté peut naître de leur complicité. En limitant son observation du monde politique à l’échelle de la municipalité, avec son lot d’inaugurations, de réunions voirie, de vernissages et de soirées à l’opéra, le cinéaste fait le choix de la modestie, qui est aussi le thème de la première fiche rédigée par la jeune philosophe à l’édile en manque de repères. Les nombreux lieutenants qui gravitent autour du duo (une première adjointe ultra autoritaire, un directeur de la communication bouffi d’ignorance) ne sont jamais condamnés à un rôle univoque. Nicolas Pariser se place clairement de leur côté, sans les juger.

Aucune naïveté pourtant chez l’auteur, qui montre bien, en s’en moquant avec malice, la victoire des communicants sur les décisionnaires et l’absence problématique de références culturelles classiques parmi les jeunes générations. Refusant la facilité de la satire, le cinéaste fait l’audacieux pari de l’intelligence et de la lenteur dans une époque affolée par la réactivité.</desc>
    <credits>
      <actor>Fabrice Luchini</actor>
      <actor>Thomas Chabrol</actor>
      <actor>Pascal Rénéric</actor>
      <actor>Anaïs Demoustier</actor>
      <actor>Léonie Simaga</actor>
      <actor>Alexandre Steiger</actor>
      <actor>Maud Wyler</actor>
      <actor>Nora Hamzawi</actor>
      <actor>Claire Galopin</actor>
      <actor>Michel Valls</actor>
      <actor>Thomas Rortais</actor>
      <actor>Antoine Reinartz</actor>
      <writer>Nicolas Pariser</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/e22ef8e3130f4af5aec1136bf1006b6f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423020000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423022600">
    <title>Les dieux passent à table</title>
    <sub-title>Les bouddhistes du Japon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le précepte bouddhiste selon lequel toute vie, humaine comme animale, se doit d'être respectée, a marqué la cuisine nippone et donné naissance à un genre culinaire spécifique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/40cdf005662f4952a45cf25f49a6272c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423022600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423035500">
    <title>Aux sources de la mer d'Aral</title>
    <sub-title>Du désert aux glaces</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis la mer d'Aral, l'écrivain et voyageur Cédric Gras remonte le cours du fleuve Amou-Daria, des plaines asséchées d'Ouzbékistan aux sommets tadjiks.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/288715f9f9c342b7bf750919ba674963.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423042500">
    <title>Autriche : des jeunes sans domicile fixe</title>
    <desc lang="fr">En Autriche, environ un tiers des personnes sans domicile fixe ont entre 18 et 30 ans. Des jeunes qui, bien souvent, ont passé leur enfance en foyer ou dans une famille d'accueil. À leur majorité, ils perdent le bénéfice de l'aide sociale à l'enfance et se retrouvent livrés à eux-mêmes. Sans logement ni emploi stable, ces "careleavers" peinent à devenir autonomes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/4d20d3c3ee054234bc23561ccb3cde5d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423052000">
    <title>L'Alsace, terre de cigognes</title>
    <desc lang="fr">Rencontre avec Gérard Wey, l'un des initiateurs du programme de réintroduction de la cigogne en Alsace, qui a créé une vingtaine de centres d'élevage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/550e40bad0ce41f795dcb468cd5ff761.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Florence : le zuccotto</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : La bombe semi-glacée de Florence : le zuccotto. - Le goût du pays : Gloria, une Florentine à Paris. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/fde2ab970956409b969247039ca7fb82.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Cameroun de l'écrivain Eugène Ébodé, le vin chilien, la dynastie de femmes fortes en Louisiane.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/08f0363550624eacae1e0f36c293d52d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Bourgogne épicurienne de Robert Desnos - Au Canada, les tourments du lac Louise - En Grèce, les beignets aux légumes de Diamando - En Espagne, un royal désespoir.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423081000">
    <title>Le peuple des forêts</title>
    <sub-title>L'âge de glace</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Lors de la dernière ère glaciaire, qui dure quelque 80 000 ans, l'Europe ressemble à un gigantesque océan de neige. Dans ce désert blanc hostile survivent des rennes, des ours, des boeufs musqués, des mammouths, des rhinocéros laineux et des aurochs. Seul l'extrême sud du continent, en bordure de Méditerranée, abrite des oasis forestières où trouvent refuge écureuils, hérissons, lynx et sangliers. Mais, à la faveur d'un réchauffement climatique il y a 12 000 ans, l'Europe se métamorphose. L'immense glacier reflue alors vers les hautes latitudes scandinaves et les sommets, entraînant l'exode des animaux du froid. Le niveau des océans augmente de 120 mètres, et la forêt de feuillus, favorisée par la douceur, part, avec ses habitants, à la conquête du continent.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/a2ab206ddce948b28f39567052c42e4a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423085500">
    <title>Le peuple des forêts</title>
    <sub-title>L'âge d'or de la forêt</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Avec le réchauffement climatique, une forêt vierge, peuplée d'animaux sauvages, s'étend pendant plus de 6000 ans sur toute l'Europe, de l'Atlantique à l'Oural et de la Méditerranée à la Baltique. C'est un âge d'or pour des milliers d'espèces animales et végétales. Proies et prédateurs se côtoient, s'entraident ou se dévorent, des sous-bois à la canopée. Ours, loups, lynx, hiboux et bisons cohabitent au rythme des saisons, accumulant des provisions à l'automne avant d'hiberner jusqu'au retour du printemps. Les plus jeunes, eux, poursuivent leur apprentissage pour survivre. Mais l'homme va bientôt bouleverser cet équilibre.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/65c70352155649b989f0c79dd1b00cbe.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423094000">
    <title>Le peuple des forêts</title>
    <sub-title>Au fil de l'histoire</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En Europe, à l'aube de l'agriculture, la forêt recule sous les coups de hache de pierre, progressivement remplacée par la campagne. L'ère du chasseur-cueilleur est révolue, tandis que les premières communautés paysannes défrichent, sèment et labourent. Bisons, élans et cigognes noires s'éclipsent alors devant les boeufs, chèvres, moutons et cochons, ou s'exilent sur les marges du continent. Les ours et les lynx trouvent refuge en haute altitude, comme les loups, déclarés ennemis publics. Pour se protéger, d'autres animaux deviennent nocturnes. Mais déjà, l'urbanisation s'accélère, réduisant la campagne. Bientôt, la vie sauvage réinvestira à son tour les cités.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/81ba8606f92a48a3be3c6bd6cb76588e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423103500">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le grand tétras</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Plus grand oiseau européen de basse-cour, le grand tétras impressionne par ses rituels de parade. Aperçu du quotidien et des besoins de ce gallinacé timide.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/420b399d334d49bda646e188e59d695f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423110000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Sakurajima : une vie sous les cendres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:15 - Au Japon, le Sakurajima entre en éruption presque tous les jours, menaçant les 600 000 habitants qui vivent à ses pieds. Les enfants se rendent à l'école avec des casques.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/3db25fd6a5a84778bdffe73f6272aec9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423113500">
    <title>Portables : la révolte des parents</title>
    <desc lang="fr">La révolte vient d'Espagne ! Lancé dans le quartier de Poblenou, à Barcelone, le mouvement "adolescents sans portable" est en train de gagner toute l'Espagne. De Barcelone à Madrid, du Pays basque à l'Andalousie, des parents dénoncent les dangers des smartphones pour leurs adolescents.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/348cb5386bd14d18942d3e519f165e5a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423130500">
    <title>Vacances à Paris</title>
    <desc lang="fr">Isolés depuis sept mois près du cercle polaire, les militaires d'une station radar américaine ont le moral au plus bas. Pour apaiser leurs frustrations, la psychologue Vicki Loren propose d'offrir une permission de trois semaines à l'un d'entre eux. Paul Hodges, un infatigable coureur de jupon, est l'heureux élu. Il choisit de partir à Paris avec Sandra Roca, une jeune star argentine. Mais, chaperonné par le lieutenant Loren, il doit bientôt user de mille stratagèmes pour pouvoir rester seul avec la belle... - Critique : Que faire pour remonter le moral des troupes ? Frustrés, esseulés dans une base polaire qui sent la chaussette et la testostérone, des soldats américains se voient proposer une drôle de tombola : le vainqueur gagne un séjour à Paris en compagnie d’une affriolante starlette. L’heureux élu, c’est le toujours malicieux Tony Curtis, en caporal cavaleur, bien décidé à « emballer » son cadeau sexy (l’actrice argentine Linda Cristal), au grand dam de sa hiérarchie, qui redoute le scandale.

Pourquoi diable, dès lors, avoir organisé lesdites « vacances », dans un Paris de studio en carton bouilli (avec Dalio en vigneron banlieusard, pour pimenter la salade pseudo-frenchy) ? Pour permettre à Blake Edwards (un an avant une autre fantaisie militaire, Opération jupons) de se faire les dents sur un scénario archéo-machiste tiré par les… poils de barbe, qu’il parvient miraculeusement à rendre allègre et divertissant. De portes d’hôtel qui claquent en improbables virées campagnardes, on se délecte déjà de l’irrésistible sens de l’humour et du rythme du futur réalisateur de Diamants sur canapé ou La Party. Cerise sur ce gâteau en Technicolor, c’est la pétillante Janet Leigh, alors épouse de Tony Curtis à la ville, qui finit par le séduire à l’écran, dans le rôle d’une jolie psychologue de l’armée… « propre, calme et douce » (sic), qui « s’est offerte à faire la vaisselle » (re-sic). Les deux parents de Jamie Lee Curtis, donc, née la même année que cette petite comédie chinée dans la brocante des mœurs périmées.</desc>
    <credits>
      <director>Blake Edwards</director>
      <actor>Tony Curtis</actor>
      <actor>Marcel Dalio</actor>
      <actor>Janet Leigh</actor>
      <actor>Cristal Linda</actor>
      <actor>Keenan Wynn</actor>
      <actor>Stritch Elaine</actor>
      <actor>Moore Alvy</actor>
      <actor>Jay Novello</actor>
      <actor>King Donovan</actor>
      <actor>Gordon Jones</actor>
      <actor>Lilyan Chauvin</actor>
      <actor>Tremayne Les</actor>
      <writer>Stanley Shapiro</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/24/52ded191c5034797a1224b01a96393cc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423135000">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Lisbonne : Le marché de la Ribeira</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis sa rénovation en 2014, le marché de la Ribeira est le paradis des gourmets : les meilleurs cuisiniers de Lisbonne y préparent de délicieux plats frais.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/56a5fcffab6f43658c71f62747d67434.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423143500">
    <title>Les perles de la taïga : la réserve de Berezinsky</title>
    <desc lang="fr">En Biélorussie, la réserve de biosphère de Berezinsky constitue un royaume préservé au coeur de la taïga méridionale, où coexistent d'imposants prédateurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/6148e98a9a304d638abfd3b9850c4d4c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423152000">
    <title>Axolotl, la salamandre miraculeuse</title>
    <desc lang="fr">Amphibien doté de capacités biologiques hors du commun, l'axolotl se trouve menacé d'extinction, à l'image de son habitat naturel au Mexique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/040e4c5d1739465c88021a11bb9e4b4f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Notting Hill, quartier coup de foudre - L'Alentejo, de vin et d'argile - En Suisse, la soupe infusée au bois de Nicolas - À Paris, de l'asile au Moulin Rouge.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La "Muraille rouge" de Ricardo Bofill, entre Valence et Alicante, les saphirs du Sri Lanka, et une tour de défense en Corse.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/2103510595164a1186e645122b88badf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Provence : la soupe au pistou</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La Provence à l'accent italien : la soupe au pistou - Le goût du pays : Chann, une Provençale en Angleterre.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/fde2ab970956409b969247039ca7fb82.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Pandas, quel est leur pouvoir ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Sonia Devillers raconte l'histoire d'une photo ou d'une image. De leur construction à leur impact, comment expliquer la viralité de certaines images ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 23/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423190000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/f6c90084a8694a59bee1d253867a6755.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423210000">
    <title>Les leçons persanes</title>
    <desc lang="fr">1942. Arrêté par les nazis alors qu'il tente de gagner la Suisse, Gilles, un jeune Belge fils de rabbin, échappe de justesse à une exécution sommaire en prétendant n'être pas juif mais d'origine persane. Le jeune homme se trouve alors affecté de force à la cuisine d'un camp de concentration, et mis au service de Klaus Koch, un capitaine désireux d'apprendre le farsi pour pouvoir réaliser son rêve : ouvrir un café à Téhéran une fois la guerre terminée. Pour ne pas être démasqué, Gilles passe ses nuits à inventer les mots et la grammaire d'une langue imaginaire, qu'il enseigne avec patience et fébrilité à l'officier nazi, de plus en plus investi dans ses leçons... - Critique : De la balourdise à l’obscénité, il n’y a qu’un pas et le réalisateur le franchit à plusieurs reprises, notamment lors d’un plan aérien sur une charrette emmenant des corps nus vers un four crématoire. Cette épouvantable fiction concentrationnaire, pétrie de romanesque et de mouvements de caméra irréfléchis, repose sur une intrigue qui, en huis-clos ou peut-être au théâtre, aurait pu donner lieu à une variation dantesque des Mille et Une Nuits : jour après jour, un déporté juif se faisant passer pour un Persan (Nahuel Pérez Biscayart) enseigne une langue imaginaire à un nazi (Lars Eidinger) persuadé d’apprendre le farsi. Las, le film fait une large place à d’infectes intrigues secondaires (les amourettes des soldats SS, entre deux pulsions sadiques) et prend des libertés inexplicables : le camp s’inspire du Struthof, en Alsace, mais on y voit la porte d’entrée de Buchenwald… À fuir.</desc>
    <credits>
      <actor>Alexander Beyer</actor>
      <actor>Andreas Hofer</actor>
      <actor>Peter Beck</actor>
      <actor>Lars Eidinger</actor>
      <actor>Antonin Chalon</actor>
      <actor>Marcus Calvin</actor>
      <actor>Leonie Benesch</actor>
      <actor>Nahuel Pérez</actor>
      <actor>Jonas Nay</actor>
      <actor>David Schütter</actor>
      <actor>Luisa-Céline Gaffron</actor>
      <actor>Giuseppe Schillaci</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/b7b3e60602b441ebbdd6db1b44685b90.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423210000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423215500">
    <title>Emilie Schindler : une liste, une héroïne</title>
    <desc lang="fr">Avec le film culte de Steven Spielberg, Oskar Schindler s'est imposé dans la mémoire collective comme un héros et un "Juste", dont la fameuse liste a permis de sauver entre 1200 et 1300 juifs des camps de concentration nazis. Mais que sait-on de sa femme, Emilie Schindler ? Née en 1907 dans les Sudètes, elle est surtout connue pour avoir épousé et accompagné le célèbre industriel allemand. L'histoire a oublié, en revanche, le rôle pourtant décisif qu'elle a joué dans l'organisation de ce sauvetage en acheminant des vivres et des médicaments pour les travailleurs juifs et leurs familles. Accablée par un cruel manque de reconnaissance, Emilie Schindler a passé les dernières années de sa vie en Argentine, dans une totale solitude, oubliée de tous.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/62daeda324124f2bb23feafe6ea83ad5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423233000">
    <title>Natural Light</title>
    <desc lang="fr">En 1943, la Seconde Guerre mondiale fait rage depuis plusieurs années, et les soldats du Troisième Reich sont parvenus à leurs fins en occupant l'Union soviétique. Sur place, la révolte gronde, et Semetka, d'origine hongroise, oeuvre avec son unité pour mettre les partisans russes hors d'état de nuire. Au cours d'une opération menée dans un village isolé, le commandant des troupes dont il fait partie est tué dans une embuscade, et la hiérarchie décide de lui confier la tête de son groupe d'hommes. Face à ses contradictions et peu convaincu par l'idéologie nazie, Semetka lutte pour conserver un semblant d'objectivité... - Critique : C’est une page d’histoire méconnue. De 1941 à 1944, une partie de l’URSS est sous occupation allemande. L’armée hongroise, alliée de l’Allemagne, a pour mission de maintenir l’ordre dans les campagnes reculées et de traquer les partisans russes. Semetka, un paysan hongrois enrôlé comme sous-lieutenant, mène une unité vers un village isolé. Cet antihéros opaque et taciturne, seul personnage qui se détache vraiment, sert de passeur, dans ce premier long métrage de fiction à la mise en scène très maîtrisée. Dénes Nagy compose des plans-séquences somptueux, des cadres envoûtants, dominés par le clair-obscur, la grisaille, les tons bruns et kaki. Et pour affermir le réalisme, celui qui vient du documentaire a fait appel à des non-professionnels — c’est un défilé impressionnant de trognes, de gueules creusées. Les soldats progressent dans une forêt de bouleaux, longent un fleuve. Peu de paroles dans ce monde de sons et de sensations. La boue, la faim, la menace, mais aussi l’attente, le vide, marquent cette guerre d’occupation, où l’ennemi reste invisible.

Lorsque la troupe hongroise arrive dans le village, elle y prend ses aises, non sans interroger, harceler, isoler des habitants suspects. Semetka dirige certaines opérations, en donnant cette étrange impression de se tenir à distance. Aurait-il plus de scrupules que les autres ? Tenter de déceler, à travers son visage impassible mais au regard triste, des traces salutaires d’humanité, voilà ce à quoi s’attelle Dénes Nagy. Un moment, l’homme ne dit rien sur une jeune partisane qu’il entraperçoit nichée dans une souche d’arbre. Mais plus tard, il tait aussi un massacre atroce commis par les siens. Oscillation entre force d’âme et passivité coupable, Natural Light fait de ce soldat ordinaire un symbole terrible de la confusion engendrée par toute guerre.

.</desc>
    <credits>
      <actor>Barta József</actor>
      <actor>Ferenc Szabó</actor>
      <actor>László Bajkó</actor>
      <actor>Tamás Garbacz</actor>
      <actor>Gyula Franczia</actor>
      <actor>Stuhl Erno</actor>
      <actor>Szilágyi Gyula</actor>
      <actor>Mareks Lapeskis</actor>
      <actor>Kozó Krisztián</actor>
      <actor>Nánási Csaba</actor>
      <actor>Fodor Zsolt</actor>
      <actor>Mondovics Mihály</actor>
      <writer>Nagy Dénes</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/14/6db9065c-3371-efa1-3a46dfaeec58e.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424001500">
    <title>Une année sauvage autour de la Terre</title>
    <sub-title>Juillet-août : le temps des migrations</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En juillet, les calottes glaciaires de l'Arctique commencent à fondre. Dans l'archipel du Svalbard, les oiseaux de mer migrateurs chassent dans les eaux riches en nutriments. Avec l'arrivée de l'été en Alaska, la migration des saumons rouges débute. Ils reviennent frayer dans les rivières, nourrissant au passage les ours bruns et tout l'écosystème. En Asie, les pluies de la mousson transforment la région, inversant même le cours des fleuves. Pour des millions de musulmans, c'est le moment du hadj, le grand pèlerinage à La Mecque. En Afrique, les troupeaux de gnous osent traverser le fleuve Mara infesté de crocodiles, alors qu'au large la migration des sardines attire une foule de prédateurs.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/0863d577839a4835b2399edbe15b080f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
