<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250612224000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613002000">
    <title>Les misérables</title>
    <desc lang="fr">Stéphane Ruiz, fraîchement arrivé de Cherbourg, intègre la Brigade anti-criminalité de Montfermeil, dans le 93. Il fait la connaissance de ses nouveaux coéquipiers, Chris et Gwada, deux "Bacqueux" expérimentés. Il découvre rapidement les tensions préexistantes entre les différents groupes du quartier. Ruiz essaye tant bien que mal d'établir une relation équilibrée entre les leaders communautaires influents, son équipe et les habitants de Montfermeil. Un jour, alors que l'équipe se retrouve débordée, une interpellation tourne mal. La scène est filmée par un drone qui scrute leurs moindres faits et gestes. Les trois policiers se retrouvent confrontés aux conséquences de leurs actions... - Critique : C’est rare, la mesure et la nuance pour traiter d’un sujet explosif. Encore plus rare quand un film épique en résulte, dont chaque minute captive. Voilà le prodige qu’offre aujourd’hui Les Misérables, où une cité de Montfermeil, à l’est de Paris, devient le condensé de toutes les tensions sociales, puis une poudrière, sans qu’on passe jamais par les codes et les caricatures du cinéma dit de banlieue.

Qui a volé le lionceau du cirque tenu par les Gitans ? Au lendemain de la victoire estivale des Bleus à la Coupe du monde de foot, dans un climat supposé adouci par cet événement, les températures grimpent et les esprits s’échauffent dans la France d’aujourd’hui, multiethnique et métissée. La colère des Gitans est, dans un premier temps, presque théâtrale, au diapason d’une présentation percutante des divers groupes qui peuplent la cité des Bosquets, comme une scène propice à l’éloquence. Il y a les musulmans radicaux et leurs échoppes communautaires ; le faux maire, caïd en chef portant un maillot estampillé « Le Maire », le verbe tonitruant, interlocuteur régulier de la police locale ; les faux repentis, sortis de prison et singeant l’exemplarité ; la bande des enfants, « les microbes », aux origines maliennes pour la plupart.

La hauteur de vue du réalisateur Ladj Ly, fils de ce quartier, se lit d’emblée dans son choix d’endosser le regard d’un flic (Damien Bonnard), nouvel arrivant à la brigade anticriminalité — la « BAC ». Car pour le jeune révolté des Bosquets que fut le cinéaste, la police était l’ennemie, qui abusait de son pouvoir. Accompagner, cette fois avec une certaine empathie, la patrouille et les interventions de la brigade apporte un équilibre rare entre les forces en présence, qui restera l’un des grands atouts des Misérables.

Autre signal fort, les trois flics de cette brigade que l’on suit dépendent hiérarchiquement d’une femme. Jeanne Balibar, exceptionnelle dans une seule et longue scène de commissariat, située au début du film, incarne une autorité réfléchie, calme, non dénuée d’humour et de charme. Après cela, les démonstrations de force de ces messieurs sur le terrain ne sonnent plus de la même manière. Ladj Ly esquisse donc un au-delà du virilisme ordurier si souvent relayé à l’écran (voir les polars de ou avec Olivier Marchal), et que le nouveau venu déplore chez l’un de ses collègues en place depuis longtemps — le sensationnel Alexis Manenti, également coscénariste.

Du reste, ces trois policiers habitent le même quartier que ceux qu’ils surveillent, se retrouvent le soir dans les mêmes intérieurs sans aucun luxe. Ni salauds fascisants ni modèles de vertu, ils ne tombent jamais d’accord entre eux sur leurs modes d’intervention. C’est la bavure de l’un d’eux, un tir de flash-ball ravageur sur le visage d’un enfant, dans le cadre de l’enquête sur le vol du lionceau, qui provoquera l’engrenage de violence.

La hauteur de vue du cinéaste est aussi celle d’un… drone, dirigé par un autre enfant de la cité, qui, incidemment, enregistre la terrible bavure. Ladj Ly restitue ainsi avec acuité la guerre des images qu’est devenu le quotidien des policiers. Tout le monde filme, la vidéo sert d’arme de défense, de riposte, de chantage ou de négociation. Ici, après le geste fatal, elle déclenche une traque et un réflexe corporatif de la brigade. Les valeurs s’inversent alors de manière alarmante : le jeune blessé compte moins que les images de l’accident fatal, à récupérer à tout prix.

Victor Hugo rédigea Les Misérables dans cette ville de Montfermeil — une scène le rappelle avec humour. Et le récit distille les allusions au roman, à commencer par son personnage de Gavroche noir, tombé par terre après l’impact du flash-ball, puis voué à la révolte. Mais ce titre s’impose encore par sa pertinence pour évoquer un monde situé du mauvais côté de toutes les inégalités sociales. Un monde abandonné à ses expédients, à ses derniers retranchements — la drogue et son commerce, l’islamisme. Un monde que policiers et émeutiers partagent finalement. Ladj Ly montre leur face-à-face devenu incendiaire, terrifiant, mais choisit, en un dernier geste sublime, de le suspendre. Le pire peut attendre. Une chance infime demeure. L’énergie que libère ce grand film ne restera pas que celle du désespoir.</desc>
    <credits>
      <actor>Jeanne Balibar</actor>
      <actor>Damien Bonnard</actor>
      <actor>Steve Tientcheu</actor>
      <actor>Almamy Kanouté</actor>
      <actor>Alexis Manenti</actor>
      <actor>Djebril Zonga</actor>
      <actor>Al-Hassan Ly</actor>
      <actor>Nizar Ben</actor>
      <actor>Issa Perica</actor>
      <actor>Raymond Lopez</actor>
      <actor>Luciano Lopez</actor>
      <actor>Omar Soumare</actor>
      <writer>Giordano Gederlini</writer>
      <writer>Ladj Ly</writer>
      <writer>Alexis Manenti</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/39a2457cfb6c43ba8c0a2d71f026ffe9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250613002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613010500">
    <title>Le tatouage : Mode ou tradition ?</title>
    <desc lang="fr">Parfois considéré comme un simple effet de mode, le tatouage possède en réalité une histoire ancestrale qui remonte à plus de cinq mille ans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/3cc36166ba8d42b185f266d4fea459a6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613010500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613013500">
    <title>Cuisine royale</title>
    <sub-title>Au château de Heks (Belgique)</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - Chaque été, le comte et la comtesse d'Ursel donnent un dîner de gala en leur château de Heks : au menu, légumes et fleurs de Heks et épaule d'agneau.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/3008f2d549044820923d779b3bc74477.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613013500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613021700">
    <title>Au gré des vagues</title>
    <sub-title>La côte du pays de Galles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le pays de Galles a longtemps revêtu une importance cruciale pour l'économie britannique. Le sud de la côte galloise a aussi été marqué par les guerres et l'industrie.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/2f7d75c3f6c94c439f7a7b3f9893fc61.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613021700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613031500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">58</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613031500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613034500">
    <title>Lituanie : les femmes reines de la Tech</title>
    <desc lang="fr">Jeune, dynamique, et connectée, la Lituanie est un vivier de talents, notamment féminins. L'essor économique de la "start-up nation" balte leur offre de nombreuses opportunités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/7bf90245a9114559b1c4a403b523fde2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613034500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613044000">
    <title>Le monde mystérieux des nuages</title>
    <desc lang="fr">Amas de gouttelettes suspendues dans le ciel, les nuages évoquent un imaginaire onirique et poétique. Ces phénomènes physiques sont encore en grande partie inexpliqués et font l'objet de recherches à l'échelle mondiale. Au sommet du Puy-de-Dôme, un aspirateur à nuages permet d'analyser les gouttelettes transportées par le vent, révélant des micro-organismes aux stratégies d'adaptation étonnantes. À Leipzig, dans l'est de l'Allemagne, un simulateur de nuages unique en Europe étudie le rôle des turbulences dans la formation de la pluie. Dans le nord de l'Australie, à l'aéroport de Cairns, un avion high-tech traverse les bandes nuageuses et recueille des données sur les aérosols, afin d'analyser les différences entre les hémisphères Nord et Sud.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/56f81fc21c2f462abf2c3a4226b4e2c4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613045000">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613051500">
    <title>Mon année de volontariat écologique</title>
    <sub-title>De nouveaux horizons</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Joshua vit des moments éprouvants à la ferme auprès d'une vache et d'un veau en souffrance ; après sept mois, Janina a décidé de quitter le centre de protection des oiseaux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/4c5c66c5fe854c05929d8cad20848e7d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613051500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613055000">
    <title>Stromboli, terre de feu</title>
    <desc lang="fr">La petite île de Stromboli au sud de l'Italie est connue mondialement pour son volcan capricieux. 300 habitants, des agriculteurs et surtout des pêcheurs ont choisi d'y vivre malgré le danger. À Stromboli, on pratique la pêche durable depuis toujours, et presque sans outillage moderne. Cette méthode génère peu de bénéfices mais permet aux pêcheurs de vivre comme ils l'entendent, à l'écart de la société de consommation. Gaetano, bientôt 70 ans, un mordu du métier, aimerait lever le pied et espère que son fils Andrea s'établira définitivement à Stromboli. Parviendra-t-il à lui transmettre sa passion ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/77932bbb953a4b41a014a3b74e88198f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Portugal rural et mystique d'"Alma Viva" - Au Canada, les chiens ont ouvert le grand Nord - Santorin, à la recherche de l'Atlantide.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/3f5a2713f1aa425b89e8cad91342dee2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jean Mariotti, une enfance calédonienne - Les Pouilles en transe au rythme de la pizzica - En Arizona, l'amour se joue des lois.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/32698c20a00e40f68acb21ee312bc622.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613081500">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, la côte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre le Maroc et la Tunisie, l'Algérie aligne près de 1200 kilomètres de côte, donnant sur la Méditerranée, où montagnes, baies et désert se succèdent.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/8bb8afb4796c48809490720231d4ba92.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613081500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613091000">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, le désert</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Berceau d'une culture berbère millénaire, le Sahara algérien abrite la ville de Timimoun, qui célèbre depuis cinq siècles le sbuâ, une fête qui commémore la naissance de Mahomet.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1286cad086e443e0901e5527e2d8dfef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613100500">
    <title>Los Angeles, les reines du lowriding</title>
    <desc lang="fr">Les lowriders sont des monstres mécaniques capables de faire des bonds spectaculaires. Les femmes sont de plus en plus nombreuses à se mettre au volant de ces véhicules.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/3f5246234dd942a7b84114149ce16333.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613110000">
    <title>Au gré des vagues</title>
    <sub-title>La côte allemande de la Baltique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le nord de l'Allemagne, de Wismar à l'île d'Usedom, de nombreux marais et lagunes offrent un environnement de choix aux colonies d'oiseaux locales.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/0488aa61a48142e185ce317ae336bb40.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613113500">
    <title>Chypre : deux pays dans un seul village</title>
    <desc lang="fr">A Chypre, il existe un village unique où Grecs et Turcs vivent ensemble. Pyla est le seul village encore habité se trouvant sur la zone tampon qui coupe l'île en deux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/21e62e911b874bf19eac234662c421ba.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613140500">
    <title>Hatari !</title>
    <desc lang="fr">Depuis la mort de son père, Brandy Delacourt dirige seule une ferme-réserve au Tanganyika. Assistée par une bande de casse-cou, elle capture des bêtes sauvages qu'elle revend ensuite aux parcs zoologiques du monde entier. Arrive un jour une jeune photographe italienne, Dallas, venue faire un reportage sur la faune locale. Sean Mercer, le chef de l'équipe, un géant bougon qui ne jure que par la camaraderie virile, ne tarde pas à tomber sous son charme. Une bande de jeunes éléphanteaux achève de bouleverser la saine virilité de ses principes, tandis qu'un autre membre de son équipe, Pockets, découvre qu'il est amoureux de sa patronne... - Critique : Sean, Kurt, Pockets, Luis et l’Indien ont pour mission de capturer, en Afrique, des animaux sauvages destinés aux zoos. L’Indien, blessé, est remplacé par Chips, un jeune Français. Anna Maria, reporter-photographe, rejoint le petit groupe et s’éprend de Sean…

Le danger — hatari, en swahili —, l’amour et l’amitié : trois thèmes porteurs de l’œuvre de Howard Hawks. Mais dans ce film d’aventures partageur, l’humour aussi est central. Comme Rio Bravo, Hatari ! possède un charme inimitable : ce qui aurait pu n’être qu’une banale partie de chasse devient une passionnante réflexion sur les rapports humains. Une nouvelle fois, le cinéaste se plaît à jouer sur l’insolence des relations entre ses héros et ses héroïnes. Elsa Martinelli entretient avec John Wayne des rapports qui rappellent ceux de ce dernier avec Angie Dickinson dans Rio Bravo.

La tendresse portée aux personnages éclate tout au long de ce récit ample et chaleureux, véritable hymne à la vie. La suprême décontraction de la mise en scène est la marque d’un style splendidement maîtrisé. Rien n’est laissé au hasard.</desc>
    <credits>
      <actor>Krüger Hardy</actor>
      <actor>Girardon Michèle</actor>
      <actor>John Wayne</actor>
      <actor>Bruce Cabot</actor>
      <actor>Red Buttons</actor>
      <actor>Eduard Franz</actor>
      <actor>Elsa Martinelli</actor>
      <actor>Queenie Leonard</actor>
      <actor>de Val</actor>
      <actor>Gérard Blain</actor>
      <actor>Chevron Jon</actor>
      <writer>Brackett Leigh</writer>
    </credits>
    <date>1962</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/4f27ef97988b40ed9ef5b97f7220182b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250613140500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613152500">
    <title>Terence Hill, un cowboy pacifiste</title>
    <desc lang="fr">On l'appelait Trinita, comme dans le titre de son film, mais son vrai nom était Mario Girotti. Le western-spaghetti est né avec le duo que cet acteur italo-allemand formait avec Carlo Pedersoli, alias Bud Spencer. Hanté par le bombardement de Dresde, qu'il a vécu à 4 ans, il se refusait à glorifier la violence et à se prendre au sérieux. Rencontre avec Terence Hill, qui a vaincu grâce au cinéma sa timidité et ses tourments.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/fe137118a5a449329d845932b9a61bc5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250613152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Cap-Vert, la peinture de Tchalé Figueira - Les guinguettes, l'art de guincher - Australie, une clandestine ne passe pas inaperçue.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/03fbc90161e445198351869459955f2d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, la palette acidulée de Charles Lapicque - Au Gabon, la bande son des Fang - En Islande, une éruption révolutionnaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/0316136c41e54ab187f702412b254710.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613174500">
    <title>L'estuaire du fleuve Oder : Une lagune à l'écosystème foisonnant</title>
    <desc lang="fr">La lagune de Szczecin se déploie au cœur du delta de l'Oder, à la frontière entre l'Allemagne et la Pologne. Elle constitue un refuge pour une multitude d'animaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/48cbb8d44c084dc2834d1ac3d022df49.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 13/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613185500">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Déclics informatiques</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:10 - Tout le monde craint la "singularité", ce moment où les machines deviendraient subitement conscientes et voudraient forcément tuer leurs créateurs.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/b594b570b0874e1a946b8c32991d09b5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.9.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613203000">
    <title>La forêt silencieuse</title>
    <desc lang="fr">Anja Grimm, une brillante géologue, analyse les sols des forêts allemandes. Lors d'une mission, elle doit retourner dans la forêt où son père a disparu sans laisser de trace lorsqu'elle était enfant. Dans cet endroit froid et sauvage, elle fait une découverte déconcertante en rapport avec la disparition de son père. Ce qu'elle a découvert l'oblige à se lancer dans sa propre enquête, malgré les réticences des autorités locales. La jeune femme se rend très vite compte qu'elle a plongé dans les secrets enfouis d'une région meurtrie par un passé effrayant que les habitants veulent absolument oublier. - Critique : Présenté à la Berlinale 2022, puis sorti dans les salles allemandes, ce premier long métrage d’une comédienne, louable sur le papier, œuvre pour la mémoire collective. Il se déroule en 1999 dans le Haut-Palatinat, circonscription de Bavière frontalière avec la République tchèque, non loin d’un camp de concentration. Sont évoquées les sinistres « marches de la mort », qui firent, autour de Flossenbürg, des milliers de victimes à la fin de la Seconde Guerre mondiale, parfois avec la complicité active de la population locale.

Une jeune pédologue, chargée de cartographier les sols de la région, retourne sur les lieux de la disparition de son père en randonnée, vingt ans auparavant. Avec une héroïne récupérant des échantillons par carottage et consultant l’herbier de son enfance, l’enquête prend d’abord la forme d’une étude de terrain — réaction des prélèvements à l’acide chlorhydrique, présences anormales d’orties ou de joncs.

Cette approche scientifique, qui aurait pu tenir le film, s’agrège à un scénario démonstratif, peuplé de personnages plus ou moins dégénérés. La cinéaste s’en remet ensuite à des clichés de thriller en pure perte : une chasse nocturne au sanglier qui tourne mal, suivie d’une séance d’autochirurgie à l’agrafeuse. Dommage, car la forêt d’épicéas, qui tue toute végétation au sol en ne laissant pas la lumière passer, constituait un décor hautement symbolique.</desc>
    <credits>
      <actor>Johannes Herrschmann</actor>
      <actor>Robert Stadlober</actor>
      <actor>Bittenbinder Johanna</actor>
      <actor>Henriette Confurius</actor>
      <actor>Astrid Polak</actor>
      <actor>August Zimer</actor>
      <actor>Harry Wijnvoord</actor>
      <actor>Moritz Katzmair</actor>
      <actor>Brenner Günther</actor>
      <actor>Saavedra Noah</actor>
      <actor>Baumer Christina</actor>
      <actor>Christoph Jungmann</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/a26591ed72374f069b7ef9e02b1f0d21.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250613203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613222000">
    <title>Cavale sentimentale</title>
    <desc lang="fr">En pleine rupture, Kira, Allemande résidant à Londres, entreprend seule ce qui devait être un voyage romantique en Écosse avec son ex-compagnon. Dans un bar sur l'île de Skye, elle croise la route de Ian, venu lui aussi de la capitale pour rendre une visite à ses vieux parents. Alors que Kira s'apprête à se consoler dans les bras du jeune homme, une crise familiale le contraint à déserter les lieux pour retrouver Emily, sa petite amie. Revenus à Londres sans savoir que l'autre s'y trouve également, les deux trentenaires reprennent le cours parallèle de leurs existences cabossées.</desc>
    <credits>
      <actor>Michael Carter</actor>
      <actor>Kathryn Howden</actor>
      <actor>Juliet Cowan</actor>
      <actor>Samuel Anderson</actor>
      <actor>Aylin Tezel</actor>
      <actor>Olwen Fouéré</actor>
      <actor>Alexandra Dowling</actor>
      <actor>Mike Noble</actor>
      <actor>Rory Fleck</actor>
      <actor>Chris Fulton</actor>
      <actor>Layo-Christina Akinlude</actor>
      <actor>Anna Russell-Martin</actor>
      <writer>Aylin Tezel</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame sentimental</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/7529e2e78a8d4693b9e6f1a5ce362b5a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613234000">
    <title>Le village imaginaire</title>
    <desc lang="fr">La réalisatrice Lola Randl est désemparée : la vie garde-t-elle un sens quand l'humanité court à toute allure vers sa possible fin ? Comment trouver sa place sur cette planète en chute libre, et comment rendre compte de cette inquiétude existentielle ? Dans sa campagne de l'Uckermark, aussi vaste que peu peuplée - bien que située à une soixantaine de kilomètres de Berlin -, elle cherche, furète, filmant ses proches ou ses voisins et contemplant la nature pour repérer les traces de la catastrophe en cours.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/d592ea41668047f28573c816c1083d86.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250613234000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614003500">
    <title>Tom Cruise : Corps et âme</title>
    <desc lang="fr">A ses débuts dans les années 80, avec son énergie, sa virilité juvénile et son désir de conquête, Tom Cruise fait figure de candidat idéal d'un Hollywood sous influence reaganienne. Le jeune homme se coule avec aisance dans des rôles de fils à papa, lui qui a grandi sans père dans un milieu populaire. Ambitieux et déterminé, Tom Cruise connaît une ascension fulgurante. Cependant, malgré son talent et sa réussite, l'acteur s'aliène une partie de la critique. Son adhésion totale à la scientologie a fini par le desservir. Mais, depuis les années 2000, il se réinvente dans le cinéma d'action et séduit le public avec des rôles toujours plus physiques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/19/d585cbc2d0f3497fa5d1030d1718351c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
