<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250609230000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610012500 +0200">
    <title>Les huit montagnes</title>
    <desc lang="fr">Les parents de Pietro décident de louer une maison à la montagne à Grana, dans la vallée d'Aoste. Sur place, le garçon fait la connaissance de Bruno, un jeune berger du même âge avec lequel il se lie d'amitié. Les deux enfants arpentent les magnifiques paysages de la région et passent leur temps libre ensemble. Des instants que Pietro, l'enfant de la ville, n'oubliera jamais. Cette amitié n'a pas de prix pour lui, et c'est logiquement qu'il décide de revenir dans ce village vingt ans plus tard. Il ressent la nécessité de s'y réfugier afin de fuir la ville, mais espère aussi retrouver son ami de toujours... - Critique : POUR :t3:

La splendeur des paysages alpins vole la vedette à d’excellents acteurs italiens dans cette fiction adaptée du deuxième roman de Paolo Cognetti, ancré dans le Val d’Aoste. Si la fièvre des sommets pousse généralement les cinéastes au défi, c’est tout le contraire ici. Aucun sentiment de performance ne traverse les images, dont le tournage en altitude a pourtant dû coûter bien des efforts. L’immensité spectaculaire est offerte dans la sérénité, alors même qu’elle est le décor d’une saga familiale qui traverse une trentaine d’années. Autour de deux gamins, Pietro et Bruno, la vie va faire souffler le vent des bouleversements. Sans bousculer les montagnes.

Les contraires balisent le récit, qui oppose, tour à tour, l’enfance et l’âge adulte, la ville et la campagne, les voyages et l’enracinement… Pietro est l’écolier de Turin qui étudiera et voudra écrire, s’ouvrir au monde. Tandis que Bruno développera une ferme d’alpage sur les terres familiales. Par-delà les différences, le film s’attache à raconter ce que les deux amis ont de semblable. Une fraternité qui passe par Giovanni, le père de Pietro devenu un peu celui de Bruno. L’homme qui leur apprend la randonnée. Le réalisateur et la réalisatrice, qui, en mai dernier, s’embrassaient fougueusement sur la scène du Festival de Cannes au moment de recevoir le prix du jury, ont réussi un très beau film sur le lien. Au cœur des montagnes, ils le questionnent dans un mouvement naturel : aller de l’avant puis revenir sur les sentiers déjà foulés, c’est chercher, peu à peu, cet autre chemin que dessine notre vie, qui nous rattache à des lieux, des présences. Avant même que le scénario nous transporte au Népal, une forme de sagesse guide ce film romanesque vers une spiritualité méditative. Une quête existentielle à partager dans son ampleur impressionnante, profondément émouvante — Frédéric Strauss


CONTRE :t0:

Brassant les thématiques très actuelles du retour à la nature, de la sobriété heureuse, de la transmission de valeurs, avec d’autres réflexions intemporelles sur la vie, l’amour et la fidélité, ce film embarrasse par son absence de second degré. La pauvreté des dialogues (« parfois l’amour s’étiole, parfois il meurt d’un coup », « pour trouver sa place dans le monde, on emprunte des chemins imprévisibles ») n’a d’égal que la solennité de la voix off, récitée par Pietro adulte, devenu écrivain voyageur, sur la voie du pardon – son père n’était pas tendre avec lui. Le défilé de belles images des Alpes aux quatre saisons est trop souvent redondant avec les états d’âme des personnages, heureux en été, déprimés l’hiver. Le couple de réalisateurs, qui traversait alors une crise conjugale, raconte avoir vécu les huit mois de tournage dans les montagnes du Val d’Aoste comme une épiphanie. On aurait aimé que la thérapie fonctionne aussi pour les spectateurs, réduits aux dindons de la fresque — Jérémie Couston</desc>
    <credits>
      <actor>Timi Filippo</actor>
      <actor>Luca Marinelli</actor>
      <actor>Alessandro Borghi</actor>
      <actor>Elena Lietti</actor>
      <actor>Elisa Zanotto</actor>
      <actor>Elisabetta Mazzullo</actor>
      <actor>Lupo Barbiero</actor>
      <actor>Cristiano Sassella</actor>
      <actor>Francesco Palombelli</actor>
      <actor>Benedetto Patruno</actor>
      <actor>Chiara Jorrioz</actor>
      <actor>Andrea Palma</actor>
      <writer>Felix Van</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/67384122579544c09dc10f2f32e7e8da.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250610012500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610025000 +0200">
    <title>Le fabuleux monde du docteur Cadéot</title>
    <desc lang="fr">Il soigne les animaux de sa région gasconne depuis plus de sept décennies. Le touchant portrait d'un infatigable vétérinaire amoureux des bêtes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/340731a55cdb4950a7ea8807c3c2b0f7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610025000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610041400 +0200">
    <title>Wahou !</title>
    <desc lang="fr">Catherine et Oracio, deux agents immobiliers parisiens, sont occupés toute la journée par deux biens particulièrement difficiles à vendre. Le premier, une luxueuse demeure bourgeoise dont la cote a baissé depuis que le RER passe au fond du jardin, et l'autre, un appartement flambant neuf en bordure de route, en plein "triangle d'or" de Bougival. Les visites s'enchaînent pour Catherine et Oracio, qui recourent à tous les trucs et astuces de vendeur : par exemple, susciter le coup de coeur du potentiel acheteur, ou glisser sous le tapis les défauts des biens à vendre. Un stagiaire les accompagne dans leur mission. - Critique : Ceci n’est pas une satire du petit monde des agences immobilières. Pas seulement. Des rendez-vous successifs entre deux « conseillers » de l’enseigne Wahou et leurs clients, le cinéaste Bruno Podalydès (Les 2 Aflred) tire toute une comédie humaine, avec des personnages récurrents, des coups de théâtre, des gags, des sentiments, et même des larmes. Si satire il y a, elle se concentre avec brio sur la langue, le jargon, les euphémismes (pour les défauts) et les expressions pleines d’emphase, souvent trompeuses (pour les qualités) qui accompagnent les visites de logement. L’un des deux décors principaux du film, un appartement à louer, est ainsi présenté par Oracio (que joue avec délice le réalisateur) comme situé « dans le triangle d’or de Bougival », ce qui ne manque pas de sel. L’autre site, une maison bourgeoise, en vente, est régulièrement taxé de « bien d’exception », alors que le jardin borde la ligne du RER… Parfois, le burlesque de Jacques Tati, l’un des maîtres éternels de Podalydès, n’est pas loin.

Mais la belle idée de l’auteur consiste à dépasser l’ironie de départ et à sonder plus profondément, sans renoncer à l’humour, ce qui se joue dans une visite ou dans une transaction annoncée : un tournant de la vie, pour ceux qui partent comme pour ceux qui aspirent à s’installer. Des époux seniors (savoureux Eddy Mitchell et Sabine Azéma) se préparent ainsi, le cœur lourd, à quitter leur maison adorée, désormais trop grande pour eux. Un jeune couple fusionnel projette son désir de vie commune dans l’appartement à louer : les deux vasques de la salle de bains font rêver les amoureux, tandis qu’elles renverront, soudain, tel autre visiteur à sa solitude.

Malice et humanisme

Subtilement, le film glisse des écarts d’âge aux différences de catégorie sociale. Des profils nouveaux apparaissent, d’un rendez-vous à l’autre, l’agence immobilière devenant une fenêtre sur le monde contemporain et ses petites ou grandes folies. Si Oracio garde quelque chose de clownesque, avec son professionnalisme à la fois ostentatoire et pris en défaut, l’autre « conseillère », Catherine, émerge d’un deuil — Karin Viard excelle sobrement dans ce rôle. Le chagrin qu’elle réprime imprègne les interactions avec les clients ; son regard et son écoute en font une sorte de psy, à son corps défendant. L’un des sommets de cette tragi-comédie est assurément le baiser inopiné que Catherine reçoit d’une dame intéressée par l’appartement, elle-même traversant une passe difficile… Bruno Podalydès réussit alors la synthèse irrésistible de l’improbable et du plausible.</desc>
    <credits>
      <actor>Karin Viard</actor>
      <actor>Isabelle Candelier</actor>
      <actor>Roschdy Zem</actor>
      <actor>Eddy Mitchell</actor>
      <actor>Bruno Podalydès</actor>
      <actor>Patrick Ligardes</actor>
      <actor>Eric Vieillard</actor>
      <actor>Sabine Azéma</actor>
      <actor>Agnès Jaoui</actor>
      <actor>Manu Payet</actor>
      <actor>Yann Frisch</actor>
      <actor>Victor Lefebvre</actor>
      <writer>Bruno Podalydès</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">84</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/f49dc8e8f675468980a131a1c1441be3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250610041400 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610051500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">61</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610051500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610054500 +0200">
    <title>Le sanglier : l'indésirable ?</title>
    <desc lang="fr">Si l'animal est bien présent dans les esprits comme dans la culture populaire, son impact sur les champs et sur la biodiversité est bien réel et nécessite de réelles adaptations tant de la part des autorités, des agriculteurs que des chasseurs. Ce reportage explore les causes de cette expansion ainsi que les défis posés par cette cohabitation inattendue entre ville et nature. Ce programme fait partie de l'offre de reportages Histoires du continent, une initiative de médias publics européens (ARD, LTV, RTBF, SRG SSR et ZDF), coordonné par ARTE.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/09b520df3bff4ff28b986b02224d7be4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610054500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610064000 +0200">
    <title>Espagne, la voie des bergers</title>
    <desc lang="fr">Confrontés à la dure réalité de leur métier et à la concurrence de l'agriculture intensive, les bergers revendiquent un mode vie qu'ils ont choisi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/15/a64c3a13840749e3bfd129392a76bf31.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610064000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610065000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/03/e4ca30fdd0994866a87707925603a3f9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610071500 +0200">
    <title>Mon année de volontariat écologique</title>
    <sub-title>Les premiers doutes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Les cinq jeunes volontaires rencontrent leurs premières difficultés. Joshua et sa collègue Maja participent à la vaccination de porcelet ; Svenja doit apprendre une foule d'informations pour pouvoir réaliser en autonomie ses premières visites guidées ; Laurine fait face à la solitude et aux difficultés physiques du travail à la ferme ; Tim constate qu'il va devoir principalement encadrer des enfants.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/9013bddb82124f6a821edf1953b903bf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610071500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610075000 +0200">
    <title>Argentine, le polo au féminin</title>
    <desc lang="fr">L'Argentine, pays des chevaux, est aussi celui du polo, sport masculin. Les femmes s'y sont mises. Clarita Cassino est l'une des meilleures joueuses du pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/6a2b2264de7d48e8a853c179efacdd5c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "En Suède une rebelle pionnière de l'art abstrait". - "Le cinéma d'Ishiro Honda". - "En Allemagne, la permanente fait des vagues".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/02d471dbb3be426a8e0f95f3500084e5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Albuquerque, décor de "Breaking Bad."" - "Les Vosges, aux avant-postes du ski français." - "Baseball, Taïwan déjoue les pronostics".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/6ad4d46df9dc434aaea21ada36f7fc92.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610105500 +0200">
    <title>New York-Paris sans escale : Le défi des premiers aviateurs</title>
    <desc lang="fr">Retour sur l'exploit réalisé en mai 1927 par l'Américain Charles Lindbergh, qui réalisa le premier vol sans escale et en solitaire entre New York et Paris.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/09/6d7c13b69e5c4ce9a52d3d023efb4f22.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610114000 +0200">
    <title>Les oiseaux</title>
    <sub-title>La conquête des cieux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - D'une espèce ayant survécu à l'impact d'un astéroïde il y a 66 millions d'années à celles qui évoluent dans les cieux, gros plan sur l'origine des oiseaux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/38535843fc0a4a2fb59ea11291279d1f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610122500 +0200">
    <title>Les oiseaux</title>
    <sub-title>Des animaux sociaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Cet épisode dévoile les différentes manières des oiseaux de communiquer entre eux, leur capacité à réagir rapidement lors de vols à grande vitesse et leur intelligence collective.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/38535843fc0a4a2fb59ea11291279d1f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610125500 +0200">
    <title>Cuisine royale</title>
    <sub-title>Au château El Rincón</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - Carlos Falcó, marquis de Griñón, producteur d'huile d'olive et de vin, mais aussi auteur et mécène, organise un dîner de gala dans son château d'El Rincón après Pâques.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/0b6d65a0b9c84ff29c446b469dbc823e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610125500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610133000 +0200">
    <title>Russie : le courage de s'opposer</title>
    <desc lang="fr">Un millier de Russes, dont des journalistes ou des artistes, sont accusés par le régime de Vladimir Poutine d'être des "agents de l'étranger" parce qu'ils s'opposent à la guerre, se battent pour la liberté d'expression ou dénoncent les élections truquées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/317febda5d474ae482a23c486853b99d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610152500 +0200">
    <title>Lili Marleen</title>
    <desc lang="fr">Zurich, 1938. Willie, une jeune chanteuse de cabaret allemande, s'éprend de Robert, un musicien juif. Le père du jeune homme, David Mendelsson, dirige une organisation juive clandestine d'aide aux réfugiés. Il voit d'un mauvais oeil la liaison de Robert et Willie. Le jeune musicien convoie régulièrement des fonds en Allemagne. Sur l'insistance de Willie, il accepte un jour de la laisser l'accompagner. Le père de Robert, trouvant là l'occasion de séparer les deux amants, fait retenir la chanteuse en Allemagne. Lorsque la guerre éclate, Willie, désemparée, se place sous la protection de Henkel, un officier SS qui lui fait enregistrer la chanson "Lili Marleen". Le succès est immédiat. Willie devient une véritable star, parrainée par le ministère de la Culture du IIIe Reich. Elle rêve toutefois de retrouver Robert... - Critique : En 1939, une chanteuse inconnue fait un bide avec son premier disque, Lili Marleen. Quelques années plus tard, en pleine guerre, toute l’Allemagne fredonne cette ballade mélancolique et son interprète connaît enfin la gloire…

En s’inspirant des souvenirs de Lale Andersen, Fassbinder a imaginé l’histoire d’une petite vedette de cabaret qui devient la star des nazis. La gentille Willie (Hanna Schygulla, très Marlene) n’a pas l’impression de vendre son âme au diable. Elle aime juste la villa blanche que lui offre le Führer. Sous les croix gammées, elle poursuit un rêve sentimental : retrouver Robert, le fils d’une famille juive de Zurich…

Avec les moyens considérables du cinéma de reconstitution historique, Fassbinder se concentre sur le portrait d’une femme flouée et manipulée. Aux yeux du réalisateur, elle est ici la seule victime : le père du trop faible Robert est montré comme un chef de clan mafieux, même s’il se bat pour sauver d’autres Juifs. C’est une vision assez désabusée de l’Histoire, de l’héroïsme. On peut la contester, mais elle impressionne par sa volonté de placer le mélodrame sentimental au-dessus du bien et du mal, comme seul révélateur de la cruauté des hommes.</desc>
    <credits>
      <actor>Mel Ferrer</actor>
      <actor>Gottfried John</actor>
      <actor>Hanna Schygulla</actor>
      <actor>Christine Kaufmann</actor>
      <actor>Giancarlo Giannini</actor>
      <actor>Karin Baal</actor>
      <actor>Udo Kier</actor>
      <actor>Hark Bohm</actor>
      <actor>Schumann Erik</actor>
      <actor>Roger Fritz</actor>
      <actor>Rainer Will</actor>
      <actor>von Karl-Heinz</actor>
      <writer>Rainer Werner</writer>
      <writer>Manfred Purzer</writer>
      <writer>Sinclair Joshua</writer>
      <guest>Dieter Gackstetter</guest>
    </credits>
    <date>1981</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/86013f4d4cd84c6b953688d68b612658.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250610152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610172500 +0200">
    <title>Le mariage de Maria Braun</title>
    <desc lang="fr">Durant la Seconde Guerre mondiale. Maria et Hermann se marient, puis se séparent : Hermann repart au front. Maria trouve du travail dans un bar réservé aux Américains. Elle rencontre Bill, un soldat noir dont elle attend bientôt un enfant. Un soir, Hermann réapparaît. Une bagarre l'oppose à Bill, que Maria tue d'un violent coup à la tête. Hermann s'accuse du crime. Une lourde peine de prison le récompense de son abnégation. Maria jure de l'attendre. Mais, embauchée par un riche industriel, elle devient rapidement sa maîtresse et se voit proposer un étrange marché. Si elle loue son corps à son patron, jusqu'à sa mort, elle héritera de la moitié de sa fortune, et Hermann de l'autre... - Critique : | Genre : mélo ironique.

Après la Seconde Guerre mondiale, dans l&amp;#39;Allemagne en ruines, Maria Braun attend le retour de son mari, Hermann. On le croit mort. Quand il surgit à l&amp;#39;improviste, Maria vit avec Bill. Elle tue son amant. Hermann s&amp;#39;accuse du crime et fait de la prison. ­Pendant ce temps, Maria devient la maîtresse de son patron.

Le film rencontra un grand succès, joué avec conviction par Hanna Schygulla — sa prestation constitue le sommet d&amp;#39;une ­collaboration de plus de dix ans avec Fassbinder. Sous couvert d&amp;#39;une intrigue mélodramatique, Fassbinder ­décrit avec une ­profonde ironie l&amp;#39;Allemagne d&amp;#39;Adenauer et de la reconstruction. Symboliquement, le film s&amp;#39;achève sur la victoire de l&amp;#39;équipe nationale de football à la Coupe du monde 1954, ­moment décisif pour le peuple allemand, qui, de vaincu, redevient vainqueur.

La critique est violente. Ne voit-on pas Fassbinder lui-même, dans une courte apparition, sacrifier la poésie — les oeuvres complètes de Kleist — sur l&amp;#39;autel du marché noir ? Un film admirable de maîtrise, mais sacrément dérangeant. — Aurélien Ferenczi</desc>
    <credits>
      <director>Rainer Werner</director>
      <actor>Gottfried John</actor>
      <actor>Hanna Schygulla</actor>
      <actor>Claus Holm</actor>
      <actor>Ivan Desny</actor>
      <actor>Günter Lamprecht</actor>
      <actor>Klaus Löwitsch</actor>
      <actor>Elisabeth Trissenaar</actor>
      <actor>Hark Bohm</actor>
      <actor>Gisela Uhlen</actor>
      <actor>Lilo Pempeit</actor>
      <actor>George Eagles</actor>
      <actor>Anton Schiersner</actor>
      <writer>Märthesheimer Peter</writer>
      <writer>Fröhlich Pea</writer>
    </credits>
    <date>1978</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/1735ac5f531c48ed9e143d50d515384a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250610172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Colombie, Totó la Momposina reine de la cumbia - Au Canada, des cabanes et des hommes - En Islande, une éruption de foi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/760c3062632549f084c1a7e27cbdb566.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Marseille, Georges Braque éclate le paysage - Le koala, mignon miraculé de l'Australie - Dans les Caraïbes, un roi sans sujet.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/10316fd4ee474694ab979a21ca74c23a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610194500 +0200">
    <title>Archipels du Nord : Les îles Lofoten</title>
    <desc lang="fr">La puissance de la nature et des conditions climatiques extrêmes caractérisent les îles Lofoten, situées au large des côtes norvégiennes, à 200 kilomètres au nord du cercle polaire. Chaque année, à la lumière des aurores boréales, d'immenses bancs de morues viennent frayer dans leurs eaux. Après le long et sombre hiver, le soleil de minuit y brille 24 heures sur 24 pendant plusieurs semaines en été.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/4488729872e34366b9643be36c94125e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 10/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610210000 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Homo augmentus</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:7 - Dark Vador et ses membres bioniques, Cobra et sa prothèse de main/fusil… : ça a l'air si facile de remplacer un membre coupé dans les films.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/23a292981cab4f63bfb85e679324ac53.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.6.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610223500 +0200">
    <title>L'Est de l'Europe entre Hitler et Staline : Une terre de sang</title>
    <desc lang="fr">Villes bombardées et rasées, villages incendiés, pogroms et extermination par balle de juifs, de Roms, mais aussi d'"asociaux" et de handicapés d'un côté ; de l'autre, liquidation de résistants et d'opposants politiques ou supposés tels, déportation vers la Sibérie de familles entières, spoliation de ressources agricoles engendrant des famines. Entre la signature du pacte germano-soviétique de 1939, le déclenchement de l'opération "Barbarossa" en 1941 et la contre-offensive vers l'ouest de l'Armée rouge, plus de 14 millions de civils d'Europe centrale et orientale ont été, jusqu'en 1945, victimes de la barbarie nazie et soviétique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/3f5ece86b14940489facac3cea1f92a4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610223500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250610232500 +0200">
    <title>Les ambassadeurs de la collaboration</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 1930, Otto Abetz, qui enseigne l'art à Karlsruhe, organise en Forêt-Noire des rencontres entre de jeunes Français et Allemands. Francophile et ambitieux, il rêve de réconcilier les deux pays, profondément marqués par le traumatisme de la Première Guerre mondiale. Séduit par les thèses du national-socialisme, il s'est rapproché de Joachim von Ribbentrop, en charge de la diplomatie nazie, et en devient le bras droit en 1934. Au comité France-Allemagne qu'il a fondé, il a fait la connaissance de Suzanne, son épouse française - et juive -, mais aussi de Fernand de Brinon. Par l'entremise de Ribbentrop, ce dernier sera le premier journaliste français à obtenir, en 1935, une interview du chancelier Adolf Hitler. Lorsque la France signe l'armistice en juin 1940, leurs routes se croisent de nouveau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/54733a4246664da1ba509cc442eafd59.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250610232500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611002500 +0200">
    <title>Bella Ciao! Des Allemands dans la résistance italienne</title>
    <desc lang="fr">Été 1944. Quelques mois après la signature de l'armistice entre les Alliés et l'Italie, l'occupation allemande dans le nord du pays suscite des affrontements avec les partisans, la résistance locale. Devant l'horreur des crimes commis par les SS et la Wehrmacht à l'encontre des civils, certains soldats allemands changent alors de camp. La mémoire de ces buoni Tedeschi (les "bons Allemands") est toujours honorée en Italie, et leur courage, célébré à travers des plaques, photos et archives que le pays conserve précieusement. Rudolf Jacobs, Walter Fischer et Heinz Brauers en firent partie. Près de quatre-vingts ans après les faits, leurs descendants entament un voyage en Italie pour retracer des faits qu'ils avaient jusque-là ignorés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/c83a6488304a4bd3b63c287819339646.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
