<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240810233500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811003000 +0200">
    <title>Mission spatiale au Sénégal</title>
    <desc lang="fr">Au Sénégal, Maram Kairé souhaite donner une nouvelle impulsion à l'histoire de l'astronomie en Afrique. La tête dans les étoiles depuis l'enfance, il a été sollicité pour participer au lancement dans l'espace de la sonde spatiale Lucy. Un projet ambitieux, mené par la Nasa dans le but de percer les mystères des origines du Système solaire, dont la préparation a nécessité un travail d'orfèvre. Afin d'optimiser la trajectoire de la sonde, Maram Kairé et ses équipes sont chargés de collecter le plus de données possibles sur les astéroïdes, notamment grâce à une occultation stellaire (passage d'un astre devant une étoile), un phénomène de quelques secondes seulement, devant se produire juste au-dessus du Sénégal.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/28/2641ecef430547aea408d87f834e77f8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240811003000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811012500 +0200">
    <title>Le cosmos et les origines de la vie</title>
    <sub-title>Les exoplanètes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En 1995, la découverte de la première exoplanète - une planète située en dehors du système solaire - ouvre considérablement le champ de la recherche scientifique. Aujourd'hui, quelque 4 500 exoplanètes sont recensées, tandis que des appareils de plus en plus sophistiqués permettent d'en étudier les caractéristiques. Réunissent-elles les conditions nécessaires au développement de la vie ? De nombreux chercheurs sont désormais persuadés que la vie est présente ailleurs dans le cosmos et se préparent à découvrir une autre planète habitée. De la Suisse aux Etats-Unis en passant par l'Allemagne, la planétologue Sara Seager et les astronomes Francesco Pepe, Laura Kreidberg et Didier Queloz s'emploient chaque jour à mieux comprendre la place de l'homme dans l'Univers.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/04/8423cd2fa0f247a2bdf3bceb0f43241a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240811012500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811015000 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pouvons-nous vivre sur la Lune ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Comment les humains pourraient-ils respirer sur la Lune, construire des bâtiments ou se procurer de la nourriture ? L'humanité peut-elle vivre sur la Lune ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/29/37e085ea314071f3460cdfdd0f31eeae918133c1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811015000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811022000 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pouvons-nous traverser le globe terrestre ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Peut-on traverser le globe terrestre de part en part ? C'est la question que pose le premier épisode de cette série documentaire scientifique , dont le titre est un clin d'oeil au roman culte de Douglas Adams, "Le Guide du voyageur galactique", cher à la communauté geek et à l'origine de l'engouement pour le nombre 42.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/1ecbe43aa55ce757da58f0d4d0ee4f292dad42b3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811022000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811043300 +0200">
    <title>Nowhere in Africa</title>
    <desc lang="fr">En 1938, les Redlich, une famille juive, tentent d'échapper aux persécutions du régime nazi. Tous quittent l'Allemagne pour s'installer au Kenya. Walter Redlich, avocat respecté du barreau, doit changer radicalement de mode de vie : il devient gardien de ferme pour subvenir aux besoins de sa famille. Comme lui, sa femme, Jettel, ne parvient pas à se faire à sa nouvelle vie, alors que leur fille, Regina, s'y adapte parfaitement. Au bout de quelques jours, elle se lie d'amitié avec leur cuisinier, Owuor. Jettel et Walter, traumatisés par le déracinement, semblent chaque jour s'éloigner un peu plus l'un de l'autre. Bientôt, la guerre éclate et la situation de la famille devient précaire... - Critique : Grands bourgeois juifs, les Redlich fuient in extremis l'Allemagne nazie en 1938. Au Kenya, où ils ont trouvé refuge, ils n'ont plus rien. Walter, l'avocat, trime comme fermier. Jettel, son élégante épouse, supporte mal l'exil et la vie rurale. Pendant ce temps, Regina, leur fillette, découvre, fascinée, les coutumes et le rythme africains. Elle apprend à aimer passionnément son pays d'accueil. Cette histoire de choc culturel est traitée sur le mode de la fresque dépaysante. Il y a de sensibles interprètes, de belles images et de grands sentiments. Une sorte d'Out of Africa vu à travers les yeux d'une enfant, puis d'une ado. Mais ces qualités recèlent des faiblesses qui se retournent contre le film : les grands sentiments paraissent bien mièvres, la rencontre avec l'Afrique ressemble à une collection de jolis poncifs, du serviteur noir sagace-et-dévoué aux panoramas touristiques sur un Kenya qu'on aurait préféré moins décoratif. Dommage. C.Mu.</desc>
    <credits>
      <actor>Matthias Habich</actor>
      <actor>Bettina Redlich</actor>
      <actor>Merab Ninidze</actor>
      <actor>Schmahl Hildegard</actor>
      <actor>Regine Zimmermann</actor>
      <actor>Gabrielle Odinis</actor>
      <actor>Eckertz Karoline</actor>
      <actor>Kurka Lea</actor>
      <actor>Onyulo Sidede</actor>
      <actor>Horwarth Maritta</actor>
      <actor>Heinz Gerd</actor>
      <actor>Juliane Köhler</actor>
      <writer>Link Caroline</writer>
    </credits>
    <date>2001</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">133</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/30/1d41b54dabeb0a43154e38c1bf70aba76548af06.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240811043300 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811051500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811051500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811061000 +0200">
    <title>Joe Biden, un destin américain</title>
    <desc lang="fr">Le démocrate Joe Biden, officiellement investi à la présidence des Etats-Unis le 20 janvier 2021, devra affronter dès les premiers mois de son mandat des défis de taille. Aux crises sanitaire et économique s'ajoutent les graves conflits politiques et sociaux qui gangrènent une Amérique plus divisée que jamais. Qui est cet homme d'Etat à la longue et brillante carrière politique, six fois sénateur et deux fois vice-président sous Barack Obama ? Ce portrait revient sur son parcours ponctué de drames personnels et de succès publics, mais aussi sur les positionnements de cet expert en politique étrangère – qui pourraient bien se voir infléchis par l'influence de sa colistière Kamala Harris, première femme à accéder à la vice-présidence.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/be846ba0-0517-4f40-a7b1-721feec24114.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240811061000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811070000 +0200">
    <title>Rita Hayworth : Gloire et blessures</title>
    <desc lang="fr">Devant la caméra, Rita Hayworth était le prototype de l'idéal de beauté américain, virevoltant aux côtés de Fred Astaire ou de Gene Kelly. Dans sa vie privée, timide et rongée par un complexe d'infériorité, l'actrice multiplie les mariages malheureux. A 19 ans, elle épouse un homme d'affaires pour échapper à un père incestueux. En 1943, elle se marie avec le génial Orson Welles, qui lui donne une fille et un rôle incompris dans "La dame de Shanghai". Suivront le prince Ali Khan et le chanteur Dick Haymes. Marquée par les épreuves et les années, puis par les assauts de la maladie d'Alzheimer, Rita Hayworth assume de vieillir à l'écran, révélant la profondeur de son jeu dans des films tels que "Tables séparées" ou "Ceux de Cordura".</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/b581c952-85ff-4bb4-9785-160d0cd6593b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240811070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811075500 +0200">
    <title>Aviation : la révolution électrique</title>
    <desc lang="fr">Responsable du réchauffement climatique à hauteur de 3,5 %, l'aéronautique, secteur en croissance avant la pandémie, tente de se décarboner, et, dans le même temps, d'abaisser les coûts d'exploitation des vols pour les rendre encore plus accessibles. Avions fonctionnant à l'énergie solaire ou à l'hydrogène, drones transportant des passagers, engins volants hybrides : dans le monde, quelque 200 start-up innovent dans le domaine du transport aérien électrique, avec des obstacles majeurs à surmonter, liés notamment à l'autonomie de la batterie, la vitesse de l'appareil, la charge transportable ou encore le stockage du carburant. Si certains ingénieurs prédisent l'arrivée des premiers avions électriques sur le marché d'ici une dizaine d'années, de nombreux défis restent à relever.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/30/201c93d0e0d23b20f45644350bda8ed88657c712.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240811075500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811081000 +0200">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811081000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811083500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Evoluons-nous vers une nouvelle espèce ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:64 - S'il ne fait aucun doute qu'homo sapiens est l'espèce la plus avancée sur cette planète, l'être humain a-t-il pour autant déjà atteint son stade ultime ? La culture, la médecine et la technologie lui ont-ils permis de se rendre plus ou moins indépendant de la nature ? Et si l'évolution se poursuivait aussi chez les bipèdes ? À supposer qu'une nouvelle espèce humaine voie le jour, à quoi ressemblerait-elle ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/1ecbe43aa55ce757da58f0d4d0ee4f292dad42b3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.63.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811092000 +0200">
    <title>Les flotteurs sur bois du Lac Ägeri</title>
    <desc lang="fr">Dans le canton de Zoug, en Suisse, une tradition singulière résiste au temps sur le lac Ägeri : celle du transport du bois par flottage. Ainsi, plutôt que de convoyer des arbres de plusieurs tonnes par la route, sur un terrain difficile, les bûcherons et forestiers utilisent le lac pour les acheminer jusqu'à Unterägeri ou Oberägeri, deux communes voisines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/13/64b7ad69560ccd76c49be7eefca66778148ae217.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811092000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811095000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'île de Sylt, Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte des délices de la mer sur l'île allemande de Sylt, située près de la frontière danoise : c'est là que travaille le sauveteur en mer Lars Lunk.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/6d7de20f-619d-4547-a528-26036d92b492.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811095000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811104500 +0200">
    <title>Les Pyrénées secrètes</title>
    <sub-title>La genette, la discrète du piémont</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Petit mammifère nocturne au pelage de léopard et à la queue annelée, l'agile genette se cache au pied du piémont, dans les replis des contreforts pyrénéens. Sans domicile fixe, sauf en période de gestation, la genette dort durant la journée, accrochée aux arbres ou nichée dans les rochers. Au fil des saisons, entre bocages, forêts, falaises et rivières, ce discret prédateur et formidable grimpeur cohabite avec d'autres espèces, en tentant d'échapper au regard de l'humain.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/02/4ad99c4c8e99c32ce6fdd6ff3f4e72f9bfd1f139_3B56626229AF97AA30FD340F76271DE9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240811104500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811114000 +0200">
    <title>Les Pyrénées secrètes</title>
    <sub-title>L'ours, le roi des forêts ancestrales</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Solitaire, l'ours brun promène sa silhouette massive, qui peut atteindre deux mètres, dans les zones densément boisées des Pyrénées, avant d'hiberner dans des grottes.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/13/9f9dc5ee34f867461e2d7176480cfa50225f0b3d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240811114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811133000 +0200">
    <title>Les Pyrénées secrètes</title>
    <sub-title>Le gypaète barbu, corsaire des cimes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Espèce protégée, le gypaète barbu, rapace le plus grand et le plus rare d'Europe, tournoie majestueusement dans le ciel au-dessus des montagnes pyrénéennes.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/08/1f4405509ccbea64142553f1350a06279be364a1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240811133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811150000 +0200">
    <title>Le tour du monde en 80 jours *1989</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Londres, 1871. Alors qu'un vol vient d'être commis à la Banque d'Angleterre, le jeune et riche Phileas Fogg fait le pari, avec trois membres du Reform Club, qu'il est possible de faire le tour du monde en quatre-vingts jours. Pour le prouver, il entreprend le soir même le grand voyage avec son tout nouveau domestique, le Français Jean Passepartout. La première étape conduit Fogg et Passepartout en train jusqu'à Douvres, d'où ils parviennent à traverser la Manche avec le concours de la tragédienne Sarah Bernhardt. Pendant ce temps, le caissier de la Banque d'Angleterre est formel : c'est bien Phileas Fogg qui a volé 55 000 livres sterling à son établissement. Le détective Wilbur Fix est alors envoyé en Italie pour l'arrêter.</desc>
    <credits>
      <director>Buzz Kulik</director>
      <actor>Robert Morley</actor>
      <actor>Jack Klugman</actor>
      <actor>Roddy McDowall</actor>
      <actor>Pierce Brosnan</actor>
      <actor>Darren McGavin</actor>
      <actor>Lee Remick</actor>
      <actor>Julia Nickson</actor>
      <actor>Ustinov Peter</actor>
      <actor>Eric Idle</actor>
      <actor>Stephen Nichols</actor>
      <actor>Jean-Pierre Castaldi</actor>
      <actor>Hugo De Vernier</actor>
      <writer>John Gay</writer>
      <writer>Jules Verne</writer>
    </credits>
    <date>1989</date>
    <category lang="fr">série d'aventures</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/13/3988cd2666834997bf4a22492c4acb1f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811150000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811163000 +0200">
    <title>Le tour du monde en 80 jours *1989</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Arrivés en Inde, Phileas et Passepartout sont émus par le sort qui attend la princesse Aouda, une jeune veuve promise au bûcher avec son défunt mari. Grâce à une supercherie de Passepartout, ils réussissent à prendre la fuite avec elle, saine et sauve, à travers la jungle. Cette dernière ayant un oncle à Hongkong, la prochaine étape de leur voyage, ils décident de l'emmener. Ayant pris place à bord d'un bateau, ils sont enlevés en pleine nuit par des bandits…</desc>
    <credits>
      <director>Buzz Kulik</director>
      <actor>Robert Morley</actor>
      <actor>Jack Klugman</actor>
      <actor>Roddy McDowall</actor>
      <actor>Pierce Brosnan</actor>
      <actor>Robert Wagner</actor>
      <actor>Darren McGavin</actor>
      <actor>Lee Remick</actor>
      <actor>Julia Nickson</actor>
      <actor>Ustinov Peter</actor>
      <actor>Eric Idle</actor>
      <actor>Pernell Roberts</actor>
      <actor>Stephen Nichols</actor>
      <writer>John Gay</writer>
      <writer>Jules Verne</writer>
    </credits>
    <date>1989</date>
    <category lang="fr">série d'aventures</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/13/08832bb5c8cd4d3f8060c313f418cb3b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811163000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811180000 +0200">
    <title>Le tour du monde en 80 jours *1989</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Enfin arrivé au port de Yokohama, Passepartout retrouve Phileas Fogg et la princesse Aouda. Après quelques aventures dans la ville japonaise, le trio se met en route pour San Francisco. Là encore, Fogg doit faire preuve de courage. En effet, il n'est pas le seul à s'intéresser à la belle princesse : le bandit Jesse James, qui a jeté son dévolu sur la jeune femme, provoque Fogg en duel. Mais leur face-à-face est interrompu par une attaque menée par des Indiens. Parvenant à filer, le trio prend le train pour New York, leur dernière étape avant de retrouver Londres.</desc>
    <credits>
      <director>Buzz Kulik</director>
      <actor>Robert Morley</actor>
      <actor>Jack Klugman</actor>
      <actor>Roddy McDowall</actor>
      <actor>Pierce Brosnan</actor>
      <actor>Robert Wagner</actor>
      <actor>Darren McGavin</actor>
      <actor>Lee Remick</actor>
      <actor>Julia Nickson</actor>
      <actor>Ustinov Peter</actor>
      <actor>Eric Idle</actor>
      <actor>Pernell Roberts</actor>
      <actor>Stephen Nichols</actor>
      <writer>John Gay</writer>
      <writer>Jules Verne</writer>
    </credits>
    <date>1989</date>
    <category lang="fr">série d'aventures</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/13/50bb0c60d94b448fac3db91124c51713.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811180000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811190000 +0200">
    <title>Le sculpteur Thomas Schütte : La naissance de l'ondine</title>
    <desc lang="fr">En près de cinquante ans de carrière, le plasticien allemand Thomas Schütte, né en 1954, s'est imposé par la force expressive de son travail comme l'un des artistes les plus prisés de la scène contemporaine. Formé aux Beaux-Arts de Düsseldorf, où il est marqué par l'enseignement du peintre Gerhard Richter, il expérimente les médiums abstraits avant d'intégrer dès les années 1980 la figure humaine dans son travail. Ses œuvres les plus frappantes sont peut-être ses séries de têtes aux airs de caricatures, souvent modelées d'un seul mouvement, libre et spontané. Un geste qui, derrière son apparente simplicité, révèle une observation acérée de la palette des expressions et des émotions humaines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/29/c818b74351ae45078a3d3b2ac813c719.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811194500 +0200">
    <title>Rachmaninov au Festival de Lucerne</title>
    <desc lang="fr">En 2022, l'Orchestre du Festival de Lucerne, dirigé par Riccardo Chailly, met Rachmaninov à l'honneur en interprétant deux de ses oeuvres les plus célèbres : le "Concerto pour piano n°2" en do mineur et la "Symphonie n°2" en mi mineur.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/12/e74bf199bf93a0a809064bfe4e9cdb12f0668247.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 11/08/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811210000 +0200">
    <title>Tina Turner : Mes chansons, ma vie</title>
    <desc lang="fr">Le 24 mai 2023, l'annonce de la mort de Tina Turner déclenche une pluie d'hommages à travers le monde. Considérée depuis longtemps comme l'une des plus grandes icônes du rock, "la lionne" apparaît comme un modèle pour toute une génération d'artistes noirs, que ce soit en termes de musique, de style ou d'affirmation de soi. C'est cette influence que Schyda Vasseghi, qui avait déjà réalisé en 2019 le documentaire "Tina Turner, la rage de vivre", a choisi d'explorer à travers de nombreuses archives et témoignages. Un portrait en forme d'hommage qui revisite le parcours tumultueux de la star, de son enfance marquée par l'abandon à son impressionnant come-back au milieu des années 1980 en passant par ses années sombres aux côtés d'Ike Turner.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/15/18023857a4454216bc3133e8cacbfba0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811225000 +0200">
    <title>Splash</title>
    <desc lang="fr">Au large de Cape Cod, sur la côte est des Etats-Unis. Au cours d'une promenade en mer avec ses parents, alors qu'il s'ennuie à mourir, le petit Allen Bauer saute par-dessus bord. Sous l'eau, il aperçoit une petite sirène. Un soir de cafard, vingt ans plus tard, devenu grossiste en fruits et légumes, Allen décide de retourner sur les lieux de son enfance. Il loue une barque, tombe malencontreusement à l'eau et se retrouve nez à nez avec Madison, une merveilleuse sirène qui le sauve de la noyade. Allen est bientôt amené à voler à son tour au secours de la belle créature, poursuivie par des chercheurs et des militaires qui tentent d'éclaircir le mystère de sa nature... - Critique : Un petit garçon et une petite fille dans l'eau. La fillette disparaît. Le temps passe. Allen, le garçon devenu jeune homme, tombe de son canot dans le grand bleu. Une belle blonde le sauve. Elle a un buste de déesse, mais des jambes escamotables qui deviennent, dans certaines circonstances, queue de poisson... Le sujet met l'eau à la bouche. Les premiers gags sont savoureux. La belle femme-poisson, dans ses phases humaines, a un comportement extravagant qui n'est pas triste. Mais, pour d'incompréhensibles raisons, le film s'enlise, perd le tempo, son ton, son charme. Il y a des sursauts d'humour, des moments délicieux... et des retombées dans le banal. On dirait deux films différents, réalisés l'un par un metteur en scène espiègle, facétieux et nerveux, l'autre par un professionnel paresseux.</desc>
    <credits>
      <director>Ron Howard</director>
      <actor>Daryl Hannah</actor>
      <actor>Shecky Greene</actor>
      <actor>Tom Hanks</actor>
      <actor>John Candy</actor>
      <actor>Eugene Levy</actor>
      <actor>Richard B</actor>
      <actor>Bobby Di</actor>
      <actor>Patrick Cronin</actor>
      <actor>Dody Goodman</actor>
      <actor>Tony DiBenedetto</actor>
      <actor>Howard Morris</actor>
      <actor>Walker Charles</actor>
      <writer>Lowell Ganz</writer>
      <writer>Babaloo Mandel</writer>
      <writer>Bruce Jay</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/29/9dc110f306e94b11b9397cefb6b36bfb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240811225000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240811234000 +0200">
    <title>Esther Williams, la sirène d'Hollywood</title>
    <desc lang="fr">L'histoire d'Esther Williams, c'est celle d'une rencontre improbable. Celle de l'Hollywood glamour des années 1940 avec une championne de natation. Une rencontre qui donne naissance aux plus kitchs et flamboyants films de genre en Technicolor : les Aqua-musicals. Une plongée dans les eaux troubles de l'Hollywood d'après-guerre, où seules ses qualités d'athlète permettent à une actrice hors norme de lutter pour s'émanciper et éviter les pièges des prédateurs qui rôdent autour d'elle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/29/1aa3058e578949db9aa35689636542aa.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240811234000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812003500 +0200">
    <title>Tarzan, le seul, le vrai</title>
    <desc lang="fr">Jeux olympiques de Paris, 1924. Le nageur Johnny Weissmüller fait sensation en remportant trois médailles d'or. Il est le premier athlète au monde à nager cent mètres en moins d'une minute. Pour ce jeune Roumain – il n'a pas encore la nationalité américaine, même si ses performances sont comptabilisées dans le palmarès des États-Unis –, c'est le début de la gloire et d'une étonnante carrière. Florin Iepan en retrace toutes les étapes : l'arrivée à Hollywood et le tournage des premiers films adaptés des aventures de Tarzan ; la façon dont Weissmüller devint un sex-symbol et l'incarnation de la virilité ; les heures de gloire, puis les échecs conjugaux à répétition ; ses brouilles avec ses enfants ; l'attribution de l'American Patriot Award et sa triste fin à Acapulco.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/26/317de8b8fa3ef90d0266f34f0f6ea7b39863061c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
