<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250627222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628001500">
    <title>Moneyboys</title>
    <desc lang="fr">Depuis toujours, Fei rêve de quitter son petit village isolé de la campagne chinoise pour aller s'installer dans une des métropoles environnantes. Fei y parvient enfin, mais pas comme il l'espérait. Son père mourant compte sur lui pour entretenir une famille désormais dépendante de ses revenus. Face au mur, le jeune homme trouve rapidement un moyen de gagner beaucoup d'argent, mais il le fera au détriment de sa dignité et, surtout, de son corps. Pressé par une connaissance, Fei décide de vendre ses services à des hommes plus ou moins fortunés, au grand dam des rares personnes qui lui déconseillent de suivre cette voie dangereuse... - Critique : « Si tu vends ton corps, tout le monde te méprisera. » Fei, un Chinois de 20 ans, se pros­titue à Pékin afin de subvenir aux ­besoins de sa famille, qui, dans son village reculé, ignore comment il gagne de l’argent. À la ville, il a aussi trouvé le grand amour en la personne d’un autre travailleur du sexe, plus aguerri.

Ce premier long métrage de C.B. Yi, Chinois immigré en Autriche en 1994 et formé par Michael Haneke à l’Académie du film de Vienne, frappe par sa beauté aiguë et caressante, quelque part entre le Téchiné de J’embrasse pas et les premiers films de Tsai Ming-liang et de Hou Hsiao-hsien — à cause de la censure, Moneyboys a été tourné à Taïwan. Loin du film à thèse, l’auteur-réalisateur donne une texture romanesque au destin de Fei, sur plusieurs années, et il trouve en son jeune interprète Kai Ko un visage et une chair de cinéma délicatement mélancoliques, comme détachés des douleurs et des joies.

À la violence de la police et de certains clients, le film oppose un romantisme langoureux et complice. Avec des cadrages superbes, des à-plats de couleur contrastés — éclats pop des lumières de la ville contre pastels sombres de l’horizon rural —, le cinéaste fait de Fei le centre mouvant de désirs et de fraternités dans une communauté de jeunes hommes perdus entre sentiments et commerce. Tout est tragique et doux… La mise en scène, aussi précise qu’atmosphérique, révèle les vertiges et les mirages de l’exode rural dans une Chine qui se modernise tout en maintenant des tabous quant à la prostitution et à l’homosexualité. Un film subtilement bouleversant sur la honte, l’estime de soi et le droit au bonheur.</desc>
    <credits>
      <actor>Kai Ko</actor>
      <actor>Meihuizi Zeng</actor>
      <actor>Qiheng Sun</actor>
      <actor>Yufan Bai</actor>
      <actor>J.C. Lin</actor>
      <actor>Teng-Hui Huang</actor>
      <actor>Daphne Low</actor>
      <actor>I-Hsiung Lin</actor>
      <actor>Yan-Ze Lu</actor>
      <actor>Mu Chen</actor>
      <writer>C.B. Yi</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/31b1c79583a549949fc42628d34ba3e9.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250628001500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628011000">
    <title>Hackers : L'intimité violée</title>
    <desc lang="fr">A la fois lucrative et peu risquée pour ceux qui s'y livrent, la cybercriminalité explose. Alors que leurs dommages étaient évalués à 6 000 milliards de dollars en 2021, les attaques informatiques ont connu une hausse de 38 % à l'échelle mondiale en 2022. Particuliers, entreprises, administrations, personne n'y échappe. A Nyon, en Suisse, Christian et son épouse ont perdu 10 000 francs suisses dans une arnaque au faux support technique. D'autres hackers, qui agissent en groupes organisés, privilégient les attaques par ransomwares, des logiciels malveillants leur permettant de bloquer les systèmes informatiques, puis d'exiger une rançon pour en rétablir l'accès.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/0baecb166e0e4f38a1f534766f5d7921.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628011000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628021000">
    <title>Rwanda, la couleur du sang</title>
    <sub-title>Les yeux du diable</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Blake Gaines, l'avocat de Patrice Ganimana, prend conscience à ses dépens du caractère implacable de ses supposés alliés. Tandis qu'Alice Munezero révèle à Michael ce qui la lie à la présidente Bibi Mundanzi, celle-ci prépare sa réélection dans une grande solitude affective. Sa fille Mary se sent délaissée et Alice Munezero, sa soeur, se présente contre elle. Manipulée par David Runihura, Kate reste déterminée à conduire Patrice Ganimana devant la justice et prend conscience que cette obstination lui coûtera peut-être son amitié avec Michael... - Critique : Eve Ashby, procureure britannique, est désignée pour mener les poursuites, à la Cour pénale internationale de La Haye, contre Simon Nyamoya, leader d’une milice rwandaise pendant le génocide des Tutsi en 1994 — mais qui pourrait aussi faire partie au contraire de ceux qui ont mis fin aux massacres. Sa fille adoptive, Kate, enquêtrice pour un cabinet d’avocats londonien, elle-même rescapée du génocide, va se retrouver prise au milieu d’un complot visant à étouffer un mystère a priori corrélé au rôle peu reluisant joué par la France à l’époque…

De Londres à la République démocratique du Congo en passant par Paris, Hugo Blick (The Honourable Woman, The English) imagine un thriller alambiqué aux multiples pistes de lecture, qui pose in fine plus de questions qu’il ne donne de réponses. On s’y perd un peu, et on peine à saisir exactement ce que ce drame touffu dit de la tragédie rwandaise. On est en revanche ému par l’histoire de Kate, incarnée par la renversante Michaela Coel, qui révèle dans cette série de 2018 des talents dramatiques confirmés depuis avec sa bouleversante I May Destroy You. Son association avec le flegmatique John Goodman, dans le rôle de son supérieur, suffit à se perdre dans cette histoire.</desc>
    <credits>
      <actor>John Goodman</actor>
      <actor>Paul Herzberg</actor>
      <actor>Tyrone Huggins</actor>
      <actor>Hugo Blick</actor>
      <actor>Adrian Schiller</actor>
      <actor>Noma Dumezweni</actor>
      <actor>Serge Soric</actor>
      <actor>Lucian Msamati</actor>
      <actor>Beveney Nicholas</actor>
      <actor>Abena Ayivor</actor>
      <actor>Coel Michaela</actor>
      <actor>Raphael Sowole</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/3969aea7895942c189b14aa186396e67.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250628021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628023600">
    <title>Mon année de volontariat écologique</title>
    <sub-title>Le départ</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Décidés à s'engager pour l'environnement dans le cadre d'un volontariat, cinq jeunes adultes, certains tout juste majeurs, viennent de quitter leur famille pour un an. L'Allemande Janina arrive en Bretagne, où elle va soigner des oiseaux blessés dans un centre spécialisé ; Joshua, végétarien résolu originaire d'Augsburg, prend ses quartiers dans une ferme biologique d'Auvergne ; Tim s'installe à Bingen, en Rhénanie-Palatinat, dans un centre forestier ; Svenja découvre l'île d'Amrum, en mer du Nord, où elle est chargée de sensibiliser les visiteurs à la nature ; la Nantaise Laurine, accompagnée de son chat, est accueillie dans une ferme pédagogique de Pfitzingen, minuscule village du Bade-Wurtemberg.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/b9d87195bab540b3a8fc69187ccda144.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628023600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628031000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628034000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Où commence la folie ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Jusqu'où la folie est-elle fascinante et quand devient-elle inquiétante ? Même si chaque être humain fonctionne différemment, la folie est associée à des comportements bizarres. Peut-on déterminer avec certitude ce qui relève de la "folie" ou de la "normalité" ? Et si on fait cette distinction, où se situe la frontière entre les deux ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/57ca5a96be29487c8631b5a5c604728c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628034000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628042500">
    <title>Le tatouage : Mode ou tradition ?</title>
    <desc lang="fr">Parfois considéré comme un simple effet de mode, le tatouage possède en réalité une histoire ancestrale qui remonte à plus de cinq mille ans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/3cc36166ba8d42b185f266d4fea459a6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628051000">
    <title>Haltère ego, une histoire de la musculation</title>
    <desc lang="fr">Au début du XXe siècle, le corps musclé est devenu un idéal censément atteignable par tous. Le culturisme a ensuite été absorbé par le consumérisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/52e4c2e8759a49339bbe4cb7181eaee8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628051000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628054000">
    <title>Forêts primaires, le poumon vert de l'Europe</title>
    <desc lang="fr">En Europe, les dernières forêts primaires se trouvent presque exclusivement dans les montagnes de l'Est ou du Sud-Est du continent. Proches de leur état d'origine, ces forêts préservées sont peu étudiées. Pour comprendre comment fonctionnent ces forêts naturelles, des expéditions scientifiques sont menées, comme dans les Alpes dinariques, en Albanie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/25/2a654b6b4d05435ba907be25d9b3b44b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628054000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628063500">
    <title>Los Angeles, les reines du lowriding</title>
    <desc lang="fr">Les lowriders sont des monstres mécaniques capables de faire des bonds spectaculaires. Les femmes sont de plus en plus nombreuses à se mettre au volant de ces véhicules.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/3f5246234dd942a7b84114149ce16333.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628073000">
    <title>Catalogne : le défi des pyramides humaines</title>
    <desc lang="fr">En Catalogne, culture et tradition ont plus que jamais le vent en poupe. Tous les deux ans, début octobre, la crème de la crème des casteliers, les "colles castelleres", se retrouve à Tarragone pour une étonnante compétition. Les équipes en lice, composées d'une centaine de membres, doivent édifier la plus haute tour humaine. Des édifices à l'architecture complexe où les enfants, placés au sommet, jouent un rôle essentiel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/7dcc70aa6d614836ab07fe8f9a066795.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628073000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628081000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Indonésie</sub-title>
    <desc lang="fr">L'Indonésie à travers trois sujets : le refuge du peintre Walter Spies ; prendre un bain à Bali ; le trésor caché de l'île de Run.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/11d38663da054795a5912a34c8078b77.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628084000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La vallée des roses, Bulgarie</sub-title>
    <desc lang="fr">La saison de la cueillette bat son plein. Dès l'aube, Boris et Keti Katsarski sont dans les champs avec la famille et des voisins pour cueillir les roses écloses durant la nuit.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/09c058869a254925a06a3e09c65d6e2f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628084000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628093500">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>L'union fait la force</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le détroit de Chatham, en Alaska, une équipe de biologistes et de bioacousticiens étudie les techniques de chasse collective des baleines à bosse.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/11e70076fc694da29f9a827de3304624.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628103500">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>Chasses en territoire hostile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Tourné en Argentine, dans la baie de Puerto Madryn, ce volet décrypte la technique d'échouage des orques, et révèle la façon dont elle se transmet aux jeunes.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/7469e17708cf43f69e9b8d2690914cd5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628113000">
    <title>La bataille de Little Bighorn : une légende du Far West</title>
    <desc lang="fr">Après la fin de la guerre de Sécession en 1865, le Middwest devient le nouveau champ de bataille aux Etats-Unis. L'armée américaine se déplace vers l'ouest et conquiert des terres occupées par les Indiens, ouvrant la voie aux chercheurs d'or, aux hommes d'affaires et aux colons. Le conflit éclate dans le berceau spirituel des Sioux lakota, dans l'actuel Dakota du Sud. Le général Custer, héros de la guerre civile, part alors en croisade contre les Indiens. Plein d'ambition, il lance une attaque stratégiquement mal maîtrisée, qui entraîne le massacre de ses troupes à Little Bighorn dans le Montana, face à une coalition de Sioux et de Cheyennes constituée par le grand chef Sitting Bull.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/320343d21a104ff28ff34ff6b05857ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628144500">
    <title>Barry Lyndon</title>
    <desc lang="fr">Chassé de son Irlande natale après une série d'exactions et d'inconvenances, Redmond Barry s'engage dans l'armée britannique et combat les Prussiens. Le métier des armes lui devient vite insupportable et il déserte. Capturé par l'ennemi, le jeune homme, ambitieux mais naïf, ne doit sa survie qu'à son empressement à servir ses nouveaux maîtres. La guerre finie, Redmond devient espion, puis joueur professionnel. Il fréquente la haute société, dont il apprend les usages et les bonnes manières. Ce talent lui permet de conquérir le coeur d'une jeune veuve, la comtesse de Lyndon, dont le fils, lord Bullingdon, lui voue bientôt la plus vive animosité... - Critique : Né en Irlande au XVIIIe siècle, devenu soldat dans l’armée britannique puis prussienne, joueur aux cartes et tricheur professionnel, Redmond Barry réussira à épouser la comtesse de Lyndon pour lui prendre son nom… Avec ce récit picaresque tiré d’un roman de William Makepeace Thackeray, le grand Kubrick s’attaquait au cinéma romanesque en costume pour en donner sa version, évidemment à nulle autre pareille. Paysages, atmosphères intérieures, éclairages à la bougie : l’effort de la mise en scène se porte, spectaculairement, sur des sujets picturaux, comme si la caméra avait traversé le temps et adopté l’esthétique du passé. Ce que saluèrent, en 1976, quelques Oscars, dont celui de la musique — les morceaux de Haendel, Bach ou Schubert devinrent, au moment de la sortie, de vrais tubes.

Mais, au milieu de toute cette beauté, où est passé l’humain ? Au fil de son ascension sociale, Barry Lyndon nous est de plus en plus étranger. Le film fonctionne comme un piège fascinant : dans ses magnifiques plans-tableaux, les personnages sont mis à distance, et leur petitesse saute aux yeux face à une histoire qui les dépasse. Barry Lyndon se voit en héros, il n’est que le jouet du destin, et sa femme, une jeune beauté déjà embaumée. Sans renoncer à une sérénité contemplative, Kubrick épingle sans pitié les vanités humaines.</desc>
    <credits>
      <actor>Marisa Berenson</actor>
      <actor>Diana Körner</actor>
      <actor>Krüger Hardy</actor>
      <actor>Kean Marie</actor>
      <actor>O'Neal Ryan</actor>
      <actor>Patrick Magee</actor>
      <actor>Steven Berkoff</actor>
      <actor>Hamilton Gay</actor>
      <actor>Melvin Murray</actor>
      <actor>André Morell</actor>
      <actor>Frank Middlemass</actor>
      <actor>Léon Vitali</actor>
      <guest>Geraldine Stephenson</guest>
    </credits>
    <date>1975</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">195</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/412ac6c9157f4443889241b61f3c566a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250628144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628153000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de la Norvège à travers trois sujets. Cent ans de la vie des femmes des îles Lofoten - Marcher sur les pas de Saint Olav - La chasse est lancée.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/6dc7928756e84225b44392c604fd689e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628160500">
    <title>Le tapir, jardinier des forêts tropicales</title>
    <desc lang="fr">Reconnaissables à leur museau allongé en une courte trompe, les tapirs, considérés comme de véritables fossiles, vivants sont désormais menacés d'extinction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/3db9275fc6fe46f8ad474287a97c42eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628165000">
    <title>Kirghizistan : Au coeur des monts célestes</title>
    <desc lang="fr">Le Kirghizistan, seule république d'Asie centrale où le gouvernement est élu démocratiquement, est une contrée à la beauté sauvage, traversée par le Tian Shan, les "montagnes célestes".</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/2142e9fab680400cb8193a692066649e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628174500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Des grands reportages consacrés à l'actualité européenne et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 28/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628185500">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628202500">
    <title>Blériot, l'épopée de l'aviation</title>
    <desc lang="fr">Le 25 juillet 1909, à Calais, Louis Blériot est au bord de la ruine. L'ingénieur de 37 ans croit pourtant dur comme fer en son nouveau monoplan. Avec raison : à 4h42 du matin, le Français atterrit à Douvres, devenant le premier homme à réussir la traversée de la Manche en avion. Comment ce centralien taciturne, qui a prospéré grâce aux accessoires d'automobile, en est-il venu à engager sa fortune, sa réputation et même sa vie (il ne sait pas nager !) pour propulser l'aviation dans l'ère moderne ? Un peu plus d'un siècle plus tard, Didier Chable, instructeur retraité d'un centre d'essais en vol de l'armée de l'air, s'est lancé le défi de reconstruire pièce par pièce le légendaire Blériot XI.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/14ac25a99f0143e1a71619c4dc25de41.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250628202500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628215500">
    <title>Les pionnières de l'aviation : Entre gloire et tragédie</title>
    <desc lang="fr">Au début du XXe siècle, à une époque où le vol motorisé se développe au prix de nombreux accidents mortels, des passionnées vont multiplier les exploits et s'imposer dans un univers masculin. En 1911, Melli Beese devient ainsi la première femme à obtenir son brevet de pilote en Allemagne. Après avoir fait ses preuves à l'aérodrome berlinois de Johannistahl, elle ouvre sa propre école de vol et travaille à la conception de nouveaux appareils. À la même période, la Hongroise Lilly Steinschneider et la Française Marie Marvingt brillent lors de meetings aériens. La Première Guerre mondiale brise toutefois leur élan, les femmes étant exclues de l'aviation militaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/7db40eac27e6487781b6d5bd847bcda4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628225000">
    <title>Coeur et organes : fabrication sur commande ?</title>
    <desc lang="fr">Trop de patients en attente, pas assez d'organes à transplanter : la technologie pourrait-elle compenser le manque de greffons ? État des lieux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/6e92f756aecd4271b8479b06dae674d0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628235000">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Pride</sub-title>
    <desc lang="fr">"Court-circuit" fête le Mois des fiertés avec une sélection trois courts métrages.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629004500">
    <title>Mon coeur ne bat pour personne</title>
    <desc lang="fr">Entre documentaire et fiction, une cinéaste accompagne l'un de ses amis à Milwaukee, Wisconsin, sur les traces d'un célèbre tueur en série américain.</desc>
    <credits>
      <writer>Diane Sara Bouzgarrou</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/725023c6b6934201bfcd38d21e5e1687.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
