<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250311232500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312002500 +0100">
    <title>Documerica : Les images oubliées de l'Amérique</title>
    <desc lang="fr">Un groupe de photographes revient sur le Projet Documerica, un gigantesque état des lieux de l'environnement américain dressé à la demande du gouvernement au début des années 70. Il devait participer d'un grand mouvement pour engager le monde dans la prise de conscience écologique. Il n'en a rien été.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/b03c4b0e808d450d95cb365a4df923b8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312002500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312010000 +0100">
    <title>Tracks East</title>
    <desc lang="fr">Cap vers les pays de l'Est à la rencontre d'artistes qui portent un regard différent sur la géopolitique actuelle.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/2b9f2e74c81549dcaf44037875ea8c59.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312010000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312031000 +0100">
    <title>Un thé au Sahara</title>
    <desc lang="fr">1947. Port et Kit Moresby, un couple d'Américains oisifs, débarquent à Tanger, accompagnés de Tunner, un ami mondain. Après dix années de mariage, Port et Kit, en mal de sensations fortes, espèrent raviver leur amour dans les sables du désert. Bientôt, l'envahissante madame Lyle et son fils, Eric, se joignent à eux. Dès lors, Port n'a de cesse de semer ses compagnons et de s'enfoncer plus avant dans le désert. Les conditions de voyage se dégradent au fil du périple et, bientôt, Port tombe gravement malade. Il trouve refuge dans un fort de l'armée française. Atteint de la typhoïde, son état s'aggrave. Kit reste seule face à l'immensité désertique... - Critique : Curieux trio qui débarque dans le Tanger de la fin des années 40, avec des malles aussi grosses que leurs désillusions. Port est un compositeur qui ne compose plus. Kit, sa femme, est une dramaturge qui n'a presque rien écrit. Comme pour éviter de se retrouver face à face, ils traînent dans leurs bagages Turner, un ami, tel un bel objet futile et vain. Ce sont des dandys que peint Bertolucci dans cette adaptation du célèbre roman de Paul Bowles. Sa caméra, aérienne, semble les dominer légèrement. D'amples et superbes mouvements tournants les enferment dans des cercles invisibles à mesure qu'ils s'enfoncent dans le désert, à la recherche d'une vérité qui se dérobe.

En contrepoint de leur quête sévit un couple grotesque, Mme Lyle et son fils, droit sortis de l'univers grinçant de John Huston. Qu'importe donc l'exotisme d'un Maroc très hollywoodien : dans des sites grandioses, Port et Kit dissertent sur leur mal de vivre, et Bertolucci joue avec brio une partie de cache-cache entre l'art et l'artifice. Si l'on croit moins aux séquences finales, où Port tombe soudain malade, il est difficile de ne pas reconnaître que Debra Winger est éblouissante.</desc>
    <credits>
      <actor>Debra Winger</actor>
      <actor>Tom Novembre</actor>
      <actor>John Malkovich</actor>
      <actor>Philippe Morier-Genoud</actor>
      <actor>Campbell Scott</actor>
      <actor>Sotigui Kouyaté</actor>
      <actor>Bennett Jill</actor>
      <actor>Timothy Spall</actor>
      <actor>Amina Annabi</actor>
      <actor>Eric Vu-An</actor>
      <actor>Ben Smaïl</actor>
      <actor>Mohammed Afifi</actor>
      <writer>Mark Peploe</writer>
      <writer>Bertolucci Bernardo</writer>
      <guest>Lahcen Zinoun</guest>
    </credits>
    <date>1990</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/3060c97071e1488fab56f0a520245468.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250312031000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312035500 +0100">
    <title>Les pumas, furtifs félins du Montana</title>
    <sub-title>Protéger ses petits</sub-title>
    <desc lang="fr">Une nuit, afin d'apprendre à ses petits à survivre, Ninja sort avec eux de leur tanière mais, plus ils s'éloignent, plus le danger est grand.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/84ce526ee6e24194b3c1b95949357d7c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312035500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312043700 +0100">
    <title>Céphalopodes : le règne des ventouses</title>
    <desc lang="fr">Pieuvres, calmars, poulpes et seiches sont supérieurement intelligents et même attachants. Couleurs chatoyantes, ballets élégants, la vie de ces mollusques s'apparente à un défilé de haute couture des profondeurs. Ces mannequins marins engloutissent quotidiennement 30% de leur poids en nourriture et restent pourtant gracieux et sveltes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/937f5420e6ab4deab6f6d12849895715.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250312043700 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312050500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312050500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312055500 +0100">
    <title>Jane Goodall au secours des chimpanzés du Congo</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 1990, l'éthologue britannique Jane Goodall décide de venir en aide aux chimpanzés orphelins et ouvre le refuge de Tchimpounga, en Répubique du Congo.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/39ddcfabe5c1435f8be5972b87490f8a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312062500 +0100">
    <title>Bains d'eau glacée : l'appel du froid</title>
    <desc lang="fr">Se plonger dans l'eau froide ou gelée des lacs ou des rivières est-il un moyen efficace de prévenir certaines infections ou certaines douleurs ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/5fa0461e73c746e8a7e5994df69265f5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312070500 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Ecosse : le shortbread</sub-title>
    <desc lang="fr">Tasse de thé et petit doigt levé, Nawelle Senad s'est prêtée à l'exercice de l'afternoon tea écossais où trônent de petits biscuits sablés : les shortbread.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/d23c11fc2fe5485893a78b46660e1c67.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312070500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312075000 +0100">
    <title>Zambie, les championnes du ring</title>
    <desc lang="fr">Portraits de Magret, Lina et Melody, trois Zambiennes qui pratiquent la boxe : un moyen de s'émanciper et de prendre résolument leur avenir en main.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/33564e619ace4e58bffa004e6a78c3b2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jamaica Kincaid, l'écrivaine rebelle d'Antigua - À New York, le voguing prend la pose - En Corse, vous n'aurez pas Bastia !</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En 1889, Paris s'apprête à accueillir des millions de visiteurs pour l'Exposition universelle. Lié à l'événement, le peintre Claude Monet prépare la rétrospective la plus importante de sa vie. Vingt-cinq ans de peinture, dont de nouvelles toiles, en compagnie du sculpteur Auguste Rodin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/301ddb34cb694de9809d1165733010c4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312105500 +0100">
    <title>Empire inca : L'histoire révélée</title>
    <desc lang="fr">En l'espace d'une centaine d'années, les Incas ont conquis depuis leur capitale, Cuzco, un territoire démesuré, s'étendant, le long des côtes pacifiques, de l'Équateur jusqu'à l'actuel Chili. Cet immense empire, rassemblant au plus fort de sa puissance une centaine de peuples et quelque 10 millions d'habitants, s'est brutalement effondré avec l'arrivée en 1532 des conquistadors, qui exterminent 90% de sa population et achèvent de soumettre les survivants. Ce sont les chroniques espagnoles de l'époque, richement illustrées, qui ont longtemps constitué la principale source pour la recherche : une histoire, donc, largement écrite par les vainqueurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/8fcc7ddd83fc449da639611d173c2613.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250312105500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312115000 +0100">
    <title>Amazonie péruvienne : Une traversée en solitaire</title>
    <desc lang="fr">Les forêts tropicales humides, qui ne représentent plus que 6% de la surface terrestre, abriteraient encore, selon les scientifiques, plus de la moitié des espèces de la planète. Naturaliste, explorateur, auteur et cinéaste animalier primé, Paul Rosolie parcourt depuis près de deux décennies l'Amazonie, et plus particulièrement la région de Madre de Dios, au Pérou, que traverse la rivière Las Piedras, le plus long bassin hydrographique de la région. Fondateur de Junglekeepers, une organisation dédiée à la protection des habitats naturels dévastés par l'exploitation forestière, le défrichement et l'orpaillage illégal, Paul Rosolie arpente, sac au dos, ce sanctuaire de biodiversité pour alerter sur sa protection.</desc>
    <category lang="fr">documentaire aventures</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/67c0b74bf7b543d0aaf55b2c09b4a119.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312115000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312123500 +0100">
    <title>Des animaux dans la ville</title>
    <sub-title>Citadins malgré eux</sub-title>
    <desc lang="fr">Singes capucins, hérons, lamantins, éléphants ou encore renards : avec l'étalement urbain, des animaux doivent partager leur territoire avec les humains.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/3b99587d116049ee9b342ecdcfa9003a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312123500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312130000 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Sakurajima : une vie sous les cendres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:15 - Au Japon, le Sakurajima entre en éruption presque tous les jours, menaçant les 600 000 habitants qui vivent à ses pieds. Les enfants se rendent à l'école avec des casques.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/28/5b8b1758f7f41df282af9df7254432c53103fa4c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312133500 +0100">
    <title>Les héros des quartiers chauds de Marseille</title>
    <desc lang="fr">Les cités HLM du nord de Marseille sont sous la coupe des narcotrafiquants. Délaissés, les résidents pâtissent de la violence au quotidien et de l'absence de perspectives.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/f9c82a5e9c374838aa96725f94ed417b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312161000 +0100">
    <title>Les canons de Navarone</title>
    <desc lang="fr">Durant la Seconde Guerre mondiale, les Allemands ont installé deux énormes canons sur l'île de Navarone, au large de la Turquie. Ces armes puissantes sont braquées sur l'île voisine de Kheros, rendant impossible l'évacuation des 2000 soldats de la garnison britannique. Ces hommes assiégés se retrouvent dans une situation critique. L'état-major confie alors à un commando d'élite la délicate mission de détruire ces deux redoutables cerbères. Les six hommes, parmi lesquels un alpiniste et un spécialiste des explosifs, doivent, pour s'approcher de leur objectif, neutraliser la vedette de surveillance avant d'escalader la falaise qui protège les canons... - Critique : Enorme succès, à l'époque. Blake Edwards (Qu'as-tu fait à la guerre, papa ?) et Robert Altman (M.A.S.H.) n'avaient pas encore dynamité le genre. Il est donc admis de critiquer la guerre (Kubrick ne s'en prive pas dans Les Sentiers de la gloire), mais impossible de s'en moquer. Parmi les scénarios il y a ceux où les soldats alliés se font la malle (exemple le plus célèbre : La Grande Evasion, avec Steve McQueen) et ceux où ils délivrent leurs potes prisonniers — ce qui est le cas ici.

Pour sauver deux mille militaires anglais, la flotte britannique doit anéantir deux énormes canons que les Allemands ont placés sur l'île de Navarone... Peck et Niven en héros, Dimitri Tiomkin à la musique (épique), Jack Lee Thompson à la réalisation (impersonnelle), tout ça tourne lentement — plus de deux heures ! Assez vieillot, en définitive...</desc>
    <credits>
      <director>Lee J</director>
      <actor>David Niven</actor>
      <actor>Harris Richard</actor>
      <actor>Stanley Baker</actor>
      <actor>Gregory Peck</actor>
      <actor>Anthony Quinn</actor>
      <actor>Darren James</actor>
      <actor>Anthony Quayle</actor>
      <actor>Forbes Bryan</actor>
      <actor>Irene Papas</actor>
      <actor>Scala Gia</actor>
      <actor>Allan Cuthbertson</actor>
      <actor>Trubshawe Michael</actor>
    </credits>
    <date>1961</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/7b18b55f757844eaa99a20576acd178b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250312161000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312163500 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Islande, les seigneurs de feu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:17 - En Islande, plus grande île volcanique de la planète, le géologue Arnaud Guérin explore les risques de crues, liées à la fonte des glaciers qui coiffent les volcans.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/2b0d12ad9109401188836dca0764b2d3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312172000 +0100">
    <title>Les couleurs de la Chine</title>
    <sub-title>Jaune, comme les empereurs, les dragons et le parfait équilibre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le Huang He, ou fleuve Jaune, tire sa teinte de ses eaux à forte teneur en alluvions. Le jaune est aussi la couleur de la deuxième dynastie impériale, les Han.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/3c6c57a7684f406e99f6fc4d9c73a6ad.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312180500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Pinocchio est le fruit des mains de maître Geppetto et de l'esprit caustique d'un écrivain toscan : Carlo Collodi. Paru en 1883, le livre immerge le lecteur dans une tout autre ambiance que celle donnée par Walt Disney dans son adaptation en 1940.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/38daad304cbc491a857949025d5e26cf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Paris, Toulouse-Lautrec dévore la nuit - En Australie, comme un boomerang - Au Maroc, un sultan impitoyable.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312193000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Provence : la bouillabaisse</sub-title>
    <desc lang="fr">La formule de la bouillabaisse est simple. Rascasse, favouille, galinette et bougnette : Clémence Fournival est allée faire un tour sur les bords de la Côte bleue pour déguster une bouillabaisse servie en trois services.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/96ea4f77ae34426b94a8e41a5ddc87d8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Donnez, vous êtes filmés</sub-title>
    <desc lang="fr">Cette vidéo, postée sur TikTok par l'influenceuse américaine Cécily Bauchmann, illustre une tendance populaire sur les réseaux sociaux : le "charity porn", où des bonnes actions sont mises en scène pour générer des vues. La journaliste spécialisée en culture web Constance Vilanova nous explique comment ces vidéos transforment la charité en un spectacle parfois obscène.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 12/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312210000 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/a353086598cc4e4680e2349a123d2be5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312210000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312230000 +0100">
    <title>Les cerfs-volants de Kaboul</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 70, en Afghanistan, Amir et Hassan, le fils d'Ali, un serviteur, grandissent ensemble dans la maison de Baba, le père d'Amir. Amir a beaucoup d'admiration pour le meilleur ami de son père, Rahim Kahn, qui l'encourage dans son désir de devenir écrivain. Un jour, Hassan est agressé et violé par un certain Assef dans une ruelle, sous les yeux d'Amir, qui n'ose par intervenir. Afin de faire taire sa culpabilité et d'éloigner Hassan, Amir le fait accuser de vol et force son père à congédier Ali. Quand les Russes envahissent l'Afghanistan en 1979, Baba et Amir fuient vers le Pakistan, puis vers la Californie. En 2000, après la mort de Baba, Amir, devenu un écrivain à succès, est contacté par Rahim Kahn, qui lui révèle des secrets qui le poussent à retourner au Pakistan... - Critique : | Genre : épopée afghane. Voilà une curiosité : un film américain, soutenu par une major, avec des comédiens d'origine égyptienne, iranienne ou afghane, et dont les deux tiers des dialogues sont en dari, la langue afghane. Hollywood au pays des talibans, on craint le pire... Mais Marc Forster (A l'ombre de la haine) s'empare avec ferveur d'un livre remarqué de Khaled Hosseini et signe une authentique épopée romanesque. En 1979, le jeune Amir, fils d'un notable de Kaboul, est inséparable de Hassan, fils des domestiques. Rêveur et craintif, Amir vit en réalité sous la protection de son ami, qu'il trahira un jour honteusement. Vingt ans plus tard, installé en Californie, Amir reçoit un coup de téléphone qui va le ramener sur la terre de son enfance. Les marchés colorés et les concours de cerfs-volants y ont fait place à un paysage de ruines et de terreur... Ces deux Kaboul décrivent le martyre de l'Afghanistan sous le joug soviétique, puis sous le régime des talibans. Histoire d'exil et de pardon, de fraternité et d'intégration, Les Cerfs-volants de Kaboul est souvent d'une véracité saisissante. — Juliette Bénabent</desc>
    <credits>
      <director>Marc Forster</director>
      <actor>Saïd Taghmaoui</actor>
      <actor>Homayoun Ershadi</actor>
      <actor>Shaun Toub</actor>
      <actor>Atossa Leoni</actor>
      <actor>Sayed Jafar Masihullah Gharibzada</actor>
      <actor>Tanim Nawabi</actor>
      <actor>Zekeria Ebrahimi</actor>
      <actor>Ahmad Khan Mahmoodzada</actor>
      <actor>Abdalla Khalid</actor>
      <actor>Bahram Ehsas</actor>
      <actor>Elham Ehsas</actor>
      <actor>Nabi Tanha</actor>
      <writer>David Benioff</writer>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/49c51615c0674926bd738affcb5d8219.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250312230000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250312235500 +0100">
    <title>Hollywood sous influence chinoise</title>
    <desc lang="fr">En 1997, la sortie en salle de trois films - "Sept ans au Tibet" de Jean-Jacques Annaud, "Kundun" de Martin Scorsese et "Red Corner" de Jon Avnet - suscite la réprobation du gouvernement chinois. Pékin dénonce la mauvaise image de la Chine véhiculée par ces productions, place les studios concernés sur une liste noire et menace d'exclure de son gigantesque marché les films qui ne lui conviendraient pas. À Hollywood, le message est reçu cinq sur cinq. En quelques années, l'usine à rêve se met au pas de la censure chinoise : finis certains sujets sensibles tels que le Tibet, le Dalaï-Lama ou Taïwan ; finis les thrillers avec de méchants Chinois ; finis les personnages LGBTQIA+.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/169013f0b1814e3e902c8bfb1038df43.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250312235500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250313013000 +0100">
    <title>Ma peau contre ta peau</title>
    <desc lang="fr">Leyla et Tristan, un couple qui semble heureux, est invité sur une île mystérieuse par Stella, une amie que la jeune femme n'a pas vue depuis longtemps. Mais à leur arrivée, Leyla a un choc : Stella ressemble maintenant à un vieil homme - son père, mort récemment. Sur l'île, l'ambiance est étrange. D'autres couples semblent prêts à participer à une cérémonie où les protagonistes vont se mélanger par tirage au sort. Secte ? Club échangiste de luxe ? Il s'avère que Stella, grâce à une invention de son père et une série de rites, permet à chacun de vivre dans la peau d'un autre en échangeant son corps. Sans trop savoir à quoi s'attendre, Leyla et Tristan décident de tenter l'expérience avec un autre couple...</desc>
    <credits>
      <actor>Maryam Zaree</actor>
      <actor>Mala Emde</actor>
      <actor>Dassler Jonas</actor>
      <actor>Dimitrij Schaad</actor>
      <actor>Thomas Wodianka</actor>
      <writer>Alex Schaad</writer>
      <writer>Dimitrij Schaad</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/2d217f8ec6d94475917ffd945d9be6cd.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
