<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C23.api.telerama.fr">
    <display-name>één</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/23.png" />
  </channel>
  <channel id="C50.api.telerama.fr">
    <display-name>Club RTL</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/50.png" />
  </channel>
  <channel id="C164.api.telerama.fr">
    <display-name>La Une</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/164.png" />
  </channel>
  <channel id="C168.api.telerama.fr">
    <display-name>RTL TVI</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/168.png" />
  </channel>
  <channel id="C187.api.telerama.fr">
    <display-name>La Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/187.png" />
  </channel>
  <channel id="C377.api.telerama.fr">
    <display-name>Plug RTL</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/377.png" />
  </channel>
  <channel id="C892.api.telerama.fr">
    <display-name>La Trois</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/892.png" />
  </channel>
  <channel id="C1280.api.telerama.fr">
    <display-name>Ketnet</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1280.png" />
  </channel>
  <programme start="20250513235500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250514002500 +0200">
    <title>La bande de Contact MAX</title>
    <desc lang="fr">Envie de rire avec la bande de Contact MAX ? Retrouvez l'indétrônable Renaud Rutten, de retour sur les ondes avec une toute nouvelle équipe de raconteurs de blagues. La bande de Contact MAX promet de raviver la flamme d'une époque mémorable, en proposant une émission unique mêlant humour et convivialité.</desc>
    <category lang="fr">divertissement-humour</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/0036bc4ea56542049132a03a79210462.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514002500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250514050000 +0200">
    <title>Magazine Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">275</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/6aad4f611e874bcf92b09167f67741e3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514050000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250514130000 +0200">
    <title>Shopping Hours</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="hours">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ba858df1d9544ef190c41bd311bc2483.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514130000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250514150500 +0200">
    <title>Shopping Hours</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ba858df1d9544ef190c41bd311bc2483.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514150500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250514155000 +0200">
    <title>Les experts : Miami</title>
    <sub-title>Plus dure sera la chute</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Megan Donner est de retour au CSI. Elle a pour première mission d'enquêter sur un crash d'avion survenu dans de mystérieuses circonstances en plein coeur des Everglades, en Floride. Elle se met à la recherche d'hypothétiques survivants, et retrouve bientôt une femme complètement déboussolée, errant à quelques kilomètres du lieu de l'accident. Unique survivante, celle-ci lui explique qu'elle a voulu se suicider en sautant de l'appareil. Horatio est soupçonneux, surtout lorsqu'il commence à rassembler les éléments de l'affaire. Son équipe se lance dans une méticuleuse reconstitution de l'accident...</desc>
    <credits>
      <director>Joe Chappelle</director>
      <actor>David Caruso</actor>
      <actor>Kim Delaney</actor>
      <actor>Tim Sampson</actor>
      <actor>Sam Anderson</actor>
      <actor>Rory Cochrane</actor>
      <actor>David Labiosa</actor>
      <actor>Adam Rodriguez</actor>
      <actor>Khandi Alexander</actor>
      <actor>Julie Dretzin</actor>
      <actor>Anne Betancourt</actor>
      <actor>Emily Procter</actor>
      <actor>Canavan Michael</actor>
      <writer>Steven Maeda</writer>
    </credits>
    <date>2002</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/c4a8c78426d44b549b5bf6eee60bc1a3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514155000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250514165500 +0200">
    <title>Les experts</title>
    <sub-title>Dangereuses liaisons</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:15 - Deux hommes ont été assassinés. L'enquête échoit à Grissom qui se jette à corps perdu dans cette affaire. Il sait que plus le temps passe, plus les indices qui lui permettront d'éclaircir ce mystère risquent de disparaître. Ses investigations l'amènent à rencontrer lady Heather. De son côté, Catherine essaie de comprendre pourquoi sa fille est sur le point de mourir. Elle s'interroge également sur le comportement de son ex-compagnon, qui semble avoir totalement disparu de la circulation. Catherine, qui craint qu'il ne lui soit arrivé quelque chose de grave, mène une enquête serrée pour comprendre ce qui a pu se passer. Elle va de découverte en découverte...</desc>
    <credits>
      <actor>Marg Helgenberger</actor>
      <actor>Paul Guilfoyle</actor>
      <actor>Gary Dourdan</actor>
      <actor>Jorja Fox</actor>
      <actor>George Eads</actor>
      <actor>Melinda Clarke</actor>
      <actor>William Petersen</actor>
      <actor>Amy Pietz</actor>
      <actor>Eric Szmanda</actor>
      <actor>Robert David</actor>
      <actor>Madison McReynolds</actor>
      <actor>Michael Riley</actor>
      <writer>Carol Mendelsohn</writer>
      <writer>Ann Donahue</writer>
      <writer>Naren Shankar</writer>
      <writer>Andrew Lipsitz</writer>
      <writer>Eli Talbert</writer>
    </credits>
    <date>2002</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/7afc2d8ec0db4bc9968cdef6f65b15de.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.14.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514165500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250514174000 +0200">
    <title>Les experts : Miami</title>
    <sub-title>Tueur né</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:24 - Après une fête, deux femmes, Alexis et Shelly, arpentent les rues à la recherche d'un taxi. Un cycliste, vêtu de cuir, les observe. Le lendemain, Shelly est retrouvée sans vie. Appelés sur les lieux, Horatio et Alexx constatent que la victime a été tuée de plusieurs coups de couteau. La jeune femme porte également une entaille représentant la lettre Y. C'est la marque d'un tueur en série qui sévissait jusqu'alors à Boston. A la recherche de l'arme du crime, les enquêteurs s'intéressent d'abord à un motard. Mais il s'agit d'une fausse piste...</desc>
    <credits>
      <director>Karen Gaviola</director>
      <actor>David Caruso</actor>
      <actor>Rex Linn</actor>
      <actor>Johnny Whitworth</actor>
      <actor>Adam Rodriguez</actor>
      <actor>Khandi Alexander</actor>
      <actor>Kelly Michael</actor>
      <actor>Eva LaRue</actor>
      <actor>Daniella Alonso</actor>
      <actor>Lee David</actor>
      <actor>Monet Mazur</actor>
      <actor>Jonathan Togo</actor>
      <actor>Emily Procter</actor>
      <writer>Nayar Sunil</writer>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/063884d3e5784303b3c607dca9a55f93.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.23.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514174000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250514182500 +0200">
    <title>Les experts : Manhattan</title>
    <sub-title>Bar clandestin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:10 - Les experts enquêtent sur le meurtre de Jason Black, copropriétaire d'un bar clandestin et populaire appelé "The Real McCoy". L'homme a été dépouillé d'une grosse somme d'argent. En étudiant le corps, Hawkes découvre des traces de sang sur la montre du défunt. L'analyse ADN de l'échantillon permet à l'équipe de remonter jusqu'à un certain Nathan Brody. Les experts découvrent également que de l'alcool contrefait contenant du méthanol circulait au sein du bar. De son côté, Adam essaie de régler des problèmes non résolus tout en s'occupant de son père malade. Suivant les conseils de Christine, Mac décide de profiter de son jour de liberté...</desc>
    <credits>
      <director>Matt Earl</director>
      <actor>Gary Sinise</actor>
      <actor>Robert Joy</actor>
      <actor>Sela Ward</actor>
      <actor>Hill Harper</actor>
      <actor>Megan Dodds</actor>
      <actor>Carmine Giovinazzo</actor>
      <actor>A.J. Buckley</actor>
      <actor>Eddie Cahill</actor>
      <actor>Anna Belknap</actor>
      <actor>Sandvig Jake</actor>
      <actor>Brandt Mac</actor>
      <actor>Melissa Fumero</actor>
      <writer>Janet Tamaro</writer>
      <writer>Sarah Byrd</writer>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/d7e5cbe084664c40b209003020eaa229.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514182500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250514191500 +0200">
    <title>NCIS : Los Angeles</title>
    <sub-title>Escapade</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:18 - Le Département du Trésor a été piraté et d'importantes données ont été volées. Nell et Eric partent aussitôt en mission sous couverture. Ils rejoignent des couples qui participent à un séjour en pleine nature et surveillent tout particulièrement un homme et sa femme en lien avec le crime. Cet homme semble être très à l'aise avec les nouvelles technologies. Pendant ce temps, Dave Flynn, un spécialiste en criminalité numérique du département cybercriminalité du NCIS de San Diego, arrive pour s'occuper de l'OPS pendant qu'Eric et Nell sont en mission...</desc>
    <credits>
      <director>Tony Wharmby</director>
      <actor>Linda Hunt</actor>
      <actor>Miguel Ferrer</actor>
      <actor>Grimes Scott</actor>
      <actor>Elizabeth Bogush</actor>
      <actor>LL Cool</actor>
      <actor>Keiko Agena</actor>
      <actor>Chris O'Donnell</actor>
      <actor>Daniela Ruah</actor>
      <actor>Peter Cambor</actor>
      <actor>Adam Jamal Craig</actor>
      <actor>Bar Paly</actor>
      <actor>Renée Felice</actor>
      <writer>Erin Broadhurst</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/f9e24d8623254345a47b416f36636af2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.17.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514191500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250514200500 +0200">
    <title>NCIS : Los Angeles</title>
    <sub-title>Panique à bord</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:19 - Un ingénieur, qui a développé un nouveau système de destruction de missiles guidés, a été assassiné. Callen et Sam partent en mission sous couverture pour traquer son collègue Aiden Tinker. Celui-ci veut vendre des informations confidentielles pendant un vol commercial pour Tokyo. A bord, les deux agents doivent agir sans arme. Pendant ce temps, Deeks prévoit une rencontre surprise pour Kensi et ses amis hors de la ville...</desc>
    <credits>
      <director>Benny Boom</director>
      <actor>Linda Hunt</actor>
      <actor>Miguel Ferrer</actor>
      <actor>LL Cool</actor>
      <actor>Chris O'Donnell</actor>
      <actor>Ally Maki</actor>
      <actor>Daniela Ruah</actor>
      <actor>Peter Cambor</actor>
      <actor>Adam Jamal Craig</actor>
      <actor>Renée Felice</actor>
      <actor>Sara Fletcher</actor>
      <actor>Kevin Coubal</actor>
      <actor>Zumbado Carmela</actor>
      <writer>Kyle Harimoto</writer>
      <writer>Erin Broadhurst</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/62dd2e8b73924a738fd4548e52238cb0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.18.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514200500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250514221000 +0200">
    <title>World War Z</title>
    <desc lang="fr">A Philadelphie, coincé dans les embouteillages avec sa famille, Gerry Lane, un ancien agent des Nations unies, s'inquiète de la situation. Sortant de la voiture pour tenter de comprendre ce qui se passe, il découvre des hélicoptères patrouillant dans le ciel et des policiers postés à tous les coins de rue. La situation est chaotique et la panique gagne la population. Un virus mortel, qui transforme les malades en zombies violents, se répand dans le pays. Même les armées sont renversées par les victimes de la pandémie. Gerry Lane décide de reprendre le travail pour trouver l'origine de ce virus et essayer de le stopper... - Critique : Une nouvelle guerre mondiale déclenchée par des mortsvivants cannibales. Des villes entières tombent : les habitants, tous mordus, sont devenus des monstres à la recherche de chair fraîche. Pourtant, ce World War Z n’est pas tout rouge et tout dégoulinant comme le film d’horreur qu’on imaginerait facilement. Ce n’est pas non plus une de ces grosses machines hollywoodiennes, même si le lancement publicitaire y fait penser. Un esprit de sérieux règne sur cette apocalypse des spectres, et c’est à Brad Pitt qu’on le doit. Acteur mais aussi producteur, il a voulu faire d’un spectacle à ­sensation un cheval de Troie permettant une réflexion sur une hypothèse de crise sanitaire globalisée.

Le comédien interprète un ex-observateur des Nations unies, rappelé d’urgence après avoir été envoyé sur les zones de conflits. La manière de traiter ce héros positif donne le ton : s’il est montré en bon père responsable, en citoyen américain courageux, c’est surtout son savoir qui importe. Quand il voit un zombie sauter sur un piéton, il compte le temps d’incubation du virus (dix secondes à peu près !). Face à des mouvements de panique, il gamberge, cherche à comprendre la logique des prédateurs et les schémas de la contamination. Au milieu de scènes catastrophe, son souci de réalisme se manifeste constamment. Ce mélange de cinéma spectacle et de cinéma vérité se retrouve dans la mise en scène de Marc Forster, qui a aussi bien dirigé un James Bond (Quantum of solace, 2008) qu’une fiction tiers-mondiste (Les Cerfs-volants de Kaboul, 2007).

Le clou de World War Z est une séquence censée se dérouler en Israël. Un pays qui, parce qu’il aurait appliqué un contrôle drastique aux frontières, resterait protégé de la pandémie. Mais les murs élevés par l’Etat israélien ne s’avèrent pas assez hauts pour les zombies… Dans l’imaginaire de Max Brooks, l’auteur du livre best-seller World War Z, le fléau naissait en Chine. Les producteurs du film l’ont carrément laissé de côté, craignant de voir se fermer ce marché juteux. Preuve que cet univers d’anti­cipation géopolitique peut interpeller et déranger. Aussi improbable soit-il, il fait frissonner au-delà même de l’épouvante.</desc>
    <credits>
      <actor>David Morse</actor>
      <actor>Matthew Fox</actor>
      <actor>Brad Pitt</actor>
      <actor>Gregory Fitoussi</actor>
      <actor>Ludi Boeken</actor>
      <actor>James Badge</actor>
      <actor>Mireille Enos</actor>
      <actor>Elyes Gabel</actor>
      <actor>Daniella Kertesz</actor>
      <actor>Fana Mokoena</actor>
      <actor>Abigail Hargrove</actor>
      <actor>Jerins Sterling</actor>
      <writer>Damon Lindelof</writer>
      <writer>Drew Goddard</writer>
      <writer>Matthew Michael</writer>
      <guest>Mark Steger</guest>
      <guest>Nito Larioza</guest>
      <guest>Charlie Mayhew</guest>
      <guest>Alex Reynolds</guest>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/2fd297e880824517aff73c97e8dc9c6e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250514221000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250514222000 +0200">
    <title>Météo Club</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain ? Les bulletins météo tiennent au courant des prévisions. La pluie et le beau temps, annoncés par des spécialistes.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/12be75905c124df68efee884f9e5536d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514222000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250515010500 +0200">
    <title>American Gangster</title>
    <desc lang="fr">Pendant vingt ans, Frank Lucas a vécu dans l'ombre de Bumpy Johnson, le parrain noir du ghetto de Harlem. Lorsque ce dernier meurt d'une crise cardiaque, Lucas décide de reprendre en main le trafic de drogue. Très discrètement, il parvient à importer de l'héroïne depuis le Viêtnam, grâce à la complicité d'officiers américains. La revente s'effectue à des tarifs très abordables et connaît un vif succès. Avec son sens aigu des affaires et sa grande prudence, Lucas parvient à faire fortune sans que la mafia locale ne parvienne à l'identifier. Mais l'inspecteur Roberts décide de comprendre qui organise ce marché parallèle. Peu à peu, il en vient à soupçonner Lucas... - Critique : Imaginons Ridley Scott devant sa collection de DVD. Classée par genre, naturellement. Sur l’étagère dévolue aux films de gangsters, Les Affranchis côtoient la trilogie du Parrain. Scarface, version De Palma, n’est pas loin, juste à côté du coffret French Connection. En contemplant ces galettes mythiques, il se dit qu’il est temps pour lui d’apporter sa propre pierre à la cathédrale du crime organisé. Son épopée à lui s’appelle American Gangster, elle dure deux heures trente-sept, oppose Denzel Washington et Russell Crowe, et a déjà sa place sur l’étagère. Mais plutôt le rayon juste en dessous, entre Serpico et Superfly. L’unique raison qui empêche American Gangster d’atteindre le niveau des fameux modèles qui l’ont inspiré, c’est précisément le fait d’arriver après. Après Scorsese. Après Coppola. Après Les Sopranos aussi. Le scénario d’American Gangster est 100 % inédit mais truffé de références seventies. Une histoire vraie et en or. Tellement géniale qu’on s’étonne qu’elle soit restée vierge si long-temps.

Elle s’inspire de la vie de Frank Lucas, trafiquant de drogue d’un nouveau genre, qui régna sur Harlem de 1968 à 1972, distribuant à ses «  frères  » aussi bien des dindes pour Thanksgiving que des sachets de Blue Magic, de l’héro pure en provenance d’Orient, voyageant dans les cercueils des GI tombés au Vietnam. Avec l’efficacité et la rigueur d’un col blanc de Wall Street, Lucas s’empare bientôt de la totalité du marché de l’héroïne à New York. La Cosa Nostra ne voit pas l’arrivée de ce nouveau concurrent – qui plus est noir – d’un bon œil. La police new-yorkaise, ultra corrompue, a du mal à cerner ce business-man de la poudre, mari fidèle et fils affectueux. Le seul à comprendre Frank Lucas, c’est Richie Roberts, un flic incorruptible, méprisé par ses collègues depuis qu’il a rapporté au commissariat, sans y prélever sa part, un sac bourré de dollars.

Les deux héros d’American Gangster ont en commun le sens de la morale et le goût du travail bien fait. Un peu comme Ridley Scott. Décomplexé par son scénario vintage, il s’applique à copier aussi le style des films de l’époque. Jusque dans la BO, clin d’œil aux films de la Blaxploitation (la chanson du film Meurtres dans la 110e Rue, déjà utilisée par Tarantino dans Jackie Brown...). Après avoir dépoussiéré le péplum (Gladiator) et le film médiéval (Kingdom of Heaven), Scott ressuscite le polar seventies. Vous n’aimez pas les madeleines  ?</desc>
    <credits>
      <director>Josh Brolin</director>
      <actor>Ted Levine</actor>
      <actor>Josh Brolin</actor>
      <actor>Ruby Dee</actor>
      <actor>Yul Vazquez</actor>
      <actor>John Hawkes</actor>
      <actor>Russell Crowe</actor>
      <actor>Roger Guenveur</actor>
      <actor>RZA </actor>
      <actor>Chiwetel Ejiofor</actor>
      <actor>Denzel Washington</actor>
      <actor>Malcolm Goodwin</actor>
      <actor>Lymari Nadal</actor>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">165</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/304541e4a1b04b9cac9148b482816989.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250513235500 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514004400 +0200">
    <title>Il est elle</title>
    <desc lang="fr">Depuis des années, Juju souffre de son apparence et veut à tout prix masquer tout ce qui fait de lui un garçon. Sa famille se pose peu à peu des questions et des doutes commencent à s'installer chez Maxime, son meilleur ami, alors que ses camarades de classe se moquent de lui. Laurence, sa mère, ne comprend plus son fils et peine à dialoguer avec lui afin de comprendre ce qu'il ressent. Quant à Cédric, son père, il ne veut rien voir ni entendre et ne rêve que de pouvoir partager des moments de complicité père/fils…</desc>
    <credits>
      <director>Clément Michel</director>
      <actor>Odile Vuillemin</actor>
      <actor>Jonathan Zaccaï</actor>
      <actor>Catherine Salée</actor>
      <actor>Porteil Laurence</actor>
      <actor>Danet-Fauvel Maxence</actor>
      <actor>Andréa Furet</actor>
      <actor>Philippe Richardin</actor>
      <writer>Ramberg Catherine</writer>
      <writer>Boullé Thomas</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/8651299f7c024fc1b80827a7aeb8a507.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514004400 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514005600 +0200">
    <title>En quête de sens : Il était une foi</title>
    <sub-title>Laurence de Charette</sub-title>
    <desc lang="fr">Le magazine "En quête de sens" accueille tour à tour les "émissions Libres, ensemble" (Centre d'action laïque), "Il était une foi" (CathoBel), "La Voix protestante" (Association protestante de radio et télévision), "Orthodoxie" (Eglise orthodoxe en Belgique), "Shema Israël" (Consistoire central israélite de Belgique).</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/dd22562e8ae2479b8f5a660bf5dd83bd.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514005600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514014100 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514014100 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514015300 +0200">
    <title>Quel temps pour la planète</title>
    <desc lang="fr">En 11 minutes et 30 secondes, un panorama complet des phénomènes météo, de l'évolution du climat, et des initiatives positives pour un avenir durable.</desc>
    <category lang="fr">magazine de la nature</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/0371a730f2bc4b859d1047fcc3144895.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514015300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514015700 +0200">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514015700 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514023000 +0200">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514023000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514033100 +0200">
    <title>C'est pas fini</title>
    <desc lang="fr">Patrick Weber épingle l'actualité. Avec une incroyable bande de débatteurs, il revient sur les moments forts de la journée dans la bonne humeur.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">61</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/3d7fad19c38449d5b071217b55afb7a9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514033100 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514033300 +0200">
    <title>Alors on sort ?</title>
    <desc lang="fr">L'émission met à l'honneur les régions, leurs habitants, leurs langues régionales et leur humour. Un moment privilégié de proximité présenté par Fanny Jandrain, en compagnie d'un invité.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9957f1735ab64048a01d72209daf79e6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514033300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514041600 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514041600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514042800 +0200">
    <title>Quel temps pour la planète</title>
    <desc lang="fr">En 11 minutes et 30 secondes, un panorama complet des phénomènes météo, de l'évolution du climat, et des initiatives positives pour un avenir durable.</desc>
    <category lang="fr">magazine de la nature</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/0371a730f2bc4b859d1047fcc3144895.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514042800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514043100 +0200">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514043100 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514055900 +0200">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">88</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514055900 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514080000 +0200">
    <title>Le 6-8</title>
    <desc lang="fr">Très interactive, l'émission est animée par Sara De Paduwa. Au sommaire: de l'info, le journal des sports, l'info-trafic, des reportages, ainsi que des chroniques de la vie quotidienne: les Buzz; Nos amis les animaux; Sexo; On s'bouge!; Beauté, mode &amp; bien-être; La télé d'avant; G testé pour vous; People; Enfants; Sport extrêmes; Un p'tit bout d'histoire et des News musicales.</desc>
    <category lang="fr">magazine de services</category>
    <length units="minutes">121</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/03/237eee38ef4308aa05522aeb05a252a8968f16ef_4A95F84DD81BA45175D5A77F481BFE86.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514080000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514090000 +0200">
    <title>Le 8-9</title>
    <desc lang="fr">Humour, info régionale, nationale et internationale, invités, météo, info-services, billets d'humeur... Au sommaire, le grand journal de 8h, le billet d'humeur de Jérôme De Warzée, le journal régional, les chroniques, l'interview d'un invité qui fait l'actualité culturelle et...Le qui ka?</desc>
    <category lang="fr">magazine de services</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/7aa849d7a8c6541c01af67deaacf8ee08ac72ff1.jpg" />
    <premiere />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514090000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514103000 +0200">
    <title>C'est vous qui le dites</title>
    <desc lang="fr">Le rendez-vous interactif et piquant de VivaCité est diffusé chaque matin sur La Une. Au menu: humour, réactivité, débat et mauvaise foi autour d'un sujet d'actualité.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/7aa849d7a8c6541c01af67deaacf8ee08ac72ff1.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514103000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514111700 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514111700 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514114900 +0200">
    <title>Demain nous appartient</title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:1943 - Karim refuse d'ouvrir une enquête pour disparition inquiétante. William et Aurore ne parviennent pas à se retrouver. Marine tente à nouveau sa chance.</desc>
    <credits>
      <director>Dyna Gauzy</director>
      <director>Alexis Charrier</director>
      <director>David Lanzmann</director>
      <director>Nicolas Herdt</director>
      <director>Yann Elmosnino</director>
      <director>Sophie Vigneu</director>
      <director>Marc Atgé</director>
      <director>Martin Day</director>
      <actor>Jennifer Lauret</actor>
      <actor>Ingrid Chauvin</actor>
      <actor>Xavier Deluc</actor>
      <actor>Alexandre Brasseur</actor>
      <actor>Emmanuel Moire</actor>
      <actor>Samy Gharbi</actor>
      <actor>Charlotte Gaccio</actor>
      <actor>Franck Monsigny</actor>
      <actor>Hébert Solène</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/13/a38c31ad93511b4f10a5c9bf0e502e16cab7d716_0CB6B72D976D814E63DA378960E3D397.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1942.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514114900 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514115300 +0200">
    <title>Air de familles</title>
    <sub-title>Santé - Fièvre du nourrisson ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour mieux faire connaître aux familles les services gratuits que l'ONE met à leur disposition mais aussi les informer à propos de la santé et de l'éducation des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/30/0522ba79f4bde957496a945a69106e317d49e0c9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514115300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514123600 +0200">
    <title>Les Feux de l'amour</title>
    <desc lang="fr">Amanda annonce à Phyllis qu'elle retourne en Virginie définitivement après avoir surpris Devon et Abby ensemble. Diane essaie de convaincre Jack qu'elle ne lui cache plus rien et que les secrets qu'elle gardait se devaient de l'être. Abby et Devon tentent de comprendre pourquoi ils ont couché ensemble. Tucker donne des informations très incriminantes sur Diane à Ashley...</desc>
    <category lang="fr">feuilleton sentimental</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/79aeb6440b0e4862ab0b433035876550.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514123600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514124100 +0200">
    <title>EuroMillions</title>
    <desc lang="fr">Tirage au sort de l'EuroMillions, loterie transnationale qui est proposée dans douze pays européens.</desc>
    <category lang="fr">loterie</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/e3f17a90faa14ccaa81a91f90e5577ee.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514124100 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514125300 +0200">
    <title>Quel temps pour la planète</title>
    <desc lang="fr">En 11 minutes et 30 secondes, un panorama complet des phénomènes météo, de l'évolution du climat, et des initiatives positives pour un avenir durable.</desc>
    <category lang="fr">magazine de la nature</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/0371a730f2bc4b859d1047fcc3144895.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514125300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514125800 +0200">
    <title>Météo 12h50</title>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514125800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514132600 +0200">
    <title>JT 13h (La Une)</title>
    <desc lang="fr">Le Journal télévisé de 13 heures par toute la rédaction de la chaîne.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/2af0837d9fb648019f5497a917f08316.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514132600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514133200 +0200">
    <title>Alors on sort ?</title>
    <desc lang="fr">L'émission met à l'honneur les régions, leurs habitants, leurs langues régionales et leur humour. Un moment privilégié de proximité présenté par Fanny Jandrain, en compagnie d'un invité.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9957f1735ab64048a01d72209daf79e6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514133200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514133800 +0200">
    <title>Météo 13h30</title>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/102750dc244a4f8597e4af9a8613b74e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514133800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514142300 +0200">
    <title>Affaire conclue, tout le monde a quelque chose à vendre</title>
    <desc lang="fr">Parce que les maisons sont remplies de babioles insolites qui ne demandent qu'à trouver acquéreurs, des spécialistes accompagnent les propriétaires d'objets tout au long des étapes susceptibles de les mener à la vente.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/2190c9e8319c4f0899d2d20bd13d1170.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514142300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514151000 +0200">
    <title>Affaire conclue, tout le monde a quelque chose à vendre</title>
    <desc lang="fr">Parce que les maisons sont remplies de babioles insolites qui ne demandent qu'à trouver acquéreurs, des spécialistes accompagnent les propriétaires d'objets tout au long des étapes susceptibles de les mener à la vente.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/2190c9e8319c4f0899d2d20bd13d1170.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514151000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514171900 +0200">
    <title>Commissaire Magellan</title>
    <sub-title>Du sang sur la glace</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:34 - Lucie Mauricourt et Loréna Gardin sont deux diamants bruts : deux jeunes patineuses artistiques appelées aux plus hauts exploits sportifs, et façonnées par une seule et même entraîneuse, l'ancienne championne olympique Audrey Galvi, connue pour son exigence. Pourtant, la vie de ces deux jeunes filles bascule le soir où Audrey est assassinée. Les deux championnes sont-elles mêlées à l'affaire ? Le commissaire Magellan et le lieutenant Barraya vont devoir enquêter en terrain glissant, entre rivalités sportives, trahisons et rancoeurs du passé. Mais le miroir déformant de la glace pourrait révéler une toute autre vérité...</desc>
    <credits>
      <director>Grégory Ecale</director>
      <actor>Jacques Spiesser</actor>
      <actor>Nathalie Besançon</actor>
      <actor>Marie Fugain</actor>
      <actor>Emmanuel Patron</actor>
      <actor>Frank Leboeuf</actor>
      <actor>Selma Kouchy</actor>
      <actor>Chabert Bertille</actor>
      <actor>Franz-Rudolf Lang</actor>
      <actor>Marie de</actor>
      <actor>Calypso Buijtenhuijs</actor>
      <actor>Elodie Rouprêt</actor>
      <actor>Milan Anouck</actor>
      <writer>Eric Prungnaud</writer>
      <writer>Laurent Mondy</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">129</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/bee17252c77e42b0a905fd51f795c477.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.33.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514171900 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514175100 +0200">
    <title>Ici tout commence</title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1176 - Chez lui, Leroy tombe sur un os. De leur côté, Tom et Lionel revoient leur copie. Pendant ce temps, au Double A, Billie décide de tenter sa chance.</desc>
    <credits>
      <director>Jérôme Navarro</director>
      <director>Liam Engle</director>
      <director>Laurent de</director>
      <director>Thierry Peythieu</director>
      <director>Céline Guerraz</director>
      <actor>Vanessa Demouy</actor>
      <actor>Elsa Lunghini</actor>
      <actor>Catherine Marchal</actor>
      <actor>Frédéric Diefenthal</actor>
      <actor>Stéphane Blancafort</actor>
      <actor>Benjamin Baroche</actor>
      <actor>Azize Diabaté</actor>
      <actor>Catherine Davydzenka</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/25/bc9a4b16910fcab9137fd3e3ad183d7e9b121540_89E4D7197634DA5A77AB4E3659A63C10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1175.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514175100 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514182800 +0200">
    <title>Demain nous appartient</title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:1944 - Après des mois de secrets, Philippine révèle tout à Damien. Manon commence à douter lorsque les choses deviennent sérieuses. Jimmy invite Rayane à le suivre.</desc>
    <credits>
      <director>Dyna Gauzy</director>
      <director>Alexis Charrier</director>
      <director>David Lanzmann</director>
      <director>Nicolas Herdt</director>
      <director>Yann Elmosnino</director>
      <director>Sophie Vigneu</director>
      <director>Marc Atgé</director>
      <director>Martin Day</director>
      <actor>Jennifer Lauret</actor>
      <actor>Ingrid Chauvin</actor>
      <actor>Xavier Deluc</actor>
      <actor>Alexandre Brasseur</actor>
      <actor>Emmanuel Moire</actor>
      <actor>Samy Gharbi</actor>
      <actor>Charlotte Gaccio</actor>
      <actor>Franck Monsigny</actor>
      <actor>Hébert Solène</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">37</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/13/a38c31ad93511b4f10a5c9bf0e502e16cab7d716_0CB6B72D976D814E63DA378960E3D397.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1943.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514182800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514191100 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514191100 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514192300 +0200">
    <title>Alors on sort ?</title>
    <desc lang="fr">L'émission met à l'honneur les régions, leurs habitants, leurs langues régionales et leur humour. Un moment privilégié de proximité présenté par Fanny Jandrain, en compagnie d'un invité.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9957f1735ab64048a01d72209daf79e6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514192300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514193000 +0200">
    <title>Météo 19h25</title>
    <desc lang="fr">Tout au long de la journée, les prévisions météorologiques nationales et les bons conseils pour ne pas être surpris par le temps.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">7</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/102750dc244a4f8597e4af9a8613b74e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514193000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514200600 +0200">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">36</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514200600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514201200 +0200">
    <title>Tirage Lotto - Mercredi</title>
    <category lang="fr">loterie</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/f83c3fcaaebf4b89a76734fb5fa233ea.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514201200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514201800 +0200">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514201800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514215300 +0200">
    <title>#Investigation</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Trichloramine : comme un poison dans l'eau". On le sait depuis plus de 20 ans : un gaz appelé la trichloramine, issu du chlore, est présent dans les piscines. - "Psychédéliques : trip sur ordonnance". LSD, champignons hallucinogènes, ecstasy. Ces drogues seront-elles un jour utilisées pour soigner des troubles mentaux ?</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/31/c3f9afdce54d1a345671b3da75a2acffb68f130c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514215300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514225700 +0200">
    <title>QR le débat</title>
    <desc lang="fr">Avec "QR le débat", Sacha Daout propose de renforcer la conversation avec les citoyens. Les initiales QR signifient "Questions/Réponses", mais représentent aussi le code "QR" que les téléspectateurs peuvent utiliser pour voter en direct via l'application OPINIO pendant l'émission. Sacha aborde des questions concrètes et pertinentes qui préoccupent les citoyens.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">64</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/15/bc946bf807772d46cb8f9a9f077ca391e2401310.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514225700 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514230000 +0200">
    <title>Tirage Lotto-Joker</title>
    <desc lang="fr">Tirage du Lotto et du Joker.</desc>
    <category lang="fr">loterie</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/15c428f047124c04a6940e49f3e9b1c6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514230000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250514232800 +0200">
    <title>Matière grise</title>
    <sub-title>Le triangle des Bermudes de l'espace</sub-title>
    <desc lang="fr">Dès les premières missions spatiales habitées, les astronautes ont relaté d'étranges expériences vécues en orbite. Ce phénomène concerne une zone très spécifique au-dessus de la Terre et il n'affecte pas seulement les astronautes. Il perturbe également le bon fonctionnement des satellites.</desc>
    <category lang="fr">magazine scientifique</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/fdc686e0a9ad4ed2b83063ff9ce75c4b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514232800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250515001300 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513225000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514005500 +0200">
    <title>The Nice Guys</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1970, à Los Angeles, Jackson Healy, un ancien boxeur devenu homme de main, est approché par une employée du ministère de la Justice, qui lui demande de retrouver Amelia, sa fille disparue. Jackson se tourne vers le détective privé Holland March et le convainc, par la force, à collaborer avec lui sur son enquête. Les deux privés commencent leurs investigations mais rapidement, ils se retrouvent avec une affaire de meurtre sur les bras : celui d'une starlette de l'industrie pornographique. De fil en aiguille, ils mettent bientôt au jour une énorme conspiration impliquant les hautes sphères du pouvoir... - Critique : | Genre : musclé mais drôle. Vous souvenez-vous de Mel Gibson et Danny Glover dans L'Arme fatale ? De Nick Nolte et d'Eddie Murphy dans 48 Heures ? The Nice Guys, c'est presque pareil. A Los Angeles, dans les années 1970, deux détectives se rencontrent. Duo parfait : Russell Crowe, de plus en plus massif, distribue les baffes et Ryan Gosling, papa d'une gamine délurée, fait le clown en chemise turquoise, col pelle à tarte. L'intrigue amuse : l'équipe d'un film porno est décimée pour avoir osé dénoncer la politique anti-écolo du gouvernement américain, dont la digne représentante est Kim Basinger, plus soucieuse de l'Etat que de sa fille contestataire. Autre second rôle savoureux : le beau Matt Bomer (de la série FBI : duo très spécial) en tueur à frange qui envoie sans état d'âme les adolescentes à travers les baies vitrées. — Pierre Murat</desc>
    <credits>
      <actor>Kim Basinger</actor>
      <actor>Keith David</actor>
      <actor>Yvonne Zima</actor>
      <actor>Lois Smith</actor>
      <actor>Ryan Gosling</actor>
      <actor>Russell Crowe</actor>
      <actor>Matt Bomer</actor>
      <actor>Ty Simpkins</actor>
      <actor>Angourie Rice</actor>
      <actor>Yaya DaCosta</actor>
      <actor>Margaret Qualley</actor>
      <actor>Telio Murielle</actor>
      <writer>Shane Black</writer>
      <guest>Vernel Bagneris</guest>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/df9c0e371bb141ca8e5568d8d4e51dd5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250514005500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514010000 +0200">
    <title>Météo soir</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain ? Les bulletins météo tiennent au courant des prévisions. La pluie et le beau temps, annoncés par des spécialistes.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/102750dc244a4f8597e4af9a8613b74e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514010000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514014000 +0200">
    <title>RTL info 19 heures</title>
    <desc lang="fr">L'information est au cœur de RTL TVI. Cette année plus que jamais, l'ensemble des équipes de la rédaction se mobilise afin de faire preuve de réactivité dans n'importe quelles circonstances.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/087e887dff9e44199db652ba12bbff55.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514014000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514033000 +0200">
    <title>Moments d'évasion</title>
    <desc lang="fr">Une invitation à l'évasion et au rêve, destinée à toutes les générations, à la découverte de nombreuses merveilles, aux quatre coins du monde.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/edb02ee559874ed0912cf86643289f63.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514033000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514050000 +0200">
    <title>Boucle de nuit</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez le programme diffusé en boucle du journal, des magazines, des séries pendant toute la nuit jusqu'au matin.</desc>
    <category lang="fr">emission spéciale</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/67b7101ffd6e4238a5823c499ba84410.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514050000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514100000 +0200">
    <title>bel RTL matin</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez les programmes de la radio</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="hours">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/8a4a682b4e5b45269037099024f70267.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514100000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514120000 +0200">
    <title>Shopping Hours</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ba858df1d9544ef190c41bd311bc2483.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514120000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514122500 +0200">
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc lang="fr">A l'heure des révélations, Steve est confronté à un dilemme. Une nouvelle arrivée au commissariat ne semble pas faire l'unanimité. Un malentendu au Mistral pousse Aya à défendre son amie...</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/d1ce171964e7499391f404963d479d80.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514122500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514125500 +0200">
    <title>Enquêtes</title>
    <category lang="fr">magazine de reportages</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/05/f0841045515ad209ca51481923c7aaf27d3ca971.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514125500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514133500 +0200">
    <title>RTL info 13 heures</title>
    <desc lang="fr">L'information est au cœur de RTL TVI. Cette année plus que jamais, l'ensemble des équipes de la rédaction se mobilise afin de faire preuve de réactivité dans n'importe quelles circonstances.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6f34fb59526d47e0a13e6f9addf9db23.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514133500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514134500 +0200">
    <title>Météo midi</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo de la mi-journée.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/c5f66ad3db284d819082e173fd7452ce.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514134500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514142000 +0200">
    <title>Histoires de familles</title>
    <sub-title>Les nuits avec mon ennemi</sub-title>
    <desc lang="fr">Elodie, 39 ans, vit à Montry, en Seine-et-Marne. La jeune femme vient de se séparer de Victor, après une relation quelque peu compliquée. Le 17 décembre 2014, elle reçoit un appel de la gendarmerie d'un village voisin, qui lui demande de venir au plus vite.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/27/7539dfea9ae98986a37d4bf3d7c6f0698cf7cc45_6D8F0FA636B23569894AD226EF9DF6A6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514142000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514160000 +0200">
    <title>Rendez-vous mystère avec l'amour</title>
    <desc lang="fr">Graham Sterling, un auteur de romans à succès pour jeunes adultes, souhaite écrire une romance historique. Lorsque son agent lui demande de renoncer à son projet, il décide de partir sur l'île de Nantucket. Sur place, il rencontre Meg, une jeune libraire qui dirige un club de lecture dont les membres font chaque semaine la critique d'un "livre mystère"...</desc>
    <credits>
      <director>Benson Peter</director>
      <actor>Johannah Newmarch</actor>
      <actor>Daniel Bacon</actor>
      <actor>Glynis Davies</actor>
      <actor>Robert Buckley</actor>
      <actor>Hilary Jardine</actor>
      <actor>Erin Krakow</actor>
      <actor>Chiara Guzzo</actor>
      <actor>Julie Roy</actor>
      <actor>Faith Wright</actor>
      <actor>Paolina van Kleef</actor>
      <actor>Moheb Jindran</actor>
      <actor>Lilliana Rose Nekrash</actor>
      <writer>Nicole Baxter</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm sentimental</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/864898223c134fc08828b228f95f6466.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514160000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514170000 +0200">
    <title>La meilleure boulangerie de France</title>
    <sub-title>Occitanie - Pays d'Oc</sub-title>
    <desc lang="fr">Bruno Cormerais, Noëmie Honiat et Michel Sarran se lancent à nouveau à la découverte des meilleures boulangeries de France. En les mettant à l'épreuve dans leurs établissements, et au travers de défis taillés sur mesure, ils les jugeront avec appétit, gourmandise et bienveillance.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/ac1c9a06d32d4fe0bfd3543636cb0456.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514170000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514172000 +0200">
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc lang="fr">Face à un choix crucial, Steve bouleverse son entourage. Les Nebout-Boher accueillent leur nouvelle employée, pendant qu'Aya forge des liens inattendus.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/d1ce171964e7499391f404963d479d80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514172000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514182500 +0200">
    <title>La roue de la fortune</title>
    <desc lang="fr">Trois candidats tentent de deviner des mots et des expressions cachés, tout en tournant une roue géante pour remporter des gains et des cadeaux.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/15/6ead7b1982b8478e8f87348201aa57ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514182500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514183000 +0200">
    <title>Dans votre canap'</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, Sophie Pendeville fait part aux téléspectateurs des moments forts de la journée en présentant les émissions des trois chaînes, les contenus RTL play, l'actualité des radios, des actions concours, ainsi que les sorties cinéma et certains événements.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/5091ed28eaf4441ab6922bfb527c88cc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514183000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514190000 +0200">
    <title>Septante et un</title>
    <desc lang="fr">Un candidat unique affronte un public en studio. Pour gagner, il doit avoir éliminé la totalité du public à la fin de la dixième épreuve.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/03/889e5418fd555760beb33c83a724e8096d11d6fe_6DCFA6681A8E1A0B26D0C2FE12028256.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514190000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514193000 +0200">
    <title>RTL info 19 heures</title>
    <desc lang="fr">L'information est au cœur de RTL TVI. Cette année plus que jamais, l'ensemble des équipes de la rédaction se mobilise afin de faire preuve de réactivité dans n'importe quelles circonstances.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/087e887dff9e44199db652ba12bbff55.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514193000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514194000 +0200">
    <title>RTL info signatures</title>
    <desc lang="fr">Christophe Deborsu propose des interviews critiques du monde politique et des acteurs de premier plan de la société.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/11/6805ce23f67b4b63ac8a064d6bf40e2c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514194000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514195000 +0200">
    <title>Météo d'avant-soirée</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/102750dc244a4f8597e4af9a8613b74e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514195000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514203000 +0200">
    <title>Les pieds dans le plat</title>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/44789aa3126340fca314a2f3d959dce8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514203000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514213000 +0200">
    <title>Le remplaçant *2020</title>
    <sub-title>Miss Parfaite</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Direction Brest pour Nicolas Valère, qui se rend en Bretagne afin de marcher sur les traces de son père, originaire de la région. Sur place, il découvre son nouveau lycée, ses collègues, ainsi que les élèves de la classe de première qu'il va tenter de motiver en vue du bac de français qu'ils vont passer à la fin de cette année scolaire. Sa classe n'est pas du tout préparée au futur examen, sauf Marie, une élève brillante, mais isolée et visiblement sous pression. Nicolas va découvrir son secret et l'aider à s'ouvrir aux autres...</desc>
    <credits>
      <actor>Clémentine Célarié</actor>
      <actor>Louise Monot</actor>
      <actor>JoeyStarr </actor>
      <actor>Aurore Broutin</actor>
      <actor>Olivier Chantreau</actor>
      <actor>Lyes Salem</actor>
      <actor>Sébastien Chassagne</actor>
      <actor>Laure-Kenza Aazizou</actor>
      <actor>Dana Fiaque</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/5f25aa24b2dc49fd8ea2b0b9dedc73bb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514213000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250514223000 +0200">
    <title>Le remplaçant *2020</title>
    <sub-title>Champion !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - Enzo est le futur Mbappé, c'est du moins ce que pense son père, qui organise toute sa vie autour de l'avenir et de la carrière de son fils. Mais Enzo a une autre passion et aucune envie de devenir footballeur professionnel, mais n'a jamais réussi à en parler à son père...</desc>
    <credits>
      <actor>Clémentine Célarié</actor>
      <actor>Louise Monot</actor>
      <actor>JoeyStarr </actor>
      <actor>Aurore Broutin</actor>
      <actor>Olivier Chantreau</actor>
      <actor>Lyes Salem</actor>
      <actor>Sébastien Chassagne</actor>
      <actor>Laure-Kenza Aazizou</actor>
      <actor>Dana Fiaque</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/84d621b783b5495bbd9cf06820374b5e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514223000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250515001000 +0200">
    <title>Radin !</title>
    <desc lang="fr">Violoniste talentueux, François Gautier est aussi un incorrigible avare. Plus pingre que lui il n'y a pas : son quotidien est réglé de manière à ne quasiment rien dépenser et le fait de devoir mettre la main à la poche ou simplement d'y penser lui procurent aussitôt de terribles angoisses. Il s'éclaire grâce au réverbère de la rue, consomme des produits périmés et n'hésite pas à tirer profit d'une situation si bien sûr elle ne lui coûte rien. Mais sa vie bascule le jour où il commence à éprouver des sentiments envers une musicienne de son orchestre et qu'il découvre avoir une fille, Laura, dont il ignorait totalement l'existence. Contraint au mensonge pour tenter de dissimuler son terrible défaut, François se dirige droit vers les problèmes qui risquent de lui coûter cher... - Critique : Il vit dans le noir (ou tombe en syncope en voyant le compteur électrique tourner), mange en promo et avarié, achète ses capotes chez Emmaüs et hérite d'une fille qui vient le squatter... A cet Avare 2016, fait pour un Christian Clavier survolté et grimaçant, Dany Boon veut montrer l'âme sensible d'un homme qui souffre vraiment de sa pingrerie congénitale. Après la polémique qui visa ses revenus somptueux, l'acteur revient sur le thème délicat de l'argent et y cherche l'émotion. Mais l'humour et les larmes font un mélange bien trop complexe pour le réalisateur, qui ne réussit que quelques séquences-gags et laisse son film partir où Boon lui semble...</desc>
    <credits>
      <actor>Patrick Ridremont</actor>
      <actor>Dany Boon</actor>
      <actor>Sébastien Chabal</actor>
      <actor>Karina Marimon</actor>
      <actor>Christophe Canard</actor>
      <actor>Stéphan Wojtowicz</actor>
      <actor>Laurence Arné</actor>
      <actor>Anne-Sophie Girard</actor>
      <actor>Noémie Schmidt</actor>
      <actor>Christophe Favre</actor>
      <actor>Audrey Rhodes-Greig</actor>
      <actor>Matthieu Kassimo</actor>
      <writer>Nicolas Cuche</writer>
      <writer>Fred Cavayé</writer>
      <writer>Laurent Turner</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/1a21263a5f084537bf33c093050b101e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250513225200 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514003400 +0200">
    <title>Meurtres à...</title>
    <sub-title>Meurtres à l'île de Ré</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:5 - Un homme, revêtu d'une tenue de bagnard, est retrouvé mort sur une plage de l'île de Ré. Vincent Pelletier entame une enquête d'autant plus délicate que la victime était un ami proche du procureur en charge de l'affaire. En outre, Vincent est bouleversé par la venue de sa demi-soeur, Margaux. La jeune femme est déterminée à prouver l'innocence de leur père, incarcéré pour viol et meurtre. Contrairement à Margaux, Vincent, convaincu de la culpabilité de son père, a rompu toute relation avec lui. Il découvre pourtant que ces deux intrigues, que plus de 70 années séparent, aboutissent lentement à des conclusions qui se croisent et s'entremêlent... - Critique : Un corps flotte à la surface du lac Léman : celui d’un homme d’affaires suisse, lesté par une sculpture de flottins qui symbolise un être fantastique. Le gendarme français Louis Jolly est chargé de l’enquête. Mais il devra collaborer avec Sandrine Zermatten, une policière helvétique avec qui le courant ne passe pas. Le tueur, lui, n’a pas l’air de vouloir en rester là…

Lancée en 2013, la série des Meurtres à… (ou Meurtres sur…) continue son petit tour de la France et de ses régions. Cette fois, c’est la Savoie qui s’y colle. Ils sont tous là, fidèles au rendez-vous : le couple d’enquêteurs mal assemblés, les meurtres inspirés d’une légende locale, les dialogues plus plats que le lac, les suspects stéréotypés et, last but not least, la révélation finale grand-guignolesque impliquant un secret familial enfoui depuis des années. D’un épisode à l’autre, seuls les décors et les visages des protagonistes changent. L’ennui reste le même.</desc>
    <credits>
      <director>François Basset</director>
      <director>Jules Maillard</director>
      <actor>Christophe Odent</actor>
      <actor>Jean-Michel Noirey</actor>
      <actor>Marie-Catherine Conti</actor>
      <actor>Bruno Salomone</actor>
      <actor>Franck Beckmann</actor>
      <actor>Théo Frilet</actor>
      <actor>Lucie Lucas</actor>
      <actor>Richard Ecalle</actor>
      <actor>Aude Candela</actor>
      <actor>Robin Barde</actor>
      <actor>Virgil Davin</actor>
      <actor>Bigot Florent</actor>
      <writer>Touzet Catherine</writer>
      <writer>Deshaires Marie</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">102</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/24/30fdf63de03d40d7a81164d62ebc761d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250514003400 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514060000 +0200">
    <title>Le meilleur de l'humour express</title>
    <desc lang="fr">Des stars de l'humour et des talents émergents au succès confirmé sont réunis pour le plus grand plaisir des téléspectateurs, avec des captations ici proposées.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">326</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/08/67d35100f21c50a5c3a7e4ef6f95920e8fcae24a_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514060000 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514090500 +0200">
    <title>Le réveil de Tipik</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, Djé, Hélo et Vinche réveillent la Belgique en mettant l'auditeur au centre de l'émission. Au programme : des chroniques d'humour et d'humeur, des jeux, le tout servi avec la meilleure playlist Tipik. Tous les jours, des sujets de société seront abordés dans La Minute Vews avec une offre info en matinale proposée par un journaliste de "Vews".</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">185</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/31/30b8d56d3893125b90cc4d2aa826fdd5644f5083.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514090500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514095500 +0200">
    <title>Castle</title>
    <sub-title>Disparition</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:1 - Le premier jour de Beckett en tant que capitaine du 12ème arrondissement tourne au cauchemar lorsqu'un mystérieux appel téléphonique provoque une réaction en chaîne, et fait qu'elle disparaît sans aucune explication. Castle, Ryan, Esposito, Alexis et Hayley Shipton tentent de la retrouver. L'équipe de la division "enquêtes spéciales" a été décimée, laissant croire à la piste d'un gang de tueurs à gages. Castle demande l'aide du prisonnier William Bracken qui confie que l'obsession de Beckett la conduira à sa perte...</desc>
    <credits>
      <director>Hanelle M.</director>
      <actor>Coleman Jack</actor>
      <actor>Tamala Jones</actor>
      <actor>Jon Huertas</actor>
      <actor>Susan Sullivan</actor>
      <actor>Nathan Fillion</actor>
      <actor>Stana Katic</actor>
      <actor>Seamus Dever</actor>
      <actor>Sunkrish Bala</actor>
      <actor>Toks Olagundoye</actor>
      <actor>Coby Ryan</actor>
      <actor>Molly C.</actor>
      <actor>Lee Brad</actor>
      <writer>W. Andrew</writer>
      <writer>Adam Frost</writer>
      <writer>Nancy Kiu</writer>
      <writer>Michal Zebede</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/12fc87e1933c49bd8b13333583c61678.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514095500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514104000 +0200">
    <title>Affaire conclue, tout le monde a quelque chose à vendre</title>
    <desc lang="fr">Parce que les maisons sont remplies de babioles insolites qui ne demandent qu'à trouver acquéreurs, des spécialistes accompagnent les propriétaires d'objets tout au long des étapes susceptibles de les mener à la vente.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/2190c9e8319c4f0899d2d20bd13d1170.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514104000 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514112800 +0200">
    <title>Affaire conclue, tout le monde a quelque chose à vendre</title>
    <desc lang="fr">Parce que les maisons sont remplies de babioles insolites qui ne demandent qu'à trouver acquéreurs, des spécialistes accompagnent les propriétaires d'objets tout au long des étapes susceptibles de les mener à la vente.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/2190c9e8319c4f0899d2d20bd13d1170.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514112800 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514123300 +0200">
    <title>Belambra : Dans les coulisses du numéro 1 des clubs de vacances</title>
    <desc lang="fr">Le plus grand club de vacances de France se situe dans le Var, sur la presqu'île de Giens, en face de l'île de Porquerolles : le club de vacances Belambra "Les criques". Un millier de personnes s'y pressent chaque semaine pendant les vacances. 347 hébergements de deux à six personnes, restaurants, piscines, amphithéâtre, complexes sportifs et, bien sûr, animations non-stop. Une petite armée de 160 employés s'active nuit et jour sous l'autorité d'un chef de village avec un seul objectif : offrir aux clients des vacances inoubliables et les faire revenir chez Belambra. Ils sont animateurs, directeurs de club, chefs cuisiniers, mécaniciens, saisonniers, vacanciers. A quoi ressemblent leurs journées et leurs soirées ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/34071413007949ce9d19d1c3c751ee9f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514123300 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514141500 +0200">
    <title>Commissaire Magellan</title>
    <sub-title>La nébuleuse d'Orion</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:33 - Au coeur de la nuit, seul devant l'immense télescope de l'observatoire de Saignac, l'astrophysicien Grégoire Laroche est soudain attiré par un bruit dans la pièce attenante. Il en ressort avec un poinçon planté en pleine poitrine. L'hématome sur son visage pourrait laisser croire qu'il s'est battu avant de mourir, mais la plaie est antérieure à l'heure de la mort. Jérôme Morel, le collègue de Laroche, affirme qu'il s'agissait d'un homme très doux, apprécié de ses élèves et qui, outre ses cours à la fac, avait redonné vie à cet observatoire. Et si sa mort était liée à ses observations astronomiques ?...</desc>
    <credits>
      <director>Stephan Kopecky</director>
      <actor>Isabelle Renauld</actor>
      <actor>Jacques Spiesser</actor>
      <actor>Nathalie Besançon</actor>
      <actor>Geoffroy Thiebaut</actor>
      <actor>Stéphan Guérin-Tillié</actor>
      <actor>Linda Hardy</actor>
      <actor>Christophe Barbier</actor>
      <actor>Selma Kouchy</actor>
      <actor>Nicolas Grandhomme</actor>
      <actor>Franz-Rudolf Lang</actor>
      <actor>Marie de</actor>
      <actor>Delphine Lacheteau</actor>
      <writer>Martin Guyot</writer>
      <writer>Céline Guyot</writer>
      <writer>Anton Voyl</writer>
      <writer>Laurent Mondy</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">102</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/33b46f7f29c94e84857d1f6818a40204.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.32.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514141500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514144300 +0200">
    <title>Plus belle la vie</title>
    <desc lang="fr">Alors que la police investit l'hôtel Céleste, les professeurs retrouvent leur lycée. De son côté, Mélanie culpabilise toujours et froisse la mère d'Etienne.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/4f21baac5e84489593414fb45f70c685.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514144300 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514150900 +0200">
    <title>Plus belle la vie</title>
    <desc lang="fr">Alors que Céline refuse d'être accompagnée par un garde du corps, le lycée Vincent Scotto voit arriver un nouvel élève, aussi séduisant qu'arrogant. De son côté, Mélanie fait face à un nouveau coup dur...</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/7600f9dbbcdd43a78e3ec76392fcef8d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514150900 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514153600 +0200">
    <title>Plus belle la vie</title>
    <desc lang="fr">Tandis que Mélanie se laisse embarquer dans une soirée bien arrosée, Djawad tente tant bien que mal de continuer à travailler sereinement. Francesco doit décider s'il accepte de parler à la police...</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/7600f9dbbcdd43a78e3ec76392fcef8d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514153600 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514160600 +0200">
    <title>Plus belle la vie</title>
    <desc lang="fr">Alors que Thomas n'est pas seul à avoir peur pour Céline, Coralie se fait complimenter assez crûment par un élève. De son côté, Etienne est confronté à une facette de Mélanie qui lui rappelle de bien mauvais souvenirs...</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/7600f9dbbcdd43a78e3ec76392fcef8d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514160600 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514163700 +0200">
    <title>Salon piscines et jardins : ils préparent déjà l'été</title>
    <desc lang="fr">Le Salon Piscines et Jardins de Marseille est le grand rendez-vous de l'année pour préparer l'été. Avec ses 10 000 visiteurs en moyenne à chaque édition, la fréquentation ne faiblit pas. Pour preuve, le salon fête sa 20e bougie. A chaque fois, les 80 professionnels du secteur rivalisent d'imagination pour faire rêver leurs futurs clients. Mais certains sont un peu plus fébriles que d'autres. C'est le cas de Renards et Pauline qui fêtent leur première au salon. Ils viennent présenter un nouveau concept : le sauna mobile. Vont-ils réussir à vendre leur premier exemplaire ? Philippe va présenter sa petite piscine de 6 m2, un modèle haut de gamme, mais sa petite taille va-t-elle convaincre les futurs acheteurs ? D'autres sont un peu plus rôdés. Arthur, 39 ans, le beau gosse du spa, espère vendre une trentaine de produits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/edee0ac753794cf7adbe61cd9b894464.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514163700 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514174200 +0200">
    <title>Ma piscine de rêve</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Une émission dédiée à la construction de piscines. Découvrez la famille qui révolutionne le marché de la piscine en France. Dans chaque épisode Diffazur, l'entreprise familiale, vous montre les concepts innovants et les plus belles piscines du monde qui nous font rêver.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire téléréalité</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/55ff6445f52c42928858d32e3294385b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514174200 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514181100 +0200">
    <title>N'oubliez pas les paroles</title>
    <desc lang="fr">Accompagnés par un orchestre, les candidats chantent en karaoké. Mais les paroles affichées ne sont pas complètes. A eux de combler les vides. Pour cela, ils doivent se souvenir des mots exacts de la chanson.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/8e37820f84cf40e09282160a545927a7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514181100 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514184000 +0200">
    <title>N'oubliez pas les paroles</title>
    <desc lang="fr">Accompagnés par un orchestre, les candidats chantent en karaoké. Mais les paroles affichées ne sont pas complètes. A eux de combler les vides. Pour cela, ils doivent se souvenir des mots exacts de la chanson.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/8e37820f84cf40e09282160a545927a7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514184000 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514192900 +0200">
    <title>Castle</title>
    <sub-title>Conspiration</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:2 - Rita, agent de la CIA, épouse de Jackson Hunt et belle-mère cachée de Castle, apporte son aide à Beckett et Vikram Singh. Singh avait transmis à McCord et son équipe un projet appelé Loksat. Lorsque McCord a été tuée, Singh a contacté Beckett. Braken avait un partenaire qui utilisait les avantages de la CIA pour introduire de la drogue dans le pays. Beckett réalise que le complot n'a pas été démantelé, et que le procureur général en fait partie. Le complice de Bracken est toujours en liberté, et sa prédiction, qui indiquait que Beckett serait totalement dévorée par son obsession devient réalité, au risque de perdre Castle...</desc>
    <credits>
      <director>Jeff Bleckner</director>
      <director>Paul Holahan</director>
      <actor>Coleman Jack</actor>
      <actor>Ann Cusack</actor>
      <actor>Tamala Jones</actor>
      <actor>Obradors Jacqueline</actor>
      <actor>Jon Huertas</actor>
      <actor>Susan Sullivan</actor>
      <actor>Nathan Fillion</actor>
      <actor>Stana Katic</actor>
      <actor>Seamus Dever</actor>
      <actor>Sunkrish Bala</actor>
      <actor>Toks Olagundoye</actor>
      <actor>Molly C.</actor>
      <writer>Robert Bella</writer>
      <writer>Hicks Stephanie</writer>
      <writer>Adam Frost</writer>
      <writer>W. Andrew</writer>
      <writer>Nancy Kiu</writer>
      <writer>Michal Zebede</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/a68d4f52651f44189f0e6b8ba9a23394.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514192900 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514200500 +0200">
    <title>Ici tout commence</title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1175 - Au Combat des chefs, Leroy veut sortir la tête de l'eau. De son côté, Alice tire des conclusions hâtives. Face à Maya, Malik craque nerveusement.</desc>
    <credits>
      <director>Jérôme Navarro</director>
      <director>Liam Engle</director>
      <director>Laurent de</director>
      <director>Thierry Peythieu</director>
      <director>Céline Guerraz</director>
      <actor>Vanessa Demouy</actor>
      <actor>Elsa Lunghini</actor>
      <actor>Catherine Marchal</actor>
      <actor>Frédéric Diefenthal</actor>
      <actor>Stéphane Blancafort</actor>
      <actor>Benjamin Baroche</actor>
      <actor>Azize Diabaté</actor>
      <actor>Catherine Davydzenka</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">36</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/25/bc9a4b16910fcab9137fd3e3ad183d7e9b121540_89E4D7197634DA5A77AB4E3659A63C10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1174.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514200500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514222200 +0200">
    <title>Le secret de Brokeback Mountain</title>
    <desc lang="fr">Le Wyoming en 1963. Jack Twist et Ennis Del Mar, deux cow-boys, sont engagés par un propriétaire terrien, Joe Aguirre, qui leur confie la tâche de garder un troupeau de moutons sur les hauteurs de Brokeback Mountain. Ennis et Jack apprennent peu à peu à se connaître. Les rigueurs de l'hiver les rapprochent et un soir, Ennis se retrouve, un peu surpris, dans la couche de Jack. Le lendemain matin, les deux hommes décident de faire comme si cette nuit d'amour n'avait jamais eu lieu. Chacun reprend le cours de son existence : Ennis se marie avec sa fiancée, Alma, et Jack épouse Lureen, dont il a fait la connaissance à un rodéo. Quand les deux hommes se revoient, quatre ans plus tard, ils comprennent que leurs sentiments sont restés intacts... - Critique : La nouvelle d'Annie Proulx (parue en 1999) est fulgurante. En moins de cent pages, toute l'ivresse et tout le malheur d'une passion impossible entre deux gardiens de bétail du Wyoming, de 1963 au début des années 1980. L'idée d'en faire un film vint très vite, le projet resta longtemps entre les mains de Gus Van Sant et effraya plus d'une star (dont Brad Pitt, Matt Damon et Leonardo DiCaprio). C'est à croire que tout a changé : Brokeback Mountain a fait la gloire de ses deux acteurs téméraires, Jake Gyllenhaal et le regretté Heath Ledger.

L'homosexualité entre cow-boys, oui, mais le film n'est pas pour autant une relecture du western. Ang Lee n'emprunte au genre que ses paysages et ses costumes. Brokeback Mountain est avant tout un intense mélodrame, une histoire d'empêchement, comme Sur la route de Madison. Cette religion du souvenir qui gagne peu à peu les deux personnages est très émouvante. On les voit s'évader en pleine nature lors de rares moments partagés, une fois qu'ils sont définitivement englués dans leurs destins respectifs. On pourrait penser qu'il s'agit d'échapper aux regards d'autrui. Mais il apparaît que leurs escapades sont autant de pèlerinages. Sans jamais oser retourner à Brokeback Mountain, ils reconstituent tacitement, invariablement, les conditions de leur première fois. Comme s'il n'y avait qu'un instant d'éternité dans toute une vie et, ensuite, des décennies vouées au culte de cet instant.</desc>
    <credits>
      <director>Ang Lee</director>
      <actor>Randy Quaid</actor>
      <actor>Scott Michael</actor>
      <actor>Maxwell Roberta</actor>
      <actor>Jake Gyllenhaal</actor>
      <actor>Heath Ledger</actor>
      <actor>Linda Cardellini</actor>
      <actor>Anna Faris</actor>
      <actor>Peter McRobbie</actor>
      <actor>Anne Hathaway</actor>
      <actor>Kate Mara</actor>
      <actor>David Harbour</actor>
      <actor>Michelle Williams</actor>
      <writer>Annie Proulx</writer>
    </credits>
    <date>2005</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">137</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/946824b7484f4f679dd4ae585e118a38.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250514222200 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514222600 +0200">
    <title>Tirage Lotto-Joker</title>
    <desc lang="fr">Tirage du Lotto et du Joker.</desc>
    <category lang="fr">loterie</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/15c428f047124c04a6940e49f3e9b1c6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514222600 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250514232800 +0200">
    <title>Fellow Travelers</title>
    <sub-title>Merveilleux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En 1986, alors qu'il organise une réception pour célébrer son prochain départ à Milan, où l'attend un poste de consul, Hawkins Fuller reçoit la visite de Marcus. Celui-ci vient lui apporter un souvenir d'un certain Tim. Ce cadeau replonge Hawk dans ses souvenirs. C'est en 1952 à Washington, au lendemain de l'élection d'Eisenhower et alors qu'il travaille au bureau des relations avec le Congrès, qu'il fait la connaissance de Tim Laughlin... - Critique : Quand on se rencontre lors d’une soirée d’élection, la romance flirte forcément avec la grande histoire. Cette nuit de 1952, alors qu’Eisenhower est élu président, Hawkins (Matt Bomer) et Tim (Jonathan Bailey) se plaisent au premier regard et tout s’embrase. Promesse de bonheur et de malheur mêlés, car, en ce temps-là, la chasse aux sorcières contre les communistes censés être infiltrés au sein de l’administration se double d’une autre entreprise de persécution contre les homosexuels. Fellow Travelers n’est jamais aussi passionnante que dans ses premiers épisodes sur ce pan mal connu du maccarthysme baptisé la « peur lavande » (lavender scare) en écho à la « peur rouge » (red scare).

Au cœur de Washington (Hawkins et Tim sont tous deux des serviteurs de l’État), la passion des amants est cernée par l’homophobie triomphante et le climat de paranoïa qui en résulte. Face à l’idéologie déchaînée, mensonges et trahisons minent les existences de contradictions profondes. Le créateur Ron Nyswaner (scénariste du très culte Philadelphia) a fait le choix d’agrandir le cadre du roman éponyme de Thomas Mallon (éd. Pantheon, 2007, non traduit), dont il s’inspire, pour dérouler l’histoire de ses héros jusque dans les années sida. Ou comment des vies auront été meurtries de bout en bout, d’abord confrontées à la persécution d’État puis à l’abandon institué. Malgré la force du propos, on regrette que la narration perde en densité au fil du temps et que la complexité se dissolve dans un mélo un peu bâclé.</desc>
    <credits>
      <actor>Linus Roache</actor>
      <actor>Chris Bauer</actor>
      <actor>Matt Bomer</actor>
      <actor>Jonathan Bailey</actor>
      <actor>Christine Horne</actor>
      <actor>Brill Will</actor>
      <actor>Matt Visser</actor>
      <actor>Allison Williams</actor>
      <actor>Erin Neufer</actor>
      <actor>Jelani Alladin</actor>
      <actor>Chelsea Russell</actor>
      <actor>Noah Ricketts</actor>
      <writer>K. Brandon</writer>
      <writer>Karl White</writer>
      <writer>Thomas Mallon</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">62</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/450bbd66c4894ac29c945ac2ddffc0c7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250514232800 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250515003000 +0200">
    <title>Fellow Travelers</title>
    <sub-title>A toute épreuve</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Maggie, la soeur de Tim, retrouve Hawk dans un café et lui interdit de voir son frère. En 1953, Mary et Tim se montrent ensemble pour avoir une couverture. Hawk confie à Tim qu'il aimerait travailler cinq ans encore avant de s'exiler en Europe, où les moeurs sont plus libres. Au sein du département d'Etat, des convocations sont adressées à ceux qui sont soupçonnés d'homosexualité. Le poète Hughes est auditionné par McCarthy... - Critique : Quand on se rencontre lors d’une soirée d’élection, la romance flirte forcément avec la grande histoire. Cette nuit de 1952, alors qu’Eisenhower est élu président, Hawkins (Matt Bomer) et Tim (Jonathan Bailey) se plaisent au premier regard et tout s’embrase. Promesse de bonheur et de malheur mêlés, car, en ce temps-là, la chasse aux sorcières contre les communistes censés être infiltrés au sein de l’administration se double d’une autre entreprise de persécution contre les homosexuels. Fellow Travelers n’est jamais aussi passionnante que dans ses premiers épisodes sur ce pan mal connu du maccarthysme baptisé la « peur lavande » (lavender scare) en écho à la « peur rouge » (red scare).

Au cœur de Washington (Hawkins et Tim sont tous deux des serviteurs de l’État), la passion des amants est cernée par l’homophobie triomphante et le climat de paranoïa qui en résulte. Face à l’idéologie déchaînée, mensonges et trahisons minent les existences de contradictions profondes. Le créateur Ron Nyswaner (scénariste du très culte Philadelphia) a fait le choix d’agrandir le cadre du roman éponyme de Thomas Mallon (éd. Pantheon, 2007, non traduit), dont il s’inspire, pour dérouler l’histoire de ses héros jusque dans les années sida. Ou comment des vies auront été meurtries de bout en bout, d’abord confrontées à la persécution d’État puis à l’abandon institué. Malgré la force du propos, on regrette que la narration perde en densité au fil du temps et que la complexité se dissolve dans un mélo un peu bâclé.</desc>
    <credits>
      <actor>Rosemary Dunsmore</actor>
      <actor>Linus Roache</actor>
      <actor>Chris Bauer</actor>
      <actor>Matt Bomer</actor>
      <actor>Jonathan Bailey</actor>
      <actor>Christine Horne</actor>
      <actor>Matt Visser</actor>
      <actor>Allison Williams</actor>
      <actor>Erin Neufer</actor>
      <actor>Mike Taylor</actor>
      <actor>Jelani Alladin</actor>
      <actor>Noah Ricketts</actor>
      <writer>Karl White</writer>
      <writer>Thomas Mallon</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">62</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/33f3909b6c0f4a14bc9f2512bb622ad3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250513220000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514000500 +0200">
    <title>Les visiteurs 2 : les couloirs du temps</title>
    <desc lang="fr">Godefroy de Montmirail retourne à son époque, accompagné non pas de Jacquouille, son fidèle serviteur, mais de Jacquart. Le mariage avec Frénégonde de Pouille est annulé par son père car des bijoux et une relique sacrée ont mystérieusement disparu. Godefroy suppose que c'est Jacquouille qui a accompli ce forfait. Il décide donc de revenir aux temps modernes, en compagnie de Jacquart. Béatrice tente, de son côté, de renvoyer Jacquouille et Ginette dans le passé, les croyant tous deux venus du Moyen Age. D'autant qu'ils sèment allègrement la zizanie et le désordre partout où ils mettent les pieds. La gendarmerie elle-même peine à comprendre les disparitions et les substitutions de personnages... - Critique : Il n'y en a que pour Clavier. Exactement comme il n'y en avait que pour de Funès dans les nanars des années 60. Sauf que le premier court après la grandiose méchanceté du second, sans la rattraper jamais. Et donc, dans Les Visiteurs II, on ne voit que Clavier. Clavier, et re-Clavier, qui hurle son texte avec une hystérie monocorde, donc monotone. Jean Reno, lui, est quasiment absent dans la première heure et n'a que deux ou trois scènes à défendre dans la seconde. Tous les autres font de la figuration plus ou moins intelligente : d'ailleurs ils jouent comme Clavier. Par mimétisme, sans doute... Sauf Muriel Robin. La pauvre ! Elle a remplacé Valérie Lemercier, qui en a eu marre, ce qu'on comprend.

On l'aime bien, Muriel Robin. Mais là, en faire-valoir de Clavier, elle est mal à l'aise comme il n'est pas permis (et on est poli). La vraie « visiteuse numéro deux », c'est elle, tant elle semble sortir d'un autre univers, celui du sketch moqueur. De temps à autre, elle s'y raccroche comme à une bouée de sauvetage. Aussi dérisoire que celles du Titanic.

Car ici, l'humour est au ras des pâquerettes. On n'est même pas dans la blague de carabinier : ce serait trop beau. Ni dans l'humour potache. Mais dans celui des 4-5 ans qui disent « pipi-caca-boudin » en pouffant de rire. Jacquouille, par exemple, ne fait que se goinfrer (avec les mains : le rêve des tout-petits !). Son double moderne, civilisé, et donc forcément pédé, pisse sans arrêt. Et quand Jacquouille traverse le temps, il laisse sur le sol de la merde. On n'est pas chez Feydeau, mais dans les émonctoires. Bref, on bouffe, on chie et on dégueule...

Knock voulait réduire tous les habitants d'une ville en malades dépendants. Sous prétexte de distraction, Jean-Marie Poiré semble vouloir nous faire tous régresser au stade oro-anal. Beau programme !</desc>
    <credits>
      <actor>Burgel Patrick</actor>
      <actor>Christian Clavier</actor>
      <actor>Jean Reno</actor>
      <actor>Claire Nadeau</actor>
      <actor>Eric Averlant</actor>
      <actor>Muriel Robin</actor>
      <actor>Jean-Luc Caron</actor>
      <actor>Marie-Anne Chazel</actor>
      <writer>Christian Clavier</writer>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/364d837ae1a44e54851e3b89ea5cca4e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250514000500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514005000 +0200">
    <title>The Power : qui a le pouvoir ?</title>
    <desc lang="fr">Dans une villa isolée en plein désert marocain, 14 personnalités du petit écran, les plus joueurs, les meilleurs compétiteurs et les plus grands stratèges, se retrouvent pour une nouvelle saison de "The Power !" Chaque semaine, un Power Player prendra le pouvoir et régnera en maître absolu.</desc>
    <category lang="fr">téléréalité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/22/09a1bbb2adbc41c6b79effb59e7d257b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514005000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514050000 +0200">
    <title>Le Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour savoir quels seront vos coups de coeurs de demain et connaître les tendances d'aujourd'hui, ne manquez pas le téléachat, un magazine conso malin pour vous aider au quotidien et découvrir des produits toujours plus novateurs et pratiques. Une émission pratique, qui permet de faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">250</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/03/b07eade200ce6558af7f538efc7afe5124a83fee_F1CDED88B91D18A615C4D9DD7E72A028.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514050000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514060000 +0200">
    <title>Le Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour savoir quels seront vos coups de coeurs de demain et connaître les tendances d'aujourd'hui, ne manquez pas le téléachat, un magazine conso malin pour vous aider au quotidien et découvrir des produits toujours plus novateurs et pratiques. Une émission pratique, qui permet de faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/03/b07eade200ce6558af7f538efc7afe5124a83fee_F1CDED88B91D18A615C4D9DD7E72A028.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514060000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514100000 +0200">
    <title>Le Good Morning</title>
    <desc lang="fr">Pour démarrer la journée en mode #FeelGood avec Maria, Olivier, Valentino et Gary.</desc>
    <category lang="fr">clips</category>
    <length units="hours">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/2b6e8da7b06c48a1aebd8add929d9b37.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514100000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514141500 +0200">
    <title>Shopping Hours</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">255</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ba858df1d9544ef190c41bd311bc2483.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514141500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514144000 +0200">
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc lang="fr">Les proches de Steve sont dans une impasse, mais un témoignage pourrait accélérer les choses. Zoé peut compter sur son entourage pour des conseils avisés.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/d1ce171964e7499391f404963d479d80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514144000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514153500 +0200">
    <title>The Power : qui a le pouvoir ?</title>
    <desc lang="fr">Dans une villa isolée en plein désert marocain, 14 personnalités du petit écran, les plus joueurs, les meilleurs compétiteurs et les plus grands stratèges, se retrouvent pour une nouvelle saison de "The Power !" Chaque semaine, un Power Player prendra le pouvoir et régnera en maître absolu.</desc>
    <category lang="fr">téléréalité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/22/09a1bbb2adbc41c6b79effb59e7d257b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514153500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514162000 +0200">
    <title>Mentalist</title>
    <sub-title>L'art du mensonge</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:23 - Le cadavre d'un courtier est retrouvé dans une usine désaffectée. Jane reçoit un message de John le Rouge pour l'anniversaire du meurtre de sa femme et de sa fille. Jane se rend au cimetière où il est accosté par une petite fille qui lui demande de la part de John le Rouge s'il est prêt à abandonner. Jane brûle tous les dossiers sur le tueur en série. Le CBI découvre que la femme de la victime avait une liaison avec un collègue. La victime avait détourné de l'argent de certains clients avant de disparaître...</desc>
    <credits>
      <director>John F.</director>
      <director>Nina Lopez-Corrado</director>
      <actor>Ray Wise</actor>
      <actor>Kaufman David</actor>
      <actor>Aaron Lohr</actor>
      <actor>Robin Tunney</actor>
      <actor>Simon Baker</actor>
      <actor>Amanda Schull</actor>
      <actor>Amanda Righetti</actor>
      <actor>Tim Kang</actor>
      <actor>Dave Ortiz</actor>
      <actor>Michael Rady</actor>
      <actor>Owain Yeoman</actor>
      <actor>David Furr</actor>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/a626b9f4ce5745b5975610aa2a8dbd24.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.22.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514162000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514175500 +0200">
    <title>Les secrets d'une nounou de star</title>
    <desc lang="fr">Gaby, jeune romancière en devenir, est contactée par Justice Gray, une chanteuse mondialement connue, pour s'occuper de sa fille âgée de 13 ans. La jeune femme s'aperçoit vite que Justice est menacée et que le danger rôde autour de sa famille. Mais d'où vient cette menace, d'un fan ou de son entourage ?...</desc>
    <credits>
      <director>Dylan Vox</director>
      <actor>Pace Dominic</actor>
      <actor>Yolanthe Cabau</actor>
      <actor>Monroe Cline</actor>
      <actor>Joel Pollack</actor>
      <actor>Sarah Stunt</actor>
      <actor>Glenn Bond</actor>
      <actor>Brittany Mcvicker</actor>
      <actor>Memphis Taylor</actor>
      <actor>Isaac Levi Anthony</actor>
      <actor>Lilly Williams</actor>
      <actor>Lily Wirum</actor>
      <actor>Matthew Blade</actor>
      <writer>Jason-Shane Scott</writer>
      <writer>Jeremy M</writer>
      <writer>Richard Clark</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm de suspense</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/be99f6dc34a94ad5a0ad3632d676bf7a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514175500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514185500 +0200">
    <title>Une famille en or</title>
    <sub-title>Mockelyn vs Ruggieri</sub-title>
    <desc lang="fr">La famille Mockelyn, avec à sa tête sa capitaine Gaëlle, qui est venue de Dunkerque en compagnie de son père Jean-Philippe et de trois autres membres de sa famille, affronte les Ruggieri. Catrine, venue elle aussi entourée de sa famille, compte bien repartir à Marseille avec la cagnotte. Alors, qui des Mockelyn ou des Ruggieri remportera le prix de Famille en Or ?</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/29/30883241d697005cc830aa2a3fedc9472df200c0_B15769D68D2EA090EEAFAF55865FFB0C.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514185500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514200000 +0200">
    <title>Le juste prix</title>
    <desc lang="fr">Cette nouvelle version du Juste Prix reprend les fondamentaux qui ont fait le succès du jeu et s'enrichit d'une formule plus feuilletonnante pour tenir les téléspectateurs en haleine tout au long de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/04/870115c6e3d64adc84b15831a0d4e96c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514200000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514210500 +0200">
    <title>Le meilleur pâtissier célébrités</title>
    <sub-title>Pâtisserie in Paris : La Polka</sub-title>
    <desc lang="fr">Les célébrités plongent dans un décor parisien acidulé pour tenter de réaliser un dessert emblématique français : le gâteau trois chocolat mais revu à la mode Mercotte. So chic ! Pour impressionner le jury il faudra donc une bonne maîtrise pâtissière, du goût, mais aussi du style.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/22/08b74b0e7d3342d4b4c3fc55f20c007c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514210500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514221000 +0200">
    <title>Le meilleur pâtissier célébrités</title>
    <sub-title>Goûter royal : La charlêpe</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour cette émission Amandine Petit, Philippe Candeloro et Juju Fitcats se lancent pour une charlêpe, l'ingénieux mélange d'une charlotte aux crêpes.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/22/117dbecbcac04b248af6504c812f47b1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514221000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250514230500 +0200">
    <title>L'agence aux 1000 mariages</title>
    <desc lang="fr">Mélissa, wedding planner des Hauts-de-France, va mettre toute son énergie pour réaliser le rêve de Charlène et Etienne, un jeune couple d'agriculteurs : transformer leur énorme grange à pommes de terre en lieu de réception magique. Elodie, la fondatrice de l'agence, est confrontée à un défi inédit : concevoir une décoration rock metal pour Margaux et Thibaut.</desc>
    <category lang="fr">documentaire téléréalité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/17/d800e5224ab298b7c1f1d9be3933f48d43ce3aed_8BD327403301427CB670CA38969F68DF.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514230500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250515000000 +0200">
    <title>L'agence aux 1000 mariages</title>
    <desc lang="fr">Camille, wedding planner de la région Provence, est face à un enjeu majeur : pour Jade et Olivier, elle doit trouver une solution pour loger une cinquantaine d'invités sur le lieu de réception qui n'offre qu'une dizaine de chambres… Cécile et Justine, à Lyon, sont en charge d'organiser un mariage très spécial : celui d'Elodie, la fondatrice de l'agence…</desc>
    <category lang="fr">documentaire téléréalité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/17/d800e5224ab298b7c1f1d9be3933f48d43ce3aed_8BD327403301427CB670CA38969F68DF.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513232000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514001200 +0200">
    <title>1939-1945 - Et le monde bascule</title>
    <sub-title>La libération</sub-title>
    <desc lang="fr">La Seconde Guerre mondiale fut la matrice incontournable du monde contemporain. Tragédie de tous les extrêmes, la Seconde Guerre mondiale a façonné les sociétés, les territoires, les régimes politiques et les jugements moraux. Elle hante encore la conscience de l'humanité et s'inscrit dans son présent. Gros plan sur cet épisode majeur de l'Histoire contemporaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/08fc0f93247b42559a6780bdd165162e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514000700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514003800 +0200">
    <title>Hep taxi !</title>
    <sub-title>Fanny Ruwet</sub-title>
    <desc lang="fr">Hep Taxi embarque Fanny Ruwet. La piquante humoriste belge à qui tout sourit reviendra sur son brillant parcours éclectique.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/79ca4a0793e0da3308797af1f0a318e96158b768_3C81E1838A3509944DD707719A5EDD3C.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514003800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514010700 +0200">
    <title>OpinionS : CSC</title>
    <desc lang="fr">L'émission TV de la CSC diffusée sur les antennes de la RTBF.</desc>
    <category lang="fr">magazine politique</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/31/c21e6383f50b98af543ce8f62b43791aa05f0bc3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514010700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514013900 +0200">
    <title>JT 19h30 avec interprétation en langue des signes</title>
    <desc lang="fr">"JT 19h30 avec interprétation en langue des signes " est une émission qui revient sur toutes sortes d'actualités quotidiennes.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d2f2b75ad9f04f608cfb85ce3948d396.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514013900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514014200 +0200">
    <title>Météo internationale</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez tous les jours les prévisions météorologiques des grandes villes d'Europe, du Proche-Orient et du Nord de l'Afrique, présentées en alternance par notre équipe.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/14/0992273c68da38635776091d45afc82cfc60d62b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514014200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514055900 +0200">
    <title>Inédits</title>
    <sub-title>André et Suzanne</sub-title>
    <desc lang="fr">Emission de 2004. INEDITS commence une nouvelle saison avec une nouvelle équipe, vec la ferme intention de continuer à creuserle sillon ouvert il y a 25 ans par les créateurs de l'émissionMarc Preyat et André Huet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de reportages</category>
    <length units="minutes">257</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/965900bbf44542b4b76459df6aba25a2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514055900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514090100 +0200">
    <title>Matin Première</title>
    <desc lang="fr">Chaque matin, dès 6h00, Sophie Brems réveille et informe le public avec le journal des régions, l'invité dans l'actu, le journal des sports, etc. A 7h00, elle passe le relais à François Heureux et son équipe pour une tranche info qui vient titiller intelligemment l'actu.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">182</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/b40557a2afda44d98f5929fe0d2d7b25.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514090100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514090800 +0200">
    <title>Les Niouzz (traduction gestuelle)</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours de la semaine, les Niouzz vous donnent rendez-vous pour faire le tour de l'info en 6 minutes, de manière dynamique et simplifiée.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">7</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/4231c30edd06fd9493014f1ef641ac27d0e578c2_8C96F75EFEC7A0FA097428D89A3001E5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514090800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514093700 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:25 - Une journée au parc animalier : Charlotte s'inquiète pour Flocon, le maki catta convalescent malmené par ses congénères. L'équipe vétérinaire surveille Walt, une loutre en difficulté. Un saïmiri s'intègre progressivement au groupe des primates. A la fauconnerie, deux rapaces nocturnes s'habituent aux bruits du parc. La soirée s'achève quand Yabu, le lion blanc, perturbe le retour de sa famille.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/0879f9f31ef949aa9941158ff01d7262.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.24.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514093700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514100700 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:26 - Pour la dixième saison successive, le zoo de La Flèche ouvre ses portes et dévoile ses coulisses, où officient de nombreux soigneurs et jeunes stagiaires.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/b8ba5bfd89c8e9331c9e26027d83dde5d154c478_0ABD12BE9A724D6B1DBFE071F16A2C94.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.25.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514100700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514101900 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Le moisso-matic</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:24 - Regardez ou téléchargez les 96 épisodes de La Pat' Patrouille sur votre ordinateur, tablette, smartphone et TV ! Ryder, un jeune garçon de 10 ans, est toujours prêt à venir en aide aux gens de la Grande Vallée. Pour cela, il peut compter sur la Pat'Patrouille pour solutionner n'importe quelle mission de sauvetage.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.23.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514101900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514103200 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Danny le faucon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:24 - Regardez ou téléchargez les 96 épisodes de La Pat' Patrouille sur votre ordinateur, tablette, smartphone et TV ! Ryder, un jeune garçon de 10 ans, est toujours prêt à venir en aide aux gens de la Grande Vallée. Pour cela, il peut compter sur la Pat'Patrouille pour solutionner n'importe quelle mission de sauvetage.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.23.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514103200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514105700 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Sauvetage extrême : un astronome en fuite</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:25 - Regardez ou téléchargez les 96 épisodes de La Pat' Patrouille sur votre ordinateur, tablette, smartphone et TV ! Ryder, un jeune garçon de 10 ans, est toujours prêt à venir en aide aux gens de la Grande Vallée. Pour cela, il peut compter sur la Pat'Patrouille pour solutionner n'importe quelle mission de sauvetage.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.24.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514105700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514110900 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>L'anniversaire surprise d'Astrid</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:26 - Regardez ou téléchargez les 96 épisodes de La Pat' Patrouille sur votre ordinateur, tablette, smartphone et TV ! Ryder, un jeune garçon de 10 ans, est toujours prêt à venir en aide aux gens de la Grande Vallée. Pour cela, il peut compter sur la Pat'Patrouille pour solutionner n'importe quelle mission de sauvetage.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/2702e7461d964a7d9d11284120f3c84f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.25.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514110900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514112000 +0200">
    <title>Idéfix et les Irréductibles</title>
    <sub-title>Défis à tout prix</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Baratine et Turbine s'amusent à se lancer des défis, jusqu'à provoquer l'ire des romains en piquant la brosse en diamant de Labiénus. Il faut la ramener au plus vite mais le gang des Catacombes la prend ! Pendant ce temps Idéfix cherche à soigner son rhume, mais la potion de Voldenuix a des effets secondaires gênants... Qui aideront quand même nos amis à récupérer la brosse.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/a79b1d717e4942bda9adcb58030df3f9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514112000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514113200 +0200">
    <title>Idéfix et les Irréductibles</title>
    <sub-title>Rumeurs romaines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:17 - Décidée à monter la faune lutécienne contre Idéfix, Monalisa le fait passer pour un espion romain grâce au réseau des pigeons. Sa stratégie fonctionne au-delà de ses espérances : Chevrotine débarque au repaire en exigeant une preuve de loyauté de notre héros : il va attaquer le préfet Labiénus avec elle. Dos au mur, Idéfix va devoir se battre avec les mêmes armes que Monalisa pour l'emporter.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/a79b1d717e4942bda9adcb58030df3f9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.16.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514113200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514114400 +0200">
    <title>Idéfix et les Irréductibles</title>
    <sub-title>Le chaton à plumes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:19 - Webzine est sauvée in extremis par Baratine alors qu'elle était sur le point de se faire dévorer par deux chats du gang des catacombes. Bluffée par les talents de la chatte qui n'a pas même pas eu à se battre, Webzine n'a qu'une obsession : devenir elle aussi une chatte rebelle en étant formée par Baratine ! Mais alors que la formation bat son plein, les deux chats du gang mettent tout en œuvre pour se venger de Webzine…</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/f1404b0e728d40bdb4f3ca0de600fc24.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.18.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514114400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514115600 +0200">
    <title>Idéfix et les Irréductibles</title>
    <sub-title>Turbine à pas de loup</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:24 - Ayant fait échouer une attaque de Chevrotine, Idéfix se retrouve prisonnier avec cette dernière. Malgré leurs différents, ils sont obligés de collaborer s'ils veulent s'évader.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/8503c2001a874bb6827fe624ec4cb38f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.23.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514115600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514120800 +0200">
    <title>Idéfix et les Irréductibles</title>
    <sub-title>Baratine prend racine</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:16 - Baratine se retrouve la patte coincée entre les racines d'un arbre qu'Anglaigus veut transformer en cure-dents. Elle devient ainsi l'héroïne des luttes contre l'envahisseur.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/a79b1d717e4942bda9adcb58030df3f9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.15.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514120800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514121400 +0200">
    <title>Grizzy et les lemmings</title>
    <sub-title>Camping sauvage</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - A force de se livrer bataille parce qu'ils ne veulent pas se partager la cabane du ranger, Grizzy et les Lemmings finissent par la faire exploser. Parmi les débris, ils découvrent un paquetage bizarre : une tente de bivouac avec tout le matériel pour se recréer un chez-soi en pleine nature. C'est l'occasion de découvrir les joies du camping sauvage...</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/278b3ceeb20143b98d78e7ce03854f57.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514121400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514122000 +0200">
    <title>Grizzy et les lemmings</title>
    <sub-title>De la glace et des ours</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Les Lemmings font la rencontre d'un ours blanc qui s'est retrouvé dans leur région en dérivant sur un morceau de glace qui commence à fondre.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/278b3ceeb20143b98d78e7ce03854f57.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514122000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514122600 +0200">
    <title>Grizzy et les lemmings</title>
    <sub-title>Ours embarqué</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Les Lemmings utilisent leur nouveau drone pour tenter de voler le goûter de Grizzy, et entraînent celui-ci dans une course folle en pleine nature.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/278b3ceeb20143b98d78e7ce03854f57.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514122600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514123200 +0200">
    <title>Grizzy et les lemmings</title>
    <sub-title>Ours de jouvence</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Les Lemmings découvrent dans une grotte amérindienne une étrange mare qui a le pouvoir de rajeunir ceux qui s'y trempent. Ils pulvérisent un peu de ce liquide de jouvence sur Grizzy. Il se transforme aussitôt en inoffensif ourson dont ils peuvent se débarrasser facilement. Mais l'effet du produit n'est que temporaire...</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/278b3ceeb20143b98d78e7ce03854f57.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514123200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514124200 +0200">
    <title>Grizzy et les lemmings</title>
    <sub-title>Lemming à bloc</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Pendant le temps de sa sieste, Grizzy cadenasse le placard à nourriture pour empêcher les Lemmings d'y accéder. Et pour être sûr qu'ils ne pourront pas forcer le cadenas, Grizzy balance tous les outils de la maison dans le ravin. Les Lemmings trouvent alors une caisse de mini blocs de construction qui permettent de construire un marteau...</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/278b3ceeb20143b98d78e7ce03854f57.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514124200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514124900 +0200">
    <title>Grizzy et les lemmings</title>
    <sub-title>Ours intemporel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - Une amulette magique projette Grizzy et les Lemmings dans une ère préhistorique, où des dinosaures affamés et de drôles de créatures les attendent.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">7</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/278b3ceeb20143b98d78e7ce03854f57.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514124900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514131400 +0200">
    <title>Miraculous, les aventures de Ladybug et Chat Noir</title>
    <sub-title>Révolution</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:24 - Alors que Chloé et Monarque sont plus puissant.e.s que jamais, Ladybug et Chat Noir s'interrogent sur leurs pouvoirs. Quant à Marinette et Adrien, leur vie est sur le point de changer pour toujours.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/557f81fff60840b4b8606f89c1751679.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.23.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514131400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514133700 +0200">
    <title>Viens, je t'explique</title>
    <sub-title>On fait du potage. Le tour de magie</sub-title>
    <desc lang="fr">Robin cuisine avec les 1es et 2es : ils vont faire du potage ! Les 3es et 4es sont impatients, Robin va leur apprendre un tour de magie !</desc>
    <category lang="fr">magazine éducatif</category>
    <length units="minutes">23</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/ac8f39f4d2f94b0e82607e506bea9687.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514133700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514140000 +0200">
    <title>Kung Fu Panda : Le chevalier Dragon</title>
    <sub-title>Un dernier défi</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - L'équipe planifie un braquage afin d'obtenir le pendentif enchanté qui peut les conduire aux roues de la tempête. Ailleurs, Klaus et Veruca font naufrage sur une île mystérieuse qui abrite en réalité les mages, ainsi que le casque d'arme Tianshang.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">23</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/581bfb2f5643460796d4c2dd042638d9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514140000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514153700 +0200">
    <title>Félix &amp; Cie</title>
    <desc lang="fr">Félix, le lynx le plus malchanceux du monde, et ses amis Gus, le caméléon au camouflage défectueux, et Béa, la chèvre, coulent des jours heureux dans le parc naturel où ils vivent en liberté. L'ancrage dans la baie d'un inquiétant bateau va bouleverser leur univers. Son propriétaire, un vieux milliardaire excentrique, souhaite créer sa propre réserve d'animaux rares. Il envoie une armée de robots, commandée par un odieux chasseur, capturer un couple de chaque espèce en voie d'extinction. La chasse qui leur est donnée sonne la fin de la liberté pour de nombreux animaux. Pour Félix et ses amis, qui se lancent dans une périlleuse opération de sauvetage, c'est le début de l'aventure...</desc>
    <date>2008</date>
    <category lang="fr">film d'animation</category>
    <length units="minutes">97</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/d361905f01bd4ab396634fd54874ef25.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514153700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514155000 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Trois pingouins dans la ville</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:22 - Des pingouins sont livrés à eux-mêmes dans La Grande Vallée...</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/32933a0e55c141ecaf820fc3cb87d4cf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.21.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514155000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514160500 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Le bébé éléphant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:14 - Ryder et la Pat'Patrouille rejoignent François et le Capitaine Turbot dans la savane, où ces derniers veulent à tout prix prendre des photos de la faune locale.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/9ba07e9af42d4f7eac9e548ad0bdce3b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.13.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514160500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514163000 +0200">
    <title>Ruben &amp; Cie</title>
    <sub-title>Le magasin de glaces / La famille souris</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le vent retarde le chantier du magasin de glaces, mais Ruben, Mix, Benji et Charlie sont sur le coup. / Ruben et Charlie aident Mme Greatway qui n'arrive pas à se concentrer à cause d'un couinement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/f4b1937d9a1d4150846ff4e9f0f96a59.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514163000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514164100 +0200">
    <title>Les chorés de Lily, Rocky Gamer</title>
    <desc lang="fr">Aujourd'hui, Lily t'apprend à danser sur " No Fear " de DeJ Loaf, et Rocky joue à " Dance stop " avec les Amigos. Découvre aussi qui sera tiré au sort pour être l'Amigo du jour. Imagine : ce sera peut-être toi !</desc>
    <category lang="fr">jeunesse : emission jeunesse</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/4cd216d593cf408b98a4990fde43dbec.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514164100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514170500 +0200">
    <title>Team Zenko Go</title>
    <sub-title>On garde bébé / Plus de courant !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Niah, Ari, Jax et Ellie forment la "Team Zenko Go", une équipe secrète à laquelle leur mentor, tante Yuki, a enseigné un ensemble de compétences spéciales (qu'elle a inventées) qui leur permettent de faire de bonnes actions pour les autres de manière anonyme.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/407373b6cf6d407ba9adced58fde9082.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514170500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514172700 +0200">
    <title>Kung Fu Panda : Le chevalier Dragon</title>
    <sub-title>L'apok-ta-pokalypse</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:10 - Alors que les Chevaliers Dragons se préparent à se battre pour les armes et le contrôle de Tikal, Mastodon tente d'apprendre à Po comment accéder aux pouvoirs de tempête à utiliser dans le combat. Blade se retrouve face à face avec Klaus et Veruca.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">22</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/581bfb2f5643460796d4c2dd042638d9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514172700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514175000 +0200">
    <title>Baby Boss : Retour au berceau</title>
    <sub-title>En joue !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Une tradition des Templeton perturbe la campagne anti-Anti-Câlinous de Baby Boss : un jeu de cartes animalières dont le gagnant règne sur la famille pendant une journée.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">23</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/53d55924145c4b7ca9a53def099737ba.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514175000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514180200 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Jérémie le Génie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Ruben rêve qu'il rencontre un génie qui lui accorde trois souhaits. Le premier est un os géant, qui malheureusment vient s'écraser sur le toit de la grange de monsieur AL. La Pat'Patrouille dépanne. Le deuxème, c'est un super bain moussant. Mais Ruben s'envole avec la baignoire. La Pat'Patrouille intervient de nouveau. le troisième sera plus calme... // François s'est mis en tête de traverser la baie sur un fil de fer fixé à grande hauteur. Il s'en sort bien jusqu'au moment où des mouettes puis un terrible orage viennent menacer son équilibre. La Pat'Patrouille intervient.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514180200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514181500 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>L'acrobate</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Le funambule François excute son numéro au dessus de la grande vallée. Malheureusement des mouettes perturbent sa traversée. La Pat'Patrouille vient à sa rescousse pour l'aider par rapport aux mouettes, mais aussi par rapport à l'arrivée d'un gros orage.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/d94eac11c4014defa5bfd2980ef7eacc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514181500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514182500 +0200">
    <title>Les chorés de Lily, Rocky Gamer</title>
    <desc lang="fr">Aujourd'hui, Lily t'apprend à danser sur " No Fear " de DeJ Loaf, et Rocky joue à " Dance stop " avec les Amigos. Découvre aussi qui sera tiré au sort pour être l'Amigo du jour. Imagine : ce sera peut-être toi !</desc>
    <category lang="fr">jeunesse : emission jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/4cd216d593cf408b98a4990fde43dbec.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514182500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514183300 +0200">
    <title>Les Niouzz</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours de la semaine, les Niouzz vous donnent rendez-vous pour faire le tour de l'info en 6 minutes, de manière dynamique et simplifiée.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/fe6e13e1285b495aa8865d97a4f872e2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514183300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514190100 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:13 - Dans le secteur australien, Aurélie prépare un enrichissement pour les kangourous tandis qu'un émeu s'en mêle. Dylan et Barbara emmènent des oiseaux à la clinique vétérinaire pour des prises de sang liées à la surveillance du virus Usutu. Margaux endort Aska, la chouette lapone, et Ziva, le petit faucon crécerelle. Carla aide Marie à nourrir les sakis et les tamarins sur le secteur primates. Margaux poursuit les prises de sang avec Chico, le vautour aura, et Choumi, le petit hibou. Jimmy et Cooky s'entraînent sur le secteur aquatique après un accrochage. Amandine essaie de maintenir le calme entre les otaries malgré son stress.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/15013389_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.12.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514190100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514192900 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:14 - Des bébés suricates sont nés dans l'enclos. Jennifer et Aurélie veillent sur eux. Cooky et Jimmy se disputent dans le secteur aquatique. Amandine gère les tensions sur la plage des otaries. Lou et Dylan s'occupent des oiseaux sur la mare des pélicans. Marie et Carla préparent un enrichissement pour les mandrills. Margaux et Aurélie vont voir le groupe des singes atèles, le bébé de Sophie est blessé.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/15013389_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.13.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514192900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514195700 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:15 - Aurélie et sa stagiaire Floriane nourrissent les tortues, les makis cata et les varis. Barbara apporte un appareil pour faire des échographies sur des oeufs de tragopans. Margaux et Cyril, les vétérinaires, examinent les singes atèles pour observer la blessure du bébé de Sophie, tandis que Bérénice s'entraîne avec Taïko, l'ours polaire, dans le bassin. Théo, le stagiaire, est avec Sabrina dans l'enclos des éléphants pour animer le public du zoo. Le stagiaire est confronté à de nouvelles questions.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/15013389_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.14.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514195700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514200000 +0200">
    <title>Météo internationale</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez tous les jours les prévisions météorologiques des grandes villes d'Europe, du Proche-Orient et du Nord de l'Afrique, présentées en alternance par notre équipe.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/14/0992273c68da38635776091d45afc82cfc60d62b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514200000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514203500 +0200">
    <title>JT 19h30 avec interprétation en langue des signes</title>
    <desc lang="fr">"JT 19h30 avec interprétation en langue des signes " est une émission qui revient sur toutes sortes d'actualités quotidiennes.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d2f2b75ad9f04f608cfb85ce3948d396.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514203500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514221300 +0200">
    <title>L'inspecteur Harry</title>
    <desc lang="fr">A San Francisco, un tireur isolé abat froidement une jeune femme. L'homme, qui se fait appeler Scorpio, menace les autorités de tuer un innocent par jour jusqu'à ce que la rançon qu'il exige lui soit versée. Le maire accède à sa demande. Tandis que l'édile paniqué s'efforce de réunir les fonds, et malgré les patrouilles mises en place, l'assassin poursuit sa sinistre besogne. Harry Callahan, un policier bien connu pour ses opinions vigoureusement anticonformistes et son goût de la violence, est décidé à mettre fin aux activités de Scorpio, quel qu'en soit le prix. Jamais à cours d'imagination, Scorpio prévient qu'il a enterré vivante une jeune fille et que la modestie de sa réserve d'oxygène rend urgent le versement de la rançon... - Critique : À San Francisco, l’inspecteur Harry n’y va pas avec le dos de la cuillère. Une brute. Son obsession : faire régner l’ordre. Cow-boy des années 1960 (période Sergio Leone), Clint Eastwood s’est mué, au début des années 1970, en justicier impitoyable. À l’époque, on le considéra (avis général synthétisé par la revue Positif) comme « une machine aux attributs sexuels développés au détriment total de son humanité […], taré […], primitif […], un spécimen de Cro-Magnon ».

On perçoit mieux aujourd’hui comment, replacée dans l’ensemble de sa carrière, cette ambiguïté déplaisante a pu nourrir – enrichir, même – l’image d’Eastwood. Lorsqu’un peu plus tard il s’est mis en scène dans des rôles malmenant son statut de star machiste, il a étonné. Il faut donc voir dans cette série B une œuvre de transition entre l’Ouest mythique et les nouveaux déserts, urbains et inhumains. L’affrontement final est digne d’un duel à l’antique. Clint Eastwood y acquiert la dimension mythique du dernier des héros.</desc>
    <credits>
      <actor>John Vernon</actor>
      <actor>Reni Santoni</actor>
      <actor>Clint Eastwood</actor>
      <actor>Harry Guardino</actor>
      <actor>John Larch</actor>
      <actor>Josef Sommer</actor>
      <actor>Robinson Andrew</actor>
      <actor>Mitchum John</actor>
      <actor>Parfrey Woodrow</actor>
      <actor>Mercer Mae</actor>
      <actor>Edgington Lyn</actor>
      <actor>Kobart Ruth</actor>
      <writer>Dean Riesner</writer>
      <writer>Julian Harry</writer>
      <writer>M Rita</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">98</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/6c2f933e06784c5d866c22601fcf5a3d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250514221300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514230400 +0200">
    <title>Des trains pas comme les autres</title>
    <sub-title>Corée du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:2 - Pour son voyage en Corée du Sud, Philippe Gougler commence par visiter Séoul, la capitale, avec son métro ultra-moderne et ultra-connecté, et sa gastronomie, un peu particulière. Il fait également découvrir le sport national : le taekwondo. Son premier train à grande vitesse, le KTX, le mène à Hwacheon. Cette ville perdue au milieu des lacs et des montagnes est le paradis des pêcheurs de truites sauvages et, à cette période, est le théâtre d'un festival de glace, sur un lac gelé. Philippe embarque ensuite à bord du Golden Train, un train pas comme les autres, qui possède un intérieur aménagé dans le plus pur style traditionnel coréen.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/bf9ca1375caf451493950b9c4356b8f8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514230400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250514233200 +0200">
    <title>Une nuit d'avance</title>
    <desc lang="fr">Un chauffeur de camion rencontre, sur une aire de repos un étrange groupe de jeunes gens qui l'entraînent dans les bois pour un voyage aux frontières de la vie et de la mort.</desc>
    <credits>
      <actor>Ludovic Berthillot</actor>
      <actor>Emmanuelle Gilles-Rousseau</actor>
      <actor>Jef Cuppens</actor>
      <actor>Van Daphné</actor>
      <actor>Marcel Degotte</actor>
      <writer>Pierre Fortin</writer>
      <writer>Julien Bernard-Simmonds</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/8cbc4c0ec1204d5baa8672d1c20a5cde.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250514233200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250515000000 +0200">
    <title>En quête de sens : Libres, ensemble</title>
    <sub-title>The Farmer case : un paysan attaque TotalEnergies</sub-title>
    <desc lang="fr">Le magazine "En quête de sens" accueille tour à tour les "émissions Libres, ensemble" (Centre d'action laïque), "Il était une foi" (CathoBel), "La Voix protestante" (Association protestante de radio et télévision), "Orthodoxie" (Eglise orthodoxe en Belgique), "Shema Israël" (Consistoire central israélite de Belgique).</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/27e10cadd1464f289aa94328f43184c2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
