<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241026235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027012000">
    <title>Saint Lazare</title>
    <desc lang="fr">À la suite d'un malentendu, un garçon arrive avec à une soirée avec une semaine d'avance. Il se retrouve seul avec l'hôtesse, qui lui demande un service.</desc>
    <credits>
      <actor>Yara Pilartz</actor>
      <actor>Maxi Delmelle</actor>
      <writer>Louis Douillez</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : court métrage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/13/169565df6629426da643af6915ece24b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027021500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Peut-on devenir amis avec nos ennemis ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Quelles sont les conditions à réunir pour que des sociétés entières et les pays cessent les hostilités et que la réconciliation soit aussi politique ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/07/a447159c6d654f96a7a572d5a369d7f2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027021500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027024500">
    <title>Les mythes vikings</title>
    <sub-title>La malédiction de l'anneau</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Dans la mythologie nordique, le dieu Loki s'empare de l'anneau d'or du nain Andvari sans savoir qu'il provoquera la mort de chacun de ses possesseurs.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/07/346cdfd100a54b71b4d2a7c0f3c07d56.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027024500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027032800">
    <title>Gironde, voyage le long de l'estuaire</title>
    <desc lang="fr">En Gironde, rencontre avec des femmes et des hommes passion, auteurs de plusieurs initiatives locales destinées à préserver et protéger la faune et la flore.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/07/50d10e4dd4df4f8e84f424540fb86e0a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027032800" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027043500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">67</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027050500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027054000">
    <title>Les parcs nationaux canadiens</title>
    <sub-title>Wood Buffalo</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Créé en 1922, le parc national Buffalo Wood, situé à l'extrême nord de la province canadienne de l'Alberta, a beaucoup à offrir aux curieux qui s'y aventurent.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/d7e4de7d-7303-404d-b7a1-ac7b936c8aba.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027054000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027061500">
    <title>Les parcs nationaux canadiens</title>
    <sub-title>Wapusk</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Le parc national Wapusk, au Manitoba, abrite un millier d'ours polaires. Des chercheurs y étudient l'effet à long terme des changements climatiques.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/8c8576feb0c10bc5bfb7b433263250f43826e03d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027061500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027075000">
    <title>Vive les microbes !</title>
    <desc lang="fr">Depuis les années 1960, la prévalence des maladies dites "atopiques", comme les allergies (au pollen, à certains aliments), l'asthme ou encore l'eczéma, a doublé tous les dix ans dans les pays industrialisés. Il y a cinquante ans, 5% de leur population en souffrait contre 35 % aujourd'hui. Pourquoi ? La réalisatrice Marie-Monique Robin a interrogé une vingtaine de chercheurs de premier plan. Pionnier dans la recherche sur les causes de l'augmentation spectaculaires des maladies inflammatoires, Tari Haahtela a conduit sur vingt ans une étude comparative dans la province finlandaise de Carélie du Nord, où le mode de vie s'est occidentalisé après la Seconde guerre mondiale, et dans le territoire voisin ex-soviétique de la République de Carélie, où l'agriculture familiale de subsistance a longtemps dominé. - Critique : Qui connaît le pouvoir protecteur des vaches ? C’est pourtant un fait qu’il est urgent de faire connaître aux jeunes parents : dans les premières années de leur vie, les enfants ont tout intérêt à fréquenter les étables, se rouler dans le foin, jouer avec les chats, les chiens, les poules et boire un grand verre de lait cru. Pas seulement parce que c’est rigolo, « mais car leur organisme en a besoin », assure Marie-Monique Robin. Après La Fabrique des pandémies il y a deux ans, la réalisatrice de documentaires — certains auront marqué leur époque : Le Monde selon Monsanto, Notre poison quotidien — signe une enquête aussi passionnante que pointue sur les interactions entre les communautés microbiennes en chacun de nous et celles qui nous entourent. « Les conclusions des études sont sans appel : du fait de leur exposition à toutes sortes de bactéries et de champignons invisibles à l’œil nu, les enfants qui vivent dans les fermes bénéficient d’un système immunitaire nettement plus performant que celui des mômes des villes », assure-t-elle.

Or, depuis les années 1960, la prévalence des allergies, de l’asthme ou encore de l’eczéma a doublé tous les dix ans dans les pays industrialisés — selon l’OMS, la moitié de la population mondiale pourrait être concernée d’ici 2050. « Face à cette explosion de cas, les chercheurs se sont longtemps gratté le crâne, explique Marie-Monique Robin. Ils ne comprenaient pas pourquoi, par exemple, de jeunes Finlandais biberonnés aux bienfaits de la modernité souffraient de maladies inflammatoires qui, à quelques kilomètres de là, de l’autre côté du rideau de fer, épargnaient quasi totalement leurs homologues russes. » Leur mode de vie rural, d’un point de vue strictement sanitaire — l’eau sortant des robinets des écoles grouillait de bactéries —, ne laissait-il pas à désirer ?

Cette énigme scientifique, comme tant d’autres exposées dans Vive les microbes ! — et dans un livre plus complet 1 —, trouve sa résolution dans cette règle qui peine encore parfois à pénétrer les esprits : trop d’hygiène tue l’hygiène. Certes, nous devons nous protéger de certains éléments pathogènes, mais la quasi-totalité du monde invisible qui grouille en nous et autour de nous est notre allié, pas notre ennemi. Il stimule notre défense immunitaire et renforce notre santé. « Une révolution scientifique est en marche, se réjouit la réalisatrice. Mais une chose est sûre : nous souffrons d’un “déficit de nature”. En nous coupant de l’environnement dans lequel notre espèce a évolué, nous privons nos organismes d’interactions qui leur sont nécessaires. »</desc>
    <credits>
      <director>Marie-Monique Robin</director>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/585931f965c24bb38aec6ea056d2f0a6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241027075000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027080500">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027080500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027084000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Peut-on remplacer les pollinisateurs ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis des millions d'années, les plantes et leurs pollinisateurs renouvellent au quotidien leurs voeux d'amour, s'adaptant en permanence les uns aux autres. Mais le nombre d'insectes susceptibles de polliniser tomates, pommes et framboises ne cesse de reculer. Que faire si ces voeux de fidélité sont remis en cause ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/14/d3d931eeaa1741b1ab83d3aee010d40c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027084000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027090500">
    <title>Métrocosmos</title>
    <sub-title>Vienne</sub-title>
    <desc lang="fr">Dessiné dès les années 1840, le métro de Vienne compte aujourd'hui cinq lignes et transporte quotidiennement plus de 1,3 million de voyageurs. Parmi eux, un explorateur urbain se rend dans son tunnel préféré, un embranchement inaccessible aux non-initiés. Dans une rame, l'artiste Onk Lou chante pour les passagers de sa voix inimitable. Des fêtards racontent comment certains soirs, après la fermeture, la station Volkstheater se métamorphose parfois en piste de danse techno.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/14/2e45fef6c8b748e49635b7bdafd44223.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027090500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027094000">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>Comment vivre avec les traumatismes de l'enfance ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Les enfants qui ont subi des violences ou des négligences en sont à jamais marqués. Souvent, ils se sentent aussi coupables de ce qui leur est arrivé, trouvent des excuses au comportement des adultes qui étaient censés les protéger. Avec différentes approches, des artistes tentent de faire la lumière sur cette part d'ombre qui a obscurci leur vie.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1ac99222ab334c4294810baecad16c64.jpeg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027102500">
    <title>L'esprit du Mississippi</title>
    <desc lang="fr">Si les États du centre des États-Unis sont souvent considérés comme des flyover states - survolés mais rarement visités -, les terres que traversent le Mississippi, du Minnesota au golfe du Mexique, méritent pourtant le détour : elles témoignent de l'histoire des nombreuses civilisations qui les ont occupées au fil des siècles. La nation indienne Choctaw est ainsi l'un des premiers peuples amérindiens à avoir investi les abords du fleuve. Après des années de diabolisation, le culte vaudou s'y redécouvre au grand jour à La Nouvelle-Orléans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/29/2893a3e3784c52d204ba769d7b005590fc3f93d5_88464B511879CF12EA8A6D689421B97E.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027105000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'île d'Eubée, Grèce</sub-title>
    <desc lang="fr">Près de la petite ville de Kymi poussent plus de 25 000 figuiers. La famille Karawa cueille une centaine de kilos de figues par jour, cuisinées ensuite à toutes les sauces.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/14/5d1f82ec9f8549f5b7557042af2f2822.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027123000">
    <title>L'Irlande, entre terre et mer</title>
    <desc lang="fr">A Malin Head, le point le plus septentrional de l'Irlande, des falaises vertigineuses offrent une vue imprenable sur l'océan Atlantique. Quant au Connemara, il recèle les plus anciens témoignages sur le peuplement de l'île, il y a six à dix mille ans. Cap ensuite sur Bannow Bay, au sud-est, où l'on peut encore lire dans le paysage, mais aussi dans les noms des habitants, l'héritage des Vikings et des Anglais de Guillaume le Maréchal. Enfin, la très sauvage péninsule de Beara voit peu à peu se reconstituer une ancienne forêt atlantique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/22/ad8b93fe70134d2f8761b2c49301e459.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027145500">
    <title>Mr and Mrs Bridge</title>
    <desc lang="fr">Kansas City, à la fin des années 30. Le mariage de Walter et d'India Bridge a depuis longtemps sombré dans la routine et la monotonie. Lui, avocat de son état, est puritain, conformiste et autoritaire ; elle, femme au foyer, tout à la fois naïve et infantile, sent confusément qu'elle a raté sa vie. Si Walter vient facilement à bout des états d'âme de son épouse, il a plus de mal à dompter ses enfants : la belle Ruth est passionnée, rebelle et indépendante, Carolyn a épousé un plombier et Douglas s'est engagé dans l'armée en devançant l'appel. Leur petite vie malgré tout bien tranquille prend un tournant inattendu lorsqu'un soir, en rentrant de son travail, Walter surprend Carolyn en train de faire l'amour dans le salon...</desc>
    <credits>
      <director>James Ivory</director>
      <actor>Paul Newman</actor>
      <actor>Simon Callow</actor>
      <actor>Austin Pendleton</actor>
      <actor>Blythe Danner</actor>
      <actor>Kyra Sedgwick</actor>
      <actor>Woodward Joanne</actor>
      <actor>Robert Sean</actor>
      <actor>Remak Ramsay</actor>
      <actor>Gale Garnett</actor>
      <actor>McClain Saundra</actor>
      <actor>Margaret Welsh</actor>
      <actor>Kagan Diane</actor>
      <writer>Ruth Prawer</writer>
      <guest>Elizabeth Aldrich</guest>
      <guest>Charlotte Gosset</guest>
    </credits>
    <date>1990</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/03/6fca2457d50e4c568da5d6b41703785a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027155000">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>La côte est de l'Irlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:16 - Episode:3 - Au sud-est de l'Irlande, un voyage immersif à bord d'une croisière ferroviaire, entre les collines verdoyantes et les villes effervescentes du pays.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/28/6de213e5bf0cc0611d1086a2a2f9a7738f16eb98_9C04D9ED417794B9C42A0C61DFB87872.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">15.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027155000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027161500">
    <title>Les mythes vikings</title>
    <sub-title>Sigurd et la valkyrie déchue</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - À Asgard, cela ne va pas fort : Idunnn, dont les pommes d'or donnent aux dieux leur pouvoir d'immortalité, a été enlevée par Loki pour le géant Thiazi.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/14/6f2bca040e0e42b0a62d031309a415e0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027161500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027164500">
    <title>Les mythes vikings</title>
    <sub-title>La malédiction de la völva</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Baldr, le fils préféré d'Odin, se voit mort dans un cauchemar. Pour le sauver, Odin part au royaume d'Hel interroger la völva, une voyante défunte.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/14/89c1572c932f43a586c8cea28b9d2f61.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027164500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027174000">
    <title>Le temps des fous</title>
    <desc lang="fr">Hérétiques, bouffons ou marginaux... : des fresques de Jérôme Bosch au Quasimodo de Hugo, une histoire des fous et de leurs avatars artistiques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/14/1f9499a3446b4f439f87553ddd9ea0d0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027174000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027183000">
    <title>Guido Sant'Anna interprète Tchaïkovski : Rheingau Musik Festival 2024</title>
    <desc lang="fr">Le Festival de musique du Rheingau, établi près de Francfort, accueille cette année le jeune violoniste brésilien Guido Sant'Anna, qui se produit aux côtés de la Deutsche Kammerphilharmonie de Brême, sous la baguette du chef Jérémie Rhorer.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/14/eb03ca19814d4bde8a3fbafdc5fb9fa5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027184500">
    <title>Karambolage</title>
    <desc lang="fr">Jeanette Konrad présente un objet allemand extraordinaire : le Piepei, l'œuf bipeur. Maija-Lene Rettig présente un magasin parisien qu'elle aime éperdument : le Marché Saint-Pierre.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241027190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027200000">
    <title>Paul Newman, l'intranquille</title>
    <desc lang="fr">Avec sa silhouette de statue grecque et ses yeux d'un bleu irréel, Paul Newman incarne la quintessence de la star hollywoodienne. Fils d'un commerçant juif qui le méprise et d'une mère catholique qui l'adule, Paul Newman fait ses armes à l'Actors Studio. Embauché par la Warner, il pâtit à ses débuts de la concurrence de James Dean et Marlon Brando. Mais alors que "La Chatte sur un toit brûlant" lui vaut sa première nomination aux Oscars, l'acteur s'affranchit des majors en rachetant son contrat d'exclusivité pour un demi-million de dollars. Désormais, il privilégiera les personnages complexes, en marge du rêve américain. En 1987, il décroche un Oscar pour "La Couleur de l'argent" de Martin Scorsese, avant de disparaître progressivement des écrans, jusqu'au finale crépusculaire des "Sentiers de la perdition".</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/05984785c916465b8d855e8de2bbdfe9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241027200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027221000">
    <title>L'arnaque</title>
    <desc lang="fr">Chicago, au début des années 30. Johnny Hooker et Luther Coleman, deux petits loubards, réussissent à voler une importante somme d'argent à un certain Mottola. Ils apprennent alors que celui-ci travaille pour Lonneghan, un des plus gros caïds de la ville. Le soir même, en guise de représailles, Lonneghan fait assassiner Luther. Traqué par les hommes de main du gangster, Johnny se réfugie chez Henry Gondorff, un vieux spécialiste de l'arnaque. Ensemble, ils décident de venger Luther et montent un plan aussi audacieux qu'ingénieux, destiné à ruiner le parrain. Tandis que Gondorff se fait passer pour le directeur d'une agence de courses, Johnny, lui, adopte le profil de l'employé félon... - Critique : En 1974, l'année où L'Arnaque rafla sept oscars, dont celui du meilleur film, à la barbe (souillée de vomi) de L'Exorciste, Hollywood fit le choix du classicisme : une bonne vieille comédie malicieuse et nostalgique sur l'Amérique de la Grande Dépression, à l'opposé des brûlots contestataires des jeunes-turcs du Nouvel Hollywood (Scorsese, Coppola...). L'inoubliable ritournelle - le piano ragtime, bande-son des films burlesques des années 1910-1920 - a évidemment contribué au charme anachronique de l'ensemble.

Déjà rétro au moment de sa sortie, l'image sépia n'avait aucune raison de vieillir. Et si l'on ajoute qu'on peut y admirer les deux plus belles paires d'yeux bleus de l'histoire du cinéma (le couple Redford-Newman, déjà à l'unisson, en 1969, dans Butch Cassidy et le Kid, du même George Roy Hill), on comprend pourquoi ce film est devenu indémodable. Comme dans tous les films reposant sur une machination, le plaisir le plus évident consiste à se laisser manipuler. Un plaisir intact.</desc>
    <credits>
      <director>George Roy Hill</director>
      <actor>Dana Elcar</actor>
      <actor>Paul Newman</actor>
      <actor>Charles Durning</actor>
      <actor>Robert Redford</actor>
      <actor>Robert Shaw</actor>
      <actor>Ray Walston</actor>
      <actor>Harold Gould</actor>
      <actor>Jack Kehoe</actor>
      <actor>Dimitra Arliss</actor>
      <actor>Eileen Brennan</actor>
      <actor>Robert Earl</actor>
      <actor>John Heffernan</actor>
      <writer>David S</writer>
    </credits>
    <date>1973</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/8218a212-b68f-46d5-9530-b3becbc2de91.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241027221000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241027230500">
    <title>Robert Redford</title>
    <desc lang="fr">Né en 1936 à Santa Monica, en Californie, Robert Redford a dépassé l'image de sex-symbol qu'on cherchait à lui imposer. Celui qui se rêvait peintre après un passage par les Beaux-Arts de Paris, a incarné plus que quiconque au cinéma le versant solaire de l'Amérique, entre persévérance, indépendance, idéalisme et intégrité. De la cause écologique, qu'il a défendue en pionnier, à la critique des dérives des institutions, il a mis sa prodigieuse filmographie au service de ses engagements politiques. Archives, extraits de films et analyses de spécialistes retracent l'éblouissante carrière d'une légende aux multiples facettes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/20/8379dacf70771a05505dc23a19e99d0f71619d5c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241027230500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028000000">
    <title>Rendez-vous avec Maurice Chevalier</title>
    <desc lang="fr">Entre fêlures et triomphes, le destin phénoménal d'un "gosse de pauvres" devenu immense star des deux côtés de l'Atlantique, disparu il y a cinquante ans, le 1er janvier 1972.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/18/7d87f095022f78d03c0ac97fac8d60c437492e1c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
