<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250418223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419001500 +0200">
    <title>L'épreuve de force</title>
    <desc lang="fr">L'inspecteur Ben Shockley a reçu pour mission d'escorter de Las Vegas à Phoenix une certaine Gus Mally, appelée à témoigner dans un important procès contre la mafia. La jeune femme montre très peu de sympathie à l'égard de son ange gardien, à peine plus que les nombreux tueurs qui s'efforcent de les faire disparaître avant le procès. Ben acquiert rapidement la conviction qu'il a été manipulé par certains de ses supérieurs, de mèche avec le syndicat du crime. Il n'en faut pas plus pour le piquer au vif et susciter enfin la confiance de Gus. La jeune femme lui porte secours alors qu'une bande de motards est en train de le passer consciencieusement à tabac... - Critique : Ben Shockley, flic solitaire et picoleur, est chargé d’escorter un témoin à charge de la prison de Las Vegas jusqu’à Phoenix. Surprise : le témoin est une femme. Jolie, mais indomptable. La mission se révèle beaucoup plus délicate que prévu…

On a connu Clint Eastwood plus inspiré. Reste qu’un cru moyen de sa composition vaut toujours mieux que n’importe quelle vinasse cinématographique. Un moment accusé de misogynie et de fascisme rampant pour avoir joué des justiciers un peu trop virils, Eastwood s’amuse ici à briser une part de son mythe : les flics sont des pourris, et lui-même ne tient pas toujours sur ses jambes. Contraint de se battre contre la police et la mafia, il doit compter désormais sur le secours… d’une femme ! Une prostituée de choc qui seconde un musclé un peu loser, ce n’est pas banal.

Eastwood et Sondra Locke forment un couple attachant, qui improvise sa fuite en évitant les numéros de charme. La première partie de cette aventure à travers une Amérique pittoresque est particulièrement réussie : vivante, grotesque, haletante. Dans les dernières vingt minutes, ça se gâte un peu. L’outrance et l’invraisemblance (le finale avec le bus canardé, transformé en passoire) ont beau être revendiquées, on trouve le temps un peu long. Mais, globalement, cela reste du bon spectacle.</desc>
    <credits>
      <director>Clint Eastwood</director>
      <actor>Pat Hingle</actor>
      <actor>Prince William</actor>
      <actor>Clint Eastwood</actor>
      <actor>Locke Sondra</actor>
      <actor>Bill McKinney</actor>
      <actor>Dan Vadis</actor>
      <actor>Mara Corday</actor>
      <actor>Carole Cook</actor>
      <actor>Roy Jenson</actor>
      <actor>Doug McGrath</actor>
      <actor>Carver Barnes</actor>
      <actor>Michael Cavanaugh</actor>
      <writer>Dennis Shryack</writer>
      <writer>Michael Butler</writer>
    </credits>
    <date>1977</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/24/67f0999b95d543bfa06a1a62809038a6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419001500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419011000 +0200">
    <title>Lex Barker : de Tarzan au playboy de westerns</title>
    <desc lang="fr">Le 11 mai 1973, Lex Barker, 53 ans, s'effondrait dans une rue de Manhattan, foudroyé par une crise cardiaque. Personne ne reconnaît alors l'ex-Tarzan. Oublié à New York, cité en partie bâtie par son père, qui était un riche promoteur, le colosse blond au corps parfait bénéficie en revanche en Europe d'une certaine notoriété, qu'il doit à son rôle emblématique dans une série yougo-italo-franco-allemande de westerns plébiscités par le public. Il y incarne Old Shatterland, le frère de sang blanc de l'Apache Winnetou. Né en 1919, ce fils de bonne famille, qui a combattu sur le front italien, a abandonné précocement les bancs de Princeton pour les planches de Broadway. Étoile filante de Hollywood, il succède à un Johnny Weissmuller vieillissant dans le fameux pagne. Sa gloire peine cependant à dépasser la jungle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/4836d87a24f1413f89c0de67200c2b43.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419011000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419025500 +0200">
    <title>Le Nouvel Evangile</title>
    <desc lang="fr">Le réalisateur suisse Milo Rau imagine le retour de Jésus sur Terre, au XXIe siècle. Que prêcherait-il et qui seraient ses disciples ? Il place son récit à Matera, dans le sud de l'Italie, offrant à l'activiste camerounais Yvan Sagnet le rôle de Jésus. Ce dernier rencontre les miséreux de la région : paysans, travailleuses du sexe et migrants. Entassés dans des camps, ces derniers sont exploités par la Mafia dans les champs et victimes du racisme ambiant.</desc>
    <credits>
      <actor>Maia Morgenstern</actor>
      <actor>Enrique Irazoqui</actor>
      <actor>Milo Rau</actor>
      <actor>Marcello Fonte</actor>
      <actor>Yvan Sagnet</actor>
      <writer>Milo Rau</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/8bcd9b60531c416683cdaef689653c75.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419025500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419035000 +0200">
    <title>Tukdam : méditer jusqu'à la mort</title>
    <desc lang="fr">Les neurosciences s'intéressent au Tukdam, un état spirituel rare de profonde transe méditative qui se prolongerait jusque dans la mort de l'individu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/b207dc71536649619dc72aa167123514.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419035000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419042000 +0200">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Mauna Loa, le géant de Hawaii</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:18 - Volcan actif le plus imposant de la planète, le Mauna Loa, à Hawaii, peut à tout moment s'effondrer dans la mer et provoquer un énorme tsunami.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/5c14f08952e1441081da863376dd292b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.17.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419042000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419044600 +0200">
    <title>Kids</title>
    <sub-title>Le mystère de la créativité</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Il existe mille et une façons de développer une pensée créative chez les enfants, un outil d'adaptation essentiel qui conditionne les aptitudes sociales.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/a756c41a601248429bb43f5efea56243.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419044600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419051500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419051500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419052500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Drogues : des routes qui changent</sub-title>
    <desc lang="fr">En 2022, on estime que le commerce illégal de drogues représente un marché de 250 milliards de dollars dans le monde. Entre l'achat des matières premières à moindre coût dans des pays pauvres et la revente de produits transformés aux consommateurs, les trafiquants de marijuana, cocaïne, héroïne, fentanyl ou amphétamines réalisent des profits colossaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/841650f6ee0841b69f3c193e24ae26b3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419062000 +0200">
    <title>L'histoire de la street dance</title>
    <sub-title>Les débuts</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - L'histoire des danses urbaines débute dans les communautés africaines et afro-américaines, notamment sur les bateaux transportant des esclaves privés de percussions. Les chevilles entravées, ceux-ci inventent, pour communiquer entre eux, une façon cadencée de traîner les pieds, baptisée "shuffle". Dans les années 1930, les Afro-Américains se retrouvent dans des clubs, où, loin des regards blancs, ils décompressent et dansent, improvisant des pas et des gestuelles qui resteront. Des démonstrations endiablées du Savoy Ballroom à Harlem aux chorégraphies délirantes de l'émission "Soul Train", en passant par l'engouement pour la culture hip-hop new-yorkaise et l'émergence d'une scène française, cet épisode remonte aux sources, turbulentes et libératrices, de la street dance.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/4260864909a64d54be7f2d90d2a59bc6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419062000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419071000 +0200">
    <title>L'histoire de la street dance</title>
    <sub-title>I Dance my Story !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Puisant ses chorégraphies au cours de ses tournées mondiales, Michael Jackson a constitué une formidable caisse de résonance pour la street dance. Dans les années 1990, la culture vidéo et l'explosion du rap contribuent aussi à populariser les danses urbaines. En voie de consécration, la breakdance fera son entrée parmi les disciplines olympiques en 2024. Matrice de multiples variantes - twerk, krump, voguing, poping… -, la street dance a engendré une culture mondiale, riche de battles et de rassemblements festifs.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/fdc7364c05a447d6bdbdeb1c517dfb06.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419071000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419074500 +0200">
    <title>Brésil, une vie de pêcheurs</title>
    <desc lang="fr">Floreanópolis, paradis insulaire du sud du Brésil. Pendant les mois d'hiver se joue un étrange rituel : la pêche aux mugilidés, des poissons portés en haute estime dans la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/12e76ebb99ad4ff99051751d0054f711.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419074500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419082000 +0200">
    <title>Colombie, le refuge des cueilleuses de café trans</title>
    <desc lang="fr">En Colombie des trans ont trouvé un refuge à 1 600 mètres d'altitude, dans les plantations de café des Andes colombiennes, où elle peuvent être elles-mêmes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/751523d5ba844f468b27a47a93c51f4f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419082000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419091500 +0200">
    <title>Pour l'amour des oiseaux</title>
    <desc lang="fr">Le biologiste Johannes Fritz et son équipe cherchent à réintroduire en Bavière l'ibis chauve, oiseau migrateur répandu en Europe jusqu'au XVIIe siècle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/391f92288a0f4914b1bd0fdab6ea3a14.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419091500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419095500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Albanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "L'Albanie romantique de Lord Byron". - "En Albanie, on chante comme on aime". - "En Albanie, le stratège de Korça".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/8824e019f1364a4daf85f828ad0c7763.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419095500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419102000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Marais poitevin</sub-title>
    <desc lang="fr">Les Guillot et leurs enfants habitent dans le Marais poitevin. Estelle cuisine des écrevisses, tandis que Matthieu prépare un farci maraîchin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/31/604e62acc46e4f208a8b6744f4286cd0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419110500 +0200">
    <title>Pakistan, la beauté en sursis</title>
    <sub-title>Les hauts sommets du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Pakistan, dans les montagnes du Nord, se croisent léopards des neiges, ours bruns de l'Himalaya et markhors, des chèvres sauvages endémiques aux cornes en spirale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/7303880d0df543ef85203a186d31a320.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419110500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419115000 +0200">
    <title>Pakistan, la beauté en sursis</title>
    <sub-title>Les zones humides</sub-title>
    <desc lang="fr">Le bassin de l'Indus constitue une étape majeure des oiseaux migrateurs au Pakistan. Mais la pollution et le réchauffement climatique détruisent l'équilibre des écosystèmes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/096d24c75d5d401896d4c524b260b6e4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419115000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419123500 +0200">
    <title>Pakistan, la beauté en sursis</title>
    <sub-title>Le désert de Tharparkar</sub-title>
    <desc lang="fr">Un voyage au Pakistan à la découverte de la faune et la flore du Pakistan, et à la rencontre des habitants de cette réserve de biodiversité aujourd'hui menacée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/08dd90b7d465479abb0849fc27a04c19.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419123500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419133000 +0200">
    <title>Charlton Heston, la démesure d'un géant</title>
    <desc lang="fr">Démobilisé en 1946 après deux ans passés dans le Pacifique, Charlton Heston pose à 23 ans ses valises à New York, rêvant de rôles prestigieux à Broadway. Après quatre années de vaines auditions, il s'envole vers la Californie pour tenter sa chance dans les productions d'une télévision balbutiante, jusqu'à la rencontre qui va bouleverser sa vie. Alors qu'il s'apprête à tourner "Sous le plus grand chapiteau du monde", Cecil B. DeMille est en quête d'un "jeune gars athlétique" pour interpréter le directeur du cirque. Engagé pour le rôle, Charlton Heston va dès lors incarner à l'écran de grandes figures historiques, de Marc Antoine au président des États-Unis Andrew Jackson, ou encore bibliques, de Moïse au Ben-Hur de William Wyler.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/d7dd9afbf9d14a1b886e41d20d9a5fcf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419151500 +0200">
    <title>Les deux cavaliers</title>
    <desc lang="fr">En 1880, au Texas, Guthrie McCabe, un homme cynique et corrompu, est devenu le shérif de Tascosa. Ses nombreuses transactions avec les Comanches lui ont permis de connaître leur chef. C'est pourquoi il est contacté par Frazer, commandant de cavalerie, pour accomplir une mission spéciale : négocier avec les Indiens le "rachat" de prisonniers blancs, enlevés des années auparavant. McCabe fait équipe avec le lieutenant Jim Gary, un homme intègre, pour aller négocier. Mais dès leur arrivée, les deux hommes sont capturés par les Comanches, qui les mènent jusqu'à leur chef. Les deux prisonniers, aux caractères très différents, comprennent qu'ils doivent oublier leurs rancoeurs pour se sortir de ce mauvais pas... - Critique : Cinq ans après sa monumentale Prisonnière du désert, John Ford reprend le même thème : la recherche de Blancs capturés par les Indiens. La Prisonnière… était l’histoire d’un homme seul animé d’une soif de vengeance implacable. Avec Les Deux Cavaliers, John Ford replace cette quête des disparus dans un cadre social plus large : McCabe, le shérif cynique, et Jim Gary, le lieutenant inflexible, agissent pour le compte de familles dévastées qui ont vu les Comanches enlever leurs enfants. Les deux cavaliers incarnent deux visions du monde : un militaire sûr du bien-fondé de sa mission — paradoxalement idéaliste — et un alcoolique nihiliste qui a tout compris avant tout le monde : élevés par les Indiens, les petits Blancs sont devenus des Peaux-Rouges.

On a rarement vu James Stewart jouer aussi librement. Il fait de son personnage un bouffon tour à tour détestable et profondément humain. Visiblement, la sympathie de Ford lui revient. Avec sa maîtrise légendaire de l’espace et du rythme, le réalisateur passe du buddy movie au tragique le plus noir. La violence éclate, soudaine, retombe aussi vite pour réapparaître, plus maîtrisée, insidieuse, dans la scène du bal, où une femme sauvée des Comanches affronte le mépris de la « bonne société ». On a tendance à l’oublier, mais, avec John Ford, le sauvage n’est jamais celui que l’on croit.</desc>
    <credits>
      <director>John Ford</director>
      <actor>Qualen John</actor>
      <actor>Jeanette Nolan</actor>
      <actor>James Stewart</actor>
      <actor>Richard Widmark</actor>
      <actor>Cristal Linda</actor>
      <actor>Henry Brandon</actor>
      <actor>Devine Andy</actor>
      <actor>Shirley Jones</actor>
      <actor>John McIntire</actor>
      <actor>Woody Strode</actor>
      <actor>Carey Olive</actor>
      <actor>Harry Carey</actor>
      <writer>Frank S.</writer>
    </credits>
    <date>1961</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/00d7db8da2394c6e8519fac131f5a8a9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419151500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419165500 +0200">
    <title>Tom Horn, sa véritable histoire</title>
    <desc lang="fr">John Coble est chargé par l'association des éleveurs de bétail du Wyoming de recruter un cow-boy capable de mettre un terme aux exactions des voleurs de bétail qui sévissent dans la région. Il embauche alors Tom Horn, tireur d'élite et ancien éclaireur de l'armée. Tom prend son nouveau travail très au sérieux. Après quelques opérations musclées, les éleveurs retrouvent leur sérénité. Peu de temps après, un adolescent de la ville est abattu. Les rumeurs accusent Tom Horn. Malgré les protestations de l'intéressé et les interventions de Coble et de quelques autres, Tom est jeté en prison. Pour les éleveurs, le temps de la peur risque de revenir bien vite... - Critique : Tom Horn est engagé par des éleveurs pour empêcher les vols de bétail. Lassés par son zèle, ils l’accusent de meurtre…

Ce beau western, nostalgique et désabusé, reprend l’opposition entre l’Ouest sauvage aux valeurs simples et une société moderne naissante qui exalte le profit, l’ambition personnelle, le mensonge et la trahison. Tom Horn (superbe Steve McQueen) sera jugé rapidement durant une parodie de procès. Les nouveaux maîtres de l’Ouest se réfugient derrière l’apparence de la loi. Le réalisateur donne à son film la dimension universelle d’une condamnation sans ambiguïté de la peine de mort.</desc>
    <credits>
      <director>William Wiard</director>
      <actor>Steve McQueen</actor>
      <actor>Geoffrey Lewis</actor>
      <actor>Billy Green</actor>
      <actor>Linda Evans</actor>
      <actor>Richard Farnsworth</actor>
      <actor>Slim Pickens</actor>
      <actor>Roy Jenson</actor>
      <actor>Peter Canon</actor>
      <actor>Elisha Cook</actor>
      <actor>Steve Oliver</actor>
      <actor>Harry Northup</actor>
      <actor>James Kline</actor>
      <writer>Thomas McGuane</writer>
      <writer>Bud Shrake</writer>
    </credits>
    <date>1980</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/22/8f8f362f70b8e9a6a0bbc90aeaa60c18070aded2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419173800 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial La Réunion</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : La Réunion, île mystère de Michel Bussi. - La Réunion, fertile verger de l'océan Indien. - A la Réunion, gare aux vampires.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/6aa62039f43e4786bb4b5086fd2e1c92.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419173800 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419180500 +0200">
    <title>Les dieux passent à table</title>
    <sub-title>Les hindous en Inde</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Dans la métropole trépidante de Delhi, en Inde, le quotidien est marqué par les traditions hindoues et les règles alimentaires ayurvédiques.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/775d699b31ac4885bb54bc351d275cc0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419185500 +0200">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Au Bhoutan, les lacs glaciaires nichés dans les montagnes himalayennes menacent de déborder / Convoitées par les grandes puissances, les richesses minières posent un casse-tête au Groenland : la plus grande île du monde restera-t-elle maîtresse de son destin ?</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419194500 +0200">
    <title>Bhoutan, le royaume dans le ciel</title>
    <desc lang="fr">Déclaré "pays du bonheur", le Bhoutan, niché dans l'Himalaya, abrite de multiples communautés, hindoues essentiellement, qui pratiquent l'entraide face à l'adversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/31/2a1738f3183e44928385a56090e801d4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 19/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419205500 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419222000 +0200">
    <title>Léonard de Vinci</title>
    <sub-title>L'art et l'expérience</sub-title>
    <desc lang="fr">Entré après des études sommaires dans l'atelier du peintre et sculpteur Andrea del Verrocchio, Léonard s'émancipe à 30 ans de son mentor. Bientôt artiste réputé à Florence pour la finesse de sa touche et la vie qu'il parvient à insuffler à ses sujets, il poursuivra une carrière brillante au gré des commandes et des mécènes. Poussé par une insatiable curiosité, il se consacre à des recherches personnelles d'une extraordinaire richesse, imaginant des machines aux mécaniques complexes, noircissant des carnets sur une infinie variété de sujets scientifiques. En s'appuyant sur ses tableaux autant que sur ses carnets, Ken Burns, sa fille, Sarah et son gendre David McMahon, retracent avec élégance et érudition la carrière d'un "disciple de l'expérience", dont les réalisations artistiques ne constituent qu'un aspect du génie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/d66b511ec6424123912557dd8fe35c12.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419222000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419235000 +0200">
    <title>Léonard de Vinci</title>
    <sub-title>La quête de la beauté</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1499, Léonard de Vinci a 47 ans, et ses plus grands chefs-d'œuvre restent encore à venir. Cette année marque un tournant dans la carrière du maître, qui quitte Milan, après 18 ans passés au service de Ludovic Sforza, pour gagner Venise puis Pise, où il officiera en tant qu'ingénieur militaire. Après quelques années d'errance, il regagne Florence, puis retourne à Milan en 1506, où les Français ont supplanté Ludovic Sforza, Léonard passe plusieurs années à Rome auprès du pape Léon X avant de gagner Amboise à l'invitation de François Ier. C'est là qu'il terminera ses jours, désormais plus préoccupé par ses recherches scientifiques que par sa peinture. La "Joconde", la "Sainte Anne" et "Saint Jean-Baptiste", qu'il avait pris dans ses bagages, entrent alors dans les collections royales françaises, et dans l'Histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/6997dfc376fd45e0a19be365c24cc933.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419235000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420012500 +0200">
    <title>The Lost Leonardo</title>
    <desc lang="fr">Enquêtant dans les arcanes du marché de l'art, ce documentaire retrace l'histoire du tableau le plus cher du monde, dont l'attribution à Léonard de Vinci continue de faire débat.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/984db0c4d8bd4690a718d33f1fb23375.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
