<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20241210230000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241211003000">
    <title>Deux</title>
    <desc lang="fr">Nina est en couple avec Madeleine depuis des années. Madeleine n'a toujours pas fait son coming out auprès de ses deux enfants, Anne et Frédéric, la quarantaine, et elle renacle à vendre son appartement afin de partir s'installer en couple à Rome. Les deux femmes habitent officiellement l'une en face de l'autre sur le même palier, mais en réalité elle vivent chez Madeleine. Leur vie est bouleversée quand Madeleine est victime d'un accident cardiovasculaire. Dévastée et obligée de se replier chez elle, Nina tente de s'immiscer, sous le prétexte de l'amitié de voisinage, dans le difficile processus de convalescence de Madeleine... - Critique : 

Une femme âgée caresse les rides de son cou devant le miroir de la salle de bains. Une autre la rejoint et leurs baisers deviennent de plus en plus charnels. L’amour de Mado et Nina rayonne d’évidence, mais, aux yeux de tous, et surtout des enfants de Madeleine, Nina n’est qu’une voisine. Quand Madeleine, déchirée par cette double vie, est frappée par un AVC, Nina use des subterfuges les plus fous pour ne pas la perdre…

Cette histoire de passion secrète bénéficie d’une mise en scène pudiquement éloquente, glissant d’un appartement banal à l’autre, entre ombres et lumières d’une double vie. Le réalisateur franco-italien parvient à exprimer toute la souffrance, les entraves, mais aussi la complicité gamine de cet attachement indéfectible entre deux femmes qui ont l’âge d’être grands-mères, mais une éternelle jeunesse dans le regard quand elles dansent, pieds nus, sur une chanson italienne. Martine Chevallier, douce comme une enfant prise en faute, et Barbara Sukowa, mue par une énergie de lionne, sont exceptionnelles : elles donnent au moindre geste quotidien, au moindre tressaillement autant de précision que de vibration. Le jeune cinéaste filme leurs corps mûrs avec la tendresse exacte que ces deux amantes éprouvent l’une pour l’autre. Réussir à rester deux coûte que coûte : le suspense grandit, comme dans un thriller, faisant du ­coming out une nécessité vitale.</desc>
    <credits>
      <actor>Barbara Sukowa</actor>
      <actor>Léa Drucker</actor>
      <actor>Martine Chevallier</actor>
      <actor>Hervé Sogne</actor>
      <actor>Muriel Bénazéraf</actor>
      <actor>Véronique Fauconnet</actor>
      <actor>Jérôme Varanfrain</actor>
      <actor>Aude-Laurence Clermont</actor>
      <actor>Denis Jousselin</actor>
      <actor>Eugénie Anselin</actor>
      <actor>Augustin Reynes</actor>
      <actor>Stéphane Robles</actor>
      <writer>Filippo Meneghetti</writer>
      <writer>Malysone Bovorasmy</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/060d387bf8244ef3806815b43e17d2db.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241211003000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241211010000">
    <title>Kassensturz</title>
    <desc lang="fr">Als das Magazin über Konsum, Geld und Arbeit am 4. Januar 1974 erstmals über die Schweizer Bildschirme flimmerte, waren sich die Kritiker einig: Die Sendung hält sich nicht lange. Doch sie entwickelte sich zum Renner. Es werden Fakten geliefert und Meinungen eingeholt. Führende Leute aus der Wirtschaft äußern sich zu Themen, die gerade besondere Brisanz in sich bergen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/19/2ed175f69af74ce3a8bdf476a6e37ee5.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211010000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241211021500">
    <title>Club</title>
    <desc lang="fr">Der "Club" ist die prominente Diskussionssendung des Schweizer Radio und Fernsehens. Es werden Themen aus den unterschiedlichsten Lebensbereichen diskutiert. Interessante Gäste mit ihren authentischen Geschichten und ihrem Fachwissen prägen das Gesicht der Sendung.</desc>
    <category lang="fr">débat</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/cbc6769672314c91bb5b40390ca4b229.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211021500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241211023500">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Chruutstiel - Tag 2</sub-title>
    <desc lang="fr">In dieser Folge lädt die 56-jährige Gastgeberin Esther in Pratteln BL zum Diner. Sie mag Totenköpfe, Puppen und Teddybären und probiert gern neue Rezepte aus. Sie kocht: Krautstiel-Päckli mit rosa Fisch, Pasta an Weisswein-Sauce, Rüebli-Stiftli, Cherrytomaten.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/97d6de55ebba46daaeaca4c7536b808b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211023500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241211025000">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/07/87f6d9af3a77421fa4eb6c381ea3b356.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211025000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241211030000">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>FR, BE, SO, AG, LU, ZG, ZH, SG, TG</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/12/8038cc7ce2c9f2781747a838ae4374ae6437c19a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211030000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241211035500">
    <title>1 gegen 100</title>
    <sub-title>mit Angélique Beldner</sub-title>
    <desc lang="fr">100 clevere Köpfe wollen alle nur das eine: gewinnen in der Montagabend-Quizshow. Doch der Weg auf die Quiz-Insel ist steinig und der aktuelle Kandidat im Ring clever. Wird er es schaffen, alle 100 Gegnerinnen und Gegner wegzuspielen und das Spiel als Sieger zu verlassen? Dazu braucht es starke Nerven, ein großes Allgemeinwissen, Taktik und oft auch etwas Glück.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/12/55b610b05e561da1e013d1311717dec16b90993f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211035500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241211045500">
    <title>Sternstunde Philosophie</title>
    <sub-title>Stammtisch</sub-title>
    <desc lang="fr">Die Sendereihe geht den grossen philosophischen Fragen und den brennenden Themen unserer Gesellschaft auf den Grund.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/bd4af075c4b92e93d09d34d2356d031d9f0f63fb_51C2C7C7B4DD58410FCD5554737C2786.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211230500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241211231500">
    <title>Newsflash</title>
    <desc lang="fr">Hier werden die Zuschauer in wenigen Minuten auf den neuesten Stand gebracht. In kompakter Form berichtet "Newsflash" über alle wichtigen Ereignisse des Tages, die kurz und prägnant zusammengefasst werden. Zudem bietet die Sendung eine Aussicht auf die Wetterlage der kommenden Tage, kurze Interviews sowie Hintergrundinformationen aus Politik, Wirtschaft, Gesellschaft und Sport.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/e8ecdcc34fb853d28e02e0a50546ca01d0a28220.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211231500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241212013000">
    <title>Inherent Vice</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 70, Doc Sportello, un détective privé de Los Angeles, vit tranquillement au bord d'une plage et passe son temps à fumer des joints entre deux enquêtes. Alerté par Shasta Fay, son ancienne petite amie, il s'intéresse au cas de Mickey Wolfman, un milliardaire qui vient de disparaître. Son enquête l'amène à s'intéresser à une bande de motards violents et à de mystérieux projets immobiliers. Elle le met également en contact avec Christian "Bigfoot" Bjornsen, un policier qu'il connaît bien. Et qui déteste les hippies dans son genre... - Critique : « What's up, Doc ? » Jamais on n'aurait cru que la phrase culte de Bugs Bunny devienne un jour la réplique-leitmotiv d'un film de Paul Thomas Anderson. Des surprises de ce genre, Inherent Vice les enchaîne jusqu'à l'ultime carton du générique de fin. Le réalisateur de There will be blood a repris un roman touffu de Thomas Pynchon pour signer le chaînon manquant entre Le Grand Sommeil et The Big Lebowski : un brillant pastiche des polars de Chand­ler.

Film noir oblige, tout part d'une femme fatale. Shasta, beauté qui rêve de Hollywood, demande de l'aide à son ex, le détective « Doc » Sportello (Joaquin Phoenix, très crédible en fumeur de joints). C'est le début d'une enquête complexe avec dialogues à double sens et personnages qui changent d'identité comme de chemise. Pour raconter cette histoire qu'on croirait écrite sous LSD, le cinéaste a l'intelligence de faire sobre. Peu de plans-­séquences virtuoses dont il faisait étalage à l'époque de Boogie Nights. Pas non plus de distorsions psychédéliques — il est vrai inutiles : le Los Angeles de 1970 constitue, en soi, le plus hallucinant des trips... Mais, sous le divertissement cool, perce la mélancolie. Bientôt, l'idéal libertaire du « flower power » sera digéré par le conservatisme de l'ère Reagan. Tous les personnages semblent hantés par la perte. Mais l'un d'eux résiste pour les autres : sous ses allures de roi de la défonce, Doc rappelle les grands héros américains par sa morale intransigeante, opposée au culte de l'argent. Doc a peut-être la fantaisie de Bugs Bunny, mais son idéalisme est digne de Don Quichotte.</desc>
    <credits>
      <actor>Martin Short</actor>
      <actor>Josh Brolin</actor>
      <actor>Martin Donovan</actor>
      <actor>Owen Wilson</actor>
      <actor>Joaquin Phoenix</actor>
      <actor>Reese Witherspoon</actor>
      <actor>Jena Malone</actor>
      <actor>Benicio Del</actor>
      <actor>Maya Rudolph</actor>
      <actor>Sasha Pieterse</actor>
      <actor>Jillian Bell</actor>
      <actor>Katherine Waterston</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/17/8f3f93f9f2a24df5b7f8e285c6958904.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241210233500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241211002000">
    <title>A bon entendeur</title>
    <sub-title>Covid long : quand l'assurance n'assure pas</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour la plupart, le Covid n'est plus qu'un lointain souvenir mais pour certains, leur vie est un enfer depuis. De nombreux Suisses souffrent en effet de Covid long, une affection qui peut entre autres les rendre inaptes au travail. Au-delà de l'impact sur leur quotidien, ces malades de longue durée se retrouvent aussi parfois aux prises avec l'AI qui peine à reconnaître leur situation.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/0c50a113815d447eb8adda9cf4c5dcb3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211002000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241211003500">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211003500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241211045500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">260</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210232000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241211012500">
    <title>L'homme qui tua Don Quichotte</title>
    <desc lang="fr">Toby, un réalisateur de pubs désabusé, se rend en Espagne pour un tournage. Il croise la route d'un gitan qui lui offre une copie du film de jeunesse, une adaptation lyrique de l'histoire de Don Quichotte, que Toby avait réalisé dans la région il y a quelques années, quand il avait encore des idéaux en tant que cinéaste. Emu de cette redécouverte, Toby part à la recherche du petit village où il avait tourné ce film et tombe nez à nez avec un cordonnier qui se prend pour Don Quichotte. Celui-ci le prend comme écuyer et le baptise Sancho. Ensemble, ils vivent de folles aventures... - Critique : Le titre en lui-même a quel­que chose d’ironique : « l’hom­me qui tua don Quichotte » n’est-il pas avant tout Terry Gilliam lui-même ? Impossible d’aborder ce film comme s’il s’agissait de n’importe quel autre. Il nous arrive hanté par son propre fantôme, celui d’une œuvre maudite, enterrée en 2000 sous un tombereau de difficultés financières et autres avanies, maladies, intempéries… L’histoire était presque aussi épique et pathétique que le récit de Cervantès lui-même. Un beau documentaire, Lost in La Mancha, de Keith Fulton et Louis Pepe, en 2002, nous en avait retracé le tournage inachevé, avec Johnny Depp et Jean Rochefort.

Mais voilà qu’aujourd’hui, contre toute attente, le réalisateur « qui tua don Quichotte » est parvenu à le ressusciter. Il fait sortir de la terre jaune et aride d’Espagne un géant exubérant, tardif et fragile, qui porte à la fois les cicatrices du passé et le sang neuf de nouveaux interprètes. Adam Driver met tout son charisme lunaire au service de Toby, un réalisateur américain capricieux et blasé, et Jonathan Pryce est don Quichotte : un grand vieillard magnifique et cinglé, rongé par les rêves. C’est du moins ce que découvre Toby lorsque, par ennui, par nostalgie, il revient faire un tour sur les lieux de son tout premier tournage, dans le village perdu où il avait embauché ce cordonnier étique et fiévreux — tout à fait la gueule de l’emploi — pour incarner le héros de Cervantès. L’homme est resté coincé dans le personnage et, le temps d’une aventure initiatique aux marges du fantastique, le Toby d’aujourd’hui devient peu à peu son Sancho Panza, éberlué, malmené, bou­leversé, assailli de visions.

Sur une trame proche de celle de Fisher King — la rencontre d’un cyni­que et d’un clochard céleste —, Terry Gilliam réalise un conte-testament où la beauté côtoie le pourrissement, où l’inspiration la plus vive jouxte une imagerie usée, recyclée, où le cinéaste semble se plagier lui-même : certaines apparitions (un trio de géants, un chevalier furieux…) semblent échappées, mais exsangues, de ses grands films fantasmagoriques d’autrefois, de Jabberwocky aux Aventures du baron de Munchausen. Inégal, le film semble souf­frir des mêmes tourments que Toby, à la fois en panne sèche et en proie aux plus folles hallucinations, comme lorsque les compères échouent dans un étrange château. Là se tient une fête folle, un carnaval funèbre et baro­que, où Terry Gilliam déploie son imaginaire débridé. Il s’agit de monter jusqu’au soleil sur un grand cheval de bois. De résister à la cruauté inventive d’un opaque milliardaire russe. De sau­ver une vraie-fausse Dulcinée des flammes d’un bûcher trompeur… L’émotion naît enfin, dans le vif d’une étonnante poésie.</desc>
    <credits>
      <actor>Rossy de</actor>
      <actor>Jonathan Pryce</actor>
      <actor>Stellan Skarsgård</actor>
      <actor>Jason Watkins</actor>
      <actor>Maria d'Aires</actor>
      <actor>Mollà Jordi</actor>
      <actor>Óscar Jaenada</actor>
      <actor>Olga Kurylenko</actor>
      <actor>Jimmy Castro</actor>
      <actor>Adam Driver</actor>
      <actor>Ribeiro Joana</actor>
      <actor>Jorge Calvo</actor>
      <writer>Gilliam Terry</writer>
      <writer>Tony Grisoni</writer>
      <guest>Carmen López Armengou</guest>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/430143cd00674ba8a36518d3b02a1ebb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241211012500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241211014400">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">19</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211014400" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241211014500">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211014500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241211043000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">165</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211231000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241212000500">
    <title>Dans la solitude de l'espace : Le défi de l'isolement</title>
    <desc lang="fr">Comment aider les astronautes à tenir moralement lors des missions de longue durée ? La Nasa étudie le versant psychologique dans la perspective d'une expédition humaine vers Mars.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/af62370cb65c465ebfaf5ba3d7a09ad9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
