<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240703232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704001500 +0200">
    <title>Harry vs William : Querelle royale</title>
    <desc lang="fr">Dans la Bible comme dans la monarchie britannique, le droit du premier-né est irrévocable. Qu'importe les efforts du cadet, il n'obtiendra jamais les privilèges de l'aîné, à moins que celui-ci ne meure. Cette règle implacable a longtemps pesé sur la relation de William de Galles et Harry de Sussex, les deux fils du roi Charles III. S'il est vrai que la question du remplacement du premier par le second ne se pose plus guère (les enfants de William précédent maintenant Harry dans l'ordre de succession au trône), les conséquences de cet état de fait n'en sont pas moins réelles. Dans son livre "Spare", Harry s'est insurgé contre cette pratique inscrite dans la tradition monarchique, qui veut que l'accession au trône ne soit pas liée à la performance ou au mérite, mais uniquement au droit d'aînesse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/215bb00f3ff04acfbfef212d15b6107b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704001500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704013500 +0200">
    <title>Jessie J : Baloise Session 2023</title>
    <desc lang="fr">Sur la scène de la Baloise Session, la chanteuse britannique Jessie J interprète ses plus beaux titres en version acoustique. Une prestation qui a fait sensation lors de l'édition 2023.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/20/44c2ac86599140c58b482979c388021d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704013500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704031500 +0200">
    <title>A vendredi, Robinson</title>
    <desc lang="fr">Deux artistes uniques mais impossibles à réunir. Mitra Farahani décide donc de trouver un moyen original de provoquer un échange entre Jean-Luc Godard, cinéaste franco-suisse désormais nonagénaire, et Ebrahim Golestan, réalisateur et écrivain iranien, de son côté à l'aube de ses 100 ans. Empreint de l'originalité propre à l'un des fondateurs de la "Nouvelle vague", l'échange débute, à la demande de ce dernier, par une correspondance dont les conditions sont établies selon ses désirs. Après analyse minutieuse de ces étranges missives hebdomadaires, Ebrahim Golestan, depuis son manoir dans le Sussex, répond avec le même aplomb... - Critique : En 2014, la réalisatrice et plasticienne Mitra Farahani, grande admiratrice de son compatriote Ebrahim Golestan, considérable figure du cinéma iranien mais aussi de la littérature et de la politique, a l’idée de lui faire rencontrer Jean-Luc Godard. Vu l’âge des protagonistes (le premier est né en 1922, le second huit ans après), l’échange se fait à distance, par mail, chaque vendredi ou presque. On fait connaissance avec Golestan. Il vit dans un manoir gothique du Surrey, entouré de ses livres, de papiers, de vieilles bobines et de quelques proches – on voit notamment sa femme. En contrechamp, JLG apparaît seul et furtivement, dans sa modeste maison de Rolle, s’adonnant à des tâches ménagères. Son mode de communication n’a pas changé : montage bref et cryptique de citations et d’aphorismes, d’images prises dans un film ou un tableau. L’Iranien qui, lui, envoie des textes de cinq pages, paraît découvrir ce style, avoue n’y rien comprendre (« ce langage n’est pas le mien ») et finit par s’y résigner (« il est savamment joueur »), tel un vieux prof de fac amadoué par un cancre.Entre ces deux solitudes, Farahani enregistre un échec, un ping-pong sans résonance. Constatant la perplexité de Golestan, elle l’habille un peu vainement de tics formels godardiens. À la longue, JLG finit par s’imposer à l’image après en avoir été le fantôme, comme si l’enjeu caché du film devenait la captation fragmentaire de sa fin de vie. De fait, on ne voit plus que lui, ses ronchonnements cacochymes et son sourire d’enfant.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Luc Godard</actor>
      <actor>Golestan Ebrahim</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/20/8ed766b660f1442595474b5d557d48f6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704031500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704040700 +0200">
    <title>Ernst Ludwig Kirchner : Génie controversé de l'expressionnisme</title>
    <desc lang="fr">Un portrait du peintre et sculpteur Ernst Ludwig Kirchner, pionnier de l'art moderne et figure de l'expressionnisme allemand à la personnalité controversée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/72501925-71de-4e87-b909-f015465508de.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704040700 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">78</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704060000 +0200">
    <title>Les algues attaquent : Une menace pour les pêcheurs de thon</title>
    <desc lang="fr">Les ports du Sud de l'Espagne sont le théâtre de scènes de désespoir : les algues brunes qui prolifèrent en Méditerranée empêchent les poissons de se prendre dans les filets, menaçant le gagne-pain des pêcheurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/9d85e052-fad8-44c1-833a-247057cf47df.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704060000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704065000 +0200">
    <title>Paradis de rouille</title>
    <sub-title>Edifices fantomatiques</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Europe, en Asie et aux Etats-Unis, des passionnés ouvrent les portes d'édifices désaffectés, envahis par les herbes folles, la mousse et les animaux sauvages.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/3c5a649226f74b9f9ea38208a2be7762.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704070000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704075500 +0200">
    <title>Plongeon de haut vol sur Marseille</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/8f5da317-b005-42ec-8545-be2d2a630d04.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704075500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704084000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Poros, la Grèce éblouissante de John Craxton - Vega, une histoire d'amour entre canards et Norvégiens - L'observatoire de Paris.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704084000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Congo pop et coloré de Chéri Chérin - Au Japon, restons zen - Sous Mussolini, une prison très européenne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704105500 +0200">
    <title>Nouvelle-Zélande : L'aventure aux antipodes</title>
    <desc lang="fr">Avec ses deux îles principales, la Nouvelle-Zélande offre des forêts tropicales, des volcans en activité, des glaciers géants, des côtes tourmentées et d'immenses plages de sable. C'est l'un des pays du monde le plus tardivement peuplé. Les Maoris y auraient débarqué entre le XIe et le XIIIe siècle. Le savant allemand Julius von Haast fut le premier à vraiment explorer le territoire, stupéfait d'y trouver des espèces animales considérées comme disparues depuis longtemps. Quant à Bendix Hallenstein, il développa, à partir de 1861, l'industrie et le commerce du textile dans le pays. Aujourd'hui encore, des Européens viennent y tenter leur chance, notamment des Français et des Allemands.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/30/1f995c01-65cb-48c8-9c4c-cd11c02015eb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704114000 +0200">
    <title>L'arbre qui cache la forêt</title>
    <sub-title>L'eucalyptus géant d'Australie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En Australie, l'eucalyptus, qui symbolise le lien entre terre et ciel pour les Aborigènes, règne sur une forêt où les arbres rivalisent de gigantisme.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/24/6b7d4c41a1244adf875801703db2ae23.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704123500 +0200">
    <title>Bhoutan : Dans les pas de Matthieu Ricard</title>
    <desc lang="fr">Le moine bouddhiste français Matthieu Ricard effectue un retour aux sources dans le pays du Dragon-Tonnerre, où il fut initié par les plus grands maîtres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/0431099df5ec46c98d28874918316ad6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704123500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704130000 +0200">
    <title>Faire l'histoire</title>
    <sub-title>Les baguettes chinoises : comment peut-on être Chinois ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Au XIXe siècle, la Chine s'est vue reléguée par l'Occident au rang de pays barbare, au point d'envisager l'abandon de tout ce qui faisait son identité, comme ses baguettes.</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/ac3d61f24144608dcee5c41ebc9b290a3ab4dc53.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704133500 +0200">
    <title>Brexit, le regret après le vote</title>
    <desc lang="fr">Le doute a saisi "Brexitland". Boston, petite ville du Lincolnshire, à l'ouest de l'Angleterre avait voté à 75 % pour la sortie de l'Union européenne et gagné ainsi ce nouveau nom de baptême. Sept ans plus tard, les habitants doivent composer avec les conséquences de leur choix et des désillusions tenaces. Le Bregret - mélange de Brexit et Regret - gagne du terrain.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/31/d6361bf7f5811c17d3d6e84e2f499fa8561f2a34.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704152500 +0200">
    <title>Un homme nommé Cheval</title>
    <desc lang="fr">En 1825, John Morgan, un lord anglais, conduit diverses expéditions de chasse à travers les Etats-Unis. Un jour, dans le Dakota, des Sioux attaquent son campement et le capturent. Main Jaune, leur chef, amusé par la blancheur de sa peau, offre John à sa mère, comme s'il s'agissait d'un cheval. Devenu l'esclave de cette matrone, Morgan fait une première tentative de fuite qui échoue lamentablement. Peu après, il se lie d'amitié avec Batise, un métis français prisonnier des Sioux depuis cinq ans. A eux deux, ils imaginent un nouveau plan d'évasion qui suppose d'abord d'aiguiser la rivalité entre le chef Main Jaune et son ennemi Aigle Noir. John doit également séduire la fille de Main Jaune, Biche Légère... - Critique : En 1970, aux États-Unis, en pleine guerre du Vietnam, sortaient en salles trois westerns engagés. Little Big Man (Arthur Penn), Le Soldat bleu (Ralph Nelson) et Un homme nommé Cheval (Elliot Silverstein) prenaient le parti des Indiens contre les Yankees. Et même si nombre de Cheyennes et de Sioux dans ces films pourtant contestataires étaient encore joués par des acteurs américains, mexicains ou grecs, il faut reconnaître qu’ils ont chacun apporté un contrechamp remarquable à l’histoire de la conquête de l’Ouest.

Entre trip animiste et ode au vivre-ensemble

Dans Un homme nommé Cheval, John Morgan, jeune lord anglais parti chassé dans le nord-ouest des États-Unis, est capturé par des Sioux. Le chef de la tribu l’offre comme esclave à sa vieille mère Buffalo Cow Head (jouée par l’actrice australienne Judith Anderson, la gouvernante flippante dans le Rebecca de Hitchock !) qui l’utilise comme bête de somme. Petit à petit, le lord va s’intégrer à la tribu, jusqu’à épouser la sœur du chef. Et quand des Shoshones viennent attaquer le village, John a définitivement choisi son camp.

Plus qu’un western, le film est une totale plongée en pays amérindien : les personnages parlent la langue des Sioux pendant deux heures, sans aucun sous-titre ! Entre le trip animiste (pour ses plans d’animaux et de nature idéalisée avec filtre orange et flous artistiques) et l’ode au vivre-ensemble, Un homme nommé Cheval est, vingt ans avant Danse avec les loups, de Kevin Costner, un bel hommage au peuple Sioux. Richard Harris joue un converti convaincant, il se donne tout entier dans des scènes fortes dont celle, restée célèbre, de son initiation où il est pendu, accroché par le torse, dans un tipi aux allures de cathédrale.</desc>
    <credits>
      <director>Elliot Silverstein</director>
      <actor>Harris Richard</actor>
      <actor>Judith Anderson</actor>
      <actor>James Gammon</actor>
      <actor>Dub Taylor</actor>
      <actor>Manu Tupou</actor>
      <actor>Jean Gascon</actor>
      <actor>Corinna Tsopei</actor>
      <actor>Michael Baseleon</actor>
      <actor>Eddie Little Sky</actor>
      <actor>Tamara Garina</actor>
      <actor>Lina Marín</actor>
      <actor>William Jordan</actor>
      <writer>DeWitt Jack</writer>
    </credits>
    <date>1970</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/86860ffc5fd94763b1f1b4206d104b0d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704172500 +0200">
    <title>La mariée était en noir</title>
    <desc lang="fr">Sur le parvis d'une église, un couple s'avance. Ils viennent de se marier et sont heureux. Soudain l'homme s'effondre, touché à mort par une balle venue d'on ne sait où. Julie, la jeune veuve, tente de se suicider. Sa mère l'en empêche. Elle part donc seule pour la Côte d'Azur. Elle y séduit un nommé Bliss, le jour de ses fiançailles, et le pousse du haut d'un balcon. Plus tard, Coral, un célibataire minable, est assassiné dans une ville de province. Julie raye un nom de plus sur la liste des cinq hommes dont elle veut se venger. Vient alors le tour de Morane, un industriel ambitieux, que Julie enferme dans un réduit dont elle bouche les aérations... - Critique : Le réalisateur de la Nouvelle Vague vient de publier son Hitchcock/Truffaut lorsqu’il commence à tourner ce film. C’est celui où les correspondances avec le maître du suspense sont les plus évidentes, jusque dans la musique, signée Bernard Herrmann, le compositeur fétiche du poussah britannique.

À partir d’un polar de William Irish, écrivain américain qu’il vénérait et qu’il adaptera une deuxième fois pour La Sirène du Mississippi l’année suivante, Truffaut met en scène le singulier itinéraire d’une mariée meurtrie, animée d’un désir de vengeance. Cette folle amoureuse cache son identité et ne la divulgue qu’au moment fatal, en éliminant, un à un, plusieurs hommes à l’origine de son malheur.

Grave, impériale dans ses costumes dessinés par Pierre Cardin, Jeanne Moreau compose une vamp morbide, aussi attirante que vénéneuse, qui parvient à soutirer des confidences, une forme d’abandon. La domination de cette héroïne s’exerce sur des hommes différents, penaud ou confit de vanité, magouilleur ou artiste cavaleur (Charles Denner, dans un rôle qui préfigure L’Homme qui aimait les femmes). Le film offre un festival de prestations remarquables, avec une mention à Michel Bouquet et Michael Lonsdale, tous deux parfaits dans l’humiliation et l’effroi. À noter aussi la séquence originale du début, où Jean-Claude Brialy débarque au matin chez Claude Rich et le réveille. Celui-ci lui ouvre la porte en pyjama, va tranquillement prendre son bain, s’habille et quitte l’appartement avec son ami, sans qu’à aucun moment le fil de leur conversation de machos invétérés ne soit brisé. Une démonstration ludique de mise en scène.</desc>
    <credits>
      <actor>Jeanne Moreau</actor>
      <actor>Michael Lonsdale</actor>
      <actor>Jean-Claude Brialy</actor>
      <actor>Michel Bouquet</actor>
      <actor>Charles Denner</actor>
      <actor>Alexandra Stewart</actor>
      <actor>Claude Rich</actor>
      <actor>Luce Fabiole</actor>
      <actor>Daniel Boulanger</actor>
      <actor>Sylvine Delannoy</actor>
      <actor>Michèle Montfort</actor>
      <actor>Elisabeth Rey</actor>
      <writer>François Truffaut</writer>
      <writer>William Irish</writer>
      <writer>Jean-Louis Richard</writer>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/02/6828b63d-1dfa-c8b4-d920b2e0c7cf3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jamaica Kincaid, l'écrivaine rebelle d'Antigua - À New York, le voguing prend la pose - En Corse, vous n'aurez pas Bastia !</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Espagne martyrisée de Miguel Hernández - Les doux parfums du sultanat d'Oman - Pérou, la viande grillée sur des pierres - Norvège.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704194500 +0200">
    <title>Le royaume de Maya la tigresse</title>
    <desc lang="fr">Jeune tigresse orpheline à 18 mois, la vulnérable Maya a grandi seule dans le parc de Tadoba, au centre de l'Inde, entourée de mâles adultes. Devenue mère isolée, cette chasseresse tente de protéger ses petits des dangers et des redoutables ennemis − phacochères ou ours − qui les menacent, même si une erreur de sa part coûte la vie à un tigreau. Dotée d'un puissant instinct de survie, la battante fait, au fil du temps, l'apprentissage des lois sans pitié du règne animal, avant de vieillir et de voir sa suprématie remise en cause au sein de sa propre famille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/b96ceb2a66855b6d3244a8b823a6b8a0ccdd4e3c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 04/07/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Tout l'été, Jean-Mathieu Pernin tient la barre de "28 minutes" du lundi au jeudi. Le magazine conserve ses rendez-vous habituels, mais en juillet, Victor Dekyvère inaugure une nouvelle pastille vidéo : "Vous dînerez moins bêtes", tandis qu'en août Matthieu Conquet revient en musique avec "À la loop".</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704205500 +0200">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Snorkelling</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:19 - Un couple d'hippopotames réserve le parc aquatique pour célébrer l'anniversaire de leur mariage.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/307aff093c9c4dfaa14117df2c6b755c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.18.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704214500 +0200">
    <title>La folle aventure des Durrell</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - L'arrivée de tante Hermione met toute la famille sur les nerfs. Elle est accompagnée de sa nièce et de Jeffrey, le mari de celle-ci. Nancy, la petite amie de Larry, fait également partie du voyage. Louisa confie à ses enfants qu'elle a entamé une relation amoureuse avec Sven. Leslie réagit mal à la nouvelle. Gerry accueille une amie de Theo qui oeuvre pour la protection des animaux. Tante Hermione n'appréciant guère la façon de vivre des Durell sur l'île, propose un retour en Angleterre à ses frais. Louisa refuse ce qui lui paraît être un véritable ultimatum... - Critique : L’histoire de l’excentrique famille Durrell débute en 1935 lorsque Louisa, veuve et mère de quatre enfants, tente un pari fou pour en finir avec des conditions de vie précaires : quitter les mornes faubourgs anglais de Bournemouth pour le soleil de Corfou. Une fois débarqués sur la magnifique île grecque, les gamins déchantent. Leur villa s’écroule de toutes parts. Louisa, femme moderne et combative, doit composer… Gerry collectionne les animaux et les insectes, Leslie adore les armes à feu, Margo est une féministe acharnée et Larry, l’aîné, veut devenir un écrivain célèbre. La cohabitation ne manque pas de piquant.

Divertissement familial, sympathique et distrayant, cette adaptation de la trilogie de Gerald Durrell remplit son contrat, sans éclat mais avec justesse. Elle joue sur le dépaysement en évitant les clichés gênants, s’amuse de ses personnages archétypaux sans trop les caricaturer et profite d’une excellente brochette d’acteurs, notamment Keeley Hawes (The Missing), qui bénéficie d’un rôle plus étoffé que dans les précédentes adaptations. Moins folle que bon enfant, cette aventure, composée de gentilles chamailleries et de sages amourettes sous les cieux grecs, séduit aussi par son aspect paradisiaque et intemporel, comme un déni charmant et illusoire de l’enfer de la guerre qui se prépare.</desc>
    <credits>
      <director>Steve Barron</director>
      <director>Roger Goldby</director>
      <actor>Leslie Caron</actor>
      <actor>Keeley Hawes</actor>
      <actor>Barbara Flynn</actor>
      <actor>Alexis Georgoulis</actor>
      <actor>Felicity Montagu</actor>
      <actor>Etela Pardo</actor>
      <actor>Yorgos Karamihos</actor>
      <actor>Josh O'Connor</actor>
      <actor>Daisy Waterstone</actor>
      <actor>Lucy Black</actor>
      <actor>Milo Parker</actor>
      <actor>Callum Woodhouse</actor>
      <writer>Gerald Durrell</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/75c33d84-3768-4360-889a-b2729c9a28d1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704214500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704223000 +0200">
    <title>La folle aventure des Durrell</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Alors que les Durrell se préparent pour une fête, Margo est déterminée à persuader la comtesse recluse Mavrodaki d'y assister. Sven fait bonne impression et Gerry envisage de relâcher ses animaux dans la nature. L'arrivée de la petite amie de Larry perturbe la communauté familiale : Nancy ne se sent pas vraiment acceptée par la famille Durrell, et Larry parle de déménagement. De son côté, Louisa annonce son mariage, mais une révélation inattendue concernant Sven va compromettre ses plans. Finalement, une maison d'édition accepte de publier le roman de Larry. Margo pose un ultimatum au jeune écrivain... - Critique : L’histoire de l’excentrique famille Durrell débute en 1935 lorsque Louisa, veuve et mère de quatre enfants, tente un pari fou pour en finir avec des conditions de vie précaires : quitter les mornes faubourgs anglais de Bournemouth pour le soleil de Corfou. Une fois débarqués sur la magnifique île grecque, les gamins déchantent. Leur villa s’écroule de toutes parts. Louisa, femme moderne et combative, doit composer… Gerry collectionne les animaux et les insectes, Leslie adore les armes à feu, Margo est une féministe acharnée et Larry, l’aîné, veut devenir un écrivain célèbre. La cohabitation ne manque pas de piquant.

Divertissement familial, sympathique et distrayant, cette adaptation de la trilogie de Gerald Durrell remplit son contrat, sans éclat mais avec justesse. Elle joue sur le dépaysement en évitant les clichés gênants, s’amuse de ses personnages archétypaux sans trop les caricaturer et profite d’une excellente brochette d’acteurs, notamment Keeley Hawes (The Missing), qui bénéficie d’un rôle plus étoffé que dans les précédentes adaptations. Moins folle que bon enfant, cette aventure, composée de gentilles chamailleries et de sages amourettes sous les cieux grecs, séduit aussi par son aspect paradisiaque et intemporel, comme un déni charmant et illusoire de l’enfer de la guerre qui se prépare.</desc>
    <credits>
      <director>Roger Goldby</director>
      <actor>Leslie Caron</actor>
      <actor>Keeley Hawes</actor>
      <actor>Max Befort</actor>
      <actor>Alexis Conran</actor>
      <actor>Alexis Georgoulis</actor>
      <actor>Yorgos Karamihos</actor>
      <actor>Josh O'Connor</actor>
      <actor>Daisy Waterstone</actor>
      <actor>Lucy Black</actor>
      <actor>Milo Parker</actor>
      <actor>Callum Woodhouse</actor>
      <actor>Ben Hall</actor>
      <writer>Gerald Durrell</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/420552b9-3f79-4589-ab03-fa5a53ba4f65.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704232000 +0200">
    <title>La folle aventure des Durrell</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Leslie et Larry arborent désormais des moustaches qui attirent les railleries. Sur le marché où elle vend ses plats cuisinés, Louisa rencontre Hugh, un Anglais très entreprenant. De retour chez elle, la mère de famille croise Vasilia, qui gère désormais la location de la villa et réclame les impayés. En panne d'inspiration, Larry délocalise son travail d'écriture dans une myriade d'endroits différents. Leslie tire par erreur sur le chien de Gerry. Jamais à l'abri d'une nouvelle marotte, Margo décide d'oublier les hommes et de se consacrer à Dieu...</desc>
    <credits>
      <director>Steve Barron</director>
      <actor>Keeley Hawes</actor>
      <actor>Daniel Lapaine</actor>
      <actor>Alexis Conran</actor>
      <actor>Alexis Georgoulis</actor>
      <actor>Yorgos Karamihos</actor>
      <actor>Josh O'Connor</actor>
      <actor>Daisy Waterstone</actor>
      <actor>Lucy Black</actor>
      <actor>Milo Parker</actor>
      <actor>Callum Woodhouse</actor>
      <actor>Errika Bigiou</actor>
      <actor>Nikos Orestis</actor>
      <writer>Gerald Durrell</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/0b990b6c0ebd47a38351845b41689c5c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705001000 +0200">
    <title>La folle aventure des Durrell</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Larry se rend compte que personne n'a lu son roman autour de lui. Louisa accepte un rendez-vous avec Hugh, un compatriote croisé sur le marché. Elle fait également une mise au point familiale et tente de recadrer les troupes. Gerry a grand besoin d'un tuteur ; Spiros accepte le job, mais son apprentissage se révèle catastrophique. Leslie tente de commercialiser une liqueur de kumquat maison qui finit dans le gosier de toute la famille pour fêter les bonnes critiques sur le livre de Larry. Ce dernier prend une décision radicale. Gerry recueille deux loutres qu'il cherche à faire s'accoupler...</desc>
    <credits>
      <director>Steve Barron</director>
      <actor>Vernon Dobtcheff</actor>
      <actor>Keeley Hawes</actor>
      <actor>Daniel Lapaine</actor>
      <actor>Alexis Georgoulis</actor>
      <actor>Yorgos Karamihos</actor>
      <actor>Josh O'Connor</actor>
      <actor>Daisy Waterstone</actor>
      <actor>Lucy Black</actor>
      <actor>Milo Parker</actor>
      <actor>Callum Woodhouse</actor>
      <actor>Errika Bigiou</actor>
      <actor>Nikos Orestis</actor>
      <writer>Gerald Durrell</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/1011f40f0563462f98258d2b22b71856.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
