<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250723225000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724005000 +0200">
    <title>Oasis : Supersonic</title>
    <desc lang="fr">En 1993, alors que la jeunesse d'Angleterre vibre au rythme nouveau de la techno, des raves et de l'ecstasy, deux frères de Manchester travaillent leur rock'n'roll. Chômeur, Liam Gallagher écoute de la musique, fume des joints et traîne dans les rues en jouant au caïd. Noel, lui, compose déjà depuis longtemps et fait le roadie pour un groupe local. Liam, la tête brûlée s'abîmera dans la célébrité de leur groupe baptisé "Oasis", craignant toujours, malgré ses extraordinaires talents vocaux, l'ombre de son frère. Le discret Noel composera quant à lui des chansons qui seront reprises par les foules lors de concerts gigantesques, comme celui de Knebworth, qui pulvérisera un record britannique : 2,6 millions de personnes, soit 5% de la population, auront cherché à obtenir une place.</desc>
    <category lang="fr">documentaire rock-pop</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/10/3ff81c5e3f6d4d6eaf761fb4b65a9e88.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250724005000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724015500 +0200">
    <title>Oasis : Live from Manchester</title>
    <desc lang="fr">En mai 2005, Oasis, groupe phare de la pop britannique des années 90, qui n'avait pas donné signe de vie depuis quelques années, a sorti "Don't Believe the Truth", un huitième album très attendu. La tournée européenne est passée par les plus grandes salles. A Manchester, les frères Gallagher se sont produits au City Stadium devant une salle comble. Au programme : "Cigarettes and Alcohol", "Acquiesce", "The Importance of Being Idle", "Lyla", "Wonderwall", "Don't Look Back in Anger" et autres titres emblématiques.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/10/6c3df7ff8ba540c2a5eb9e0d64dc5cfa.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724015500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724021500 +0200">
    <title>Dom Juan</title>
    <desc lang="fr">Ayman et Bilel, vendeurs à la sauvette, arnaquent des femmes à l'étranger via Western Union. Alors qu'Ayman multiplie les escroqueries, Bilel s'inquiète.</desc>
    <credits>
      <actor>Ryad Ferrad</actor>
      <actor>Naïm Bakhtiar</actor>
      <actor>Tayafe Barka</actor>
      <writer>Hekuran Isufi</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/10/467e45acb2fa43eb9be98e57090dc939.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724021500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724033000 +0200">
    <title>Nos amours</title>
    <desc lang="fr">En 2020, alors que les rencontres virtuelles sont de plus en plus décomplexées, les tabous tombent et les débats vont bon train sur le polyamour, les relations libres ou la fluidité dans le genre. Comment les 18-30 ans, acteurs de cette petite révolution, vivent-ils leurs relations affectives ? Des deux côtés du Rhin, les exemples ne manquent pas pour illustrer la diversité des configurations amoureuses chez les jeunes d'aujourd'hui. La réalisatrice française Chloé Bruhat et sa consœur allemande Sascha Quade explorent avec curiosité et tendresse les expérimentations, découvertes, joies et déconvenues d'une jeune génération qui bouscule les codes de l'amour.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/10/1f76030cfb184f38af05d28d4e3ccb7a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724033000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724041500 +0200">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Les résultats des tests ADN effectués en Angleterre ébranlent les hypothèses précédentes des enquêteurs, semant le doute sur les déclarations de Bill Hix. Se pourrait-il que le tueur en série ait voulu induire à nouveau la police en erreur en faisant de faux aveux ? De nouvelles pistes émergent et suggèrent que Hix n'a peut-être pas agi seul. Les forces de l'ordre envisagent désormais l'existence d'un complice qui a continué à tuer après l'incarcération de Hix. Si un meurtrier est effectivement en liberté, il pourrait faire d'autres victimes. Nora est consciente que le temps joue contre elle... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/a21b24a7f9bb4131a5edc825df315929.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250724041500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724044000 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Australie, les médecins volants</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:7 - Pour contourner les distances et les reliefs, c'est par le ciel que les secours arrivent. Des bases d'où peuvent décoller les hélicoptères émaillent tout le territoire australien.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/fca4bf292b0e46f0b82e209a1f47f596.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724044000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724052500 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Slavonie, Croatie</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans sa ferme située à l'extrémité orientale de la Croatie, la famille Lackovic prépare des plats tradtionnels de la région : strudel au pavot ou "fis paprikas".</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/03/3ab3cfe837c64bf9a21fed36e34641ec.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724060000 +0200">
    <title>Le cannabis pour tous ?</title>
    <desc lang="fr">Depuis avril 2024, la consommation du cannabis est légale en Allemagne. D'où proviennent les 400 tonnes de résine consommées chaque année outre-Rhin ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/16/7242531360da416c813cb64f1acbf86e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724060000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724065000 +0200">
    <title>Le camping – Toute une histoire !</title>
    <desc lang="fr">Bivouac en pleine nature, périple au volant d'un camping-car ou séjour en mobil-home, le camping est un loisir de plein air indémodable. Peut-être parce qu'il est accessible à tous les âges et à toutes les bourses, et qu'il confère un formidable sentiment de liberté qui compense largement la promiscuité et l'inconfort. Composé d'images d'archives, ce facétieux documentaire décortique l'histoire et la sociologie du camping, depuis ses origines dans la haute société anglaise de la fin du XIXe siècle jusqu'au "glamping", le haut de gamme contemporain, en passant par les équipées hippies ou l'avènement du tourisme de masse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/f6751b4d1af247e6bce3c275c9d08b33.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724070000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724075000 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>Chasses en territoire hostile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Tourné en Argentine, dans la baie de Puerto Madryn, ce volet décrypte la technique d'échouage des orques, et révèle la façon dont elle se transmet aux jeunes.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/a80bfccdad9a41f7823c1adfdaa6637b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La vouivre, animal chimérique, Marcel Aymé s'est octroyé le droit d'en faire l'héroïne d'un roman. C'est le privilège de l'écrivain et d'un enfant du Jura. L'auteur des "Contes du Chat perché" passe toute son enfance et son adolescence sur ce territoire de paysans, pétri de croyances populaires et d'histoires fantastiques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Yasujiro Ozu est pour les Occidentaux l'un des maîtres incontestés du septième art japonais. Toute sa vie, il conta, avec la même troupe d'acteurs, la même histoire, celle du crépuscule de la famille traditionnelle nippone. Mais le cinéaste qui réalisa "Voyage à Tokyo" et une cinquantaine de films tout au long du XXe siècle, fut aussi le chroniqueur d'un pays filant à toute vitesse vers la modernité.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724105000 +0200">
    <title>Allemagne, un portrait satellite</title>
    <desc lang="fr">Vue d'en haut, l'Allemagne offre un spectacle où se mêlent phénomènes naturels et activités humaines, poésie des paysages et évidence du réchauffement climatique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/11/476b54734c1a46a6a6bb13be76c317df.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724105000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724113500 +0200">
    <title>L'aigle royal, seigneur des Alpes</title>
    <sub-title>Naître et grandir</sub-title>
    <desc lang="fr">Dès le premier instant de sa vie, l'aiglon se bat avec sa soeur au sein de leur nid familial à flanc de falaise. Seul le plus fort survivra pour apprendre à voler.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/8d9bbe6ab99d4706886ea02f83ad0d88.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724113500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724122000 +0200">
    <title>L'aigle royal, seigneur des Alpes</title>
    <sub-title>L'envol</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans le massif alpin, un aiglon livré à lui-même depuis la disparition de sa mère apprend à survivre seul et se met en quête d'un territoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/5353bbf67fe743809b67108d6607caa2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724122000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724131500 +0200">
    <title>Constructions animales</title>
    <sub-title>Les architectes de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Bien avant Homo sapiens, les animaux concevaient déjà eux-mêmes leur foyer pour y loger leur famille. Tisser des herbes, façonner la terre, dompter les rivières ou ériger de véritables mégapoles : ces techniques et architectures patiemment élaborées répondent à des besoins vitaux, identiques à ceux des humains. Ce documentaire suit les travaux d'animaux architectes, à l'instar du rat des moissons, qui tisse un nid parfaitement sphérique dans les hautes herbes, ou du blaireau, qui creuse de gigantesques lofts en souplex.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/4159c282bf074a3eac9e5074ccfd3480.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724131500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724134000 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Malawi, les guérisseurs des collines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:20 - Au Malawi, les guérisseurs sont guidés par un souci d'adaptation et d'intégration : Kachepa Bulumeni et son assistante veillent à la santé des habitants isolés.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/287b32e0ac044a318d368c79becf1e6e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.19.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724134000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724151000 +0200">
    <title>Trois cavaliers pour Fort Yuma</title>
    <desc lang="fr">Entre le Colorado et le Nouveau-Mexique, Fort Yuma est en danger. Huit-cents Sudistes, placés sous les ordres du major Sanders, se préparent à l'attaquer. Ils projettent de partager la caisse du fort avec Riggs, un impitoyable bandit. Le commandant nordiste Davis décide d'envoyer immédiatement un message à Fort Yuma. Il lui faut trouver quelqu'un pour le porter, ses hommes ne connaissant pas la région. Un jeune lieutenant sudiste prisonnier, Gary Hammond, accepte de servir de guide au capitaine Lefèvre et au sergent Pitt. En chemin, ils sont attaqués. Il semble bien qu'un traître se trouve parmi le régiment chargé du message...</desc>
    <credits>
      <director>Ferroni Giorgio</director>
      <actor>Giuliano Gemma</actor>
      <actor>Sernas Jacques</actor>
      <actor>Dan Vadis</actor>
      <actor>Jacques Herlin</actor>
      <actor>Benito Stefanelli</actor>
      <actor>Martín José</actor>
      <actor>Bosic Andrea</actor>
      <actor>Nello Pazzafini</actor>
      <actor>José Calvo</actor>
      <actor>Antonio Molino</actor>
      <actor>Angel Del</actor>
      <writer>Del Remigio</writer>
      <writer>Finocchi Augusto</writer>
      <writer>Martín Leonardo</writer>
      <writer>Sandro Continenza</writer>
      <writer>Capriccioli Massimiliano</writer>
      <writer>Morris-Dumoulin Gilles</writer>
    </credits>
    <date>1966</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/38cae199ffaa499596e3e17121ecb0d8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724151000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724165500 +0200">
    <title>Manon</title>
    <desc lang="fr">En Normandie, peu après la Libération, Manon Lescaut, une jeune femme accusée d'avoir collaboré avec les nazis, est poursuivie par les villageois, qui s'apprêtent à la lyncher. C'est alors que Robert Desgrieux, un ancien membre de la Résistance, intervient juste à temps pour la sauver. Tous deux s'enfuient vers Paris et entament une liaison. Mais bientôt, ils se perdent dans de sordides histoires de prostitution et de meurtre. De plus, l'amour exclusif de Robert gêne Manon. Elle charge son frère, Léon, d'éloigner son amant pendant qu'elle part avec un riche Américain qu'elle espère dépouiller... - Critique : Modernisation parfaitement réussie (à l’inverse de celle de Jean Aurel, quelques années plus tard) du roman de l’abbé Prévost. On est en 1944, en plein marché noir. Desgrieux est un jeune FFI et Manon, qui aime le luxe, fréquente les maisons closes.

On retrouve la noirceur de Clouzot, ses pulsions sexuelles plus ou moins camouflées, sa fascination – et sa répulsion – pour Manon, petit animal doué pour le plaisir. Cécile Aubry, qu’il giflera beaucoup sur le tournage, est le double de Bardot dans La Vérité, qu’il giflera aussi, mais qui, elle, lui rendra coup pour coup. La scène dans le désert, où Michel Auclair traîne sur son épaule une Manon agonisante, est caractéristique du cinéma de l’auteur. Et de l’époque.</desc>
    <credits>
      <actor>Dora Doll</actor>
      <actor>Michel Auclair</actor>
      <actor>Héléna Manson</actor>
      <actor>Henri Vilbert</actor>
      <actor>Serge Reggiani</actor>
      <actor>Valère Simone</actor>
      <actor>Souplex Raymond</actor>
      <actor>Gabrielle Dorziat</actor>
      <actor>Cécile Aubry</actor>
      <actor>Fontan Gabrielle</actor>
      <actor>André Valmy</actor>
      <actor>Andrex </actor>
      <writer>Clouzot Henri-Georges</writer>
      <writer>Jean Ferry</writer>
    </credits>
    <date>1949</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/e08128c365a74f9c8302327ba0413f50.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250724165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724172500 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Japon, dans le secret des sumos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Dans le monde du sumo, la médecine occupe une place ambivalente : les lutteurs doivent apprendre à supporter la douleur dès leur plus jeune âge.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/765584ca6c214faeb73885506fa80ce3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En façade, Copenhague est une ville design et rayonnante, transformée par d'audacieux architectes. C'est cette image trop parfaite que vient brutaliser le réalisateur danois Nicolas Winding Refn en 1996 avec son premier film, le thriller underground "Pusher".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/11/8e33dd3086e9451e8f93756010e92f15.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En 1952, Nicolas de Staël, étoile filante de la peinture, a 38 ans. Il commence à connaître le succès mais il est miné par le doute. On voudrait le situer du côté de l'abstraction pour ses toiles souvent sombres et denses, mais il entend déplacer son regard.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/11/1b73627109024dd8abc42d3e179c9604.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724194500 +0200">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>L'ours polaire</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Sur une banquise de plus en plus fragile, l'ours polaire, spécialiste de la chasse à l'affût et excellent nageur, mène une vie faite de patience, de force et d'instinct.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/11/483d9726f3674035823e9d36b682fdab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 24/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Heureux qui comme le tardigrade...</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:23 - Le tardigrade se balade un peu partout sur ses huit pattes, comme un petit ourson. Un animal microscopique mignon, mais surtout ultra-résistant.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/564ab29d9d244338b0ecdf486694d23f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.22.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724220000 +0200">
    <title>Opération Sabre</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Belgrade, mars 2003. La voiture qui emmène le Premier ministre serbe Zoran Djindjic échappe de peu à une collision avec une camionnette. Soupçonnant un acte intentionnel, la police ouvre une enquête. Le commissaire Boris Rakic et son collègue Ljuba Vasiljevic, chargés de mener les interrogatoires du conducteur du véhicule incriminé, se démènent pour obtenir le prolongement de sa garde à vue. Alors que les tabloïds appellent à éliminer Djindjic, qui a déclaré la guerre à la corruption et au crime organisé qui gangrènent tous les pans de la société, la journaliste Danica Mandic penche, elle, pour un coup de communication orchestré par l'équipe du chef du gouvernement...</desc>
    <credits>
      <actor>Trifunovic Sergej</actor>
      <actor>Zlatko Buric</actor>
      <actor>Dragan Micanovic</actor>
      <actor>Muhamed Hadzovic</actor>
      <actor>Bojan Navojec</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Ljubomir Bandovic</actor>
      <actor>Jasna Djuricic</actor>
      <actor>Milos Timotijevic</actor>
      <actor>Herakovic Nenad</actor>
      <actor>Gojkovic Milica</actor>
      <actor>Lazar Tasić</actor>
      <writer>Goran Stanković</writer>
      <writer>Vladimir Tagić</writer>
      <writer>Marjan Alcevski</writer>
      <writer>Maja Pelević</writer>
      <writer>Dejan Prćić</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/11/32dbd461389b4c45898a649adeeed560.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724220000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724224500 +0200">
    <title>Opération Sabre</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Alors que l'opération "Sabre" est déclenchée, une femme propose son témoignage à la journaliste Danica Mandic, récemment mise sur la touche.</desc>
    <credits>
      <actor>Zlatko Buric</actor>
      <actor>Dragan Micanovic</actor>
      <actor>Jasmin Geljo</actor>
      <actor>Muhamed Hadzovic</actor>
      <actor>Bojan Navojec</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Ljubomir Bandovic</actor>
      <actor>Milos Timotijevic</actor>
      <actor>Herakovic Nenad</actor>
      <actor>Marko Gizdavić</actor>
      <actor>Gojkovic Milica</actor>
      <actor>Lazar Tasić</actor>
      <writer>Goran Stanković</writer>
      <writer>Vladimir Tagić</writer>
      <writer>Marjan Alcevski</writer>
      <writer>Maja Pelević</writer>
      <writer>Dejan Prćić</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/11/b42112bba8c0458b97356f911be4fcef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724224500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724233500 +0200">
    <title>Opération Sabre</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Auteurs d'une arrestation spectaculaire, Boris et Ljuba tentent maintenant de mettre la main sur Uros. Les chefs du gang de Zemun projettent un coup d'Etat militaire.</desc>
    <credits>
      <actor>Trifunovic Sergej</actor>
      <actor>Zlatko Buric</actor>
      <actor>Dragan Micanovic</actor>
      <actor>Jasmin Geljo</actor>
      <actor>Bojan Navojec</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Ljubomir Bandovic</actor>
      <actor>Milos Timotijevic</actor>
      <actor>Dubravka Kovjanic</actor>
      <actor>Gojkovic Milica</actor>
      <actor>Marko Marković</actor>
      <actor>Lazar Tasić</actor>
      <writer>Goran Stanković</writer>
      <writer>Vladimir Tagić</writer>
      <writer>Marjan Alcevski</writer>
      <writer>Maja Pelević</writer>
      <writer>Dejan Prćić</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/94025491980d43179eccfd632e0c8dd5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250724233500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725002000 +0200">
    <title>Opération Sabre</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Le nouveau chef du gouvernement dissout l'unité spéciale JSO, mais son commandant demeure introuvable. De son côté, Danica obtient une interview d'un ancien agent de la sécurité d'Etat...</desc>
    <credits>
      <actor>Trifunovic Sergej</actor>
      <actor>Zlatko Buric</actor>
      <actor>Dragan Micanovic</actor>
      <actor>Jasmin Geljo</actor>
      <actor>Bojan Navojec</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Ljubomir Bandovic</actor>
      <actor>Milos Timotijevic</actor>
      <actor>Dubravka Kovjanic</actor>
      <actor>Gojkovic Milica</actor>
      <actor>Marko Marković</actor>
      <actor>Lazar Tasić</actor>
      <writer>Goran Stanković</writer>
      <writer>Vladimir Tagić</writer>
      <writer>Dejan Prćić</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/11/494682e8ac5d480c9520d1fc8e370cda.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
