<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250625232500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626003000 +0200">
    <title>Madness Live at House of Common</title>
    <desc lang="fr">Après s'être produits sur le toit de Buckingham Palace lors du jubilé de la reine Élisabeth II, en 2012, que leur restait-il à accomplir ? Peut-être organiser leur propre festival. C'est chose faite dans la chaleur de l'été 2016, lorsque Madness, adulé par le grand public britannique depuis les années 1980, réunit plus 8 000 festivaliers dans le vaste parc de Clapham Common, à Londres...</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/a191530b62354fb8a667accfd7ab10d4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626003000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626015500 +0200">
    <title>Vienna Calling</title>
    <desc lang="fr">A la rencontre d'artistes viennois, parmi lesquels Der Nino aus Wien, Kerosin95 et Voodoo Jürgens, trois créateurs à l'image d'une scène qui ne cesse de se réinventer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/47c981455b0a496d9039a33f0ac4b33a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626015500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626033000 +0200">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale... - Critique : Angleterre, 1947. La princesse Élisabeth épouse lord Mountbatten. Pendant ce temps, le vulgum pecus british, privé de viande, court après les tickets de rationnement. Mme Chilvers enrage : « Ce n’est pas une question de steak, Gilbert, répète-t-elle à son pédicure de mari, mais de standing ! » Le brave homme se met donc en quête d’un cochon bien gras à subtiliser…

Vous le reconnaissez ? Le petit pédicure timide et sentimental qui s’attache peu à peu à Betty, truie rose et odorante fauchée aux notables de la ville, n’est autre que… Michael Palin, Monty Python échappé (entre autres !) d’Un poisson nommé Wanda. Aux plus célèbres des comiques anglais, le réalisateur a aussi emprunté un peu de leur humour absurde et décapant. Égoïste, snob et étriquée, la petite-bourgeoisie d’outre-Manche, affamée par la pénurie, prend un bon coup sur le groin. Goûtez donc cette cochonnaille aigrelette, parfois lourde mais souvent savoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/0786fc52f78244429bb45a0301132a47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626033000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626041500 +0200">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Correspondante pour un grand journal danois à Londres, la journaliste Nora Sand se retrouve au coeur d'un scandale. Accusée d'avoir eu une liaison avec l'une de ses sources dans une affaire politiquement explosive, elle retourne au Danemark et se met au vert chez son père le temps que les choses se calment. Mais lorsqu'elle entend parler d'une affaire de disparition non résolue remontant aux années 1980, son instinct journalistique reprend le dessus. A cette époque, deux jeunes filles, Lisbeth et Lulu, se sont "évaporées" d'un ferry qui faisait la liaison entre le Danemark et l'Angleterre. Alors que Nora plonge dans un passé rempli de sombres secrets, Sofia, une autre adolescente, disparaît à son tour... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/77de1ea28ac845aeaf8ecb127f96a6c6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626041500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626044000 +0200">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>L'ésotérisme : une doctrine dangereuse ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:17 - La question de savoir si l'ésotérisme doit être pris au sérieux ou s'il s'agit tout simplement d'un canular préoccupe la société depuis des décennies.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/0f045906c8dc4ede876dee386f25eccd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626044000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626052500 +0200">
    <title>Cuisine royale</title>
    <sub-title>Au château de Scipione</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Le comte René von Holstein et son épouse Stefania résident dans le superbe château de Scipione, non loin de Parme, où ils gratifient leurs invités des meilleurs produits régionaux.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/282bc2caf3b641078c240ba1dacf749f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626060000 +0200">
    <title>Italie : l'avortement, ma bataille</title>
    <desc lang="fr">En Italie, l'avortement reste difficile d'accès malgré sa légalisation en 1978. Plus de 60 % des gynécologues refusent de le pratiquer - un refus qui atteint presque 100 % dans certaines régions. Sous Giorgia Meloni, les attaques contre l'IVG s'intensifient et les mouvements anti-avortement sont soutenus, ce qui fait de l'accès à l'IVG un véritable parcours du combattant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/d36adcd8257e407f9fd131190817d010.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626060000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626065000 +0200">
    <title>Cluny, la puissance et la pauvreté</title>
    <desc lang="fr">Fondée en 909 par le duc d'Aquitaine Guillaume Ier, l'abbaye bénédictine de Cluny s'est imposée, en moins de deux siècles, comme le cœur battant du renouveau spirituel et monastique de la chrétienté en Occident. Implanté au cœur de la Bourgogne sur les anciennes routes commerciales de l'Antiquité, le monastère jouit d'une situation géographique de choix : rapidement accessible depuis le nord, il est proche à la fois du Saint Empire romain germanique et du centre de la France, et à distance raisonnable de l'Italie et de l'Espagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/2a63aa62823245b48b5afc0ef73a5a05.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626070000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/69ad9cf1a595474cb39a427b60d45a75.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626075500 +0200">
    <title>Kitesurf en Bretagne, à l'assaut des phares</title>
    <desc lang="fr">La kitesurfeuse Fabienne d'Ortoli et son partenaire traversent la mer d'Iroise. Leur route les mène devant des phares, dont ils veulent documenter l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/35d372fb81fb4b2e8b617eabd9c1727e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626075500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626084000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Ciotat filmée par les frères Lumière - Les Rabelados, insoumis catholiques du Cap-Vert - En Islande, "Paris Match" joue avec le feu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/a572d0df9a4b4e1fa594f655efa4c1c8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626084000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Norvège, Roy Jacobsen raconte les paysans-pêcheurs - John Frum, le prophète du Vanuatu - En Espagne, une répétition funèbre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/11c8c8b6128e4b6e840f27739a003993.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626102000 +0200">
    <title>Naviguer à l'époque romaine</title>
    <desc lang="fr">La baie méditerranéenne de Cannes a accueilli en 2024 un événement pour le moins inhabituel : la traversée d'essai du Bissula, réplique grandeur nature d'un navire marchand qui naviguait il y a plus de deux mille ans, sur les eaux de la mare nostrum. Long de 16 mètres et capable de transporter jusqu'à 25 tonnes de marchandises, le voilier, construit selon des méthodes artisanales antiques, est la copie parfaite de son lointain aïeul, dont l'épave d'origine fut découverte dans les années 1980 dans la baie des Laurons, entre Fos-sur-Mer et Marseille. Le Bissula, soumis à de nombreuses manœuvres en conditions réelles, révèle bientôt de précieux secrets.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/338d994d3c8b4a10bd59ced2a5f13132.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626111500 +0200">
    <title>La conquête des Alpes par Auguste</title>
    <desc lang="fr">En l'an 15 avant J.-C., Auguste, le fondateur de l'Empire romain, veut étendre son influence. Mais pour espérer conquérir la Germanie, il doit se frayer un chemin à travers les Alpes. Quels itinéraires les légions romaines ont-elles empruntés ? Comment les troupes ont-elles dompté la haute montagne ? Et avec quelles armes ont-elles combattu ? De récentes découvertes réalisées dans l'Oberhalbstein, une vallée du canton suisse des Grisons, apportent des éléments de réponse. Des clous de sandales et des balles de fronde romaines ainsi que des fragments de casques et de boucliers celtes y ont été mis au jour, signes que des combats d'envergure ont eu lieu sur le site. Pour les archéologues, il est probable que des frondeurs aient mitraillé de projectiles l'ennemi afin de faciliter la progression des fantassins sur le champ de bataille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/4cacff63f3294b3ebcf6d56f8d54e3d3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626111500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626120000 +0200">
    <title>Le teckel</title>
    <desc lang="fr">Le teckel a conquis le monde grâce à ses nombreuses qualités. Il est intelligent et volontaire, loyal et courageux, et aussi réputé pour ses aptitudes à la chasse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/77a6342ad2b745ba99525090703c130e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626120000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626130000 +0200">
    <title>Chiens et chats dans les allées du pouvoir</title>
    <desc lang="fr">Les personnalités politiques n'hésitent pas à utiliser leurs chiens comme faire-valoir ou comme outils de communication, de négociation et de diplomatie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/039200cc2d9943e7b88984def7b2f457.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626133500 +0200">
    <title>Panneaux solaires : une énergie verte ?</title>
    <desc lang="fr">Douze projets d'installations photovoltaïques sont déjà présents sur la montagne de Lure, formant aujourd'hui le parc de panneaux photovoltaïques le plus vaste de France. Tous les ingrédients de la poudrière sont là : les entreprises privées qui ont gagné les contrats de pose des panneaux, comme Boralex, les maires des villages alentour qui sont dorénavant acteurs (par la loi de mars 2023) du développement économique des énergies renouvelables, les opposants réunis en collectif qui luttent contre la destruction de la montagne, de sa biodiversité et de ses espèces protégées, les représentants de l'État qui doivent accélérer la transition écologique, les habitants qui subissent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/21f7ac6ec9b443f3b56cff101dd5e8e2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626152500 +0200">
    <title>Kursk</title>
    <desc lang="fr">À l'été 2000, le sous-marin nucléaire K-141 Koursk appareille pour de grandes manœuvres en mer de Barents. Les hommes d'équipage, qui accumulent les arriérés de solde, n'ont guère d'espoir de toucher la prime promise pour leurs tirs d'essai, qui visent, entre autres démonstrations de force, à prouver aux Russes que l'armée garde toute sa puissance, comme le président Poutine, récemment élu, le leur a garanti. Le 12 août, dès le début de l'exercice, une double explosion de grande ampleur dans la chambre de tir détruit une partie du sous-marin, qui sombre dans les fonds glacés. Le temps presse pour entreprendre le sauvetage des 23 hommes encore vivants et piégés dans l'épave du sous-marin. Que s'est-il passé à bord du Koursk ? - Critique : Le 12 août 2000, un sous-marin nucléaire russe sombre avec les cent dix-huit membres de son équipage : ceux qui avaient survécu à l’explosion seront sacrifiés par leurs supérieurs, qui refusent l’aide internationale. Pour faire revivre la tragédie du Koursk, Luc Besson, ici producteur, a choisi le réalisateur de Festen (1998), une erreur incompréhensible. Que Thomas Vinterberg ne fasse pas tout à fait l’affaire était, en effet, prévisible : il n’a pas le sens du spectaculaire qu’on peut attendre d’un film de sous-marin. Les scènes qui, visuellement, pourraient être les plus fiévreuses laissent une impression de platitude. Et lorsque les rescapés se retrouvent prisonniers dans un espace étouffant, menacés par les eaux comme par la perte d’oxygène, l’intensité ne dépasse pas celle d’un film d’auteur rigide en huis clos.

Déçu par les scènes d’action en mer, on peut se consoler avec le portrait des familles à terre. Même si tout le monde parle anglais, une ambiance soviétique passe, qui raconte le naufrage, avec le Koursk, du vieux rêve d’un vieux monde. Dans ces décors de ville portuaire à la dérive, au milieu des laissés-pour-compte, le film s’anime en faisant resurgir, avec sincérité, la dimension politique de la catastrophe. En héros malheureux du petit peuple russe abandonné par ses dirigeants, Matthias Schoenaerts et Léa Seydoux montrent plus de persuasion que leur metteur en scène et réussissent à convaincre.</desc>
    <credits>
      <director>Thomas Vinterberg</director>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Peter Simonischek</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Matthias Schweighöfer</actor>
      <actor>Matthias Schoenaerts</actor>
      <actor>Joel Basman</actor>
      <actor>Max Von</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Magnus Millang</actor>
      <writer>Robert Rodat</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/17309799_543F8D4473F15643A959E12D77A8E902.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626172500 +0200">
    <title>Ma soeur a disparu</title>
    <desc lang="fr">Après avoir fêté son anniversaire dans un bar avec sa soeur jumelle, Amélie disparaît sur le chemin du retour. Jonas, son petit ami, appelle la police le lendemain matin. Prenant l'affaire en main, le commissaire Ingo Thiel monte une cellule spéciale, mais l'enquête piétine : personne n'a croisé la jeune femme au cours de son trajet et on ne lui connaissait pas d'ennemis. Quand les soupçons finissent par se porter sur Jonas, la mère de la disparue défend ce dernier avec véhémence. Ingo se retrouve pris dans un jeu psychologique complexe, où l'instinct maternel et les intuitions d'une soeur jumelle rivalisent avec le flair policier. - Critique : Une soirée entre amis. Deux sœurs jumelles. L’une veut rentrer, l’autre veut rester. Celle qui s’en va disparaît. Qui est le coupable ? L’intrigue est toute bête et elle avance un peu comme ça : par des scènes courtes et fonctionnelles qui transmettent une info après l’autre, on n’est pas là pour donner vie à ce monde-là, on est là pour trouver le coupable. Cela donne quelque chose d’incroyablement sec et peu émouvant (pour une histoire de disparition inspirée de faits réels) mais, encore une fois, l’objectif n’est pas d’éprouver des émotions.

C’est le téléfilm d’Arte du vendredi soir, il s’agit de faire écouler une heure trente de son temps sans trop se fatiguer, sans trop réfléchir, sans trop avoir impression de le perdre. Et honnêtement, quand on fait le bilan au moment du générique de fin, sur un morceau de Jimi Hendrix plutôt inattendu dans ce contexte, on se dit que la mission a globalement été accomplie. Ce fut un divertissement tout à fait convenable : convenablement raconté, convenablement interprété, convenablement terminé. Le tout est de réussir à s’en souvenir, samedi matin, au petit déjeuner.</desc>
    <credits>
      <director>Markus Imboden</director>
      <actor>Heino Ferch</actor>
      <actor>Margot Gödrös</actor>
      <actor>Martina Gedeck</actor>
      <actor>Ronald Kukulies</actor>
      <actor>Karolina Horster</actor>
      <actor>Suckow Kristin</actor>
      <actor>Max Hubacher</actor>
      <actor>Führmann Moritz</actor>
      <actor>Laude Philipp</actor>
      <actor>Sina Bianca</actor>
      <actor>Nina Wolf</actor>
      <writer>Katja Röder</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/bdc9f534d4924594ac2ef32d90010927.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Provence d'Alain Damasio - Le "cante alentejano", voix du peuple portugais - Les dents de la mer australienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/53ed1d13d506487db04c32f071082f07.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans le Wyoming, Craig Johnson revisite le western - À Montpellier, anatomie d'une médecine humaniste - Au Japon, les galettes au chou de Maya - Au Cap-Vert, la science évolue.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/4bae23d1e1d74990b2b3e3b30275174b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626194500 +0200">
    <title>Le long voyage d'un requin-baleine</title>
    <desc lang="fr">Six mois durant, Domino, une femelle requin-baleine âgée de 30 ans, parcourt le globe, depuis les eaux cristallines des Seychelles jusqu'à l'Atlantique Sud glacé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/2b5d1d97f8a0483681a3c4091006dd67.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 26/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626214500 +0200">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Les soldats de l'unité bénéficient d'une journée de repos au camp Valhalla. La plupart d'entre eux joue au football pour se détendre. Strand, lui, préfère passer du temps avec Alma. Pendant ce temps, la guerre et son cortège de violences se poursuivent. Le colonel Andreasson est contraint de négocier avec toutes les parties prenantes. Les discussions s'avèrent plus laborieuses que prévu. L'ONU se retrouve à un tournant décisif : tous les habitants de la région sont désormais en danger, mais l'organisation n'a ni les moyens de rétablir la paix ni même ceux d'assurer la sécurité de la population... - Critique : S’engager dans une mission de maintien de la paix et se retrouver à faire la guerre. C’est ce qu’il advint, en 1993, à de jeunes casques bleus suédois, volontaires envoyés par l’ONU en ex-Yougoslavie. Un épisode réel de la guerre dans les Balkans, dont cette minisérie inspirée du témoignage d’un vétéran se fait le récit, près de trente ans après la signature des accords de Dayton. Point de vue unique auquel les scénaristes Mona Masri et Oliver Dixon ont préféré substituer un prisme de regards multiples pour raconter les massacres de Stupni Do, des crimes de guerre perpétrés par les forces croates à l’encontre de populations bosniaques. Outre le vécu de ces militaires inexpérimentés confrontés pour la première fois à l’horreur crasse, on est confronté au supplice de civils — villages incendiés, familles entières assassinées, viols systématiques des femmes.

Très fidèles aux faits mais trop didactiques, un peu empesés par leur souhait manifeste d’édifier le grand public, les six volets de cette coproduction portée par Arte et la plateforme scandinave Viaplay ne rivalisent assurément pas avec Warriors, l’impossible mission, l’exceptionnel téléfilm réalisé en 1999 par le Britannique Peter Kosminsky. Mais ils résonnent singulièrement dans l’Europe de 2025, ébranlée par la guerre qui fait rage en Ukraine et un ordre mondial bouleversé par les crispations géopolitiques. La Suède, inquiète des velleités expansionnistes à proximité de ses frontières, victime d’actes de sabotage en mer, n’a jamais formé autant de conscrits. Longtemps tenant d’un non-alignement, le pays a même rejoint l’Otan au printemps 2024.</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/183f7e0118e84ef2801395553ff70227.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626214500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626223000 +0200">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Après un accident de la route en pleine nuit, Strand, Forss, Babic et Kilpinen sont pris en otages par des Tchetniks. Leur capture ébranle le haut commandement. - Critique : S’engager dans une mission de maintien de la paix et se retrouver à faire la guerre. C’est ce qu’il advint, en 1993, à de jeunes casques bleus suédois, volontaires envoyés par l’ONU en ex-Yougoslavie. Un épisode réel de la guerre dans les Balkans, dont cette minisérie inspirée du témoignage d’un vétéran se fait le récit, près de trente ans après la signature des accords de Dayton. Point de vue unique auquel les scénaristes Mona Masri et Oliver Dixon ont préféré substituer un prisme de regards multiples pour raconter les massacres de Stupni Do, des crimes de guerre perpétrés par les forces croates à l’encontre de populations bosniaques. Outre le vécu de ces militaires inexpérimentés confrontés pour la première fois à l’horreur crasse, on est confronté au supplice de civils — villages incendiés, familles entières assassinées, viols systématiques des femmes.

Très fidèles aux faits mais trop didactiques, un peu empesés par leur souhait manifeste d’édifier le grand public, les six volets de cette coproduction portée par Arte et la plateforme scandinave Viaplay ne rivalisent assurément pas avec Warriors, l’impossible mission, l’exceptionnel téléfilm réalisé en 1999 par le Britannique Peter Kosminsky. Mais ils résonnent singulièrement dans l’Europe de 2025, ébranlée par la guerre qui fait rage en Ukraine et un ordre mondial bouleversé par les crispations géopolitiques. La Suède, inquiète des velleités expansionnistes à proximité de ses frontières, victime d’actes de sabotage en mer, n’a jamais formé autant de conscrits. Longtemps tenant d’un non-alignement, le pays a même rejoint l’Otan au printemps 2024.</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Johannes Kuhnke</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/9ab2bbb2db6349319c7d1f614ad5ac5a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626232000 +0200">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Après avoir retrouvé la liberté, les quatre jeunes soldats doivent vivre avec les souvenirs traumatisants de leur captivité. Une enquête est ouverte sur cet incident. - Critique : S’engager dans une mission de maintien de la paix et se retrouver à faire la guerre. C’est ce qu’il advint, en 1993, à de jeunes casques bleus suédois, volontaires envoyés par l’ONU en ex-Yougoslavie. Un épisode réel de la guerre dans les Balkans, dont cette minisérie inspirée du témoignage d’un vétéran se fait le récit, près de trente ans après la signature des accords de Dayton. Point de vue unique auquel les scénaristes Mona Masri et Oliver Dixon ont préféré substituer un prisme de regards multiples pour raconter les massacres de Stupni Do, des crimes de guerre perpétrés par les forces croates à l’encontre de populations bosniaques. Outre le vécu de ces militaires inexpérimentés confrontés pour la première fois à l’horreur crasse, on est confronté au supplice de civils — villages incendiés, familles entières assassinées, viols systématiques des femmes.

Très fidèles aux faits mais trop didactiques, un peu empesés par leur souhait manifeste d’édifier le grand public, les six volets de cette coproduction portée par Arte et la plateforme scandinave Viaplay ne rivalisent assurément pas avec Warriors, l’impossible mission, l’exceptionnel téléfilm réalisé en 1999 par le Britannique Peter Kosminsky. Mais ils résonnent singulièrement dans l’Europe de 2025, ébranlée par la guerre qui fait rage en Ukraine et un ordre mondial bouleversé par les crispations géopolitiques. La Suède, inquiète des velleités expansionnistes à proximité de ses frontières, victime d’actes de sabotage en mer, n’a jamais formé autant de conscrits. Longtemps tenant d’un non-alignement, le pays a même rejoint l’Otan au printemps 2024.</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Johannes Kuhnke</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Dragojevic Lazar</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <actor>Eva Porobic</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/190619afb2c847c3a2ced1835c12d30c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627013000 +0200">
    <title>Bande-son pour un coup d'Etat</title>
    <desc lang="fr">A New York, en février 1961, les musiciens Abbey Lincoln et Max Roach font irruption au Conseil de sécurité de l'ONU pour dénoncer l'assassinat arbitraire du jeune leader congolais Patrice Lumumba. En pleine décolonisation, l'ONU joue les arbitres entre anciennes puissances coloniales et nouveaux Etats africains. Khrouchtchev est furieux des ingérences belges et américaines au Congo. Pendant ce temps, Louis Armstrong, "Ambassadeur du Jazz", est envoyé par les Etats-Unis faire une tournée en Afrique. Il ignore que sa venue triomphale a pour but de détourner l'attention du coup d'Etat qui se déroule au Congo, fomenté par la Belgique et la CIA alors que l'ONU ferme les yeux. - Critique : Pour évoquer les circonstances diplomatiques et politiques qui menèrent en 1961 à l’assassinat de Patrice Lumumba, Premier ministre de la toute jeune République du Congo, ce documentaire du vidéaste belge Johan Grimonprez use du montage avec une vigueur, une liberté et une dextérité dignes des musiciens états-uniens qu’il met à l’honneur plus de deux heures durant. Tel Louis Armstrong, envoyé par Washington en tant qu’« ambassadeur du jazz » dans une Afrique accédant à l’indépendance, et qui comprit tardivement l’instrumentalisation dont il était le jouet. Ou la chanteuse Abbey Lincoln et le batteur Max Roach, dont les cris se mêlèrent à la manifestation de colère qui secoua le Conseil de sécurité de l’ONU après la mort du leader congolais. Musique et politique étaient alors étroitement liées. Quant au mouvement des droits civiques aux États-Unis, il trouvait des échos dans l’émancipation d’une partie de l’Afrique à l’orée des années 1960.

Conçue comme un collage d’archives et de musiques, ponctuée de citations dûment référencées, cette œuvre « kaléidoscopique » et d’une grande originalité donne ainsi à comprendre ce qui se joua à ce moment charnière de l’Histoire, quand l’entrée de seize nouveaux membres aux Nations unies fit pencher l’organisation internationale vers le Sud global au grand dam des États-Unis. Et comment la Belgique, voulant garder la main sur les matières premières présentes à profusion dans son ancienne colonie, œuvra activement contre le plein exercice de l’indépendance congolaise.</desc>
    <credits>
      <writer>Johan Grimonprez</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/d73b52ee727c4bb2b06d1a137a972473.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
