<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241219225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220002000">
    <title>Avec ou sans toi</title>
    <desc lang="fr">Après un tour du monde de trois ans, Adam retrouve sa famille dans une petite ville du sud de l'Allemagne. Il est accompagné de sa nouvelle petite amie Gwen, 25 ans, rencontrée lors de son périple. Inspiré par la vie privée de son frère Paul, Adam propose à Gwen une relation ouverte, où chacun est libre de rencontrer qui il veut. Pour ne pas s'opposer à son compagnon, la jeune femme accepte. Mais lorsqu'Adam entame une liaison avec une Française, l'expérience se transforme en un tourbillon d'émotions et d'amertume incontrôlables. Gwen ne sait plus si elle ressent de la jalousie ou si elle a simplement peur de la solitude...</desc>
    <credits>
      <actor>Anke Andreas</actor>
      <actor>Annabelle Mandeng</actor>
      <actor>Hartmut Volle</actor>
      <actor>Nitschkoff Julius</actor>
      <actor>Maximilian Diehle</actor>
      <actor>Paul Ahrens</actor>
      <actor>Mirabelle Kalfon</actor>
      <actor>Jannik Mühlenweg</actor>
      <actor>Iman Tekle</actor>
      <actor>Sina Genschel</actor>
      <actor>Emilio Corleone</actor>
      <actor>Annabel Charlotte Hertweck</actor>
      <writer>Isabelle Caps-Kuhn</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/773bbb53ca994b4892898917c383147d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220011500">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>La cardamome du Kerala indien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans l'Etat indien du Kerala, au coeur des montagnes humides des Ghats occidentaux, des paysans se consacrent à la culture de la cardamome depuis des générations.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220021000">
    <title>Le syndrome de fatigue chronique : L'EM/SFC, une maladie trop peu (re)connue</title>
    <desc lang="fr">Sonja Kohl, 39 ans, souffre depuis huit ans du syndrome de fatigue chronique, ou encéphalomyélite myalgique (EM/SFC). Elle passe la quasi-totalité de son temps allongée dans son lit, dans le noir, incapable de fournir le moindre effort physique ou intellectuel, ou de supporter la lumière du jour. Dans le monde, 17 millions à 24 millions de personnes subissent le même sort, dont environ 250 000 en France. Malgré leur nombre, aucun remède n'est proposé par la médecine car cette maladie méconnue reste négligée par la recherche, faute notamment de financement. Ce désintérêt entraîne aussi des diagnostics trop tardifs ou erronés. Mais, depuis l'apparition du SARS-CoV-2, l'EM/SFC connaît un regain de visibilité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/30/00c5f4cf1dab356ddf974fdbc8d991c16369bd45.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241220021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220030200">
    <title>Dames et princes de la Préhistoire</title>
    <desc lang="fr">28 mars 1872. A la frontière franco-italienne, l'archéologue Emile Rivière met au jour un squelette humain qui lui paraît très ancien, daté aujourd'hui de moins 24 000 ans. Cette découverte majeure a changé la perception des hommes et surtout des femmes de la Préhistoire. Car celle que l'on nomme désormais la Dame du Cavillon, du nom de la grotte où elle fut trouvée, a d'abord été prise pour un homme à cause de sa robustesse et la richesse de son mobilier funéraire. Son étude au cours du XXe siécle raconte aussi la modification des regards sur ces sociétés préhistoriques, qui se révèlent toujours plus complexes à mesure que les avancées scientifiques permettent de mieux les comprendre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/1ab3f985fe9e4f39b174eb5f40c789b5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220030200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220042500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">83</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220045500">
    <title>Eglises à vendre</title>
    <desc lang="fr">Recul du nombre de fidèles, coûts d'entretien élevés : des milliers d'églises en Europe sont menacées de disparition. Dans de nombreuses paroisses, l'émotion est vive, car le dilemme est souvent le suivant : faut-il démolir ou vendre ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d9aa5ad22fc44fab9763929ebce40631.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220055000">
    <title>Les alliés cachés de notre organisme</title>
    <desc lang="fr">Cela fait plus de trente ans que la fasciathérapie a fait son apparition en Occident parmi les médecines douces. Le tissu fascial, qui entoure à la manière d'un bandage à la fois dense et irrégulier les éléments composant le corps - organes, muscles et os –, est encore peu connu. Ce gigantesque réseau de fibres blanchâtres, qui relie toutes ces parties et, surtout, leur permet de fonctionner ensemble, commence à dévoiler une partie de ses pouvoirs grâce aux études de plusieurs pionniers interrogés ici, anatomistes et médecins, notamment. Visibles à l'échographie, sensibles à l'acupuncture et à la pression manuelle, facilement endommagés par le stress et l'inaction physique, les fascias pourraient en effet se révéler l'origine méconnue de nombreuses pathologies, dont les douleurs dorsales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/11/8045ece5e029b9a6332b8058ef1fbbf1beab583a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241220055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220065000">
    <title>Bisons, les doux géants du Montana</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, au printemps, le bison entame sa migration dans la Montana, mais le périple est risqué. Un militant écologiste tente de venir en aide à ces grands herbivores.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Portugal rural et mystique d'"Alma Viva" - Au Canada, les chiens ont ouvert le grand Nord - Santorin, à la recherche de l'Atlantide.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/26/0099107a7e0d9ebc77e4481a9001d35528887969_F1986FCBBCA8DB8FC4C95FE6AF2307E2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Les rites mexicains sous l'objectif de Graciela Iturbide - La Nouvelle-Zélande, îles aux oiseaux - En Croatie, les crevettes marinées de Léo et Filip - À Londres, des rois et reines de coeur.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/d1ff6c75c0fb42f2a55b066d807f83ef.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220091500">
    <title>Norvège, la princesse des rennes</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/24/c9e7e7f437ec956468ed434e6c6ae6b04c3190ae.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220101000">
    <title>Merveilles nordiques</title>
    <sub-title>Les lemmings</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans l'extrême Nord de l'Europe, en Scandinavie, les lemmings prospèrent en toute quiétude : ces petits rongeurs se révèlent être de redoutables prédateurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/24/06f1624fb96caeceffc32e517f1e8892eb2b0786.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220110000">
    <title>Merveilles nordiques</title>
    <sub-title>Les fjords</sub-title>
    <desc lang="fr">S'étendant sur 200 km le long de la côte Atlantique, ces bras de mer formés durant la glaciation peuvent atteindre plus de mille mètres de profondeur ; la vie y foisonne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/0b84a3f0-0561-4cad-a995-83d60be97883.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220120000">
    <title>Le monde secret des animaux</title>
    <sub-title>Avec les loups</sub-title>
    <desc lang="fr">De ses innombrables étangs à ses anciennes mines désaffectées, l'est de l'Allemagne présente des écosystèmes variés qui abritent une faune diversifiée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/18/71c75774e1de4a4388880fee2b05bcc4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220123500">
    <title>Des feux d'artifice plus vertueux</title>
    <desc lang="fr">Tous les ans en décembre, la tradition des feux d'artifice et autres pétards de la Saint-Sylvestre fait débat outre-Rhin. Certains invoquent la dimension peu écologique de ces explosifs, les risques de blessures ou encore le bien-être animal. Bien conscients du problème, les fabricants planchent sur des produits plus durables.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/07/07688c0eb98348b78984c2dad003a5f9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220141500">
    <title>La main au collet</title>
    <desc lang="fr">Une succession de vols de bijoux, commis dans un style qui rappelle le sien, amène John Robie, un ancien cambrioleur amnistié et surnommé "le Chat", à sortir de sa retraite dorée de la Riviera. Il persuade Bertani, son ancien chef de réseau, de son innocence, puis décide de démasquer lui-même le vrai coupable, afin de ne pas être inquiété par la police, qui le soupçonne. Il fait la connaissance de la riche madame Stevens, dont les bijoux pourraient bien faire les frais du prochain cambriolage, et dont la fille, Frances, est absolument charmante. Celle-ci trouve John Robie très séduisant, mais ne peut pas s'empêcher de voir en lui un délinquant... - Critique : Ancien voleur de bijoux émérite, John Robie goûte maintenant aux plaisirs d’une retraite dorée sur la Riviera. Mais une succession de vols qui portent sa griffe l’oblige à sortir de sa réserve. Il échappe à la police, qui le soupçonne, et se met lui-même à enquêter, décidé à confondre celui qui l’imite.

Même mineur dans l’œuvre de Hitch, La Main au collet reste un grand film. Un divertissement azuréen d’une légèreté subtile, une variation miroitante sur le thème du vol, aux sens propre et figuré. Le scénario ne brille guère par son suspense, mais il est émaillé de détails cruels et délicieux, d’allusions érotiques. Le soleil de la Riviera, le bleu insolent du ciel et la splendeur des palaces sont une façade touristique idéale ; dessous se joue une partie de cache-cache jubilatoire où le plaisir pervers tient autant au fait de chercher que d’être recherché, de voler que d’être volé. Grace Kelly, radieuse femme du monde, illumine le film de bout en bout, tandis que Cary Grant, parfait en Arsène Lupin américain, marie divinement l’humour et la classe. Dernier détail, prophétique : la poursuite au bord de la corniche fait froid dans le dos si l’on songe à l’accident fatal de l’actrice sur cette même route…</desc>
    <credits>
      <actor>Charles Vanel</actor>
      <actor>Cary Grant</actor>
      <actor>Brigitte Auber</actor>
      <actor>John Williams</actor>
      <actor>Jean Martinelli</actor>
      <actor>Blancard René</actor>
      <actor>Grace Kelly</actor>
      <actor>Dominique Davray</actor>
      <actor>Georgette Anys</actor>
      <actor>Martha Bamattre</actor>
      <actor>Jessie Royce</actor>
      <actor>Russell Gaige</actor>
      <writer>John Michael</writer>
    </credits>
    <date>1955</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/12/8d3e56d3ad1a400eb26292add0faeadf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241220141500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220155500">
    <title>Drôle de missionnaire</title>
    <desc lang="fr">Au début du XXe siècle, le père Charles Fortescue, missionnaire de l'Eglise d'Angleterre, rentre dans son pays après dix ans d'un dur labeur apostolique en Afrique. Il doit épouser la charmante et innocente Deborah, qui l'attend depuis des années. L'évêque de Charles, un homme d'esprit large, le convoque pour une affaire importante. Il souhaite lui confier la création d'une maison d'accueil pour les prostituées de Londres. Charles espérait que Deborah s'opposerait au projet, lui donnant une bonne occasion de refuser. Mais la jeune femme n'y voit aucun mal et pousse son fiancé à accepter cette mission. Charles se retrouve ainsi entouré de jeune femmes attirantes...</desc>
    <credits>
      <director>Richard Loncraine</director>
      <actor>David Suchet</actor>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Howard Trevor</actor>
      <actor>Culver Roland</actor>
      <actor>Michael Hordern</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Graham Crowden</actor>
      <actor>Phoebe Nicholls</actor>
      <actor>Timothy Spall</actor>
      <actor>George Tricia</actor>
      <actor>Valerie Whittington</actor>
    </credits>
    <date>1982</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/08/f2d41a1e661b4b008b733da3fbe66c26.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220155500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220162500">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Corée du Sud, le marché aux poissons</sub-title>
    <desc lang="fr">Près de l'immense port de Busan, Jagalchi est le plus grand marché aux poissons de Corée du Sud. Ce sont les femmes qui vendent les denrées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/22/27bee02313e44c6dbc9b21af3bd9f274.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le cap Horn, un des bouts du monde de Jules Verne - Davy Crockett au Texas - Libéria, la retraite des chimpanzés.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/07/2d0096ac7c55422fac1447ac1f0eeaa9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jean Mariotti, une enfance calédonienne - Les Pouilles en transe au rythme de la pizzica - En Arizona, l'amour se joue des lois.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/27/07c96f3130de774b993264fad63f38039a7c065a_1A45C52E13148DE0D36B6753A648FF54.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220184500">
    <title>Le monde secret des animaux</title>
    <sub-title>Entre eaux et forêts</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans l'est de l'Allemagne, un projet d'observation de la faune a été déployé pendant quatre ans afin de suivre les animaux sauvages dans divers habitats.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/18/3976d78aec8c4865b9844fc406a5126d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Une approche européenne et culturelle de l'actualité - un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220200000">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>La chorale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Samuel et sa classe chantent "Un homme heureux" à la chorale du samedi. La maîtresse propose à Dimitri de chanter le refrain devant toute la classe.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/387ddf069387421b8b36d2c0da912d55.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220214500">
    <title>La Grande Magie</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 1920, sur la côte française. Au bord de la rupture, un couple se rend à un spectacle de rue où la jeune épouse, Marta, accepte de se prêter au jeu d'un tour de magie. Epuisée par Charles, son mari insupportable, Marta profite de l'occasion pour prendre la poudre d'escampette, laissant Albert, le magicien, se débrouiller avec l'époux inquiet et bientôt menaçant. Pris au piège, l'artiste parvient à convaincre Charles que sa femme se trouve à l'intérieur d'une petite boîte qu'il lui confie en l'avertissant de ne l'ouvrir que s'il voue une confiance aveugle à cette dernière, sous peine de la voir disparaître à jamais... - Critique : De la magie, des forains itinérants, la France des années 1920, un joli hôtel de villégiature au bord de la mer, une bien-aimée qui s’évanouit dans la nature… Diantre, en voilà de belles promesses ! Parmi les personnages, il y a Charles (Denis Podalydès), mari guindé, jaloux et fort désappointé. C’est lui dont l’épouse (Judith Chemla) a disparu, celle-ci ayant profité d’un tour de magie pour prendre la poudre d’escampette. En guise de réponse à l’exigence pressante de Charles de faire revenir immédiatement sa femme, le magicien bonimenteur (Sergi López) lui donne une petite boîte en disant qu’elle se trouve à l’intérieur. Mais il l’avertit : Charles ne doit l’ouvrir qu’à condition d’une absolue confiance en elle, sinon elle disparaîtra à jamais…

Adaptée librement d’une pièce méconnue, publiée en 1948 par l’écrivain italien Eduardo De Filippo, La Grande Magie déborde d’atouts. Il y règne un état d’esprit bohème, un charme de guingois, une fantaisie généreuse, un plaisir des acteurs communicatif. La fable invite aussi à danser, puisqu’elle se compose aussi de petites chorégraphies et de chansons, finement mises en musique par Feu ! Chatterton. Reste que la réalisatrice des Sentiments a voulu exprimer trop de choses. Gaieté, drame, loufoquerie, folie, imaginaire, trivialité, variations autour de l’amour… Cela fait beaucoup et nuit à l’histoire, qui a tendance à se déliter et à s’éloigner de son fil principal, le plus intéressant : ce lien étrange et évolutif entre Charles et son épouse. Il manque, sans doute, à ce film qu’on aurait voulu aimer davantage, la densité et le rythme, conditions sine qua non pour l’étourdissement escompté.</desc>
    <credits>
      <actor>Philippe Duclos</actor>
      <actor>Micha Lescot</actor>
      <actor>Dominique Valadié</actor>
      <actor>Laurent Stocker</actor>
      <actor>Sergi López</actor>
      <actor>Noémie Lvovsky</actor>
      <actor>Denis Podalydès</actor>
      <actor>François Morel</actor>
      <actor>Judith Chemla</actor>
      <actor>Rebecca Marder</actor>
      <actor>Damien Bonnard</actor>
      <actor>Paolo Mattei</actor>
      <writer>Seyvos Florence</writer>
      <writer>Noémie Lvovsky</writer>
      <writer>Maud Ameline</writer>
      <guest>Caroline Marcadé</guest>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39334839_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241220214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220231000">
    <title>Miyazaki, l'esprit de la nature</title>
    <desc lang="fr">Univers fabuleux, enfants comiques et débrouillards, forêts peuplées d'esprits, parcours initiatiques à l'inquiétante étrangeté : Depuis plus de quarante ans, les films de Hayao Miyazaki enchantent le public. Profondément japonais dans leur inspiration, ils ont cependant réussi à séduire le public occidental grâce à leur puissance visuelle et émotive, au service d'interrogations universelles. Né en pleine Seconde Guerre mondiale, leur créateur est un enfant des tourments du XXe siècle, et son oeuvre s'en fait l'écho à de multiples égards. De "Nausicaa" à "Princesse Mononoké", du "Voyage de Chihiro" au "Château ambulant", elle met en scène une humanité obsédée par la conquête et la destruction, encline à un consumérisme qui déclenche la colère de la nature.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/43ca3b5fb7374b0688266fe76f5bee52.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241220231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241221022000">
    <title>"Médée" à l'Opéra de Paris</title>
    <desc lang="fr">Pour échapper à la vengeance d'Acaste, roi de Thessalie, Jason et Médée ont trouvé refuge à Corinthe chez le roi Créon. Médée soupçonne Jason de trahison. Bientôt, plus aucun doute n'est permis : celui-ci est amoureux de la fille de Créon, Créuse, qu'il veut épouser. Médée s'abandonne à la fureur de la jalousie en invoquant le secours de l'Enfer puis entreprend à son tour de se venger. Une partition baroque dont le metteur en scène David McVicar a transposé l'intrigue pendant la Seconde Guerre mondiale.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">190</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/07/74d5d532ea914c81b822f928fc7c4b78.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
