<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250404232500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405002000 +0200">
    <title>Rihanna : Ambassadrice pop</title>
    <desc lang="fr">"Petite chérie de la Barbade", Robyn Rihanna Fenty vit une enfance ordinaire dans une famille modeste jusqu'à ses foudroyants débuts dans la pop : lors d'un concours de jeunes talents de son lycée, elle est repérée par un producteur de musique new-yorkais qui lui écrit un premier single intitulé "Pon De Replay". Fort du timbre unique de la chanteuse, de son rythme dansant et de l'utilisation du dialecte barbadien, le titre propulse la jeune Rihanna sur la scène internationale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/fcffece36b7f43538407b3a812eea863.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250405002000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405012500 +0200">
    <title>Ground Control : Tshegue, Bolis Pupul, Kiddy Smile, Róisín Murphy</title>
    <desc lang="fr">La popstar irlandaise Róisín Murphy, ex-moitié du duo Moloko, peaufine, depuis son envol en solo, un melting-pot musical taillé pour les dancefloors, mixant pop, disco, house, soul et électro. Egalement au programme : le duo franco-congolais Tshegue, venu présenter un nouvel EP afro-punk, et l'artiste électro belge Bolis Pupul, auteur d'un premier album solo célébrant son héritage hongkongais.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/bce616940f89416381788736fe4c7b78.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405012500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405024500 +0200">
    <title>Eclats du monde : Regards croisés de cinéastes</title>
    <desc lang="fr">Une exploration des thématiques abordées par les films sélectionnés au prestigieux Festival de Cannes, ou comment les réalisateurs du monde entier capturent l'essence de l'époque.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/d77852d9840346d19e29d98fd9bc8257.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405024500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405033000 +0200">
    <title>Sardaigne : Une île se dévoile</title>
    <desc lang="fr">De la côte à l'arrière-pays, l'exploration de cette île italienne en pleine mutation, qui tente de regarder vers l'avenir en conservant ses traditions.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/386a3b5dcdcc42a0bf69fd278cd9f092.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405033000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405042200 +0200">
    <title>Maja Lunde : L'écologie est un roman</title>
    <desc lang="fr">Les conséquences du dérèglement climatique sont au coeur de l'œuvre de Maja Lunde. Depuis plusieurs années, l'écrivaine norvégienne évoque dans ses romans l'effondrement des écosystèmes, l'extinction des espèces et les guerres de l'eau. Elle aborde des vérités qui dérangent, des constats difficiles à affronter, mais qui ont suscité l'intérêt de plus de quatre millions de lecteurs partout dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/a0f89354dec141669f0e4223928f0c86.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405042200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405051000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405051000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405052500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>La France et ses outre-mer : des territoires complexes</sub-title>
    <desc lang="fr">Les territoires d'Outre-mer, de la Réunion aux Antilles, en passant par la Guyane ou Mayotte, représentent un atout géopolitique majeur pour la France. Mais des fragilités économiques, sociales et démographiques accentuent les tensions locales et les inégalités avec la métropole.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/31/4bfd7c37581b40b08e5841b75a1de69e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405070000 +0200">
    <title>Espion, lève-toi</title>
    <desc lang="fr">Sébastien Grenier, directeur d'une société fiduciaire à Zurich depuis une dizaine d'années, vit avec Anna Gretz, une enseignante d'origine allemande. Grenier, jadis membre du SDECE, le service de renseignements français, reste un espion "en sommeil". Un certain Chance, qui dit être un envoyé de Paris, lui demande un jour d'enquêter sur des attentats revendiqués par les Brigades populaires. Grenier, qui se méfie de Chance, apprend que tous ceux qui l'ont approché de près ou de loin sont morts. Un dénommé Richard, qui affirme être le véritable émissaire français, soutient alors à Grenier que Chance est un membre du KGB. Grenier comprend qu'il doit faire face à une terrible machination... - Critique : | Genre : à l'affût. Expert financier, Sébastien Grenier vit tranquillement à Zurich avec sa femme, enseignante. Espion « en sommeil », il lui a caché ses anciennes activités. Un homme reprend contact avec lui, mais meurt avant de le rencontrer. Grenier se retrouve au coeur d'un imbroglio extrêmement dangereux. Qui dit espionnage dit secrets, simulacres, machinations... Yves Boisset applique à la lettre les règles du genre, en nous plongeant dans une histoire entortillée, où tous se méfient de tous. Certaines situations sombrent dans la caricature (ce qui touche au milieu de l'extrême gauche), et les dialogues explicatifs plombent l'action. Mais il règne une ambiance inquiétante qui tient beaucoup à la ville, aux lieux déserts, à son funiculaire mystérieux. Lino Ventura, héros piégé, fournit sa chaleur humaine, et Krystyna Janda, actrice fétiche de Wajda, instille une once de féminité originale dans ce cinéma vieillot, mais qui se regarde sans déplaisir. — Jacques Morice</desc>
    <credits>
      <actor>Lino Ventura</actor>
      <actor>Bruno Crémer</actor>
      <actor>Bernard Fresson</actor>
      <actor>Roger Jendly</actor>
      <actor>Michel Piccoli</actor>
      <actor>Yves Boisset</actor>
      <actor>Heinz Bennent</actor>
      <actor>Janda Krystyna</actor>
      <actor>Marc Mazza</actor>
      <actor>Plancherel Daniel</actor>
      <actor>Christian Baltauss</actor>
      <actor>Bigger Kurt</actor>
      <writer>Yves Boisset</writer>
      <writer>Claude Veillot</writer>
      <writer>Michel Audiard</writer>
    </credits>
    <date>1982</date>
    <category lang="fr">film d'espionnage</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/69240ea119e64a6e91c1c931124e9d3d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250405070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405073500 +0200">
    <title>Brésil, une vie de pêcheurs</title>
    <desc lang="fr">Floreanópolis, paradis insulaire du sud du Brésil. Pendant les mois d'hiver se joue un étrange rituel : la pêche aux mugilidés, des poissons portés en haute estime dans la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/12e76ebb99ad4ff99051751d0054f711.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405073500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405082500 +0200">
    <title>Uruguay, danser au rythme du carnaval</title>
    <desc lang="fr">Le carnaval d'été de l'Uruguay, qui dure 45 jours, ravit tout le pays. Le festival se caractérise par des défilés colorés et des représentations sur scène dans la ville.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/060c0337dbd44b3fb865c140bb5bdc8f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405082500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405092000 +0200">
    <title>Canada, les aventures d'une sage-femme dans les Badlands</title>
    <desc lang="fr">Au sud-est de l'Alberta, dans les Badlands, Terrie Shaw sillonne les routes au quotidien pour accoucher les femmes dispersées aux quatre coins de la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/23/9ffcf78ee3274e81a728b1182eb6b68f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405092000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405100000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Mexique</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois reportages pour découvrir le Mexique : "Roma", le Mexique intime d'Alfonso Cuaron ; les mariachis, la bande-son de l'identité mexicaine ; et le tourisme matrimonial de Mérida, la capitale de l'État du Yucatán.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/16/318c2a34026642d9b5314b1531bfcf5b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405100000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405103000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Snowdonia, Grande-Bretagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Le massif du Snowdonia, dans le nord-ouest du Pays de Galles, est le pays des frères Smith. Chez eux, tout tourne autour de la nourriture - notamment du poireau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/32f406247b0c4031a71cf19977f1c3e7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405103000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405120000 +0200">
    <title>Les Etrusques : une civilisation mystérieuse de Méditerranée</title>
    <desc lang="fr">En Corse, sur le site de Lamajone, à Aléria, une équipe d'archéologues dirigée par Laurent Vidal, de l'Inrap (Institut national de recherches archéologiques préventives), a mis au jour, en 2018, 130 tombes romaines dans un très bel état de conservation. L'année suivante, poursuivant leurs fouilles sous la nécropole, ils exhument une sépulture présentant une configuration totalement différente : un hypogée. Le tombeau souterrain contient les restes d'un personnage étrusque de haut rang au regard des objets personnels qui l'accompagnaient dans son dernier voyage, il y a 2 500 ans. Les expertises sur le squelette, menées par l'archéo-anthropologue Catherine Rigeade dans les laboratoires marseillais de l'Inrap, révèlent qu'il s'agit de celui d'une femme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/276b60051b5d40c2b30282d181ea4a4c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250405120000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405124500 +0200">
    <title>Chypre : une nature mythique</title>
    <desc lang="fr">Baignée de soleil, Chypre offre une riche biodiversité de plus en plus menacée. Les initiatives de ses habitants visent aujourd'hui à protéger sa faune et sa flore.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/11/123b16d082da47edbc8eb0096c28f8e4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405124500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405133000 +0200">
    <title>Chypre : un jardin méditerranéen</title>
    <desc lang="fr">Baignée de soleil, Chypre offre une riche biodiversité de plus en plus menacée. Les initiatives de ses habitants visent aujourd'hui à protéger sa faune et sa flore.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/11/6cf102d1f36d4e11b8ba2b3f85385d38.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405150000 +0200">
    <title>Les hommes préfèrent les blondes</title>
    <desc lang="fr">Lorelei et Dorothy, deux ravissantes danseuses de music-hall, partagent la même passion pour les hommes. Dorothy aime les collectionner pour leur charme tandis que Lorelei ne voit en eux que le plus court chemin vers les diamants, qui sont ses seuls véritables amis. Elle a réussi à séduire un riche héritier, Gus Esmond, qui lui offre une croisière en Europe, avec Dorothy comme chaperon. Cependant, Gus, méfiant, charge Malone, un détective privé, de surveiller Lorelei. Celui-ci tombe amoureux de la brune Dorothy, alors que Lorelei rencontre sir Francis Beekman, un vieux milliardaire, qui pourrait bien représenter un itinéraire plus rapide vers les fameux diamants... - Critique : D’un côté, une blonde qui préfère les hommes (très) riches, et de l’autre, une brune qui les aime beaux et tant pis s’ils sont pauvres. D’un cabaret américain à un cabaret parisien, avec une croisière très mouvementée entre les deux, elles vont trouver chaussures à leurs pieds, divins comme tout le reste de leur anatomie, cerveau compris …

On reprend : d’un côté, Marilyn qui impose à jamais son personnage de blonde apparement candide mais merveilleusement finaude (« Je peux être intelligente quand il le faut, mais la plupart des hommes n’aiment pas ça ! »). De l’autre, Jane Russell, la brune piquante et sarcastique qui balance des bons mots toutes les deux secondes. Autour d’elles ? Un milliardaire jeune, un milliardaire vieux, un milliardaire enfant, un détective et une équipe d’athlètes. La drôlerie est constante et chaque numéro musical est devenu légendaire, à raison, comme le numéro de Marilyn en satin rose sur Diamonds Are a Girl’s Best Friends dont les paroles ne sont pas si légères que ça, et plutôt féministes : « Les hommes se refroidissent quand les femmes vieillissent/ Ils vous aiment quand la Bourse va bien/ Mais attention quand ça dégringole/ Ces lâches retournent voir leur épouse. » 

Deux autres moments, moins célèbres, sont de pures merveilles : Jane Russell se demandant où est passé l’amour au milieu d’un ballet de gymnastes en slip. Et cette même Jane imitant Marilyn lors d’une scène de procès au burlesque délicieux, avec Marcel Dalio en juge un peu dépassé ! Un chef-d’œuvre de fantaisie sur les rapports hommes-femmes avec deux actrices dont le talent laisse bouche bée.</desc>
    <credits>
      <director>Hawks Howard</director>
      <actor>Marcel Dalio</actor>
      <actor>Taylor Holmes</actor>
      <actor>Marilyn Monroe</actor>
      <actor>George Winslow</actor>
      <actor>Charles Coburn</actor>
      <actor>Jane Russell</actor>
      <actor>Tommy Noonan</actor>
      <actor>Norma Varden</actor>
      <actor>Henri Letondal</actor>
      <actor>Elliott Reid</actor>
      <actor>Wendell Howard</actor>
      <actor>Leo Mostovoy</actor>
      <writer>Charles Lederer</writer>
      <guest>Jack Cole</guest>
    </credits>
    <date>1953</date>
    <category lang="fr">film : comédie musicale</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/31ce64a3595b4034ae31a4167a357caf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250405150000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405165000 +0200">
    <title>Splendeur du baroque : Le palais du Zwinger de Dresde</title>
    <desc lang="fr">Surnommée la "Florence de l'Elbe", Dresde se distingue par la richesse de ses collections artistiques et de son patrimoine architectural. Au cœur de la ville, le palais du Zwinger, chef-d'œuvre baroque commandé par Frédéric-Auguste Ier de Saxe (1670-1733), électeur de Saxe et roi de Pologne, reflète l'ambition démesurée d'un souverain fasciné par les grandes cours européennes. Érigé à partir de 1711 sous la direction de l'architecte Matthäus Daniel Pöppelmann, il se veut un décor grandiose pour les fêtes princières, rivalisant avec Versailles. Transformé en musée au XIXe siècle, le Zwinger devient un haut lieu du patrimoine artistique européen, abritant notamment la célèbre Madone Sixtine de Raphaël. Après avoir été sévèrement endommagé lors des bombardements de 1945, il fait partie des premiers édifices reconstruits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/02/5171af3beb834a4f8c83991542e8f1af.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405165000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405173000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Ecosse</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire ; "Walter Scott dans les îles Shetland". - "Un pull cousu de fil d'or aux Shetland". - "A Dunbar, n'énervez pas la comtesse !".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/23/5540cd571efb484b8148625dbe6525a0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405173000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405180500 +0200">
    <title>Percheron, le retour du cheval de trait</title>
    <desc lang="fr">Le cheval de trait fait son retour dans les champs : écologique et économique, son utilisation s'inscrit dans une démarche de développement durable.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/23/2edfa7b61bc64b66af2cfdef4ad99192.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405185000 +0200">
    <title>La Patagonie, terre des confins</title>
    <desc lang="fr">De la forêt tropicale valdivienne au paysage insulaire préservé de la Terre de Feu en passant par la cordillère des Andes et les vastes steppes, la Patagonie chilienne s'étend sur plusieurs zones climatiques. Exploitée à l'origine comme terre d'élevage pour le bétail des anciens colons, la Patagonie voit aujourd'hui s'ouvrir plusieurs parcs nationaux et se mue en pionnière de la protection de la nature.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/43db5d1761ff4afe90b97390b6329c18.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405194500 +0200">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Au Sahara occidental, les femmes sont les piliers d'une société fragilisée par cinquante ans d'exil dans des camps. / Apprendre à vivre avec les ours sur le même territoire, surmonter sa crainte : une gageure pour les humains. Reportage en Colombie-Britannique, sur la côte ouest du Canada.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/11dadf1fa86a4a11a8acb64b194d7f3f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 05/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405205500 +0200">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Élisabeth Quin du lundi au jeudi et Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405222500 +0200">
    <title>Fengyang, la Cité impériale oubliée</title>
    <desc lang="fr">C'était la plus fastueuse cité impériale de Chine. Comment expliquer, dès lors, qu'elle ait été effacée des mémoires ? Son édification a été ordonnée par le fondateur de la dynastie Ming, Zhu Yuanzhang : fils de paysan, celui-ci s'est hissé au rang d'empereur en 1368 en prenant la tête d'une armée rebelle qui a combattu les Mongols, avant d'éliminer ses rivaux. Pour asseoir son pouvoir, celui qui se fait dès lors appeler Hongwu décide de construire dans sa ville natale de Fengyang une cité impériale comme la Chine n'en a jamais connu. Mais après six ans de labeur, la ville va connaître un funeste destin. Abandonnée aux intempéries et à une lente dégradation, sa magnificence est peu à peu ensevelie dans la terre et l'oubli, jusqu'à ce que Wang Jianying, un historien, commence à s'intéresser à ses ruines en 1969.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/23/3eb547989d334a79a259e3608ad0a585.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405222500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250405232000 +0200">
    <title>L'histoire cachée de la Grande Muraille de Chine</title>
    <desc lang="fr">La Grande Muraille a requis plus de temps, de main-d'oeuvre et de matériaux qu'aucun autre édifice sur Terre. Une étude récente a permis de déterminer sa longueur totale : 21 000 kilomètres de ramifications le long desquels s'écrivent plus de deux mille ans d'histoire. Dans le désert de Gobi, des tronçons en torchis devaient protéger le premier empire contre les raids des Xiongnu, des guerriers nomades du Nord. A l'autre extrémité du pays, une autre portion datant de la dynastie des Ming permit de chasser les Mongols en 1368. Composé de très grosses briques et d'un mortier à base de riz gluant, l'édifice a résisté jusqu'à aujourd'hui aux attaques et aux tremblements de terre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/23/042f6500c38c417a9f8107e3d9aee8f8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250405232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250406001500 +0200">
    <title>Autisme, un spectre de questions</title>
    <desc lang="fr">Depuis quelques décennies, de plus en plus d'enfants, mais aussi d'hommes et de femmes adultes, reçoivent un diagnostic de troubles du spectre autistique, principalement du fait d'une meilleure connaissance de cette affection. Parmi eux, certains souffrent d'un lourd handicap, tandis que d'autres mènent une existence ordinaire, ignorant jusqu'à un âge avancé, et parfois toute leur vie, que leur différence de fonctionnement porte un nom. Alors qu'il n'existe pas de traitement connu et que l'origine de ces troubles du neurodéveloppement reste en partie un mystère, les personnes concernées peuvent toutefois bénéficier d'un important suivi tout au long de leur existence. Comment vit-on aujourd'hui avec l'autisme ? Des hommes et des femmes témoignent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/23/6a3d9cffddea49f3ad4b753d3e74dcae.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
