<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250702235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703015000">
    <title>Le Bleu du caftan</title>
    <desc lang="fr">Médina de Salé, au Maroc. Mariés depuis longtemps, Mina et Halim sont propriétaires d'une boutique spécialisée dans la confection de caftans, des tuniques traditionnelles du pays. Leur paisible existence se retrouve menacée par la maladie qui frappe Mina et également par l'arrivée de Youssef, un jeune apprenti. Tous deux inquiets pour leur avenir qui s'assombrit, le couple choisit de s'apporter un soutien sans faille. Halim réconforte Mina, qui avance inexorablement vers la mort, tandis que cette dernière accepte d'aider son époux, qui est parvenu à cacher son homosexualité durant des années, jusqu'à sa rencontre avec cet apprenti... - Critique : Dans Adam (2019), Maryam Touzani racontait une émancipation et un retour de la vie dans le huis clos d’une modeste pâtisserie. La noblesse d’un petit artisanat en voie de disparition et le réveil de désirs longtemps refoulés sont, à nouveau, au cœur du deuxième, et splendide, long métrage réalisé par l’actrice marocaine. Avec une différence majeure : il est cette fois question d’homosexualité, sujet encore tabou en terre d’Islam.

Halim, tailleur traditionnel dans la médina de Salé, confectionne à la main des caftans richement brodés dans la boutique gérée par sa femme, Mina. Le couple est très complice, uni peut-être plus encore qu’aux premiers jours, mais vit depuis toujours avec le secret d’Halim, attiré par les hommes. Alors que les jours de Mina, en récidive d’un cancer, sont comptés, un étonnant triangle amoureux va se former avec l’arrivée d’un jeune apprenti, Youssef.

Tandis qu’Halim prépare le tissu de la tunique luxueuse dont la conception rythmera tout le récit, le couturier explique à son élève l’importance de la marge entre la ligne de découpe et le patron du vêtement : c’est « le centimètre du mâalem » (le maître artisan), qui fait la différence entre une création exceptionnelle et les produits standardisés des usines. Le film de Maryam Touzani se situe, lui aussi, dans cette bande étroite, et fragile, qui fait les grandes œuvres. Pour rester dans la métaphore couturière, la mise en scène a la précision millimétrée des dentellières pour rendre sensibles, dans des clairs-obscurs délicats, les désirs contraints d’Halim (Saleh Bakri, élégant et subtil), la douleur de Mina (Lubna Azabal, poignante), le trouble de Youssef (Ayoub Missioui, toujours juste). Si les émotions ne s’y expriment qu’avec la plus grande pudeur, Le Bleu du caftan déborde en revanche de sensualité. Pas besoin de scènes érotiques pour cela (les rencontres d’Halim avec ses amants passagers au hammam sont, d’ailleurs, laissées hors champ) : des gros plans de mains caressant un tissu ou palpant une broderie suffisent.</desc>
    <credits>
      <actor>Lubna Azabal</actor>
      <actor>Zakaria Atifi</actor>
      <actor>Bakri Saleh</actor>
      <actor>Abdelhamid Zoughi</actor>
      <actor>Mounia Lamkimel</actor>
      <actor>Fatima Hilal</actor>
      <actor>Fouzia Ejjawi</actor>
      <actor>Mariam Lalouaz</actor>
      <actor>Hassan Boudour</actor>
      <actor>Mohamed Tahri Joutey Hassani</actor>
      <actor>Ayoub Missioui</actor>
      <actor>Ilham Chakib</actor>
      <writer>Maryam Touzani</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/944ed00758ef49a2b294d5c570b70fbf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703023100">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Nora doit batailler pour avoir accès au dossier de la disparition de Lisbeth et Lulu. A force de recherches, elle repère un suspect que la police avait écarté autrefois : Kurt Damtoft, l'entraîneur de handball des deux jeunes filles, un homme au passé trouble. Lorsque Nora le retrouve et l'interroge, il clame son innocence. Convaincue qu'il cache quelque chose, la journaliste décide de rendre publiques ses découvertes. Elle écrit un article pour le journal local dans lequel elle dénonce la façon dont l'affaire a été traitée à l'époque et accuse ouvertement Damtoft. Malgré les réactions hostiles de la police et de ses confrères, Nora poursuit son enquête... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">41</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/2462dce7915146d5bc652dab7346d226.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703023100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703035500">
    <title>Retour à l'âge de pierre</title>
    <desc lang="fr">En l'absence d'écriture, le mode de vie des populations préhistoriques nous est connu par des restes extrêmement ténus. Si la plupart des outils à base d'os, de bois ou de cuir se sont décomposés avec le temps, ceux en pierre nous fournissent de précieux indices sur la vie à la Préhistoire. Pour cette immersion, direction la vallée de l'Ocreza, dans le centre du Portugal, Des dessins d'époque gravés sur la roche y ont été découverts par des chercheurs attestant de la présence humaine depuis 20 000 ans. L'objectif de l'équipe est de revivre le quotidien des populations préhistoriques. Et les questions sont nombreuses : comment chasser, construire un abri ou encore se couper la barbe et les cheveux sans ciseaux ? Ces archéologues en sont convaincus, le meilleur moyen de le savoir passe par l'expérience immersive.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/c74a7bd9f6f945659af1c0e0b95cab84.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703045000">
    <title>L'Altes Land : au coeur des vergers et des anciens marais</title>
    <desc lang="fr">Haut lieu d'arboriculture fruitière, la région de l'Altes Land, au nord-ouest de l'Allemagne, se démarque par sa diversité de paysages appréciée par les oiseaux migrateurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/551ef4e8e7fe4aebb8205b4e1f4aa7eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703055000">
    <title>Italie, un refuge pour hérissons</title>
    <desc lang="fr">Recueillir un bébé hérisson a bouleversé la vie de Massimo Vacchetta. Quand il découvre la petit Ninna, il l'adopte immédiatement et la sauve d'une mort certaine. Depuis, le vétérinaire, dont la spécialité était de soigner des bovins, a trouvé sa vocation et a ouvert un refuge pour hérissons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/3211e7dd16e74315ab2857479a816d0f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, Pierre Loti à la vie, l'amour, la mort - Les saumons de la Columbia River - Espagne, la révolution des mantilles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/542d9888530749e1ac56dc855f13664b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Ostende, dans les yeux d'Arno - Le punto cubano, poésie des petits riens de Cuba - Canada, un mort mérite bien une grève.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/5dc6533848aa4dc1abba67e81bc1323b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703085500">
    <title>Guédelon 2 : une aventure médiévale</title>
    <desc lang="fr">Plus grand site d'archéologie expérimentale au monde, le chantier du château médiéval de Guédelon, en Bourgogne, qui s'effectue avec des outils, des matériaux et des techniques du XIIIe siècle, entre dans sa 22e année. Au fil des saisons, il aura offert aux "oeuvriers", comme se nomment eux-mêmes les artisans qui y officient avec l'aide des archéologues, de s'approprier les savoir-faire des bâtisseurs du Moyen Age. Un public nombreux - 300 000 visiteurs en 2017 - vient admirer sur le chantier la virtuosité de ces tailleurs de pierre, charpentiers ou forgerons capables de transformer le grès de cette ancienne carrière et le bois de chênes d'une forêt voisine pour élever un imposant ouvrage fortifié.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/e3decf8d4dc4430d91c20451a6500f52.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703094000">
    <title>1985 : Le scandale des vins frelatés</title>
    <desc lang="fr">Retour sur l'affaire des vins autrichiens coupés au glycol, un scandale qui poussa le pays à adopter une réglementation parmi les plus sévères au monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/07bc7819b0304aa7a2f0031f16e0240b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703103500">
    <title>Les millions disparus de la RDA : L'affaire Fini la Rouge</title>
    <desc lang="fr">A sa mort en 2012, l'Autrichienne Rudolfine Steindling emporte avec elle un secret bien gardé : la cachette où se trouvent plus d'une centaine de millions d'euros qui appartenaient à l'ex-RDA. Cette femme ambitieuse était administratrice des entreprises détenues par le KPÖ, le parti communiste autrichien, dans la Vienne d'après-guerre. Elle gérait l'empire économique du parti, tout en favorisant les échanges avec les camarades de RDA. En 1978, elle prend la direction de Novum, une société-écran du SED, le parti est-allemand, qui fait de l'import-export et réalise de larges bénéfices. Lorsque tout s'effondre à la chute du Mur, cette communiste que les Viennois ont baptisée "Fini la Rouge" répartit habilement l'argent de l'entreprise sur divers comptes à l'étranger.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/263df6bbb3c94ac3b8955f43ad3f4f25.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703113500">
    <title>Constructions animales</title>
    <sub-title>Les architectes de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Bien avant Homo sapiens, les animaux concevaient déjà eux-mêmes leur foyer pour y loger leur famille. Tisser des herbes, façonner la terre, dompter les rivières ou ériger de véritables mégapoles : ces techniques et architectures patiemment élaborées répondent à des besoins vitaux, identiques à ceux des humains. Ce documentaire suit les travaux d'animaux architectes, à l'instar du rat des moissons, qui tisse un nid parfaitement sphérique dans les hautes herbes, ou du blaireau, qui creuse de gigantesques lofts en souplex.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/4159c282bf074a3eac9e5074ccfd3480.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703131500">
    <title>Sans mobile apparent</title>
    <desc lang="fr">Des hommes d'affaires conversent tranquillement dans les jardins d'une luxueuse résidence niçoise. Le promoteur Tony Forest s'écroule soudain, frappé d'une balle au front. L'inspecteur Carella est chargé de l'enquête. Il n'a guère le temps de rassembler des indices car les cadavres se multiplient. Un dessinateur, Barroyer, puis un astrologue, Kleinberg, trouvent en effet la mort dans les mêmes conditions que Forest. Carella obtient de la belle-fille du premier défunt, la mystérieuse Sandra, un carnet d'adresses qui lui permet de faire quelques recoupements. Son enquête le mène à une dénommée Jocelyne. Mais au sortir de son entretien avec elle, la jeune femme est frappée d'une balle en pleine poitrine... - Critique : Tony Forest, promoteur immobilier, est abattu dans les jardins d’une luxueuse résidence niçoise. L’inspecteur Carella est chargé de l’enquête. Un dessinateur en architecture est tué juste après, de la même façon. Le lendemain, c’est au tour de l’astrologue Kleinberg…

Cette transposition française d’un roman d’Ed McBain a toujours déconcerté les fans du romancier américain, d’autant que son célèbre inspecteur Carella n’a absolument rien de commun avec Jean-Louis Trintignant. Philippe Labro, féru de cinéma américain, a voulu transposer un univers de thriller noir sur la Côte d’Azur, tout en se référant à une réalité contemporaine (le monde des affaires, la jeunesse maoïste) et à un certain réalisme psychologique (les personnages sont ambigus, et Trintignant exprime fort bien la solitude et l’amertume d’un policier confronté à un milieu pourri). À voir pour le brio de sa réalisation, l’efficacité de son interprétation et un Jean-Pierre Marielle inhabituel.</desc>
    <credits>
      <actor>Dominique Sanda</actor>
      <actor>Paul Crauchet</actor>
      <actor>Stéphane Audran</actor>
      <actor>Jean-Louis Trintignant</actor>
      <actor>Carla Gravina</actor>
      <actor>Antonelli Laura</actor>
      <actor>Jean-Jacques Delbo</actor>
      <actor>Gilles Ségal</actor>
      <actor>Sacha Distel</actor>
      <actor>Erich Segal</actor>
      <actor>Jean-Pierre Marielle</actor>
      <actor>Pierre Dominique</actor>
      <writer>Labro Philippe</writer>
      <writer>Jacques Lanzmann</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/25be6350c9474ed29c2055c9156b64eb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703131500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703152500">
    <title>Seule dans la nuit</title>
    <desc lang="fr">A l'aéroport de New York, Lisa, un jeune mannequin, se voit contrainte de confier une poupée remplie d'héroïne à Sam Hendrix, un photographe, qui ignore bien entendu le contenu du jouet. Lisa espère ainsi tromper les trafiquants pour lesquels elle travaille depuis quelque temps. Mais Roat, le chef du gang, découvre rapidement le stratagème. Il assassine Lisa et contraint Mike Talman et Carlino, ses acolytes, à faire disparaître le corps. Puis, ayant retrouvé la trace de Sam Hendrix et compris qu'il détenait toujours le précieux objet, Roat et ses complices se rendent chez lui. Ils ne trouvent que Susy, sa femme, une aveugle. Profitant de son handicap, ils lui font croire que son mari la trompe et qu'il est compromis dans le meurtre de sa maîtresse. Les truands se mettent alors à fouiller la maison, à la recherche de la poupée... - Critique : Susy est aveugle, et, comme elle a perdu la vue depuis moins d’un an, elle a souvent peur quand elle se retrouve seule : un cendrier qui prend feu et la voilà paniquée, impuissante, réduite à néant. Par un sombre concours de circonstances, elle se trouve en possession d’une poupée bourrée d’héroïne. Plusieurs malfrats sont à sa recherche. Son mari est envoyé à l’autre bout de la ville pour un rendez-vous d’affaires fictif : Susy, seule, reçoit la visite de plusieurs inconnus, faux inspecteur de police et vrai méchant, et les événements s’affolent…

Terence Young ne renie jamais l’héritage théâtral de son film (le scénario est adapté d’une pièce de Frederick Knott, déjà auteur de Le crime était presque parfait et de La Corde), il en fait un usage totalement cinématographique en jouant avec la topographie du lieu unique, un appartement en entresol, fermé, presque aveugle lui aussi. Les personnages fouillent dans toutes les pièces, se cachent, vont et viennent sans cesse et permettent au spectateur d’enregistrer les lieux. La scène finale, partie de cache-cache partiellement tournée dans l’obscurité, atteint un paroxysme terrifiant. Les rôles s’inversent à volonté : l’héroïne est aveugle, le tueur, non ; elle a les yeux écarquillés, il porte de petites lunettes noires même dans le noir. Aucune certitude ne dure très longtemps, aucune feinte n’est définitive. L’obscurité est tour à tour inquiétante et salvatrice — la faible lumière d’un frigo peut être fatale. Audrey Hepburn, vulnérable, fait de son handicap une arme redoutable face à un tueur cabotin et sinistre.</desc>
    <credits>
      <director>Terence Young</director>
      <actor>Jack Weston</actor>
      <actor>Audrey Hepburn</actor>
      <actor>Richard Crenna</actor>
      <actor>Alan Arkin</actor>
      <actor>Robby Benson</actor>
      <actor>Efrem Zimbalist</actor>
      <actor>Herrod Julie</actor>
      <actor>O'Brien Frank</actor>
      <actor>Del Jean</actor>
      <actor>Samantha Jones</actor>
      <writer>Carrington Robert</writer>
      <writer>Howard-Carrington Jane</writer>
    </credits>
    <date>1967</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/749a71d8734c4ce58e658e307c7260a8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/2b7fb1f565d64cb293a0d884ebdf7399.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/b21b7e2af1024dccabd9d63d48279cfe.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703174500">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>New Forest, une forêt royale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le parc de New Forest, dans le sud de l'Angleterre, les commoners, des paysans installés depuis des générations, font paître leurs animaux librement entre lande et forêt.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/0e8d97926a2a49cdb00725337095b556.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 03/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703195500">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Les bigoudis d'Axel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Danemark, été 1963. Birthe Windfeld, une jeune agricultrice, a décidé de se faire belle pour la confirmation de son fils. Mais lorsqu'un employé du salon de coiffure local lui annonce le tarif d'une permanente, elle est obligée de renoncer à son projet. Axel Byvang, qui a assisté à cette scène embarrassante, se reconnaît en Birthe. Lui aussi vient d'un milieu modeste et a subi les moqueries de camarades d'école plus fortunés. Aujourd'hui patron d'un magasin de radio et télévision, Axel tient à l'écart de ses affaires son épouse, Tove, qui aimerait pourtant s'y impliquer. Animé d'une ambition dévorante, il est à l'affût de l'invention technologique qui pourrait le rendre célèbre...</desc>
    <credits>
      <director>Natasha Arthy</director>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Rosalinde Mynster</actor>
      <actor>Louis Næss-Schmidt</actor>
      <actor>Søren Bang</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <actor>Vida Sjørslev</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/299ff5eec60a48e6942d5ca90e4b4a22.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703204500">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Le plus grand salon de beauté du Danemark</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La famille Windfeld reçoit une bien mauvaise nouvelle : Jørgen souffre d'une leucémie. De son côté, Axel donne carte blanche à deux ingénieurs, Carl et Bent, pour améliorer le design des bigoudis électriques avant de lancer la production des "Carmen Curlers". Son but est de présenter son invention révolutionnaire lors du prestigieux salon de la beauté de Copenhague...</desc>
    <credits>
      <director>Natasha Arthy</director>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Rosalinde Mynster</actor>
      <actor>Louis Næss-Schmidt</actor>
      <actor>Peter Pilegaard</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <actor>Vida Sjørslev</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/7083a06b42574e87a66112f0903fae1c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703204500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703214000">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Porte-à-porte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Après que la présentation des bigoudis a tourné au fiasco et que Tove l'a quitté, Axel est au fond du trou. Il trouve une oreille attentive et un peu de réconfort auprès de Frans. Celui-ci convainc son ami de ne pas renoncer à son rêve. Birthe, elle, cherche du travail. Face à l'échec de la chimiothérapie de Jørgen, elle veut économiser pour lui permettre d'aller se soigner en Allemagne. C'est ainsi qu'elle se retrouve vendeuse dans le magasin d'Axel. Celui-ci obtient un nouveau crédit auprès de son banquier pour monter son affaire...</desc>
    <credits>
      <director>Christian Tafdrup</director>
      <actor>Agger Petrine</actor>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Phillipson Caspar</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Peter Zandersen</actor>
      <actor>Carla Philip Røder</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/f36d6abd5de4469e8fe57fc541f32f73.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703214000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703223500">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>200 couronnes et une boîte de Carmen Curlers</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Tous les soucis techniques ayant été réglés, la production des "Carmen Curlers" peut commencer. Axel fait construire son usine. Poul, son voisin et rival, fait tout son possible pour entraver la progression du chantier. Autre souci : la nouvelle du fiasco lors du salon de Copenhague a fait le tour du pays. Birthe a alors l'idée de viser plutôt les consommatrices à l'étranger. Elle convainc un grossiste de vendre le produit en Suède...</desc>
    <credits>
      <director>Christian Tafdrup</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Lotten Roos</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Louis Næss-Schmidt</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <actor>Vida Sjørslev</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/cda0096b0e3d4f7e9a75d4cfa93637fc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
