<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241205234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206011500">
    <title>Apples</title>
    <desc lang="fr">A Athènes, un mal étrange frappe une partie des habitants, soudainement victimes d'amnésie. Un trentenaire, perdant à son tour la mémoire, accepte d'intégrer le programme de rétablissement "Nouvelle identité", conçu pour fabriquer une vie aux amnésiques sans famille. Chaque jour, il doit effectuer des tâches dictées par les médecins sur des cassettes audio, puis capturer ces nouveaux souvenirs avec un appareil photo instantané... - Critique : Alors qu’une partie de la population d’Athènes est, soudain, victime d’amnésie, un homme, à son tour, ne se souvient plus de rien, et accepte un drôle de programme médical destiné à se fabriquer de nouveaux souvenirs. À moins qu’il simule…

Avec sa mise en scène minimaliste et son merveilleux acteur (Aris Servetalis, sorte de Buster Keaton grec), ce premier long métrage d’un ancien assitant de Yorgos Lanthimos pointe de manière étonnante le refus du deuil et le choix de l’oubli. Des pommes, des Polaroid, de faux accidents de voitures, une soirée déguisée où un type costumé en Batman ne connaît pas lui-même son identité : la fantaisie est constante, douce et piquante. Ce petit ovni d’anticipation, au romantisme burlesque et chagriné, a fait fondre Cate Blanchett à la Mostra de Venise en 2020 au point qu’elle a décidé de produire le prochain film de Christos Nikou.</desc>
    <credits>
      <actor>Sofia Georgovassili</actor>
      <actor>Anna Kalaitzidou</actor>
      <actor>Aris Servetalis</actor>
      <actor>Kostas Laskos</actor>
      <actor>Costas Xikominos</actor>
      <actor>Argyris Bakirtzis</actor>
      <actor>Kimon Fioretos</actor>
      <actor>Konstantinos Papatheodorou</actor>
      <actor>Electra Sarri</actor>
      <actor>Natalie Chavez</actor>
      <actor>Akis Benardis</actor>
      <actor>Simos Vogiatzoglou</actor>
      <writer>Stavros Raptis</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/22/44aed8806baa4865992622d52470595e.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241206011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206031000">
    <title>Plus que jamais</title>
    <desc lang="fr">Après plusieurs années de vie commune, Hélène et Mathieu continuent de s'aimer comme au premier jour et profitent de cette relation en tous points idyllique. Malheureusement, le destin décide de briser cette harmonie parfaite. En effet, Hélène apprend qu'elle est atteinte d'un mal incurable. Femme de fort caractère, elle souffre du regard de son entourage après avoir révélé sa situation, et refuse d'être traitée avec pitié. Mal dans sa peau, elle choisit de se rendre seule en Norvège, d'où elle est originaire, afin de se ressourcer, au grand dam de Mathieu, de son côté totalement brisé par le choix de sa compagne... - Critique : Après Trois Jours à Quiberon (2018), qui saisissait Romy Schneider un an avant sa mort,  Emily Atef raconte les dernières semaines d’une femme condamnée par une maladie pulmonaire. Refusant la greffe qui pourrait, peut-être, la sauver, Hélène (Vicky Krieps) quitte Bordeaux et un mari aimant (Gaspard Ulliel, dont la disparition récente hante évidemment le film) et met le cap sur la Norvège, ses fjords et son soleil de minuit.

Mélo délicat, tellement qu’il en devient parfois atone, Plus que jamais étire sa première partie, urbaine, sombre, étouffante, plus que de raison. C’est dans la seconde, baignée de lumière, que le long métrage sort enfin du cadre. En compagnie d’un vieux Norvégien guère disert, Hélène se réapproprie son corps et son temps, ce qu’il reste de sa vie, pour en jouir comme elle l’entend. Qu’elle se jette à l’eau, grimpe une colline ou se contente d’admirer la splendeur du paysage, Vicky Krieps, actrice virtuose, réussit un miracle : nous suspendre à son souffle.</desc>
    <credits>
      <actor>Gaspard Ulliel</actor>
      <actor>Sophie Langevin</actor>
      <actor>Floberg Bjørn</actor>
      <actor>Valérie Bodson</actor>
      <actor>Vicky Krieps</actor>
      <actor>Baptiste Girard</actor>
      <actor>Estelle Kerkor</actor>
      <actor>Tom Linton</actor>
      <actor>Yacine Sif El Islam</actor>
      <actor>Barbier d'Hiver</actor>
      <actor>Marion Cadeau</actor>
      <actor>Nathalie Man</actor>
      <writer>Emily Atef</writer>
      <writer>Lars Hubrich</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/0d3317bdcbc5404f8b97e6440581bf09.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241206031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206033600">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>Russie, les cavaliers du miel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Dans l'Oural, le village de Gadel-Gareyéro, avec ses isbas colorées, est installé au milieu de collines recouvertes de chênes, de bouleaux, de trembles, d'érables et de tilleuls. L'apiculture y est omniprésente et la moitié des 400 habitants la pratiquent de manière traditionnelle. Appelés "borteviki", ils perpétuent la technique ancestrale du bort, la récolte du miel sauvage des abeilles de Bourzian, endémiques en Russie centrale.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/11/15ced4d27fbc4c0e9bb775033fff088c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206033600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206043500">
    <title>Du chocolat, équitable et durable</title>
    <desc lang="fr">Les fêtes de fin d'année sont inconcevables sans le chocolat et son ingrédient essentiel, la fève de cacao. Mais les producteurs sont confrontés à de multiples défis, du réchauffement climatique à l'exploitation minière illégale, sans oublier les nuisibles, qui diminuent les rendements. Heureusement, des innovations sont à l'étude au Ghana et en Allemagne pour sauver le chocolat.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/fe4e6c8e6206f22270d63b5c8aea0fa029c295b9_653028BF1A6B39C542ACF6B0B3DE4CC6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206044000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206045500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Les chasseurs d'images d'espèces disparues</sub-title>
    <desc lang="fr">On ne l'avait plus vu depuis 60 ans. Cette photo prise par une équipe scientifique atteste de l'existence de l'échinidé à long bec d'Attenborough. Elle est la première de l'animal dans son habitat naturel. Comment les images façonnent-elles notre mémoire des espèces disparues ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206055000">
    <title>L'Europe dans tous ses (petits) Etats</title>
    <sub-title>Saint-Marin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Fondé en l'an 301 sur le mont Titano, l'Etat de Saint-Marin n'est pas seulement une destination touristique appréciée mais aussi un havre de biodiversité.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/32503487_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206065000">
    <title>Grèce, les petites soeurs de la terre</title>
    <desc lang="fr">Erigé au XVIe siècle sur le mont Ossa, dans le Nord de la Grèce, un monastère en ruine a été redécouvert par une poignée de religieuses, qui l'ont rénové.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/79622e8c-fa7c-491d-8f50-efa867a4fe66.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. En Estonie, la plume drôle et acérée de Sergueï Dovlatov - En Colombie, on résiste au son de la gaita - En Finlande, le poisson au pesto de bourgeons d'épicéa de Maria - En Grèce, les vainqueurs ne sont pas ceux qu'on croit.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/25/2fd3748963e60fc0dc20b0877a556de4216012b1_CED35CDBBB63E7998487AB2B6F3A4FBD.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Le Brésil magique et rural d'Itamar Vieira Junior - Saint-Moritz, reine de l'hiver - En Nouvelle-Zélande, la truite aux légumes de Hare - À Noisy-le-Sec, on reloge sens dessus dessous.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/22/1fcbe13cee2a476a9067fec906a6744e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206091500">
    <title>Chartres, l'art du vitrail</title>
    <desc lang="fr">A Chartres, l'un des derniers fiefs du vitrail en France, des ateliers de peinture sur verre peuplent toujours les abords de la cathédrale Notre-Dame.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/12/405f945b319343eca38b84799a95236d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206101000">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>Au Rajasthan</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au volant de son camion multicolore, Babu Singh livre des marchandises à travers tout le Rajasthan, des monts Aravalli à l'ancienne cité caravanière de Jaisalmer.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/11/5adb4e4ee43c4816b3fb995c1ea488b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206110500">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Géorgie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le nord-est de la Géorgie, nichée au coeur des hautes montagnes, la région pittoresque de Touchétie offre au regard ses paysages alpins et ses villages fortifiés.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/15/5d5d6a28343b4639865f765e3030a66d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206110500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206120000">
    <title>Tchéquie : Si les animaux m'étaient contés</title>
    <desc lang="fr">Entre vallées sauvages, forêts mystérieuses et châteaux féeriques, la Tchéquie apparaît comme une terre de légendes qui a inspiré de nombreux mythes. Au milieu de ce paysage envoûtant, tandis que les ours veillent sur leur progéniture et que les cigognes noires couvent leurs oeufs, les loirs et les chouettes vivent en parfaite harmonie avec les renards et les loups. Seule ombre au tableau : le changement climatique, qui provoque la destruction progressive d'un immense parc naturel. Heureusement, la nature témoigne d'un impressionnant pouvoir de résilience et sait se régénérer comme par magie. Commenté par un espiègle corbeau, ce documentaire nous entraîne dans une atmosphère qui paraît tout droit sortie d'un conte de fées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/06/08/1a7e70b5c7085a90701fc8434a31a541e58748aa_C8B45EDD61D8975DE9B482789CB108B4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206123500">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Indonésie, le marché aux épices</sub-title>
    <desc lang="fr">La ville de Bukittinggi est réputée pour son volcan toujours en activité et son marché aux épices : noix de muscade, cardamome, cannelle, coriandre, poivre, ou piments.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/23/ec323b5e113b4560977cf2e6cf4cfcc6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206144500">
    <title>Maigret tend un piège</title>
    <desc lang="fr">Quatre femmes ont été tuées à coups de couteau dans les environs de la place des Vosges. Le commissaire Maigret soupçonne l'assassin de rechercher avant tout la publicité. Il lui tend un piège : il affirme par voie de presse que le coupable a été arrêté et que l'on va procéder à une reconstitution des crimes, espérant que le véritable meurtrier se découvre. Tous les badauds qui assistent à cette pseudo-reconstitution sont pris en filature. Tandis que Maigret suit un individu qui disparaît mystérieusement, son adjoint suit les traces d'une jeune femme, dont il a remarqué le comportement étrange... - Critique : En quelques mois, quatre femmes ont été assassinées dans le quartier du Marais, à Paris. Toutes brunes et boulottes, toutes lardées de coups de couteau. Le commissaire Maigret enrage : pas une piste, pas un indice. Et voilà que l’assassin le défie, téléphonant lui-même à la police…

Ce serial killer des années 1950 opère en milieu bourgeois, s’épanouit comme une plante chétive et vénéneuse au creux de vieilles haines familiales et de poisseuses affaires de mœurs. Bref, un personnage de Simenon avant d’être un assassin. Exporté dans le Paris cartonneux du cinéma « qualité française », il est prétexte à une aventure policière solidement charpentée, avec ce qu’il faut de rebondissements, de coups de sifflet et de peinture sociale pittoresque.

Régnant comme un usurpateur magnifique sur ce ballet sans surprise, Jean Gabin détourne la pipe et le chapeau mou du commissaire Maigret à son profit. Membre d’une longue et disparate série d’incarnations de l’illustre flic, d’Har­ry Baur (avant lui) à Jean Richard ou Bruno Cremer (plus tard, pour la télévision), il n’est pas, de loin, le plus fidèle. Il s’approprie la puissance bougonne du héros de roman, sans écouter ni ses doutes ni ses ambiguïtés. Il invente un nouveau personnage, bourru, chaleureux, épatant : le commissaire Gabin.</desc>
    <credits>
      <actor>Lino Ventura</actor>
      <actor>Jean Desailly</actor>
      <actor>Guy Decomble</actor>
      <actor>Annie Girardot</actor>
      <actor>Paulette Dubost</actor>
      <actor>Jean Gabin</actor>
      <actor>Jean Debucourt</actor>
      <actor>Gérard Séty</actor>
      <actor>André Valmy</actor>
      <actor>Jeanne Boitel</actor>
      <actor>Hussenot Olivier</actor>
      <actor>Lucienne Bogaert</actor>
      <writer>Jean Delannoy</writer>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Rodolphe-Maurice Arlaud</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/05/47511af57c0c4411a7fcf62b23158187.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241206144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206153000">
    <title>Les Alpes françaises, du mont Blanc à la Méditerranée</title>
    <sub-title>A l'assaut des sommets</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Gros plan sur quelques sites à découvrir dans les Alpes : le refuge du Goûter situé en aval du mont Blanc, le parc national de la Vanoise, le col de l'Iseran et Briançon.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/01/c92989cc99b298eadac5c3b2853cb8f74b27d850.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206162000">
    <title>Les Alpes françaises, du mont Blanc à la Méditerranée</title>
    <sub-title>Sous la caresse du soleil</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Sommets majestueux, lacs de montagne limpides, alpages et forêts primitives : du mont Blanc à la Côte d'Azur s'étend un monde contrasté en constante évolution.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/01/6ba43dfa7bde73b6cab11ff24e635d08417426a1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Var version polar de Vincent Quivy - Au Ghana, boxer pour s'émanciper - A la Nouvelle-Orléans, les dés sont jetés.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/23/604694465fe24ee4862341952e53a3d8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Cuba, le chant de révolte du poète Nicolas Guillén - A Milan, le génie du design - A Athènes, le trésor de guerre du Parthénon.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206182500">
    <title>La renaissance de Notre-Dame de Paris</title>
    <desc lang="fr">En 2019, l'incendie de Notre-Dame de Paris avait suscité une vague d'émotion mondiale. Après l'écroulement d'une partie de sa voûte, l'édifice était en péril. Finalement, plus de 850 millions d'euros de dons en provenance du monde entier ont permis de financer sa restauration. À l'issue d'un immense chantier, que signifie la réouverture de la cathédrale pour les fidèles et le public ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/53456d49147447fc8d78ef3de7693c49.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206182500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>TikTok : la cuisine fait recettes</sub-title>
    <desc lang="fr">Une courge, des pâtes et du parmesan. Mais aussi des gestes précis, des plans en mode "point de vue", un montage accéléré : voici tous les ingrédients des vidéos de cuisine.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/53bc7d9bc1884fb6bc79dc478b7365ca.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 06/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206195100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206195100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206195500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>L'incident</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:14 - Il arrive aussi qu'un grand homme tel que le général de Gaulle commette des erreurs, mais l'essentiel est de savoir les réparer.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/7a00d771-f352-4e18-8cc7-b433d03cb1f0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206213000">
    <title>Le plongeon de Vera</title>
    <desc lang="fr">Vera Kemp a tout pour être heureuse. Epouse sereine, mère comblée, exerçant un métier passionnant - éditrice d'art -, elle mène une vie paisible et équilibrée. Mais ces certitudes de façade, ce bonheur en trompe-l'oeil, vont se fracturer pour laisser place à la réalité crue. Le jour de ses 36 ans, Vera apprend que son mari entretient une liaison. Elle se remet profondément en question et se rend compte qu'elle ne fait que jouer les utilités, y compris au sein de l'entreprise dont elle a hérité. Son mari, Manfred, et sa belle-mère, Lisbeth, l'ont toujours protégée des réalités. Sous le choc, sa carapace se fissure. Vera entame une longue et vertigineuse quête d'identité, aidée par un homme dont elle vient de faire la connaissance, le séduisant Andreas Wolgast...</desc>
    <credits>
      <director>Dominik Graf</director>
      <actor>Mona Seefried</actor>
      <actor>Birge Schade</actor>
      <actor>Tobias Moretti</actor>
      <actor>Tim Bergmann</actor>
      <actor>Monika Woytowicz</actor>
      <actor>Wolfgang Hinze</actor>
      <actor>Carla Hagen</actor>
      <actor>Martina Gedeck</actor>
      <actor>Müller-Elmau Raidar</actor>
      <actor>Simunovic Tamara</actor>
      <actor>Frederic Welter</actor>
      <actor>Marian Lösch</actor>
      <writer>Markus Busch</writer>
      <writer>Bernd Schwamm</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/07/081991191acfdbdc86550cdfaf6f6b03057b9f71.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206231500">
    <title>Joan Baez : A voix haute</title>
    <desc lang="fr">En 2019, alors âgée de 78 ans, Joan Baez fait ses adieux à la scène lors d'une longue tournée à travers les États-Unis et en Europe. En parallèle, celle que la presse baptisa la "madone aux pieds nus", ouvre ses archives personnelles méticuleusement classées (films, photos, lettres et cassettes audio) pour remonter le fil de son histoire. Comme en témoigne ce rapport d'un psychiatre envoyé à ses parents lorsqu'elle a 8 ans, faisant état de "graves troubles émotionnels", l'angoisse est une compagne familière, aussi loin que remontent ses souvenirs. Cette part d'ombre contraste avec l'image de sérénité et de force qu'elle dégage, sur scène ou dans son activisme politique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/23/d925e257fe724e9abded66549a3b66fc" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207000500">
    <title>Beth Gibbons dans "Passengers" : Bibliothèque nationale de France</title>
    <desc lang="fr">Le joyau de la pop anglo-saxonne de ces trente dernières années, Beth Gibbons se produit sur le site Richelieu, berceau de la Bibliothèque nationale de France.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/23/1090050d07a24981b4cb776efa2fdea4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207000500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207020500">
    <title>Furyo</title>
    <desc lang="fr">A Java, en 1942, le capitaine Yonoi dirige avec morgue et mépris un camp de prisonniers anglais. Seul échappe à son intransigeance le lieutenant-colonel Lawrence, qui connaît aussi bien la langue que la civilisation japonaises. Le major Celliers, officier d'élite, qui s'est rendu aux Japonais et que Yonoi a sauvé de la mort, arrive au camp de prisonniers. Entre les deux hommes se joue une lutte pour l'honneur. Yonoi contraint un garde coréen à se faire seppuku devant les détenus parce qu'il a eu une relation homosexuelle avec l'un d'entre eux. Devant le dégoût manifesté par les prisonniers, Yonoi ordonne deux jours de jeûne. Celliers se rebelle... - Critique : Java, en 1942. Inflexible, obsédé par la discipline, le capitaine Yonoi dirige à la baguette un camp de prisonniers anglais, traités comme des sous-hommes. Le seul qui échappe à son mépris est le lieutenant-colonel Lawrence, connaisseur du Japon et de sa langue. Un jour arrive un nouveau prisonnier, le major Celliers. Entre lui et Yonoi naît un étrange rapport de force…

En 1983, le film avait surtout fait fureur grâce… à sa musique, ritournelle au synthé de Ryūichi Sakamoto (par ailleurs interprète du capitaine Yonoi), qui s’arrachait comme des petits pains. Elle a un peu vieilli, mais la force symbolique de Furyo est intacte. En observateur implacable, Ōshima met en scène l’affrontement de deux civilisations, ou du moins de deux conceptions différentes du courage, de l’honneur et du sacrifice.

Dérangeant et désarçonnant, le film frappe à la fois par son extrême violence et son antinaturalisme. On évolue dans un univers régi par des codes stricts, des rituels parfois difficiles à déchiffrer. C’est cette incompréhension doublée de fascination qui fournit la tension de cette œuvre brûlante et amère. Un univers de masques qui cache la lutte amoureuse de deux seigneurs à la force toute relative. En cousin germain du lord Jim de Joseph Conrad, Bowie est vraiment bien.</desc>
    <credits>
      <actor>Ziggy Stardust</actor>
      <actor>Jack Thompson</actor>
      <actor>Ryuichi Sakamoto</actor>
      <actor>Tom Conti</actor>
      <actor>Johnny Okura</actor>
      <actor>'Beat' Takeshi</actor>
      <actor>Alistair Browning</actor>
      <actor>Takashi Naitô</actor>
      <actor>Yuya Uchida</actor>
      <actor>Ryûnosuke Kaneda</actor>
      <actor>James Malcolm</actor>
      <actor>Chris Broun</actor>
      <writer>Paul Mayersberg</writer>
      <writer>Nagisa Oshima</writer>
    </credits>
    <date>1983</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/29/9e0f1516fb3a485bb5be23e3b60d2b7e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207020500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207025700">
    <title>Allemagne : les pouvoirs de la Cour constitutionnelle</title>
    <desc lang="fr">Fondée il y a soixante-dix ans, la Cour constitutionnelle fédérale, organe juridictionnel au sommet de l'ordre judiciaire outre-Rhin, a façonné la société allemande en se prononçant sur la famille, le droit à la vie, l'intégration à l'Europe ou encore la protection de l'environnement. À l'instar du Conseil constitutionnel français, l'institution, siégeant à Karlsruhe, juge en dernière instance en matière civile et peut rendre nulle toute loi qu'elle estime contraire à la Loi fondamentale de l'Allemagne. Au fil des ans, cette institution respectée de la population allemande s'est attiré la critique d'une partie du personnel politique : dans la lignée de Konrad Adenauer, premier chancelier de la RFA, certains remettent en cause son pouvoir décisionnel, tenu pour disproportionné.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/08/7e0a1952252f551d3b3614e0ef9a0e80a3372366.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207025700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">78</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207051000">
    <title>Russie, le laboratoire syrien</title>
    <desc lang="fr">Six mois après le début de l'offensive russe en Ukraine, le monde s'interroge sur les moyens de contenir l'expansionnisme de Vladimir Poutine. Mais pour comprendre ce conflit aux frontières de l'Europe, il faut tourner son regard vers la Méditerranée. Depuis 2015, la Russie, acteur incontournable du conflit syrien, s'emploie à maintenir son allié historique Bachar el-Assad à la tête du pays. Sur ce territoire transformé en laboratoire de Vladimir Poutine, presque tout l'armement russe a été testé ces dernières années. A maintes reprises, le chef du Kremlin y a aussi mis les Occidentaux à l'épreuve. En 2013, après l'attaque chimique perpétrée par le régime, la reculade de Barack Obama, malgré des menaces préalables, incitera le président russe à annexer la Crimée six mois plus tard.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/c6ae6b68e61b4b2c9a2205c86f97da09.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207051000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207060500">
    <title>Robert Redford</title>
    <desc lang="fr">Né en 1936 à Santa Monica, en Californie, Robert Redford a dépassé l'image de sex-symbol qu'on cherchait à lui imposer. Celui qui se rêvait peintre après un passage par les Beaux-Arts de Paris, a incarné plus que quiconque au cinéma le versant solaire de l'Amérique, entre persévérance, indépendance, idéalisme et intégrité. De la cause écologique, qu'il a défendue en pionnier, à la critique des dérives des institutions, il a mis sa prodigieuse filmographie au service de ses engagements politiques. Archives, extraits de films et analyses de spécialistes retracent l'éblouissante carrière d'une légende aux multiples facettes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/20/8379dacf70771a05505dc23a19e99d0f71619d5c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207064000">
    <title>Le béhourd, l'art du combat médiéval</title>
    <desc lang="fr">Les tournois de combat médiévaux connaissent un véritable essor en Espagne. Un grand tournoi se tient chaque année au pied du château de Belmonte en Castille-La Manche. En armure de chevalier, armés d'épées, de haches et de hallebardes, hommes et femmes s'affrontent en duel ou en équipe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207073500">
    <title>Sibérie, les découpeurs de glace</title>
    <desc lang="fr">En hiver, la Yakoutie, en Sibérie orientale, enregistre des records de froid. Les navires qui mouillent dans le port de Yakoutsk, sur le fleuve Lena, sont révisés lorsqu'ils sont pris dans les glaces. Quand le mercure est suffisamment bas, les découpeurs de glace creusent un labyrinthe de tunnels sous les bateaux. Leurs seuls outils : des pics et des tronçonneuses.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/26/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207082500">
    <title>Bisons, les doux géants du Montana</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, au printemps, le bison entame sa migration dans la Montana, mais le périple est risqué. Un militant écologiste tente de venir en aide à ces grands herbivores.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207091000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de la Nouvelle-Zélande à travers trois reportages : l'écrivaine Janet Frame ; la baleine, vénérée par les Maoris ; à Auckland, la tempérance a de la bouteille.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/17/3b48f8bf16294754a9b9a0bf1a20917b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207093500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Roros, Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Les Sami sont le dernier peuple autochtone d'Europe à vivre de l'élevage de rennes. Hilde et Mattis Danielsen, tous deux Sami, se nourrissent de mousses et lichens et de viande de renne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/18/b795175834de4459967038ebbab81b7d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207103000">
    <title>La grande histoire du ski</title>
    <desc lang="fr">Aujourd'hui encore, les nomades mongols perpétuent les coutumes de leurs ancêtres, qui furent parmi les premiers à chausser des skis, il y a plus de 10 000 ans. Le ski n'est donc pas une invention récente - l'homme ayant toujours eu besoin de se déplacer sur la neige pour chasser -, mais son essor date de la première traversée du Groenland par le Norvégien Nansen, en 1888. Histoire du ski.</desc>
    <category lang="fr">sport : ski</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/15/9a9f3435b77f44a4bdfded84eb5eb9fa.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207103000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207111500">
    <title>Bienvenue à Saint-Moritz ! Luxe, neige et glisse</title>
    <desc lang="fr">Perché à plus de 1800 mètres d'altitude au coeur des Alpes suisses, Saint-Moritz compte parmi les stations de ski les plus huppées d'Europe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/15/391a95e17cbc4e358d6589ae83107567.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207111500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207120000">
    <title>Bienvenue à Majorque ! L'île de la nostalgie</title>
    <desc lang="fr">C'est dans les années 1960 que débute le tourisme de masse à Majorque. Cette surfréquentation a des conséquences sur la vie des habitants de cette île des Baléares.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/4734b7f8843a4289982ddc2cb1c0df89.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207124500">
    <title>Bornéo, la forêt miraculée</title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Bornéo, la culture des palmiers à huile a drastiquement réduit l'habitat naturel de la faune Orangs-outans, éléphants, singes nasiques : de nombreuses espèces sont menacées d'extinction. Avec l'aide des habitants locaux, l'ONG Hutan parvient peu à peu à restaurer des couloirs naturels pour permettre aux animaux de circuler entre les palmeraies.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/506e084e387e48ab98b0685e573f1a36.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207124500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207142000">
    <title>Amazonie, les civilisations oubliées de la forêt</title>
    <desc lang="fr">La forêt amazonienne a longtemps été considérée comme vierge de toute culture ancienne. Pourtant, depuis plusieurs décennies, les chercheurs distinguent des traces d'occupation humaine passée. Ils estiment qu'en 1492, au moment de l'arrivée des Européens sur le continent, l'Amazonie comptait entre 8 millions et 10 millions d'individus, bientôt décimés par les virus apportés du Vieux Continent. Aujourd'hui, les archéologues découvrent et étudient des urnes funéraires précolombiennes en céramique ornées de mystérieux et complexes dessins aux formes humaines et animales. L'analyse stylistique de ces urnes a permis d'identifier des centaines de cultures différentes qui peuplaient le bassin de l'Amazonie. Toutes ont en commun la personnification des animaux qu'ils représentent, ce qui suggère qu'elles étaient animistes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/31/c9f1329ebd648993bed075e021ec0a41692f10d6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207142000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207144500">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Corée du Sud, le marché aux poissons</sub-title>
    <desc lang="fr">Près de l'immense port de Busan, Jagalchi est le plus grand marché aux poissons de Corée du Sud. Ce sont les femmes qui vendent les denrées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/22/27bee02313e44c6dbc9b21af3bd9f274.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207153000">
    <title>Bienvenue à Marrakech ! Magique, mystique et mondaine</title>
    <desc lang="fr">Au centre du Maroc, la ville de Marrakech, un joyau d'architecture traditionnelle, a fasciné l'élite culturelle occidentale dès les années 1930.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/129c352fb724419eb2e74703ee1e1867.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207161500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Namibie</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de la Namibie à travers trois reportages : l'écrivaine Neshani Andreas, la voix des Namibiennes ; la résilience des Himbas, les bergers du désert ; l'ancienne cité minière de Kolmanskop, ville fantôme.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207161500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207165000">
    <title>Rooibos, le thé rouge d'Afrique du Sud</title>
    <desc lang="fr">Dans la province du Cap-Occidental, les petits paysans se sont regroupés en coopératives pour produire, selon des méthodes artisanales immuables, du thé certifié bio.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/19/cb1605ad-b3f7-40ec-9487-1ba77414a0e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207173500">
    <title>Bulgarie : Une sorcière, des esprits et des bêtes</title>
    <desc lang="fr">Dans les montagnes bulgares, les derniers habitants du village de Pirin vivent au plus près de leurs animaux, qu'ils entourent de croyances et de superstitions.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/18/30bd71ebbb1e42dd8290bcee3ea3cd9f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207173500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207183000">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Au Nicaragua, le dictateur Daniel Ortega cible les prêtres catholiques, victimes d'une répression féroce / Après la victoire de Trump, les démocrates du Colorado tentent de digérer la défaite de Kamala Harris.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207184500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Mongolie : entre Russie et Chine, une voie singulière</sub-title>
    <desc lang="fr">Comment la Mongolie, ce pays d'à peine 3 millions d'habitants totalement enclavé entre deux des dictatures les plus implacables de la planète, a pu mettre en place un véritable régime démocratique ? Entre Vladimir Poutine et Xi Jinping, Oulan-Bator a réussi à tracer sa voie et a même su développer des relations avec d'autres démocraties du monde : la "stratégie du troisième voisin".</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 07/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207195000">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Tous les samedis, Renaud Dély anime cette formule, adaptée au week-end, de l'émission d'actualité "28 Minutes" : avec à ses côtés Marie Bonnisseau, Nadia Daam et Jean-Mathieu Pernin, il commente l'actualité de la semaine écoulée, puis invite une personnalité reconnue dans son domaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c7ac333e9a73411585beb10d755cb86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207212000">
    <title>Grotte Chauvet : Dans les pas des artistes de la Préhistoire</title>
    <desc lang="fr">Nichée dans les gorges de l'Ardèche, Chauvet, l'une des plus anciennes grottes ornées au monde, a surgi en décembre 1994 sous les yeux éblouis de Christian Hillaire, Éliette Brunel et Jean-Marie Chauvet, trois archéologues amateurs. Remontant, pour certaines, à 36 000 ans avant notre ère, ses centaines de figures d'animaux témoignent de la maîtrise du dessin et de la composition d'Homo sapiens. Imposants mammouths, lions lancés à la poursuite de bisons, chevaux qu'on croirait en mouvement. Fermée au public à des fins de préservation, la grotte Chauvet dispose d'une réplique, située à quelques kilomètres, ouverte à la visite. Afin de l'étudier en continu, les chercheurs ont entrepris de la modéliser en 3D en recourant à la photogrammétrie, technique qui consiste à recréer des volumes à l'aide d'innombrables prises de vue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/24/bd5c295304504d0096b053a482d8b4f1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207212000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207222000">
    <title>La grotte Cosquer : un chef-d'oeuvre en sursis</title>
    <desc lang="fr">A quelques encablures de Marseille, au cap Morgiou, dans les profondeurs du massif des Calanques, se cache la grotte Cosquer, découverte il y a seulement une trentaine d'années par un plongeur, Henri Cosquer. Avec son bestiaire décliné en centaines de peintures et gravures - chevaux, bisons, méduses, pingouins −, la seule grotte ornée sous-marine au monde permet d'en apprendre un peu plus sur les sociétés méditerranéennes d'il y a 30 000 ans. Aujourd'hui menacé par la montée des eaux qu'accélère le réchauffement climatique, ce joyau du Paléolithique supérieur risque d'être englouti. Pour sauver la cavité de la disparition, le ministère de la Culture a choisi de la numériser. A partir de ce double virtuel, une réplique a été réalisée en surface pour offrir au public une restitution qui lui permette d'admirer ces chefs-d'œuvre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/24/cf409fc5fb774bbf94592378b146a997.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207232000">
    <title>Paludisme, enfin l'espoir</title>
    <desc lang="fr">En 2024, le vaccin antipaludique R21, efficace et bon marché, a commencé à être déployé en Afrique. Plongée dans les coulisses de l'une des plus grandes batailles de la médecine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/24/6e00b8120450412287c5dec0a10f40f3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208001000">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Regards de femmes</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois courts métrages, trois regards de femme : "Fille" de Lili Cazals, "L'été des chaleurs" de Marie-Pier Dupuis et "La mort du petit cheval" de Gabrielle Selnet - La cinéaste Dominique Cabrera revient sur l'un de ses premiers courts métrages, "Ici là-bas" (1988).</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208001000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208004000">
    <title>Nocturnal Burger</title>
    <desc lang="fr">Dans un commissariat de Bombay, une femme vient une nuit dénoncer l'abus sexuel dont aurait été victime l'adolescente qu'elle accompagne.</desc>
    <credits>
      <actor>Shrikant Yadav</actor>
      <actor>Pushpendra Singh</actor>
      <actor>Somnath Mondal</actor>
      <actor>Trupti Khamkar</actor>
      <actor>Millo Sunka</actor>
      <actor>Mukesh Pachode</actor>
      <actor>Bebo Madiwal</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : court métrage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/15/71526fa52c40151918fbaebe4748d2c2d5b937f5_8F1F3B9D00560160C2DC6B9CC2ED9F00.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208004000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208011000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>D'où vient la cohésion de l'univers ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Le Soleil n'est qu'une étincelle dans un infini feu d'artifice céleste et la voie lactée un grain de sable dans un océan de galaxies. Il existe quelque chose qui confère à l'univers sa forme et en assure la cohésion. Selon les scientifiques, il s'agirait d'une force mystérieuse : la matière noire. Mais comment trouver une substance qui ne dégage aucune lumière, ne reflète rien et n'a quasiment aucune interaction avec les atomes ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/18/18dc6465af52456ca813c3482959f952.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208011000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208024500">
    <title>Angela Merkel : parcours d'une chancelière</title>
    <desc lang="fr">Le 8 décembre dernier, Angela Merkel a quitté la vie politique après avoir enjoint son successeur, le social-démocrate Olaf Scholz, d'aborder "avec joie" sa nouvelle fonction. Après quatre mandats à la tête de la plus forte économie européenne, précédés de quinze années d'engagement politique au sein de la CDU, sa popularité reste exceptionnelle, même si, comme elle, les électeurs ont jugé qu'il était temps de tourner la page. Première femme et plus jeune personnalité de l'histoire à occuper cette charge, cette fille de pasteur et physicienne de formation, qui a grandi en RDA, figure parmi les personnalités politiques d'envergure mondiale. Quel que soit le jugement porté sur son héritage, ce dernier laissera une empreinte profonde sur l'Allemagne et sur l'Europe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/d3940e4f2d8f7bac30f3e9d8f711b6afa6dbad50.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208024500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208031000">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande, le trésor des Maoris</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:14 - En Nouvelle-Zélande, Blanche et sa famille sont les gardiennes d'un miel aux propriétés médicinales uniques, issu d'un arbre vénéré par le peuple maori : le manuka.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/07/34b51cf2cf0cd6e157cbc6c9b911ff189553bc01.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208042000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208042000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208045000">
    <title>CineKino</title>
    <sub-title>Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:9 - L'Autriche est reconnue pour ses films noirs, ses documentaires et ses sociétés de production indépendantes. Rencontre avec deux grands noms du septième art national, Michael Haneke et Ulrich Seidl.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/01327add6cfe4a3da4223566a4a1206f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208051500">
    <title>CineKino</title>
    <sub-title>Pologne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Sorti en 1977, "L'Homme de marbre" d'Andrzej Wajda, dont la figure traverse cet épisode, est une réflexion sur la création cinématographique autant que sur la complexité du phénomène stalinien. Le film s'impose rapidement comme un des grands chefs-d'oeuvre du cinéma. Plébiscité dans le monde entier, Roman Polanski se devait de revenir en Pologne pour y tourner son film le plus personnel et le plus récompensé, "Le Pianiste". En Pologne, le cinéma ne cesse de se situer au centre débat politique, comme en témoigne "Ida" de Pawel Pawlikowski, oscarisé en 2015.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/900ddf59dd37480db4c3b0f6010081cc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208051500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208054500">
    <title>CineKino</title>
    <sub-title>Royaume-Uni</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Doté d'un sens de l'humour unique, souvent teinté d'absurde, le cinéma britannique manie comme nul autre l'art du suspense, l'érotisme et la critique sociale. Il a donné naissance à des légendes, aussi bien chez les réalisateurs que chez les acteurs et leurs personnages. De Daniel Craig, dernier agent "007" en date, au Germano-irlandais Michael Fassbender, d'Alfred Hitchcock à Stephen Frears, de la muse Tilda Swinton au doyen Ken Loach, promenade parmi quelques chefs d'oeuvres et quantité d'énormes succès.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/09/59bb88736046358c46c77d34ef11e229d43ba5d7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208054500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208071500">
    <title>Les Kennedy : une fratrie américaine</title>
    <desc lang="fr">Les Américains ont fait d'eux leur famille "royale" : depuis près d'un siècle, les membres du clan Kennedy, aux origines irlandaises, suscitent une fascination inépuisable. Si les journaux du monde entier, mais aussi la littérature, James Ellroy en tête, ont révélé une part de leurs secrets, drames et scandales, la fratrie la plus célèbre de la famille, celle du président démocrate John Fitzgerald Kennedy (1960-1963), n'a pas fini de lever le voile sur ses mystères, d'autant plus que ses descendants en entretiennent les zones d'ombre avec soin. Sur les neuf enfants de Joseph Kennedy et Rose Fitzgerald, couple fondateur de la "dynastie", six ont fait carrière en politique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/13/ab851a2a5d8a438a9af8448e51138613.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208071500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208073000">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208073000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208075500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Avons-nous encore besoin de Dieu ?</sub-title>
    <desc lang="fr">En France et en Allemagne, la foi est en recul, la croyance religieuse concernant à peine plus de 40% de la population. À l'échelle planétaire, cette tendance est pourtant une exception : plus de 70% de l'humanité admet en effet l'existence d'un ou plusieurs dieux. La guerre, la souffrance et la misère ne sont-elles pas la preuve qu'il n'y a pas de dieux ici-bas ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/74278999f0714f9e9ee407f3d7a2f195.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208075500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208082500">
    <title>Les grands palais de la nuit</title>
    <sub-title>Paramount, Shanghai</sub-title>
    <desc lang="fr">Avec son style Art déco, le Paramount est un bâtiment emblématique du Shanghai de l'entre-deux-guerres, au moment où la métropole est saisie par la fièvre du jazz.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/2ee6c7570edf4b40bd8853fb6a4429d9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208090000">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>Les cheveux, c'est politique ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Marqueurs d'identité et de statut social, symboles d'érotisme ou de pouvoir, les cheveux peuvent même devenir un enjeu de vie et de mort. Pourquoi les poils sont-ils à ce point investis de sens ? Que disent-ils de nous ? Ont-ils une dimension politique ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1ac99222ab334c4294810baecad16c64.jpeg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208090000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208094500">
    <title>L'hiver en Norvège</title>
    <desc lang="fr">Les Norvégiens tirent parti de la rudesse de leurs hivers : Ella Kjosnes mène des chiens de traîneau ; Jan Moen pratique la pêche sur glace ; Tone et Rolf Eriksen gèrent un hôtel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/9de7029f34d33d86aa9b160b8890ab114e544fb3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208101000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Lake District (Grande-Bretagne)</sub-title>
    <desc lang="fr">Marian, qui habite le parc national de Lake District, y prépare du hotpot, un pot-au-feu de mouton : la cuisine de la région s'avère rustique et savoureuse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/a5c5d6f5a9a64745830ac9b593eb3cf7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208105500">
    <title>Les îles Nicobar, renaissance d'un archipel</title>
    <desc lang="fr">Dans l'océan Indien, sur les îles Nicobar, la nature se régénère et les espèces locales prospèrent à nouveau, vingt ans après le passage du tsunami de 2004.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/81138e350fbc4d2bb717caef329b49c2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208105500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208123000">
    <title>Les 1001 légendes de l'Orient</title>
    <desc lang="fr">Berceau de ce que l'on appelle à tort les "trois grandes religions monothéistes", l'Orient a vu naître de nombreuses légendes, qui ont exercé une influence considérable sur la culture occidentale. Spécialiste du Moyen-Orient depuis plus d'un quart de siècle, Daniel Gerlach remonte aux racines de ces récits, qu'il s'agisse du célèbre recueil de contes "Les Mille et une nuits", des histoires de Moïse et d'Abraham ou du mythe de la pierre philosophale. Partant sur les lieux qui en auraient été le théâtre, l'orientaliste traverse les déserts d'Arabie saoudite et d'Irak à dos de chameau, et plonge vers de mystérieux monstres marins au large des côtes d'Oman. Aux confins de la Turquie, il découvre enfin les ruines d'un royaume oublié, qui pourraient receler l'un des derniers secrets de l'Orient.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/27/1c623371cc39485f88c66fdf4b3baabd.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208151500">
    <title>La grande évasion</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, durant la Seconde Guerre mondiale. Des officiers alliés, connus pour leur goût de l'évasion, mais ayant toujours échoué jusqu'ici, sont transférés dans un camp de prisonniers dirigé par von Luger. Leur capitaine, Ramsey, prévient celui-ci qu'il est de leur devoir d'essayer sans cesse de s'évader, afin que l'ennemi n'ait point de répit. Incorrigible, Hilts tente la belle aussitôt et se retrouve au cachot. Plus méthodique, Bartlett propose de creuser trois tunnels partant des baraquements et aboutissant sous les barbelés et l'enceinte du camp. Chacun au fait de sa tâche, les prisonniers se mettent consciencieusement à l'ouvrage... - Critique : En 1943, des officiers alliés, prisonniers dans un camp allemand, creusent méthodiquement des galeries pour s’évader. Un long tunnel d’ennui ? Point du tout : on reste même scotché du début à la fin devant cette incroyable aventure de près de trois heures, inspirée d’une histoire vraie. Épreuve de titan, travail de fourmi, chapardages subtils, art de la diversion composent les étapes de cette longue opération pour se faire, enfin, la belle. Steve McQueen, en forte tête solitaire, diffuse son charme flegmatique légendaire. À ses côtés, Donald Pleasence, ornithologue aveugle, Charles Bronson, herculéen et claustro, et James Coburn, impérial de désinvolture, se distinguent aussi.

Quant au finale à l’air libre, avec ses morceaux de bravoure dignes d’un western et sa chevauchée à moto, ses sauts d’obstacles, il laisse un goût de victoire et de défaite mêlées. Pour beaucoup, l’évasion échoue cruellement. Pas pour les téléspectateurs.</desc>
    <credits>
      <actor>Charles Bronson</actor>
      <actor>Steve McQueen</actor>
      <actor>Donald Pleasence</actor>
      <actor>James Coburn</actor>
      <actor>James Garner</actor>
      <actor>Richard Attenborough</actor>
      <actor>James Donald</actor>
      <actor>Gordon Jackson</actor>
      <actor>Hannes Messemer</actor>
      <actor>John Leyton</actor>
      <actor>Angus Lennie</actor>
      <actor>David McCallum</actor>
      <writer>W.R. Burnett</writer>
    </credits>
    <date>1963</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">165</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/25965835_6206D28055A9F3F43D2FF5EFAA83351E.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241208151500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208154500">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Pérou, le marché aux souhaits</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur les rives du lac Titicaca, dans la ville de Puno, se tient une semaine par an un marché insolite et très populaire : on y pratique le commerce des souhaits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/5fefb606fd504b6ca5ff2c39dd84c555.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208154500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208163000">
    <title>Terre de légendes</title>
    <sub-title>Florilège</sub-title>
    <desc lang="fr">Quatre lieux exceptionnels ont été façonnés par les éléments : l'archipel de Hawaï, les îles Féroé, l'archipel des Palaos en Micronésie et les plaines états-uniennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/12/09bd5689586541f393cf8aed4e20cd6f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208163000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208172500">
    <title>Le cheval en majesté</title>
    <desc lang="fr">De Louis XIV à l'aube du XXe siècle, l'épopée du cheval, animal associé à l'exercice du pouvoir et à l'apparat, à travers ses innombrables représentations peintes et sculptées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/115ac67cee0247c9b4e1f3c70dff580b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208172500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208183000">
    <title>Jonas Kaufmann : les plus belles musiques de film - Salle Smetana, Prague</title>
    <desc lang="fr">"Singin' in the Rain", "Strangers in the Night"… : le ténor Jonas Kaufmann revisite un siècle de musique au cinéma, accompagné par l'Orchestre national symphonique tchèque sous la direction de Jochen Rieder.</desc>
    <category lang="fr">musique : variétés</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/0a309c42ac7147858e927b76b6d91ae0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208184500">
    <title>Karambolage</title>
    <desc lang="fr">Gros plan sur les mots Noël et Weihnachten / Qu'est ce que mangent les allemands et les français traditionnellement à Noël / L'origine de la fête hivernale ancestrale Yalda.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 08/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241208190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208200000">
    <title>L'actrice Tippi Hedren : des oiseaux maudits aux bêtes sauvages</title>
    <desc lang="fr">Mannequin, Tippi Hedren est repérée par Alfred Hitchcock en 1963 pour le film "Les Oiseaux". Habillée par les plus grands couturiers lors des essais, elle est propulsée star hollywoodienne grâce au succès du film. Une gloire soudaine, couronnée d'un Golden Globe, qu'elle paiera cher. Tout d'abord pendant le tournage, le réalisateur s'étant gardé de lui signaler qu'elle serait réellement attaquée - et blessée - par les vengeurs volatiles, mais aussi parce que lui-même se jette un jour sur elle dans sa limousine. Celle qui remplace Grace Kelly, retenue à Monaco, pour le tournage de "Pas de printemps pour Marnie", confirme par ce second film tourné avec Hitchcock un sens subtil du jeu, consciente d'incarner, à travers le rôle de cette femme névrosée violée par son mari, un fantasme du cinéaste.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/365dc9b1d46842d2ad8c212acb65356f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241208200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208215500">
    <title>L'homme qui en savait trop</title>
    <desc lang="fr">Ben et Jo McKenna, un couple de touristes américains, sillonnent le Maroc avec leur petit garçon, Hank. Dans un autocar, ils font la connaissance d'un Français, Louis Bernard, qui est assassiné quelque temps plus tard à Marrakech. Avant de rendre l'âme, Bernard a le temps de souffler quelques mots à McKenna. Celui-ci, stupéfait, s'apprête à prévenir la police lorsqu'il apprend que son fils vient d'être enlevé. Et si les deux événements étaient liés ? Bernard ayant prédit à Ben qu'un attentat allait être commis à Londres, les McKenna décident de se rendre sans tarder dans la capitale anglaise, espérant y retrouver la trace de leur fils... - Critique : En 1934, Hitchcock tourne une première version de L'Homme qui en savait trop, qui se déroule en Suisse. En 1956, il transporte l'intrigue au Maroc, et c'est un petit garçon (une petite fille dans la première version) qu'enlèvent des espions, afin de s'assurer le silence de Doris Day et de James Stewart.

Le film fourmille de moments formidables (le meurtre de Daniel Gélin à Marrakech, Doris Day chantant Que será será). Le plus passionnant est la séquence de l'Albert Hall à Londres, où des terroristes doivent tuer un ministre. Sur une musique tourmentée d’Arthur Benjamin, les travellings créent un suspense magistral : le spectateur est amené à espérer, tout en le redoutant, le coup de cymbales qui précipitera le meurtre. Certains ont été irrités par les transparences (des plans refilmés en studio) dans les scènes du Maroc. Dans un entretien accordé à Télérama, le cinéaste Arnaud Desplechin les défendait, les jugeant source d'une ambiguïté : « Hitchcock montre de plan en plan comment la réalité se transforme. Comment une phrase n'a pas le même sens si elle est prononcée en extérieurs ou en transparence. »</desc>
    <credits>
      <actor>Hillary Brooke</actor>
      <actor>Daniel Gélin</actor>
      <actor>James Stewart</actor>
      <actor>Brenda De Banzie</actor>
      <actor>Bernard Miles</actor>
      <actor>Day Doris</actor>
      <actor>Alan Mowbray</actor>
      <actor>Reggie Nalder</actor>
      <actor>Christopher Olsen</actor>
      <actor>Ralph Truman</actor>
      <actor>Mogens Wieth</actor>
      <actor>Alexis Bobrinskoy</actor>
      <writer>John Michael</writer>
      <writer>Angus MacPhail</writer>
    </credits>
    <date>1956</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/28717773_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241208215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209012500">
    <title>"La forza del destino", Giuseppe Verdi : Teatro alla Scala</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, le 7 décembre, le rideau se lève sur la nouvelle saison de la Scala. Au programme de cette soirée d'ouverture, l'opéra de Verdi "La forza del destino", absent du programme de l'institution italienne depuis 2001. Entrelaçant romantisme, passion et désespoir, l'œuvre met en scène un trio maudit : alors qu'il s'apprête à fuir avec Leonora, don Alvaro tue accidentellement le père de son amante, le marquis de Calatrava, opposé à leur union. Dès lors, le frère de la jeune femme, Carlo, n'aura de cesse de se venger. "La forza del destino" fait son retour sous les ors milanais dans une nouvelle production mise en scène par Leo Muscato et dirigée par Riccardo Chailly.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">210</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/03ab445ab30948eab192b79e31fd5fcf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209012500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209022500">
    <title>Christmas in Vienna 2019</title>
    <desc lang="fr">Comme chaque année, le Konzerthaus de Vienne célèbre les fêtes de fin d'année. Pour ce traditionnel gala, les solistes Genia Kühmeier, Marianne Crebassa, Michael Schade et Bo Skovhus entraînent leur public dans un voyage coloré à travers les chants de Noël du monde entier.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/27/f873bac5e14e8a89b911855c6cd7ce6dceb99e24_F13819F6AAAE22BF3C7341C48A2861DF.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209044500">
    <title>La renaissance de Notre-Dame de Paris</title>
    <desc lang="fr">En 2019, l'incendie de Notre-Dame de Paris avait suscité une vague d'émotion mondiale. Après l'écroulement d'une partie de sa voûte, l'édifice était en péril. Finalement, plus de 850 millions d'euros de dons en provenance du monde entier ont permis de financer sa restauration. À l'issue d'un immense chantier, que signifie la réouverture de la cathédrale pour les fidèles et le public ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/53456d49147447fc8d78ef3de7693c49.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209044500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209045500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>TikTok : la cuisine fait recettes</sub-title>
    <desc lang="fr">Une courge, des pâtes et du parmesan. Mais aussi des gestes précis, des plans en mode "point de vue", un montage accéléré : voici tous les ingrédients des vidéos de cuisine.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/53bc7d9bc1884fb6bc79dc478b7365ca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209055000">
    <title>Nos chères bestioles</title>
    <sub-title>Dans les soies d'une araignée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans les dernières lueurs de l'automne, une araignée rayée de la famille des épeires frelons finit de tisser le cocon dans lequel ses petits verront le jour.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/29/728590eb0adf4434854ee233ec6aa9e6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209065000">
    <title>Hongkong, la magie des néons</title>
    <desc lang="fr">Alors que les LED tendent à supplanter les néons fluorescents, une poignée d'artisans et d'aficionados se démènent pour sauver cet emblème de Hongkong.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/13dd2918-c0e0-4563-a685-3d4fc7f863b7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Cuba, le chant de révolte du poète Nicolas Guillén - A Milan, le génie du design - A Athènes, le trésor de guerre du Parthénon.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Var version polar de Vincent Quivy - Au Ghana, boxer pour s'émanciper - A la Nouvelle-Orléans, les dés sont jetés.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/23/604694465fe24ee4862341952e53a3d8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209092000">
    <title>Opération Barbarossa : Au coeur des ténèbres</title>
    <sub-title>L'été</sub-title>
    <desc lang="fr">Juin 1941. Galvanisés par leurs victoires en Norvège, aux Pays-Bas, en Belgique et en France, les Allemands se préparent à une opération secrète, l'invasion de l'Union soviétique. Nom de code : "Barbarossa". Rompant le pacte germano-soviétique signé en 1939, Hitler, pressé d'étendre à l'est l'espace vital germanique - le Lebensraum -, envisage cette guerre comme un "combat d'extermination" des communistes. Après un déluge de bombes de la Luftwaffe, quatre millions de soldats se déploient sur trois axes : au sud vers l'Ukraine, au centre vers Moscou et au nord vers Leningrad. Dans les pays baltes annexés par les Soviétiques deux ans plus tôt et dans l'ouest de l'Ukraine, les populations, opprimées par le stalinisme, accueillent d'abord les Allemands dans la liesse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/8e747b42f11345aa8ae6f97843d7d7a5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241209092000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209101500">
    <title>Opération Barbarossa : Au coeur des ténèbres</title>
    <sub-title>L'hiver</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis début septembre 1941, la Wehrmacht avance à nouveau sur tous les fronts, d'autant qu'affaiblies par les combats de l'été, les troupes sont pressées d'en finir. Kiev est conquise, Leningrad, assiégée, et le verrou de Smolensk sur la route de Moscou a cédé. Face à une Armée rouge exsangue, Hitler veut lancer avant l'hiver une grande offensive contre la capitale russe. Avec l'opération "Typhon", la "dernière bataille", un déluge de feu s'abat sur les forces soviétiques, quand les panzers percent ses lignes. La population, abreuvée par la propagande, ignore encore la progression fulgurante des Allemands, saluant les tankistes qu'elle prend pour des compatriotes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/5434296ba7cf46e2aca4df13575ec170.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209101500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209103500">
    <title>Faire l'histoire</title>
    <sub-title>Le micro, quand l'histoire hausse la voix</sub-title>
    <desc lang="fr">Faire l'histoire du micro, c'est d'abord aborder la question de la mise en espace de la voix : comment celle-ci, sur l'estrade politique comme sur le terrain du spectacle, construit son horizon de réception. Le micro est indissociable de la communication de masse, mais pas seulement du côté des récepteurs ; le micro tendu devient le signe d'une prise de parole, et partant d'un engagement.</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/26/005ddd26d17a4ce5a02826a4ed85a61f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209112500">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Colombie-Britannique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La ville de Bella Coola, en Colombie-Britannique, abrite une route singulière sur laquelle se retrouvent les voyageurs intrépides, prêts à braver tous les dangers.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/12/0b3d838412e7426694336f3b69cc8572.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209112500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209123500">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>Le Mexique et la vanille</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Epice parmi les plus chères au monde, la vanille trouve ses origines au Mexique, où elle était déjà connue des peuples précolombiens, les Aztèques et les Mayas.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209140000">
    <title>Les sentiers de la gloire</title>
    <desc lang="fr">En 1916, dans les tranchées. Conscient que seule une victoire spectaculaire pourra rehausser sa réputation peu brillante, le général Broulard incite le général Mireau, en mal d'avancement, à lancer une offensive suicidaire contre une position allemande imprenable, connue sous le nom de "Fourmilière". La perspective de promotion rapide que lui a fait miroiter Broulard décide Mireau à engager ses troupes dans cette incroyable opération. C'est le colonel Dax qui doit conduire l'attaque, mais ses hommes sont épuisés. Dax, conscient des pertes humaines que va provoquer cette action, se résout toutefois à obéir. Comme prévu, l'opération tourne au massacre. Niant l'absurdité de sa stratégie, le général Mireau accuse les soldats de lâcheté et réclame des exécutions pour l'exemple... - Critique : La guerre de 14-18, avec ses 800 kilomètres de tranchées et ses centaines de milliers d’hommes décimés pour quel­ques centaines de mètres gagnés sur la ligne de front ennemie. Le réquisitoire, ici, vise moins la boucherie que l’ambition aveugle d’officiers cyniques, avides de gloire, qui ordonnent à leurs soldats de tirer dans leur propre camp et les font fusiller s’ils n’obéissent pas. Kubrick s’est appuyé sur plusieurs faits historiques, ce qui expliqua la gêne des autorités et l’interdiction du film en France durant dix-huit ans. Celui-ci n’est pourtant pas antimilitariste. Via le ferme et juste colonel Dax (Kirk Douglas), Kubrick montre au contraire la valeur nécessaire à toute armée digne de ce nom.

Ce qu’il fustige, c’est le bellicisme délirant, l’instrumentalisation de la guerre, la parodie de procès. L’injustice est d’une absurdité criante et Kubrick la filme avec une fureur froide. Son regard est implacable. Soucieux aussi d’éviter tout patriotisme (« le dernier refuge du vaurien », dixit Samuel Johnson). Pour preuve, ce beau ­finale dans l’estaminet où les soldats français, au repos, libèrent leurs bas instincts avant de s’humaniser à l’écoute d’une douce mélodie chantée – en allemand ! – par une jeune femme (la future épouse de Kubrick).</desc>
    <credits>
      <actor>Kirk Douglas</actor>
      <actor>Meeker Ralph</actor>
      <actor>Adolphe Menjou</actor>
      <actor>Richard Anderson</actor>
      <actor>Wayne Morris</actor>
      <actor>Freed Bert</actor>
      <actor>Emile Meyer</actor>
      <actor>Macready George</actor>
      <actor>Christiane Kubrick</actor>
      <actor>Joe Turkel</actor>
      <actor>Jerry Hausner</actor>
      <actor>Timothy Carey</actor>
      <writer>Calder Willingham</writer>
      <writer>Jim Thompson</writer>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/29/95c9eadd96ea4f03827463a7e7a99f24.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241209140000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209144500">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>Lanzarote</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au milieu de l'Atlantique, l'archipel espagnol des Canaries, sculpté par des millions d'années d'activité volcanique, présente un vaste éventail de paysages.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/38031574_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209153500">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le boeuf musqué</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Survivant de la dernière période glaciaire, le boeuf musqué est réapparu en Europe depuis un siècle. Parviendra-t-il à y prospérer malgré la hausse des températures ?</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/20/cbd0aa130bc7ce4c0fff933efba75f9d118e589e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209162000">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Des voix qui portent</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Les animaux émettent une très grande variété de signaux sonores pour communiquer avec leurs semblables, trouver de la nourriture, prévenir d'un danger ou trouver un partenaire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/26/b067e5b4b2dd4ec6bb43cc753ef26813.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Pologne, Szymanowski fait chanter les montagnes. - En Nouvelle-Zélande, la chasse est ouverte. - Au Sénégal, le jàqar au poisson de Mounas. - A Toulouse, tempête sur les crânes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Quand un photographe lituanien humanisait l'URSS - Les Broussards, cowboys néocalédoniens - À Barcelone, le prince d'un royaume déchu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/29/aa0de794c2f68fcfc2231ae6ac025ce19053b8cd_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209183000">
    <title>La dernière tournée des pubs britanniques</title>
    <desc lang="fr">Outre-Manche, les pubs sont une véritable institution. On s'y retrouve après le travail, on y parle affaires. À la suite de la pandémie de Covid et du Brexit, de plus en plus de gérants ont du mal à joindre les deux bouts. Nombre de ces établissements font partie de chaînes détenues par des grands groupes financiers. Ce sont eux qui dictent les prix et font pression sur les tenanciers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/27/1a0b8e35b6554d3488f23185c384e2ec.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Indonésie : des candidats en cartoon !</sub-title>
    <desc lang="fr">Lors de la campagne présidentielle indonésienne de 2024, un candidat et son colistier ont choisi d'être représentés sur leurs affiches officielles par des avatars générés par intelligence artificielle. Décryptage d'une affiche électorale pas comme les autres...</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 09/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241209195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241209214500">
    <title>Mourir d'aimer</title>
    <desc lang="fr">Danièle Guénot, 32 ans, divorcée, deux enfants, est professeur de latin-français à Rouen. Elle est aimée de ses élèves pour sa jeunesse d'esprit et la compréhension saine qu'elle leur manifeste. Lors des événements de mai 68, elle organise chez elle des réunions de discussion et de remise en cause de la société. Un de ses élèves, Gérard Leguen, âgé de 17 ans, tombe amoureux d'elle et le lui dit. Elle le repousse, pour le préserver surtout, mais sachant aussi ce qu'ils risquent. Pourtant, elle finit par céder à cet amour qu'elle partage. Les parents de Gérard, avertis, crient au scandale et déposent plainte. Danièle est condamnée pour détournement de mineur... - Critique : Le suicide de Gabrielle Russier, professeur de lettres, emprisonnée pour avoir aimé un de ses élèves, âgé de 17 ans, émut tant la France que des journalistes évoquèrent l’affaire devant le président Georges Pompidou, lors d’une conférence de presse. Après un long silence, il leur répondit par ces vers d’Éluard : « Comprenne qui voudra. Moi mon remords ce fut la malheureuse qui resta sur le pavé. La victime raisonnable, à la robe déchirée, au regard d’enfant perdue. Découronnée, défigurée. Celle qui ressemble aux morts qui sont morts pour être aimés. » C’était un temps où nos présidents avaient des lettres…

De ce fait divers, André Cayatte, inspiré, tire une tragédie sèche et (presque) sobre, mais aussi, selon son habitude, un pamphlet contre l’hypocrisie de l’époque — les parents du jeune homme préférèrent voir leur fils enfermé qu’heureux avec une femme plus âgée que lui… Le triomphe du film apporta à Annie Girardot une popularité extraordinaire.</desc>
    <credits>
      <actor>Annie Girardot</actor>
      <actor>Jacques Marin</actor>
      <actor>Bruno Pradal</actor>
      <actor>Yves Barsacq</actor>
      <actor>Marie-Hélène Breillat</actor>
      <actor>Jean Bouise</actor>
      <actor>Nathalie Nell</actor>
      <actor>Monique Melinand</actor>
      <actor>Claude Cerval</actor>
      <actor>François Simon</actor>
      <actor>Jean-Paul Moulinot</actor>
      <actor>Edith Loria</actor>
      <writer>André Cayatte</writer>
      <writer>Pierre Dumayet</writer>
      <writer>Albert Naud</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/07/10a24556b1954205a4b3931548c372d7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241209214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210000000">
    <title>Valmont</title>
    <desc lang="fr">Madame de Volanges a fait élever sa fille Cécile dans un couvent pour mieux la préserver des turpitudes du monde. Elle l'en fait à présent sortir, dans l'intention de la marier à monsieur de Gercourt. La marquise de Merteuil, dont Gercourt est l'amant, ne voit pas ce projet d'un oeil favorable. Elle s'acoquine avec le vicomte de Valmont, un don juan, et lui demande de se détourner un temps de sa proie du moment, la présidente de Tourvel, pour l'aider à distraire Cécile de ce funeste projet. S'il parvient à ses fins, la marquise lui abandonnera son corps ; s'il échoue, il se retirera dans un couvent. L'amour que Cécile éprouve pour son maître de musique, le chevalier de Danceny, favorise les plans des conjurés... - Critique : :t3: POUR

Quand Valmont, libre adaptation des Liaisons dangereuses par le grand scénariste Jean-Claude Carrière pour Miloš Forman, sort en salles le 6 décembre 1989, il arrive trop tard : le 22 mars est déjà sorti la version de Stephen Frears avec Glenn Close et John Malkovich et tout le monde a adoré cette adaptation théâtrale et cruelle, plus fidèle, il est vrai, à Choderlos de Laclos. Où, rappellons-le, la redoutable Mme de Merteuil, vexée dans son orgueil que son amant du moment la quitte pour épouser la jouvencelle Cécile de Volanges, demande à l’irrésistible Valmont de déflorer la pucelle avant ses noces. Sauf que Valmont, lui, tient, surtout, à coucher dans son lit la pure Madame de Tourvel qui n’envisage pas une seconde d’être infidèle à son mari…

Mais il faut réhabiliter ce Valmont de Forman, sa mise en scène alerte, qui s’attache plus aux décors naturels qu’aux boudoirs. Les rapports amoureux sont ici filmés non pas comme des duels mais à la manière de ballets. Surtout, contrairement à ce diable de Malkovich, Colin Firth, alors quasi-débutant, fait de ce séducteur patenté un être touché par la révélation du romantisme, et subtilement tragique. Dans le rôle de la machiavélique Madame de Merteuil, Annette Bening a tout juste 30 ans, l’âge du personnage (quand Glenn Close, elle, en avait 40) et elle est magnifique dans la scène où, décoiffée et sensuelle, elle rejette les avances de Valmont en riant. Alors, il lui oppose juste un sourire un peu triste – ce parfait sourire mélancolique de Colin : finalement, même pour lui, les femmes, restent un mystère…

La fin, surtout, est différente, moins grand guignol que la version de Frears, avec son choix de désigner deux « gagnantes » à ce jeu cruel de la séduction : Cécile de Volanges et la vieille Madame de Rosemonde, nettement moins abusées qu’il semblerait… Chez Forman, la dernière image célèbre la vertu. Infidèle à Choderlos ? Pas sûr… G. O.


:t0: CONTRE

Jean-Claude Carrière, brillant collaborateur de Pierre Etaix, Luis Buñuel et Peter Brook ne s’est pas souvent trompé. Sauf quand il a transformé ce roman libertin et grave du XVIIIe siècle en mélo bourgeois du XIXe. En faisant, donc, des Liaisons dangereuses de Laclos un fantôme prémonitoire du Journal d’une femme de chambre d’Octave Mirbeau… Il faut dire que Miloš Forman ne l’aide pas. Les Liaisons dangereuses – il ne s’en cache pas – ce n’est pas son univers, sa mentalité, sa psychologie. La perversité des personnages l’intéresse moins que leur innocence perdue. « Je ne veux pas croire, disait-il lors de la sortie du film, que les personnages du livre font ce qu’ils font parce qu’ils sont mauvais par nature. » 

Alors, sous sa caméra, Madame de Merteuil devient « une innocente torturée entre un idéal perdu et son expérience de la vie ». Et Valmont, un crétin « qui aime toujours un peu les femmes qu’il séduit » et tombe raide dingue de celles qui le quittent. Le pompon, c’est la présidente de Tourvel (Meg Tilly) qu’il filme s’en allant au marché choisir elle-même, et avec des regards extatiques, les légumes destinés au pot-au-feu de Valmont, devenu, après une nuit d’amour, son « homme »… « Mais, répliquait ingénument le cinéaste, une femme comme Tourvel achèterait le monde entier pour celui qu’elle aime... » (sic) Ben voyons…

Envolé, donc, le pouvoir que la marquise et le vicomte se plaisaient à exercer, non seulement sur les autres, mais aussi sur leur propre cœur. Et disparue, la cruauté de ces deux damnés volontaires bien décidés à ne jamais faiblir ni céder. Avec Forman, les voilà réduits à des Machiavel de série américaine, à des pervers pour clubs échangistes. P. M</desc>
    <credits>
      <actor>Ian McNeice</actor>
      <actor>Meg Tilly</actor>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Jeffrey Jones</actor>
      <actor>Fairuza Balk</actor>
      <actor>Annette Bening</actor>
      <actor>T.P. McKenna</actor>
      <actor>Thomas Henry</actor>
      <actor>Siân Phillips</actor>
      <actor>Fabia Drake</actor>
      <actor>Aleta Mitchell</actor>
      <actor>Anthony Carrick</actor>
      <writer>Forman Milos</writer>
      <writer>Jean-Claude Carrière</writer>
      <guest>Patrice Arrat</guest>
      <guest>Ann Jacoby</guest>
    </credits>
    <date>1989</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/26/cf08bb27f60143e397ed05295e6a93b6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241210000000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210013000">
    <title>11 Underground</title>
    <desc lang="fr">Près de quarante ans après une grève dans une mine de mercure en Espagne, dix descendants des acteurs de la lutte reproduisent l'expérience dans les galeries souterraines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/26/0086e0cb37374f568242ecaae0e809f0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210013000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210025400">
    <title>Avenue nationale</title>
    <desc lang="fr">Il y a plus de trente ans, Vandam aurait donné le coup d'envoi de la révolution de Velours à Prague, devenant ainsi le héros de son quartier. Bagarreur et respecté, cet ouvrier fan de Jean-Claude Van Damme a toujours su faire régner sa loi. Mais à l'approche de la cinquantaine, il peine à s'adapter à un monde qui change, et dérive vers l'extrême droite. Quand les appétits d'un requin de l'immobilier menacent de fermeture le pub qu'il fréquente, Vandam se mobilise pour aider Lucka, la propriétaire, dont il est amoureux. À travers son combat obstiné transparaît alors la fragilité d'un caïd dépassé. - Critique : Proche du cinéma du duo Gustave Kervern-Benoît Delépine, cette comédie tchèque désenchantée dresse le portrait d’un peintre en bâtiment qui s’astreint à deux cents pompes quotidiennes et philosophe de manière déconcertante, comme son idole Jean-Claude Van Damme. En ce bagarreur, gloire de sa cité pour avoir donné en 1989 le coup d’envoi de la révolution de velours, macèrent les rêves déçus de toute une classe populaire hébétée face au jeune capitalisme tchèque. Sa détermination à sauver son petit royaume de la gentrification lui offre un ultime combat, entre virilité passéiste, faits alternatifs et extrémisme. Tout l’enjeu du film est de susciter l’empathie pour ce populiste au look de skinhead, dont la logorrhée saoule encore plus que le schnaps local. C’est à moitié réussi. Côté pile : une capacité à émouvoir avec l’une des scènes d’amour les plus calamiteuses du cinéma, et, plus généralement, à filmer des lotissements de préfabriqués tout fanés. Côté face : trop de facilités dans cette vision d’un lutteur qui reçoit plus de coups qu’il n’en donne, et une utilisation abusive du sempiternel Stabat Mater de Pergolèse.</desc>
    <credits>
      <actor>Langmajer Jirí</actor>
      <actor>Jan Cina</actor>
      <actor>Václav Neuzil</actor>
      <actor>Hynek Cermák</actor>
      <actor>Kamila Trnková</actor>
      <actor>Polák Andrej</actor>
      <actor>Leos Jurácek</actor>
      <actor>Lubor Splíchal</actor>
      <actor>Martin Sobotka</actor>
      <actor>Katerina Janecková</actor>
      <actor>Barbora Vozková</actor>
      <actor>Jirí Soch</actor>
      <writer>Jaroslav Rudiš</writer>
      <writer>Stepan Altrichter</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">84</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/26/102e0fa889fba0e360569aeab34bf2daa938a3b9.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241210025400" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">76</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210044000">
    <title>La dernière tournée des pubs britanniques</title>
    <desc lang="fr">Outre-Manche, les pubs sont une véritable institution. On s'y retrouve après le travail, on y parle affaires. À la suite de la pandémie de Covid et du Brexit, de plus en plus de gérants ont du mal à joindre les deux bouts. Nombre de ces établissements font partie de chaînes détenues par des grands groupes financiers. Ce sont eux qui dictent les prix et font pression sur les tenanciers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/27/1a0b8e35b6554d3488f23185c384e2ec.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210044500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210044500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210045500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Drogue : le grand déballage</sub-title>
    <desc lang="fr">Des centaines de paquets de cocaïnes alignés et des agents en uniforme scrutant la scène. Une image classique de saisie de drogue mise en scène par la police à destination des médias. Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210055000">
    <title>Nos chères bestioles</title>
    <sub-title>Sous la carapace de la coccinelle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au printemps, la coccinelle à deux points sort de son hibernation et part en quête de nourriture, tout en batifolant avec différents partenaires.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/29/728590eb0adf4434854ee233ec6aa9e6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210065000">
    <title>Cuba, le grand retour des boxeuses</title>
    <desc lang="fr">A 47 ans, l'ancienne boxeuse namibienne Flores Rodriguez est trop vieux pour participer activement aux compétitions internationales. Elle souhaite désormais créer une écurie de boxe réservée aux femmes à La Havane – une première à Cuba. L'infrastructure est délabrée, mais elle veut tout faire pour éviter que les jeunes sportives échouent en raison de conditions défavorables : à Cuba, les possibilités d'entraînement les plus simples et l'équipement approprié manquent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/14/d5b5e9c97e8f45b2868ac2ddea1cb2b7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Quand un photographe lituanien humanisait l'URSS - Les Broussards, cowboys néocalédoniens - À Barcelone, le prince d'un royaume déchu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/29/aa0de794c2f68fcfc2231ae6ac025ce19053b8cd_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Pologne, Szymanowski fait chanter les montagnes. - En Nouvelle-Zélande, la chasse est ouverte. - Au Sénégal, le jàqar au poisson de Mounas. - A Toulouse, tempête sur les crânes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210091000">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>L'Ecosse et les Orcades</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Bordée par la mer du Nord, la côte orientale de l'Ecosse se dessine entre falaises déchiquetées, plages de sable blanc et villes portuaires.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/12/4ba08a39f772460cafdfe0f5d3547f24.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210095500">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>L'est de l'Angleterre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La côte orientale de l'Angleterre offre des paysages variés et un patrimoine culturel singulier. Forteresse médiévale construite sur un piton rocheux, le château de Bamburgh surplombe une longue plage de sable blanc plébiscitée par les surfeurs, non loin de la frontière avec l'Écosse. Ancien lieu de villégiature mondain du XIXe siècle, le village de Cromer attire les gastronomes du monde entier.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/19fa8ba2229e4dcca61af8a20b330213.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210104000">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>La Belgique et les Pays-Bas</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Si la côte belge de la mer du Nord est principalement connue pour ses grandes plages prisées des touristes, elle possède également un patrimoine culturel très vivant. En Flandre occidentale, quelques passionnés pratiquent toujours la pêche aux crevettes à cheval, perpétuant ainsi une tradition vieille de plus de cinq siècles. À l'est, la réserve naturelle du Zwin rassemble les oiseaux migrateurs.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/14/2fc8d22630dd4ff7a8294784e2bbf6ee.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210112500">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>L'Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Entre marais sauvages, bancs de sable et prairies marines, le littoral allemand de la mer du Nord abrite des sites naturels encore préservés du tourisme de masse.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/15/90e1a9c6f6694831a15cc00c3066e24f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210112500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210123500">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>La cardamome du Kerala indien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans l'Etat indien du Kerala, au coeur des montagnes humides des Ghats occidentaux, des paysans se consacrent à la culture de la cardamome depuis des générations.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210141500">
    <title>Chronique d'une liaison passagère</title>
    <desc lang="fr">Simon est marié. Libre, Charlotte veut profiter de la vie après une histoire compliquée. Tous deux entament une liaison, sans rien se promettre, avec pour seul objectif de passer de bons moments ensemble. En dépit de sa clandestinité, leur couple repose sur une parfaite complémentarité - Simon étant aussi timoré que Charlotte est épicurienne. Il se nourrit aussi d'une entente parfaite, du plaisir des sens et du goût de la conversation amoureuse. Mais les deux amants n'osent s'avouer que leur relation prend un tour sérieux, s'interdisant toute grande déclaration et évacuant immédiatement toute tension. L'affaire se corse quand Charlotte fait la connaissance de Louise. - Critique : « On va boire un verre ou deux mais je ressens une envie irrésistible de faire l’amour avec toi. »  Charlotte (Sandrine Kiberlain), bloody mary à la main, affiche la couleur sans rougir. Le film vient à peine de commencer. « Ça va vite, là », confirme son rencard, ­Simon (Vincent Macaigne). La quinqua enthousiaste, mère célibataire libre comme l’air, le suit chaque fois qu’il s’éloigne. Le quadra lent à la détente, marié avec enfants, avance et ­recule, déchiré entre son désir et sa peur du « bazar ». Chronique d’une liaison passagère démarre sur ce feu d’artifice, alimenté par la fantaisie charmante de deux ­acteurs exceptionnels — elle, radieuse et conquérante en « femme brute », lui émouvant car désarçonné en « homme délicat ». 

Alors que Charlotte et Simon passent un contrat explicite – jouir sans entraves –, l’auteur chronique, au fil de leurs rendez-vous, une cristallisation que chacun sait inéluctable. L’intérêt de ce suspense éventé ? Son éblouissante sophistication.

Le onzième long métrage d’Emmanuel Mouret (Les Choses qu’on dit, les choses qu’on fait) évoque un Woody Allen grand cru – les clins d’œil à Annie Hall (1977) foisonnent –, mais aussi le Lubitsch de Sérénade à trois (1933) pour l’élégance ludique et cet art de ne penser qu’à « ça » sans verser dans l’égrillard. Il faut dire que le sexe, s’il figure au centre ou, plutôt, au cœur (et c’est bien là qu’est l’os !) du propos, ­demeure obstinément dans le hors-champ de l’image. Le réalisateur filme la parole en mouvement avec une invention constante, entraînant ce pas de deux « éroticomique » vers la mélancolie. Les choses qu’on ne dit pas, les choses qu’on rate… En attendant, même si c’était éphémère – mais l’était-ce vraiment ? –, on aura été très heureux.</desc>
    <credits>
      <actor>Sandrine Kiberlain</actor>
      <actor>Vincent Macaigne</actor>
      <actor>Georgia Scalliet</actor>
      <actor>Maxence Tual</actor>
      <actor>Mercoyrol Stéphane</actor>
      <actor>Pierre Giraud</actor>
      <actor>Fleury Ghislaine</actor>
      <actor>Brahim Zairi</actor>
      <actor>Mohamed Zairi</actor>
      <actor>Juliette Capieu</actor>
      <actor>Eric Wrembel</actor>
      <actor>Lola Niedermayer</actor>
      <writer>Emmanuel Mouret</writer>
      <writer>Pierre Giraud</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/04/c6015aea95fa4ee3984c4f23d73dccd76bda0ff1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241210141500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210145000">
    <title>Louisiane, la passion des oiseaux</title>
    <desc lang="fr">Plus de 470 espèces d'oiseaux vivent dans les marécages et les forêts de Louisiane, notamment des pélicans, des grues et des hérons. Mais beaucoup d'espèces ont disparu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/03/15a951ec99a742acaca0fc3a6879456a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210153500">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le grand tétras</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Plus grand oiseau européen de basse-cour, le grand tétras impressionne par ses rituels de parade. Aperçu du quotidien et des besoins de ce gallinacé timide.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/29/de7832e43fce4a6a94639fce5523045a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210162000">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Messages cachés</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - S'il sollicite souvent l'ouïe et la vue, le langage des animaux repose également sur d'autres signaux sensoriels indispensables à la cohésion sociale et à la survie des espèces. Dotés d'un odorat aiguisé, les chats émettent des phéromones, des substances chimiques qui leur permettent de transmettre des messages à leurs congénères. Les papillons communiquent quant à eux à l'aide de motifs ultraviolets qui tapissent leurs ailes et jouent un rôle dans la séduction, puis l'accouplement. Les anguilles envoient des décharges électriques pour chasser, mais aussi pour transmettre à leurs pairs des informations sur leur âge ou leur sexe…</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/55af330f70ab4cc89a32495e0e5a1517.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/7ce319b48de849de874be18a5d767a00.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Italie, l'éveil des sens de "Call me by your name" - Les santons de Provence - En Australie, un aborigène vendéen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/30/110342663a387d017cb973ae1dd06601169fb0c8_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210183000">
    <title>Le crabe bleu : fléau des pêcheurs italiens ?</title>
    <desc lang="fr">Un crustacé vorace met en péril les écosystèmes de l'Adriatique. En deux ans, le crabe bleu a colonisé les eaux italiennes, faisant planer une sérieuse menace sur les pêcheurs de palourdes. Pour vaincre ce fléau, des restaurateurs veulent valoriser son potentiel culinaire. Cet envahisseur parviendra-t-il à séduire les gourmets italiens ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/684da32bad6540ee89eaa0ad969b0a35.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Gisèle Pelicot, naissance d'un symbole</sub-title>
    <desc lang="fr">Sonia Devillers raconte l'histoire d'une photo ou d'une image. De leur construction à leur impact, comment expliquer la viralité de certaines images ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 10/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210204500">
    <title>L'Europe dans la main de Poutine ?</title>
    <desc lang="fr">En 2017, des émissaires russes ont tenté d'orienter l'action des indépendantistes catalans pour les encourager à rompre avec Madrid, allant jusqu'à proposer à Carlos Puigdemont l'envoi de troupes à Barcelone. Parallèlement, dans le nord de l'Allemagne, pendant près d'une décennie, la Russie a réactivé d'anciens réseaux datant de la guerre froide. L'objectif était de parvenir à achever le gazoduc Nord Stream 2 afin de rendre l'Europe de l'Ouest totalement dépendante à l'énergie russe. Un ancien de la Stasi, proche de Vladimir Poutine, est ainsi parvenu à persuader des responsables politiques allemands de contourner les sanctions américaines contre le pipeline. Une fois les Européens devenus "accros" au gaz russe, Vladimir Poutine estimait avoir les mains libres pour envahir l'Ukraine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/83ff99dda9424969b9ccd996f3087b0a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210204500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210213000">
    <title>L'Europe dans la main de Poutine ?</title>
    <desc lang="fr">Dans les mois qui suivent l'invasion de l'Ukraine, les Européens tentent de réagir. Plusieurs centaines d'agents russes sont expulsés de l'Union européenne pour avoir mené des actions d'influence, de désinformation et de déstabilisation. Les Russes ont trouvé la parade : ils recourent désormais à la sous-traitance. En France, en octobre 2023, des commandos de tagueurs moldaves ont tapissé les murs de Paris d'étoiles de David, sur instruction de Moscou, pour semer la panique jusqu'au plus haut sommet de l'État. Une action relayée par une gigantesque opération de propagande numérique déployée à l'échelle internationale : "Doppelgänger".</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/7248590e017841caa30e4bd3b4d8d974.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210230000">
    <title>Interceptés</title>
    <desc lang="fr">À l'image défilent des paysages et des intérieurs dévastés, entre villes et campagnes, souvent regardés à distance, parfois depuis l'habitacle d'un char, dans un profond silence, comme dans le temps suspendu qui suit la déflagration. Des civils ukrainiens continuent d'y vivre, tant bien que mal : des enfants jouant dans les hautes herbes, des vieilles dames cuisinant dans une cave encombrée de lits, une partie adolescente de volley au milieu de grands ensembles bombardés, une distribution villageoise d'aide humanitaire. Au son, des soldats russes anonymes, enregistrés à leur insu par les services secrets ukrainiens, téléphonent à leurs proches, des femmes en grande majorité. Aux avant-postes de l'invasion, leurs dialogues témoignent du succès de la propagande russe, mais aussi de la violence planifiée, notamment contre les civils.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/d3b4b83e81394fc3b63e64e6c2090292.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210230000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241210235500">
    <title>Inside Zaporijjia : Une centrale nucléaire dans la guerre</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-est de l'Ukraine, la centrale nucléaire de Zaporijjia, la plus grande de toute l'Europe, fait partie des territoires conquis par les troupes russes dans les premiers jours de l'invasion, tout début mars 2022. Ces dernières avaient au préalable occupé celle de Tchernobyl, non loin de la frontière avec la Biélorussie, avant d'en être chassées par l'armée ukrainienne. Assortie des menaces régulières de Vladimir Poutine sur une possible dévastation nucléaire, et des appels de certains de ses conseillers à recourir à l'arme atomique pour vaincre rapidement l'Ukraine, la guerre porte ainsi en germe une catastrophe qui dépasserait en ampleur celles de Tchernobyl et de Fukushima, en 1986 et 2011.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/547a66ce387444a59ae9fc4c04eb8eaf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241210235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211003000">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>Russie : guerre choc, choc des cultures</sub-title>
    <desc lang="fr">Le pouvoir russe affirme que la guerre qu'il mène en Ukraine ne saurait déborder sur son territoire. Pourtant, depuis l'offensive ukrainienne sur Belgorod et Koursk, la population de ces régions subit les effets de la guerre. Conséquence de ces revers militaires : en Russie, l'étau se resserre sur les libertés individuelles.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/99bccc2e302049ffadf00fca8f977860.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211020000">
    <title>Le plongeon de Vera</title>
    <desc lang="fr">Vera Kemp a tout pour être heureuse. Epouse sereine, mère comblée, exerçant un métier passionnant - éditrice d'art -, elle mène une vie paisible et équilibrée. Mais ces certitudes de façade, ce bonheur en trompe-l'oeil, vont se fracturer pour laisser place à la réalité crue. Le jour de ses 36 ans, Vera apprend que son mari entretient une liaison. Elle se remet profondément en question et se rend compte qu'elle ne fait que jouer les utilités, y compris au sein de l'entreprise dont elle a hérité. Son mari, Manfred, et sa belle-mère, Lisbeth, l'ont toujours protégée des réalités. Sous le choc, sa carapace se fissure. Vera entame une longue et vertigineuse quête d'identité, aidée par un homme dont elle vient de faire la connaissance, le séduisant Andreas Wolgast...</desc>
    <credits>
      <director>Dominik Graf</director>
      <actor>Mona Seefried</actor>
      <actor>Birge Schade</actor>
      <actor>Tobias Moretti</actor>
      <actor>Tim Bergmann</actor>
      <actor>Monika Woytowicz</actor>
      <actor>Wolfgang Hinze</actor>
      <actor>Carla Hagen</actor>
      <actor>Martina Gedeck</actor>
      <actor>Müller-Elmau Raidar</actor>
      <actor>Simunovic Tamara</actor>
      <actor>Frederic Welter</actor>
      <actor>Marian Lösch</actor>
      <writer>Markus Busch</writer>
      <writer>Bernd Schwamm</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/07/081991191acfdbdc86550cdfaf6f6b03057b9f71.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211020000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211024500">
    <title>Une vie de héros : Christian Thielemann dirige Richard Strauss</title>
    <desc lang="fr">Sur la scène du Semperoper de Dresde, Christian Thielemann dirige la Staatskapelle dans le poème symphonique de Richard Strauss, composé en 1898.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/06/06/e19db28230f61b410b44a3a8e1503e7020151d1d_17965C338734AC88249AE0537A8E79AD.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211024500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211032800">
    <title>La barge à queue noire : L'oiseau méconnu des rivages</title>
    <desc lang="fr">Échassier aux longues pattes élégantes et au bec démesuré, la barge noire appartient à la famille des bécassins, qui souffre en France d'une injuste réputation de stupidité. Pourtant, cet oiseau au plumage beige dont la queue se termine par une bande noire caractéristique est porteur d'espoir pour de nombreuses espèces menacées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/1dba2b7fd2cb4d79bc59488f7783e1da.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211032800" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211044000">
    <title>Le crabe bleu : fléau des pêcheurs italiens ?</title>
    <desc lang="fr">Un crustacé vorace met en péril les écosystèmes de l'Adriatique. En deux ans, le crabe bleu a colonisé les eaux italiennes, faisant planer une sérieuse menace sur les pêcheurs de palourdes. Pour vaincre ce fléau, des restaurateurs veulent valoriser son potentiel culinaire. Cet envahisseur parviendra-t-il à séduire les gourmets italiens ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/684da32bad6540ee89eaa0ad969b0a35.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211044500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211044500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211045500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Gisèle Pelicot, naissance d'un symbole</sub-title>
    <desc lang="fr">Sonia Devillers raconte l'histoire d'une photo ou d'une image. De leur construction à leur impact, comment expliquer la viralité de certaines images ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211055000">
    <title>Les secrets des momies égyptiennes</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Depuis sa mise au jour en 1881, la momie du roi Séqénenré Taa, qui régna il y a quelque trois mille cinq cents ans sur la Haute-Égypte, n'a cessé d'intriguer les archéologues. Pourquoi le corps a-t-il été embaumé à la va-vite ? D'où lui venaient ses blessures à la tête ? Dans une enquête menée à la façon d'un polar, égyptologues, médecins légistes et criminologues font parler la dépouille pour reconstituer les circonstances du décès du souverain. Le cas de la reine et pharaonne Hatchepsout, dont le règne a commencé un peu moins d'un siècle plus tard, et dont le sarcophage a été découvert vide dans un fabuleux temple mortuaire, offre un cas plus mystérieux encore.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/401efa2b-79d3-4815-b5f0-14c73702cd3a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211060000">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211060000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211065000">
    <title>Bangkok, les chasseurs de serpents</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, les services de secours de la ville de Bangkok reçoivent plus de 35 000 appels pour un genre d'intervention insolite : la capture de serpents entrés dans des maisons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Italie, l'éveil des sens de "Call me by your name" - Les santons de Provence - En Australie, un aborigène vendéen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/30/110342663a387d017cb973ae1dd06601169fb0c8_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/7ce319b48de849de874be18a5d767a00.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211095500">
    <title>Egypte : Enquête sur la nécropole des taureaux sacrés</title>
    <desc lang="fr">Sur le mythique site de Saqqarah, les taureaux Apis furent inhumés, pendant plus d'un millénaire, dans l'immense nécropole souterraine du sérapéum. Découvert en 1850 par l'égyptologue français Auguste Mariette, ce lieu abrite un trésor dont une partie est conservée au Louvre. L'effondrement du plafond de l'une des galeries avait cependant empêché l'archéologue de s'aventurer dans l'intégralité de la nécropole. Plus de 170 ans plus tard, les égyptologues du musée poursuivent l'entreprise de leur fameux prédécesseur. Menant l'enquête sur le culte du taureau Apis et les rituels mystérieux qui l'entouraient, l'équipe cherche surtout un accès aux parties inexplorées, lesquelles présentent au moins huit chambres funéraires, avec l'espoir de trouver des tombes intactes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/28/46e6b94c527d6b402c578deab6b9c6438e98cc59_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241211095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211104000">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>La Gomera et El Hierro</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Autrefois vides, les deux plus petites îles des Canaries, La Gomera et El Hierro, ont fini par être colonisées par des animaux et des plantes arrivés de la mer.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/38031574_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211112500">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>La Palma</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Après l'éruption du Cumbre Vieja en 2021, qui a endommagé des maisons et des terres agricoles, la biodiversité, elle, s'est adaptée et n'a pas disparu.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/27/b0d9dd8270efebca0656e6d634a458ee12ed1b7c_1A45C52E13148DE0D36B6753A648FF54.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211112500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211123500">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>Les Moluques, la noix de muscade et le clou de girofle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans le nord-est de l'Indonésie, l'archipel des Moluques est le royaume exclusif de la noix de muscade et du clou de girofle, qui ont fait l'objet de combats acharnés.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211140000">
    <title>Le corbeau</title>
    <desc lang="fr">Une petite ville française est frappée d'une maladie contagieuse. Des lettres anonymes accusent le docteur Germain d'être l'amant de Laura, la femme de l'un de ses collègues, le docteur Vorzet. Les lettres portent la signature, énigmatique, du "Corbeau". Les premiers soupçons des principaux concernés se portent sur Denise, la fille de l'instituteur chez qui loge Germain, puis sur une jeune perverse, Rolande, et enfin sur Marie Corbin, l'assistante de Vorzet. Bientôt, pourtant, le "Corbeau" désigne tous les notables à la vindicte publique. Qui est-il ? L'enquête de la préfecture ne parvient pas à le démasquer... - Critique : Il pleut des lettres anonymes sur Saint-Robin, « un petit village, ici ou ailleurs », et comme l’annonce le narquois Dr Vorzet : « Quand ces saloperies se déclarent, on ne sait pas où elles s’arrêtent… » Tourné en 1943 pour la Continental, dirigée par l’occupant allemand, le deuxième film de Clouzot fut honni de tous. Cette foire délétère à la ­délation ne pouvait que déplaire aux résistants et fut condamnée à la Libération. Très loin de célébrer le travail, la famille et la patrie, elle n’était pas non plus du goût de Vichy.

Clouzot, trop misanthrope pour être propagandiste, ne fait qu’explorer la noirceur de l’âme humaine, noir corbillard, avec quelques zones de lumière. Comme dans la grande scène expressionniste (qu’admirait Hitchcock) où le balancement d’une ampoule illustre la notion relative, alternative, du bien et du mal. Les lettres anonymes lui servent d’alibis pour traiter d’avortement, de drogue ou d’adultère, avec une liberté incroyable.

Les seuls personnages sauvés, dans ce chef-d’œuvre de méchanceté ? Une infirme aux mœurs légères (Ginette Leclerc, vulgaire à cœur) et un type fâché avec la vie (Pierre Fresnay, ­superbe) qu’elle réussit à ébranler en le traitant de « bourgeois ». Pour Clouzot, la pire insulte qui soit.</desc>
    <credits>
      <actor>Héléna Manson</actor>
      <actor>Larquey Pierre</actor>
      <actor>Louis Seigner</actor>
      <actor>Roquevert Noël</actor>
      <actor>Pierre Fresnay</actor>
      <actor>Jean Brochard</actor>
      <actor>Ginette Leclerc</actor>
      <actor>Antoine Balpêtré</actor>
      <actor>Lancret Bernard</actor>
      <actor>Micheline Francey</actor>
      <actor>Jeanne Fusier-Gir</actor>
      <actor>Liliane Maigné</actor>
      <writer>Clouzot Henri-Georges</writer>
      <writer>Louis Chavance</writer>
    </credits>
    <date>1943</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/06/253cd2d5eecf470483fdc760eea01403.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241211140000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211145000">
    <title>Terres sauvages du Grand Nord</title>
    <sub-title>Tempêtes d'automne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Alors que les jours raccourcissent et que les premières tempêtes d'automne se préparent avec les grandes marées d'équinoxe, c'est le moment pour les nouveau-nés de l'année de s'aventurer dans le vaste monde. Cet ultime épisode suit la lutte incertaine pour survivre de jeunes loutres, phoques et renards arctiques, et s'invite dans les joutes nuptiales des rennes de Norvège avant le retour de la nuit polaire.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/2ab2ae0c-af5a-4ca2-89d9-e4dc8e2d820d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211153500">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le chacal doré</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Opportuniste et charognard, le chacal doré fait preuve d'une très grande capacité d'adaptation vis-à-vis de son environnement et de sa nourriture.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/20/002eb262b13572b57569e4b83f43b6f67500010b_A70368B59F0AAC8E68AACBF0324099E3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211162000">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Des super-sens</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Les taches colorées en forme d'œil qui ornent le plumage des paons servent à repousser les prédateurs et à hypnotiser les femelles pour les séduire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/46e48e41301440a99f553a9373ded087.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au cœur de la jungle indienne, Jangarh Singh Shyam peint les rites et les traditions de sa communauté. Les Gonds, l'un des plus anciens peuples d'Inde, vivent une religion animiste que le peintre s'est approprié et a élevé au rang d'art.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/d59f04ab909d44d28dcc83d4562816c3" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Suède une rebelle pionnière de l'art abstrait - Le cinéma d'Ishiro Honda - En Allemagne, la permanente fait des vagues.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/01/0c415672f2498d6c6bffd3bc431de8b6d822ce0c_206454B4BA3B38775D83924799C85A6A.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211183000">
    <title>Le ciné-tourisme à l'assaut de la Suisse</title>
    <desc lang="fr">En 2019, lorsqu'un pianiste est filmé sur un ponton pour une série Netflix sud-coréenne, les habitants d'Iseltwald ne se doutent pas de la catastrophe qui les attend. Depuis, la scène a fait le tour du monde, et ce pittoresque village de pêcheurs perdu au coeur des montagnes est désormais envahi par les touristes venus des quatre coins du globe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/70335e7163004215a6bc6db954d65cb2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Abbé Pierre : faut-il tirer une croix sur son image ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Un trait noir barre le visage de l'abbé Pierre. Jadis figure de la bonté, il est aujourd'hui accusé d'agressions sexuelles. L'icône est tombée de son piédestal et son visage a été purement et simplement rayé de l'espace public. Si l'image consacre, que raconte son effacement ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 11/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211213000">
    <title>La Passagère</title>
    <desc lang="fr">Depuis près de deux décennies, Chiara partage sa vie avec Antoine, un pêcheur qu'elle a suivi sans hésiter sur la petite île dont ce dernier est originaire, au large de la côte Atlantique. Epanouie dans son couple, la quadragénaire s'implique aussi pleinement dans l'activité de son époux, un métier dont elle a appris tous les secrets. Pourtant, malgré cette relation en tous points idyllique, Chiara voit toutes ses certitudes s'effondrer après sa rencontre avec Maxence, le jeune apprenti embauché par Antoine. Rapidement, elle perd pied, irrésistiblement attirée par ce séduisant jeune homme, et elle finit par céder à ses désirs... - Critique : Tout au bout d’une côte atlantique battue par les vents, Chiara est pêcheuse depuis vingt ans, depuis qu’elle a débarqué dans la vie d’Antoine, qui lui a enseigné ce labeur marin qui rougit les joues, blesse les doigts et forge les biceps. Quand le jeune Maxence devient l’apprenti du couple, jusque-là heureux, une tempête sensuelle fait chavirer Chiara…

La belle singularité de ce premier long métrage repose sur une manière délicate d’aborder l’adultère, et de faire d’une femme de 40 ans passés une vraie figure de liberté. Les films de métier sont souvent passionnants et c’est le cas de celui-ci, attaché au moindre geste, à chaque casier de crabes ou roulis sur le bateau, mais aussi à ces moments de pause entre amis dans un bar, où les corps salés oublient qu’ils sont rompus.

La réalisatrice réussit particulièrement les scènes d’amour, avec une mise en scène frontale qui n’exclut pas la joie complice entre les amants, et avec, surtout, une consécration du plaisir féminin. Même si quelques scènes manquent de finesse quant à la réaction de ce petit microcosme insulaire face à la femme adultère, l’épilogue surprend. Face au déjà charismatique Félix Lefebvre, révélé par Été 85, de François Ozon, Chiara a les traits et les frémissements de Cécile de France, décidément formidable dès qu’il s’agit, comme dans La Belle Saison, de Catherine Corsini (2015), d’interpréter l’éveil sensuel avec chaque pore de sa peau. Sa carnation, son incarnation donnent envie de suivre cette Passagère.</desc>
    <credits>
      <actor>Françoise Gillard</actor>
      <actor>Cécile De France</actor>
      <actor>Monsaingeon Grégoire</actor>
      <actor>Ferrus Caroline</actor>
      <actor>Imane Laurence</actor>
      <actor>Félix Lefebvre</actor>
      <actor>Ghislaine Girard</actor>
      <actor>Jean-Pierre Couton</actor>
      <actor>Josée Lambert</actor>
      <actor>Gauvain Pontoizeau</actor>
      <actor>Solveig Gautron</actor>
      <actor>Zacharie Coché</actor>
      <writer>Héloïse Pelloquet</writer>
      <writer>Rémi Brachet</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/38900582_6206D28055A9F3F43D2FF5EFAA83351E.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241211213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211222500">
    <title>L'écrivain et l'assassin : "L'adversaire" d'Emmanuel Carrère</title>
    <sub-title>"L'adversaire" d'Emmanuel Carrère</sub-title>
    <desc lang="fr">Il n'était pas médecin, pas plus que chercheur comme tous le croyaient. Il ne travaillait ni à l'Inserm, ni à l'OMS, où il assurait avoir son bureau à Genève : Jean-Claude Romand avait arrêté ses études de médecine après avoir pourtant réussi sa première année. Au matin du 10 janvier 1993, les pompiers ont sorti de sa maison incendiée les corps inertes de sa femme et de leurs deux enfants. Lui-même a été conduit inconscient à l'hôpital. Peu après, ses parents et leur chien ont été retrouvés morts eux aussi dans leur pavillon. Le 16 janvier, alors qu'il vient d'achever la biographie romancée de Philip K. Dick, Emmanuel Carrère lit dans Libération l'article que Florence Aubenas consacre à ce fait divers. Fasciné par l'histoire de ce menteur, le romancier décide de lui consacrer un livre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/2efde22819d54726b1d0c52efc71bc13.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211222500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211235000">
    <title>Un bonheur fragile : Une famille se réinvente</title>
    <desc lang="fr">Dans une petite ferme située dans les environs d'Oslo, les Payne mènent une existence à l'écart du monde. Maria et Nik ont mis en place une vie de famille à la fois autonome et en harmonie avec la nature. Leurs quatre enfants, Ulv, Falk, Freja et Ronja, sont scolarisés à la maison et poursuivent leur apprentissage à leur propre rythme, en dehors de toute contrainte. Pour gagner l'argent nécessaire à leurs besoins, Maria travaille occasionnellement comme photographe. Mais lorsqu'elle est rattrapée par un cancer du col de l'utérus qui va lui être fatal, le monde idyllique et autosuffisant des Payne s'écroule. Nik et les enfants font face au deuil et à de nouveaux défis au quotidien. Très courageux, le jeune veuf tente désespérément de maintenir leur mode de vie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/18905228e049485b9d6af1c99ce0ffbc.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212014000">
    <title>Corsage</title>
    <desc lang="fr">Vienne, à l'aube de Noël 1877. Épouse de l'empereur François-Joseph Ier, Sissi fête en grandes pompes son quarantième anniversaire. Mais l'impératrice ne trouve pas la force de sourire. En effet, lasse des protocoles auxquels elle doit sans cesse se plier, Sissi souffre et n'hésite pas à exprimer son profond mal-être à un époux bien peu à l'écoute. Ce dernier ne se prive d'ailleurs pas de fermement la recadrer à la moindre occasion. Pour Sissi, ces remontrances permanentes deviennent insupportables et finissent par provoquer un vif désir d'émancipation. Désormais, elle va vivre son existence selon ses propres principes et codes... - Critique : Un jour, Sissi a eu 40 ans. Corsage raconte ce début de la fin, soit quelques mois dans la vie de l’impératrice d’Autriche, en 1877, avant qu’elle ne s’éclipse volontairement — dans le scénario, du moins, qui prend des libertés radicales avec les faits. Le film, en effet, n’émarge pas vraiment au genre du biopic, s’apparentant plutôt à un récit d’émancipation fantasmé à l’aune du féminisme contemporain. On doute que la souveraine ait jamais quitté un dîner officiel en faisant un doigt d’honneur ou traité le valet de son époux de « gros connard »… Mais si Quentin Tarantino peut tuer Hitler dans Inglourious Basterds (2009) ou sauver Sharon Tate dans Once Upon a Time… in Hollywood (2019), l’Autrichienne Marie Kreutzer a le droit, elle aussi, de réécrire l’histoire par la magie du cinéma.

Elle le fait littéralement, en imaginant une rencontre, a priori fictive, entre Sissi et un pionnier du cinématographe, Louis Le Prince (Finnegan Oldfield), qui lui propose de la filmer. « Je peux dire ce que je veux tant que je souris ? » s’étonne l’intéressée, prélude à une amusante séquence muette où la captive — de son genre et de son statut — se lâche comme jamais. Car sous le titre Corsage, c’est d’une existence absolument corsetée qu’il s’agit.

Invisibilisée et scrutée

Soumise à des diktats insoutenables de minceur, de pondération, de respectabilité, Élisabeth étouffe dans ses vêtements, sous sa tonne de cheveux, dans son rôle de représentation. L’autrice insiste sur ses repas — une louche de potage transparent, deux tranches d’orange fines comme du papier à cigarette… —, les séances d’habillement qui virent à la torture, sa pratique obsessionnelle du sport, détails fameux qui viennent se frotter à d’audacieuses inventions et à des décors parfois anachroniques (gymnase aux murs écaillés, interrupteurs électriques, téléphone…), produisant des étincelles de présent dans ces images d’une impressionnante beauté glacée.

Aux antipodes de la Sissi à la guimauve d’Ernst Marischka, qui révéla (et encagea un temps) la juvénile Romy Schneider en 1955, cette chronique étrange, sorte de rêverie languide et vengeresse, offre un rôle très physique à l’éblouissante Vicky Krieps, récompensée dans la section Un certain regard de Cannes, en 2022. L’actrice luxembourgeoise campe une femme à la fois invisibilisée et scrutée, au centre de tous les regards mais s’y dérobant sans cesse — voilée, voire remplacée par une doublure — et réussit à susciter tout autant l’antipathie que l’empathie. Reste l’issue du film… La vraie Élisabeth est morte en 1898, assassinée par un anarchiste. Celle-ci a droit à une libération anticipée, dont on dira seulement qu’elle laisse un goût amer. On n’est pas chez Tarantino.</desc>
    <credits>
      <actor>Lilly Marie</actor>
      <actor>Alma Hasun</actor>
      <actor>Florian Teichtmeister</actor>
      <actor>Finnegan Oldfield</actor>
      <actor>Katharina Lorenz</actor>
      <actor>Colin Morgan</actor>
      <actor>Rubey Manuel</actor>
      <actor>Vicky Krieps</actor>
      <actor>Lengyel Tamás</actor>
      <actor>Jeanne Werner</actor>
      <actor>Aaron Friesz</actor>
      <actor>Rosa Hajjaj</actor>
      <writer>Marie Kreutzer</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/1cf07b4f31b54d6baec8cd5aebfefabf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241212014000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212024500">
    <title>Christmas@Home</title>
    <desc lang="fr">Pour Noël, le violoniste Daniel Hope invite dans son salon le pianiste Lang Lang, le baryton Thomas Hampson et la soprano Fatma Said.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/d42d8f9dc7a34ca496fe2e848348d75c" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212024500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212032700">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>Le Danemark et la Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Baignée par la mer du Nord, la côte ouest du Danemark offre des paysages paisibles, entre longues plages de sable, dunes spectaculaires et vastes forêts côtières.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/495ea96a55f04eef9c873b990d9c7e16.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212032700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">38</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212044000">
    <title>Le ciné-tourisme à l'assaut de la Suisse</title>
    <desc lang="fr">En 2019, lorsqu'un pianiste est filmé sur un ponton pour une série Netflix sud-coréenne, les habitants d'Iseltwald ne se doutent pas de la catastrophe qui les attend. Depuis, la scène a fait le tour du monde, et ce pittoresque village de pêcheurs perdu au coeur des montagnes est désormais envahi par les touristes venus des quatre coins du globe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/70335e7163004215a6bc6db954d65cb2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212044500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212044500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212045500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Abbé Pierre : faut-il tirer une croix sur son image ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Un trait noir barre le visage de l'abbé Pierre. Jadis figure de la bonté, il est aujourd'hui accusé d'agressions sexuelles. L'icône est tombée de son piédestal et son visage a été purement et simplement rayé de l'espace public. Si l'image consacre, que raconte son effacement ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212055000">
    <title>Les secrets des momies égyptiennes</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Trois momies anonymes, découvertes dans la vallée des Rois en 1898, ont laissé les égyptologues perplexes pendant un siècle. Grâce aux avancées en biologie moléculaire et en génétique, les chercheurs ont pu esquisser l'arbre généalogique de l'une d'elles, surnommée "la jeune dame" : il s'agirait de la mère de Toutankhamon qui, pour certains, ne serait autre que la célèbre Néfertiti, dont la filiation et la descendance restent obscures. Diverses hypothèses continuent aujourd'hui de se livrer concurrence.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/4730b609-ffa4-4007-bca6-72c267c8b0b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212065000">
    <title>Pérou, une laine qui vaut de l'or</title>
    <desc lang="fr">Dans le village péruvien de Lucanas, les paysans ont pris en main la commercialisation de la laine de vigogne, d'une qualité et d'une valeur exceptionnelles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Suède une rebelle pionnière de l'art abstrait - Le cinéma d'Ishiro Honda - En Allemagne, la permanente fait des vagues.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/01/0c415672f2498d6c6bffd3bc431de8b6d822ce0c_206454B4BA3B38775D83924799C85A6A.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au cœur de la jungle indienne, Jangarh Singh Shyam peint les rites et les traditions de sa communauté. Les Gonds, l'un des plus anciens peuples d'Inde, vivent une religion animiste que le peintre s'est approprié et a élevé au rang d'art.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/d59f04ab909d44d28dcc83d4562816c3" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212090500">
    <title>Okavango : Le fleuve des rêves</title>
    <sub-title>Les terres inondées</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A la découverte des paysages et des extraordinaires espèces sauvages en amont de l'Okavango, ce fleuve d'Afrique australe. Au coeur de cette nature unique évolue Fekeetsa, une lionne pas comme les autres. Lors d'une partie de chasse, elle se retrouve grièvement blessée par un buffle.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/764b4860d7bb40aab0cbee8d2c4e8207.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212090500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212095000">
    <title>Okavango : Le fleuve des rêves</title>
    <sub-title>Un camaïeu d'îles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A la découverte des paysages et des espèces sauvages du cours moyen de l'Okavango, en Afrique australe. Le roi, un lion mâle, règne en maître sur ces plaines inondables. Pleine de vie, cette partie la plus dynamique du fleuve se nourrit et alimente tout un écosystème. Alors que de gigantesques troupeaux d'éléphants affluent dans ces eaux, de jeunes lions nomades tentent de se mesurer à un hippopotame débarqué sur la terre ferme. Une meute de hyènes et une famille de phacochères occupant des tanières voisines s'entraident et se tiennent à l'affût d'éventuels prédateurs.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/20/204018cc0cd1f0f35da149b2bbf4dae766a6645b_CC0EC4DC6B7BE4F9F3A06790EE4455BD.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212103500">
    <title>Okavango : Le fleuve des rêves</title>
    <sub-title>Aux portes du désert</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A la découverte des paysages et de la faune à couper le souffle du cours inférieur de l'Okavango, en Afrique australe, là où le fleuve achève sa course.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/20/204018cc0cd1f0f35da149b2bbf4dae766a6645b_CC0EC4DC6B7BE4F9F3A06790EE4455BD.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212113000">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>La cannelle du Sri Lanka</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Au Sri Lanka, la production de cannelle est aujourd'hui encore majoritairement réalisée à la main. Mandis nourrit sa famille grâce à ces petits bouts d'écorce.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212123500">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Inde, le marché aux fleurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Au marché aux fleurs de Madurai, le plus grand du sud de l'Inde, le jasmin est roi. Cueilli au lever du soleil, il est ensuite transformé en colliers de cérémonie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/73eb230de3aa43f58656e8a3a364ab18.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212144500">
    <title>Maigret tend un piège</title>
    <desc lang="fr">Quatre femmes ont été tuées à coups de couteau dans les environs de la place des Vosges. Le commissaire Maigret soupçonne l'assassin de rechercher avant tout la publicité. Il lui tend un piège : il affirme par voie de presse que le coupable a été arrêté et que l'on va procéder à une reconstitution des crimes, espérant que le véritable meurtrier se découvre. Tous les badauds qui assistent à cette pseudo-reconstitution sont pris en filature. Tandis que Maigret suit un individu qui disparaît mystérieusement, son adjoint suit les traces d'une jeune femme, dont il a remarqué le comportement étrange... - Critique : En quelques mois, quatre femmes ont été assassinées dans le quartier du Marais, à Paris. Toutes brunes et boulottes, toutes lardées de coups de couteau. Le commissaire Maigret enrage : pas une piste, pas un indice. Et voilà que l’assassin le défie, téléphonant lui-même à la police…

Ce serial killer des années 1950 opère en milieu bourgeois, s’épanouit comme une plante chétive et vénéneuse au creux de vieilles haines familiales et de poisseuses affaires de mœurs. Bref, un personnage de Simenon avant d’être un assassin. Exporté dans le Paris cartonneux du cinéma « qualité française », il est prétexte à une aventure policière solidement charpentée, avec ce qu’il faut de rebondissements, de coups de sifflet et de peinture sociale pittoresque.

Régnant comme un usurpateur magnifique sur ce ballet sans surprise, Jean Gabin détourne la pipe et le chapeau mou du commissaire Maigret à son profit. Membre d’une longue et disparate série d’incarnations de l’illustre flic, d’Har­ry Baur (avant lui) à Jean Richard ou Bruno Cremer (plus tard, pour la télévision), il n’est pas, de loin, le plus fidèle. Il s’approprie la puissance bougonne du héros de roman, sans écouter ni ses doutes ni ses ambiguïtés. Il invente un nouveau personnage, bourru, chaleureux, épatant : le commissaire Gabin.</desc>
    <credits>
      <actor>Lino Ventura</actor>
      <actor>Jean Desailly</actor>
      <actor>Guy Decomble</actor>
      <actor>Annie Girardot</actor>
      <actor>Paulette Dubost</actor>
      <actor>Jean Gabin</actor>
      <actor>Jean Debucourt</actor>
      <actor>Gérard Séty</actor>
      <actor>André Valmy</actor>
      <actor>Jeanne Boitel</actor>
      <actor>Hussenot Olivier</actor>
      <actor>Lucienne Bogaert</actor>
      <writer>Jean Delannoy</writer>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Rodolphe-Maurice Arlaud</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/05/47511af57c0c4411a7fcf62b23158187.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241212144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212153500">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le mouflon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Après avoir résisté aux attaques inlassables de l'homme, le mouflon doit aujourd'hui faire face à un ennemi plus sournois encore : le réchauffement climatique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/20/cbd0aa130bc7ce4c0fff933efba75f9d118e589e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212162000">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Les codes secrets</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Pour assurer leur subsistance, de nombreuses espèces animales vivent et se déplacent en groupe, adoptant pour cela des stratégies de communication variées.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/fdc46699ddbc436aa158dabf9bdaa328.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Bretagne Art déco de Yvonne Jean-Haffen - L'ao dai, silhouette des Vietnamiennes - Au Costa Rica, le pot-au-feu d'Andy - En Italie, on passe à table.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/c8fdc4026af64e028988447693de579f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Albuquerque, décor stupéfiant de "Breaking Bad" - Les Vosges, aux avant-postes du ski français - En République Tchèque, les quenelles aux fraises de Sandra - Au baseball, Taïwan déjoue les pronostics.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/02/890a7d0695728d99a7fde67e6acdc2ba9e8fcfaa_E534EF767A18729E5C9F753579819ED2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212183000">
    <title>La seconde vie des éoliennes</title>
    <desc lang="fr">En Europe, l'éolien joue un rôle central dans la transition énergétique. Parallèlement à la construction de nouveaux modèles, plus grands et performants, les anciennes installations suscitent un intérêt croissant. Les éoliennes usagées font ainsi l'objet d'un véritable commerce de seconde main : après avoir été exploitées sur un site, elles sont reconstruites ailleurs pour un nouveau cycle de vie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c25cd35e485e403bb1ee7c5066d7bacb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Inondations en Espagne : le pouvoir face à la boue</sub-title>
    <desc lang="fr">Le roi Felipe VI visé par des jets de boue. Cette photo illustre le drame du déluge qui s'est abattu en Espagne, dans la région de Valence, le 29 octobre 2024. Comment celui qui incarne la souveraineté la plus absolue de l'État, a-t-il pu se retrouver souillé de la sorte ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 12/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212204000">
    <title>Les papiers de l'Anglais</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Décembre 1999, dans le sud de l'Angola. Installés dans le désert, le réalisateur, poète et anthropologue lusophone Ruy Duarte de Carvalho et Jonas Trindade, son ami cuisinier, reçoivent un visiteur qui prétend savoir où trouver les "papiers de l'Anglais", des documents à la valeur hautement symbolique qui ont appartenu au père de Ruy. Les deux complices se lancent alors dans un périple en quête de ce trésor perdu. Au fil de leur voyage, ils découvrent un pays marqué par les stigmates du colonialisme, alors que resurgissent les souvenirs de leur rencontre épique et du parcours tumultueux de Jonas...</desc>
    <credits>
      <director>Sérgio Graciano</director>
      <actor>João Pedro Vaz</actor>
      <actor>Ribeiro Joana</actor>
      <actor>Caracol David</actor>
      <actor>Carolina Amaral</actor>
      <actor>Miguel Borges</actor>
      <actor>Délcio Rodrigues</actor>
      <actor>Carlos Agualusa</actor>
      <actor>Domingos Joaquim Pedro</actor>
      <actor>Sandra Gomes</actor>
      <actor>Xavier António</actor>
      <actor>Samuel Samuca</actor>
      <actor>Mariana Coxe</actor>
      <writer>José Eduardo Agualusa</writer>
      <writer>Ruy Duarte de Carvalho</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/119622478e1447bb83e2e4b8745c8fca.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212204000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212212500">
    <title>Les papiers de l'Anglais</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Toujours accompagné du fidèle Jonas, Ruy rencontre au cours de sa quête un certain Severo, qui lui remet une lettre de son défunt père. Troublé, l'écrivain réalisateur espère y trouver de nouveaux indices. Mais alors qu'il interroge Severo sur la manière dont il s'est procuré ce courrier, celui-ci entreprend de lui raconter sa vie marquée par l'indépendance de l'Angola en 1975. Replongeant dans son passé, il retrace notamment la période au cours de laquelle, avec son ami Kapa, lui, le citadin, s'est installé dans un village nommé Kuvale, où il s'est épris d'une guérisseuse aux puissants pouvoirs, Ulya, avant de l'épouser...</desc>
    <credits>
      <director>Sérgio Graciano</director>
      <actor>João Pedro Vaz</actor>
      <actor>Ribeiro Joana</actor>
      <actor>Caracol David</actor>
      <actor>Carolina Amaral</actor>
      <actor>Miguel Borges</actor>
      <actor>Délcio Rodrigues</actor>
      <actor>Carlos Agualusa</actor>
      <actor>Domingos Joaquim Pedro</actor>
      <actor>Sandra Gomes</actor>
      <actor>Xavier António</actor>
      <actor>Samuel Samuca</actor>
      <actor>Mariana Coxe</actor>
      <writer>José Eduardo Agualusa</writer>
      <writer>Ruy Duarte de Carvalho</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/b41c1344353949f089a4b71f2134d21b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212221500">
    <title>Les papiers de l'Anglais</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Obsédé par la lettre de son père, Ruy poursuit son périple avec Jonas. Désormais, son fougueux cousin Kaluter, venu du Portugal, les accompagne. Leur nièce Paula et son amie Camilla, une doctorante qui s'intéresse aux zones d'ombre de l'Angola au XVIIIe siècle, ont également rejoint le trio. Leur quête les amène à traverser de somptueux paysages et à adopter le rythme des populations locales. Malgré les tensions avec Kaluter, qui reproche à Ruy d'être resté en Angola après l'indépendance du pays, la petite troupe se dirige vers le village de Kuvale. Les "papiers de l'Anglais" semblent à portée de main...</desc>
    <credits>
      <director>Sérgio Graciano</director>
      <actor>João Pedro Vaz</actor>
      <actor>Ribeiro Joana</actor>
      <actor>Caracol David</actor>
      <actor>Carolina Amaral</actor>
      <actor>Miguel Borges</actor>
      <actor>Délcio Rodrigues</actor>
      <actor>Carlos Agualusa</actor>
      <actor>Domingos Joaquim Pedro</actor>
      <actor>Sandra Gomes</actor>
      <actor>Xavier António</actor>
      <actor>Samuel Samuca</actor>
      <actor>Mariana Coxe</actor>
      <writer>José Eduardo Agualusa</writer>
      <writer>Ruy Duarte de Carvalho</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/23981c96e1374fbd894602ff3c2954b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212230000">
    <title>Camilla : Maîtresse, épouse, reine consort</title>
    <desc lang="fr">Camilla Parker Bowles s'est heurtée à bien des obstacles avant d'être acceptée par la famille royale et le peuple britannique. Le jubilé de platine d'Elisabeth II, en 2022, a marqué un tournant : à cette occasion, la souveraine a annoncé que la seconde épouse de Charles obtiendrait le statut de reine consort lorsque celui-ci accéderait au trône. Cet "adoubement" est venu récompenser la constance et la discrétion de Camilla, ainsi que son engagement humanitaire et caritatif. Tout en animant un club de lecture sur Instagram, la reine Camilla parcourt désormais le pays, armée de son humour et de sa sincérité. Les Britanniques sont désormais une majorité à la plébisciter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/16d4a08b6d014d28b0fcafd855a1f97f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212230000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212234500">
    <title>Le roi Charles III</title>
    <desc lang="fr">Lors de son premier discours en septembre dernier, le roi Charles III promettait de servir les Britanniques toute sa vie, reprenant les mots employés par sa défunte mère, lors de son accession au trône en 1952. Si le nouveau souverain pourra s'inspirer du dévouement dont Elizabeth II a fait preuve tout au long de son règne, son histoire personnelle contraste singulièrement avec celle de la souveraine entrée dans la légende du siècle. Quelles conséquences la mort tragique de la princesse Diana a-t-elle eues sur sa vie et sa réputation ? Comment la présence de sa seconde épouse Camilla à ses côtés est-elle perçue par les Britanniques ? Hier considéré comme un éternel héritier, marginal, briseur de mariage et écologiste illuminé, celui qui sera couronné le 6 mai prochain a su au fil des ans conquérir la population du Royaume-Uni.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/2942843d4d394c32a5bfdb96aacfa8e4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213023000">
    <title>Le moine noir</title>
    <desc lang="fr">Intellectuel surmené, emporté par ses espoirs de liberté et de grandeur, Andreï Kovrine décide de prendre du repos à la campagne chez son vieil ami Pessotski et sa fille Tania. Dans l'immense jardin de la propriété, dédié à la production de fruits, de blé et d'orge pour lesquels son hôte se dévoue sans compter, il voit apparaître le fantôme d'un moine noir, qui hantera son séjour jusqu'à le faire basculer dans la folie.</desc>
    <category lang="fr">contemporain</category>
    <length units="minutes">165</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/26/c2ed01c1bca86134ce80bbee071d1ac06ee4b14e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241213023000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213032100">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Tanzanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En Tanzanie, quelques routes bitumées serpentent à travers le pays. Mais, les camions, les bus et les 4x4 empruntent surtout des pistes caillouteuses.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/14/c9f652dfe27740639421c07ec8b0cde5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213032100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213044000">
    <title>La seconde vie des éoliennes</title>
    <desc lang="fr">En Europe, l'éolien joue un rôle central dans la transition énergétique. Parallèlement à la construction de nouveaux modèles, plus grands et performants, les anciennes installations suscitent un intérêt croissant. Les éoliennes usagées font ainsi l'objet d'un véritable commerce de seconde main : après avoir été exploitées sur un site, elles sont reconstruites ailleurs pour un nouveau cycle de vie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c25cd35e485e403bb1ee7c5066d7bacb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213044500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213044500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213045500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Inondations en Espagne : le pouvoir face à la boue</sub-title>
    <desc lang="fr">Le roi Felipe VI visé par des jets de boue. Cette photo illustre le drame du déluge qui s'est abattu en Espagne, dans la région de Valence, le 29 octobre 2024. Comment celui qui incarne la souveraineté la plus absolue de l'État, a-t-il pu se retrouver souillé de la sorte ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213055000">
    <title>Les secrets des momies égyptiennes</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Un épais mystère entourait depuis sa découverte, dans les années 1880, la dépouille d'un jeune homme inconnu de 18 à 20 ans, surnommée "momie hurlante" en raison du cri qui semble déformer, depuis trois mille ans, les traits du mort. De plus, les organes n'ont pas été prélevés, les mains portent des traces de liens et, plus étonnant encore, la momie est recouverte d'une peau de mouton, objet considéré comme impur dans l'Égypte antique. Les circonstances de la mort de ce prince, récemment identifié comme Pentaour, le fils de Ramsès III, sont-elles liées à la conspiration, dite "du harem", menée contre son père ?</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/d6a3a339-4dfb-4ac5-a9b2-c0cfa36c2f82.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213065000">
    <title>Fous du volant en Laponie</title>
    <desc lang="fr">Chaque été, dans le nord de la Finlande, la petite localité de Pello, 3200 habitants, accueille 750 pilotes pour une course automobile pas comme les autres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/19/cb1605ad-b3f7-40ec-9487-1ba77414a0e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213074000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Albuquerque, décor stupéfiant de "Breaking Bad" - Les Vosges, aux avant-postes du ski français - En République Tchèque, les quenelles aux fraises de Sandra - Au baseball, Taïwan déjoue les pronostics.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/02/890a7d0695728d99a7fde67e6acdc2ba9e8fcfaa_E534EF767A18729E5C9F753579819ED2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Bretagne Art déco de Yvonne Jean-Haffen - L'ao dai, silhouette des Vietnamiennes - Au Costa Rica, le pot-au-feu d'Andy - En Italie, on passe à table.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/c8fdc4026af64e028988447693de579f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213092000">
    <title>Les lumières scandinaves : un hiver autour de Stockholm</title>
    <desc lang="fr">Pour braver l'obscurité hivernale, les habitants de Stockholm soignent leurs décorations de Noël et célèbrent la Sainte-Lucie, la fête de la lumière.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213092000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213101500">
    <title>La Scandinavie arctique</title>
    <sub-title>Quand revient le jour</sub-title>
    <desc lang="fr">En hiver, la Scandinavie arctique est plongée dans une longue nuit polaire, durant laquelle le soleil ne se lève jamais. Ce manque de lumière perturbe l'horloge interne et met l'organisme humain à rude épreuve, mais n'épargne pas non plus le métabolisme des animaux et des plantes. Les rennes, les ours ou les renards polaires profitent de ce ralentissement hivernal pour prendre des forces.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/14/211bd3e213c844bca8a27133cdd4f0e1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213101500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213110500">
    <title>La Scandinavie arctique</title>
    <sub-title>Quand revient la nuit</sub-title>
    <desc lang="fr">Chaque année, autour du 21 juin, la Scandinavie se met en effervescence pour célébrer le solstice d'été. En Finlande, au nord du cercle polaire, un festival créé par les frères Aki et Mika Kaurismäki donne rendez-vous aux cinéphiles du monde entier sous le soleil de minuit, qui ne se couche presque jamais. Les rennes, les élans et les ours bruns profitent de l'abondance de nourriture.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/14/211bd3e213c844bca8a27133cdd4f0e1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213110500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213120000">
    <title>Natura Europa</title>
    <sub-title>L'île d'Émeraude et le désert de pierres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - L'Irlande recèle l'un des plus grands trésors naturels : un désert de pierre grise qui abrite certains des animaux sauvages les plus enchanteurs de l'île d'émeraude.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/08/0ab21ebc0fc8fa73f7507ee6c222dcf755563d68.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241213120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213123500">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Guatemala, le marché maya</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur le marché de la petite ville de Chichicastenango, au Guatemala, l'influence culturelle maya est encore vive, des vêtements à la nourriture.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/b8dd1763c34e4eeb8d772b4a0621c9bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213145000">
    <title>Le corsaire noir</title>
    <desc lang="fr">Dans l'île de Macaraibo. Le duc Van Gold, représentant du roi d'Espagne, mécontent de la gestion du gouverneur en place, prend le pouvoir. Mais le duc n'est pas une créature angélique : il le prouve en tuant Enrico de Vintimille en un combat singulier truqué, où un sbire caché derrière une tenture achève le malheureux qui a osé défier Van Gold. De plus, ses agents sèment la mort et la désolation au sein de la population indigène. Au cours d'un de ces massacres, Emilio, le légendaire corsaire noir, parvient à faire fuir les sbires du duc, mais seule Yara, une jolie jeune fille, a survécu. Suivant ses sauveurs, elle découvre avec eux leur camp, malheureusement visité par les forces du duc : Emilio y trouve le cadavre de son frère et celui de son meilleur ami. Le corsaire noir jure vengeance...</desc>
    <credits>
      <actor>Mel Ferrer</actor>
      <actor>Kabir Bedi</actor>
      <actor>Dagmar Lassander</actor>
      <actor>Angelo Infanti</actor>
      <actor>Sal Borgese</actor>
      <actor>Carole André</actor>
      <actor>Guido Alberti</actor>
      <actor>Franco Fantasia</actor>
      <actor>Basehart Jackie</actor>
      <actor>Sonja Jeannine</actor>
      <actor>Nicolò Piccolomini</actor>
      <actor>Edoardo Faieta</actor>
      <writer>Sergio Sollima</writer>
      <writer>Alberto Silvestri</writer>
    </credits>
    <date>1976</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/1a61d2621c4c4a119fbf64596d975063.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213153500">
    <title>Le monde fabuleux des chauves-souris</title>
    <desc lang="fr">A la découverte des chauves-souris, prédateurs redoutables aux sens affutés, dont la scientifique Toni Hubancheva a fait son principal sujet d'étude.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/802f9129859744d9ab9acd58b50a8d4e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213162000">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Une affaire de sentiments</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Alors que les chimpanzés consolident leurs liens en se livrant à différents jeux, les crocodiles peuvent jauger le degré de détresse de leurs petits à l'écoute de leurs vocalises.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/9f2b4205e8ca48928fd44d85dffbc7d0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Au Chili, Francisco Coloane, conteur du bout du monde - Au Libéria, l'utopie du retour des esclaves - En France, les feuilles de chou farcies de Stéphanie - À Vienne, ça sent le sapin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/356eac1cc5be4fb9a4a1757833ff775a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Marseille, Georges Braque éclate le paysage - Le koala, mignon miraculé de l'Australie - Dans les Caraïbes, un roi sans sujet.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213183000">
    <title>La reine de la corrida en Bosnie</title>
    <desc lang="fr">En Bosnie-Herzégovine, les traditionnels combats de taureaux sont appelés "corridas". Mais ici, on ne trouve ni matador ni torero, la discipline consiste simplement en l'affrontement de deux animaux qui défendent leur territoire. Mirjana Frankovic compte parmi les rares femmes à s'être fait un nom en tant qu'entraîneuse de taureaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/10/2edc2a578095441da007b3f9dd7371af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Séries : plus c'est court, plus c'est bon ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Une dose d'amour, de revanche et d'argent à consommer directement sur son téléphone portable, découvrez les micro-dramas ! Très courtes et très rentables, elles se fabriquent à la chaîne avec un objectif : capter notre attention. Retour sur ce format nouveau et addictif !</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 13/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213195100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213195100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213195500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>La réunion au sommet</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:15 - Le monde est petit, même à la plage on tombe sur de vieilles connaissances, si bien que le général finit par faire au bord de la mer ce qu'il fait à Paris.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/42965c2a-d777-4e67-b198-31f02773d7d4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213212500">
    <title>Fortes têtes</title>
    <desc lang="fr">Un petit village du Brandebourg, dans l'est de l'Allemagne. Veuve depuis longtemps et brouillée avec tout le voisinage, Anne vit recluse dans sa ferme. Elle n'a guère plus de contact avec sa fille Julia, et n'a même jamais rencontré Tilda, sa petite-fille de 8 ans. Lorsque Julia se retrouve condamnée à une peine de prison, Tilda vient frapper à la porte de sa grand-mère. Anne l'accueille à contrecœur, bien décidée à s'en débarrasser à la première occasion. Mais Tilda, qui a hérité du caractère têtu de ses aînées, s'obstine à vouloir conquérir une place dans la vie de sa grand-mère.</desc>
    <credits>
      <director>Nana Neul</director>
      <actor>Meret Becker</actor>
      <actor>Florian Lukas</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Anita Vulesica</actor>
      <actor>Bading Emma</actor>
      <actor>Banafshe Hourmazdi</actor>
      <actor>Camill Jammal</actor>
      <actor>Luise Landau</actor>
      <writer>Andrea Deppert</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/9c2ca7fd00284f7693c8eed5d4fa1b4b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213221000">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>Créer ma propre vie</sub-title>
    <desc lang="fr">Né en 1933, James Brown grandit à Augusta, en Géorgie, dans la musique et la misère d'un Sud ségrégationniste, entre champs de coton et violences de son père. Abandonné par sa mère, l'enfant vole pour survivre. Ce virtuose des claquettes et du buck dancing se produit aussi devant les Blancs. Condamné pour attaque à main armée à 16 ans, il forme un chœur de gospel derrière les barreaux et assiste à un concert du chanteur Bobby Byrd. Avec ce mentor, James Brown, à sa sortie, fonde son premier groupe, influencé par Little Richard. Quand il enregistre "Please, Please, Please", le titre se hisse aussitôt au sommet des charts, son groove, sa voix suppliante et sa présence éclipsant ses aînés. En 1962, lui qui ne croit qu'en Dieu et en lui-même autofinance son légendaire album "Live at the Apollo".</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213221000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213225000">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>L'homme noir le plus puissant des Etats-Unis</sub-title>
    <desc lang="fr">Au cours des années 1960, James Brown, showman acharné, est consacré "Soul Brother Number 1". La star planétaire rejoint le mouvement des droits civiques et s'impose comme l'une des figures les plus influentes du Black Power. Son titre "Say it Loud : I'm Black and I'm Proud" sera érigé en hymne. Grâce à son charisme incandescent, le chanteur harangue et mobilise les foules, promeut l'entrepreneuriat noir et se voit bientôt célébré comme "l'homme noir le plus important d'Amérique". Le monde entier est gagné par son funk : les morceaux "I Feel Good", "Papa's Got a Brand New Bag", "Get Up (I Feel Like Being a) Sex Machine" ou "It's a Man's Man's Man's World", deviendront bien plus que la bande-son de la communauté afro-américaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213233000">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>La vie à l'état brut</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1970, la vague disco submerge la planète, empruntant parfois à son funk, mais l'aura de James Brown commence à faiblir. Empêtré dans ses démêlés avec le fisc et un conflit avec sa maison de disques, il sombre dans l'addiction à la drogue et à l'alcool. Menacé de prison pour avoir brandi une arme, l'artiste businessman vacille, avant que son épouse ne porte plainte pour violences conjugales aggravées. Dans cette descente aux enfers, sa performance, lors du festival Zaïre 74, à l'occasion du combat de boxe historique entre Mohamed Ali et George Foreman, fera néanmoins date. Mais si la génération du hip-hop, ainsi que Prince et Michael Jackson le revendiquent comme référence, James Brown perd de son aura. Jusqu'en 1980, où le film "The Blues Brothers" relance sa carrière.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241213233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214001000">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>Le plus grand de tous</sub-title>
    <desc lang="fr">Après un nouveau séjour en prison, à l'aube des années 2000, James Brown, désigné père du breakbeat, revient en force. Héros de la scène rap, et notamment de LL Cool J ou de Chuck D, il enchaîne encore - avec à peine moins d'énergie - les performances survoltées. Mais il lutte toujours contre ses démons, éprouvé par de nouveaux procès et la mort de sa troisième épouse. En 2002, son interprétation de "It's a Man's Man's Man's World", aux côtés et à la demande du ténor Pavarotti, l'installe définitivement au panthéon de la musique du XXe siècle, Jusqu'à peu avant sa mort, il se produit sur scène, avant de choisir le jour de la naissance du Christ, en 2006, pour la quitter définitivement. Une foule en larmes défilera pour lui dire adieu à l'Apollo Theater à Harlem où son corps est exposé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214001000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214011500">
    <title>James Brown: Live at Montreux</title>
    <desc lang="fr">Quand James Brown entonne son hymne renversant "This is a man's world" , c'est toute la planète soul qui chavire, à grand renfort de cuivres vrombissants. En combinaison cosmique pailletée, Mister Dynamite met le feu sur la scène du casino de Montreux ce 5 juillet 1981. Plus groovy et flamboyant que jamais, le géant gesticulant le plus petit de la Great Black Music offre à ses fans un florilège des hits qui l'ont hissé au sommet pendant des décennies. Voix puissante et jeu de jambes électrisant, le parrain livre une inoubliable performance. Du torride "Sex Machine" à "Papa's Got a Brand New Bag" en passant par un incantatoire "Please, Please, Please" où il se couvre les épaules d'une cape, James Brown scande, pleure et hurle de toute son âme.</desc>
    <category lang="fr">musique : blues %26 soul</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/458018cc3cfa428cb055900ebf438524.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241214011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214024400">
    <title>Au coeur de la nuit</title>
    <sub-title>Spécial Paris-Berlin</sub-title>
    <desc lang="fr">L'actrice Ariane Ascaride se promène à Paris en compagnie de Stéphane Braunschweig, le directeur du Théâtre de l'Odéon, tandis que Thomas Oberender, le directeur du Festival de Berlin, sillonne la capitale allemande avec le metteur en scène suisse Milo Rau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">89</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/02/c186ddfe-3e35-494f-9f03-d2940f4007ec.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214024400" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">81</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214050000">
    <title>Catherine Deneuve, à son image</title>
    <desc lang="fr">Son image de blonde impassible, mythifiée par le sulfureux Belle de jour de Luis Buñuel, lui a longtemps collé à la peau. Certains réalisateurs ont joué de ce fantasme, quand d'autres, tel François Truffaut, ont cherché à le contourner. Catherine Deneuve, elle, s'en est libérée en menant sa carrière selon ses instincts, ses rencontres et sa passion cinéphile. Au long des décennies, elle a exploré tous les registres, entre truculentes comédies ("La Vie de château" de Jean-Paul Rappeneau, "Potiche" de François Ozon) et incursions dans des univers exigeants (chez Manoel de Oliveira ou Raúl Ruiz, notamment), révélant des facettes inédites de son jeu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/02/48b128444dd437f5cb5ff347846cf0cc76f57eb2_DE4CD7CD087DD2CF5C341CBB5F4B1DCB.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241214050000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214055500">
    <title>Amanda Lear : "Appelez-moi mademoiselle"</title>
    <desc lang="fr">Troubler pour séduire, séduire pour dissimuler : Amanda Lear cultive brillamment son mystère depuis plus d'un demi-siècle. Au gré du temps et des interviews, la blonde créature a multiplié les versions de sa propre histoire, changeant notamment de date et de lieu de naissance (entre 1939 et 1950, Hongkong ou Saigon). Voix rauque et jambes interminables, elle a surtout entretenu l'ambiguïté sur son identité sexuelle, encouragée par celui dont elle a été la muse : le peintre Salvador Dalí, adepte des coups d'éclat médiatiques, avec lequel elle noue dans les années 1960 une relation à l'aura légendaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/08/5e49d12617b3c25273a5e75921923f057004b16a_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241214055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214062500">
    <title>Oscar ou l'art d'apprivoiser les chevaux</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/05/ec7e0d2db1783a3f3fc647af7fcd52125b224540.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214062500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214072000">
    <title>Grèce, les petites soeurs de la terre</title>
    <desc lang="fr">Erigé au XVIe siècle sur le mont Ossa, dans le Nord de la Grèce, un monastère en ruine a été redécouvert par une poignée de religieuses, qui l'ont rénové.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/79622e8c-fa7c-491d-8f50-efa867a4fe66.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214072000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214081500">
    <title>Le Viêtnam au chevet des pangolins</title>
    <desc lang="fr">Au Viêtnam, dans le parc national de Cuc Phuong, les animaux confisqués par les douaniers, des pangolins notamment, sont soignés avant d'être relâchés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214081500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214085500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Namibie</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de la Namibie à travers trois reportages : l'écrivaine Neshani Andreas, la voix des Namibiennes ; la résilience des Himbas, les bergers du désert ; l'ancienne cité minière de Kolmanskop, ville fantôme.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214092500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Lake District (Grande-Bretagne)</sub-title>
    <desc lang="fr">Marian, qui habite le parc national de Lake District, y prépare du hotpot, un pot-au-feu de mouton : la cuisine de la région s'avère rustique et savoureuse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/a5c5d6f5a9a64745830ac9b593eb3cf7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214092500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214101000">
    <title>Les ancêtres des Windsor</title>
    <sub-title>George Ier, l'héritier</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - À l'issue de l'acte d'Établissement de 1701, voté par le Parlement anglais pour préserver les acquis de la Glorieuse Révolution, la succession au trône britannique est désormais exclusivement réservée aux descendants protestants du roi Jacques Ier Stuart. George-Louis de Brunswick-Lunebourg, prince héritier du Hanovre, est alors identifié comme le seul prétendant éligible à la couronne et devient roi sous le nom de George Ier en 1714. S'il apporte de la stabilité au royaume d'un point de vue politique, ce roi d'origine germanique, qui ne parle pas la langue de ses sujets, est peu apprécié. Alors qu'il est défié par les partisans de la maison Stuart lors de la première rébellion jacobite en 1715, George Ier trouve refuge aux côtés de ses maîtresses et dans ses fréquents voyages à Hanovre.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/10/488af9ea38174e94bf8e8c3b443979b2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214105500">
    <title>Les ancêtres des Windsor</title>
    <sub-title>George II, le roi guerrier</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La popularité de George II auprès de ses sujets précède son couronnement, qui survient en 1727. Sa réputation de guerrier, gagnée sur les champs de bataille de la guerre de succession d'Espagne (1701-1714), se confirme avec celle de l'Autriche (1740-1748) et la guerre de Sept Ans (1756-1763). Sous son règne, la dynastie de Hanovre se renforce, notamment quand il écrase la seconde rébellion jacobite de 1745, instiguée par l'héritier de la dynastie Stuart. Mais sur le plan personnel, George II est rongé par la rancœur qu'il éprouve pour son père, et qui envenime sa relation avec son propre fils, le prince Frédéric. Quand celui-ci meurt, en 1751, le souverain endeuillé doit réfléchir à sa succession.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/10/4483bad97eec4c2e8e39120ba0c58c10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214105500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214114500">
    <title>Les ancêtres des Windsor</title>
    <sub-title>George III, le roi fou</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Premier des rois de Hanovre à être né et élevé en Grande-Bretagne, George III, petit-fils de George II, se sent profondément patriote. Monté sur le trône en 1761, à seulement 21 ans, le jeune souverain recueille les fruits d'une victoire, celle de la guerre de Sept Ans (1756-1763), mais essuie vingt ans plus tard une cuisante défaite contre les États-Unis d'Amérique, dont le traité de Paris reconnaît l'indépendance en 1783. Son règne, le plus long jusque-là de l'histoire britannique (soixante ans, record battu par Victoria, puis Élisabeth II), devient plus malaisé après la Révolution française, qui remet sa légitimité en cause. Néanmoins adoré de ses sujets, George III connaît une fin tragique, sombrant petit à petit dans la folie.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/10/49142f38e2b54ab5b7dcc80cc432d36e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214114500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214123000">
    <title>Les ancêtres des Windsor</title>
    <sub-title>George IV, le roi dilettante</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - George IV se construit en opposition à l'exemple de vertu et de moralité que son père George III incarnait. En réaction à son éducation puritaine, il multiplie les excès, les dettes, les maîtresses et les scandales. Prince régent dès 1811, en raison de la maladie mentale de son père, il sert ses propres intérêts avant ceux de la Couronne et se lance dans des chantiers dispendieux, comme celui qui transforme son palais de Brighton en un joyau d'architecture au style anglo-indien. Si la finesse de ses goûts est honorée par la postérité, au travers des arts qu'il a encouragés durant cette période dite de la régence, George IV, surtout moqué, voire haï par ses contemporains, sera peu regretté à sa mort, survenue en 1830.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/10/e255af20f5de4b58b19039a47f152aff.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214140000">
    <title>Guillaume le Conquérant</title>
    <desc lang="fr">En juillet 1035, Guillaume le Bâtard, fils illégitime du duc de Normandie, succède à son père, mort en pèlerinage à Jérusalem. Après une décennie de troubles, le jeune duc parvient à asseoir son autorité et fait de la cour de Normandie l'une des plus puissantes et les plus fastueuses d'Europe. Promis au trône d'Angleterre par son roi Edouard le Confesseur, sans descendance, il doit pourtant se battre contre Harold pour obtenir son dû. A la tête d'une flotte de plusieurs milliers de navires, il débarque avec 15 000 hommes sur le sol anglais. Le 14 octobre 1066, les deux armées se font face à Hastings. Reconstitutions et témoignages d'historiens éclairent la personnalité de ce fin stratège, guerrier impitoyable.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/03/06/edab358c9885b6eacb84e323c6feaff9e24306b4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241214140000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214144000">
    <title>Camilla : Maîtresse, épouse, reine consort</title>
    <desc lang="fr">Camilla Parker Bowles s'est heurtée à bien des obstacles avant d'être acceptée par la famille royale et le peuple britannique. Le jubilé de platine d'Elisabeth II, en 2022, a marqué un tournant : à cette occasion, la souveraine a annoncé que la seconde épouse de Charles obtiendrait le statut de reine consort lorsque celui-ci accéderait au trône. Cet "adoubement" est venu récompenser la constance et la discrétion de Camilla, ainsi que son engagement humanitaire et caritatif. Tout en animant un club de lecture sur Instagram, la reine Camilla parcourt désormais le pays, armée de son humour et de sa sincérité. Les Britanniques sont désormais une majorité à la plébisciter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/16d4a08b6d014d28b0fcafd855a1f97f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214153000">
    <title>Le roi Charles III</title>
    <desc lang="fr">Lors de son premier discours en septembre dernier, le roi Charles III promettait de servir les Britanniques toute sa vie, reprenant les mots employés par sa défunte mère, lors de son accession au trône en 1952. Si le nouveau souverain pourra s'inspirer du dévouement dont Elizabeth II a fait preuve tout au long de son règne, son histoire personnelle contraste singulièrement avec celle de la souveraine entrée dans la légende du siècle. Quelles conséquences la mort tragique de la princesse Diana a-t-elle eues sur sa vie et sa réputation ? Comment la présence de sa seconde épouse Camilla à ses côtés est-elle perçue par les Britanniques ? Hier considéré comme un éternel héritier, marginal, briseur de mariage et écologiste illuminé, celui qui sera couronné le 6 mai prochain a su au fil des ans conquérir la population du Royaume-Uni.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/2942843d4d394c32a5bfdb96aacfa8e4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214161500">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>L'Ecosse et les Orcades</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Bordée par la mer du Nord, la côte orientale de l'Ecosse se dessine entre falaises déchiquetées, plages de sable blanc et villes portuaires.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/12/4ba08a39f772460cafdfe0f5d3547f24.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214161500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214172000">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>L'est de l'Angleterre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La côte orientale de l'Angleterre offre des paysages variés et un patrimoine culturel singulier. Forteresse médiévale construite sur un piton rocheux, le château de Bamburgh surplombe une longue plage de sable blanc plébiscitée par les surfeurs, non loin de la frontière avec l'Écosse. Ancien lieu de villégiature mondain du XIXe siècle, le village de Cromer attire les gastronomes du monde entier.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/19fa8ba2229e4dcca61af8a20b330213.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214172000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214181000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Vanuatu, le plongeon vertigineux de Le Clézio - Le bouleau, sève des peuples suédois - En Angleterre, une femme accouche d'un lapin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/24/52ab47448945882c0da42a223abfab26695b2d06_197D33633F8379F253B938385EF8553D.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214181000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214184500">
    <title>En Ecosse, sur la route du tweed</title>
    <desc lang="fr">Au large des côtes écossaises, des tisserands ont relancé la production du tweed, un tissu en laine plébiscité par de grandes marques vestimentaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/21/2a69314bb24b49bb98360ecf903781c5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 14/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214195000">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Tous les samedis, Renaud Dély anime cette formule, adaptée au week-end, de l'émission d'actualité "28 Minutes" : avec à ses côtés Marie Bonnisseau, Nadia Daam et Jean-Mathieu Pernin, il commente l'actualité de la semaine écoulée, puis invite une personnalité reconnue dans son domaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c7ac333e9a73411585beb10d755cb86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214204500">
    <title>William Shakespeare</title>
    <sub-title>L'inspirateur</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1587, William Shakespeare a 23 ans lorsqu'il quitte sa femme et leurs trois enfants pour poursuivre ses rêves d'écriture. Arrivé à Londres, une ville surpeuplée où règne la violence et où les maladies font rage, il découvre le phénoménal pouvoir de transgression du théâtre. Déterminé à y conquérir sa place, il trouve à s'employer comme régisseur. À force d'observer les acteurs et le déroulement des représentations, la scène et ses coulisses n'ont plus de secrets pour lui. Peu à peu, il se rapproche des cercles de dramaturges célèbres, mais son extraction modeste et ses études inachevées jouent en sa défaveur auprès du petit monde des lettres. Dix ans après son arrivée à Londres, sa première tragédie, "Titus Andronicus", est un succès.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/1fc26415dfdd4442a979aeebf4c96259.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214204500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214214500">
    <title>William Shakespeare</title>
    <sub-title>Gloire et rébellion</sub-title>
    <desc lang="fr">Désormais âgé de 30 ans, William Shakespeare est au sommet de son art. Engagé au sein de la plus prestigieuse compagnie théâtrale du pays, les "Lord Chamberlain's Men", l'homme profite des avantages de ce poste où l'argent coule à flots. Toutefois, il conserve toute sa détermination à redorer le blason assombri de sa famille, et travaille dur avec cet unique objectif en ligne de mire. Ses efforts paient et les succès s'enchaînent. "Le Songe d'une nuit d'été", "Henri IV" et "Jules César", ses pièces sont plébiscitées par un public conquis. Mais une série d'événements tragiques vient brusquement mettre fin à ses rêves de gloire...</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/181d2a0b5e2c4b79bfae1437f5fc955b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214224500">
    <title>William Shakespeare</title>
    <sub-title>Au service de Sa Majesté</sub-title>
    <desc lang="fr">Quand Élisabeth Ire meurt en 1603, Shakespeare a 40 ans et est à la tête d'une immense fortune. Pourtant, l'incertitude demeure quant à l'avenir du théâtre à Londres. Le nouveau souverain y sera-t-il aussi sensible qu'elle le fut ? Si Jacques Ier est loin d'en être un grand amateur, il en saisit néanmoins la portée et souhaite s'en servir pour conforter son règne. Pour Shakespeare, c'est un grand soulagement lorsque sa troupe du théâtre du Globe est déclarée troupe royale. Mais en 1613, vingt ans après son arrivée à Londres, l'incendie de son théâtre pousse le dramaturge à se retirer auprès des siens à Stratford-upon-Avon, où il meurt le 23 avril 1616.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/99820fa88d084ca783fc9b67e67f3896.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214233500">
    <title>Animaux : Le rythme dans la peau ?</title>
    <desc lang="fr">Les animaux ont-ils le rythme dans la peau ? Depuis une décennie environ, des scientifiques du monde entier cherchent à savoir s'il existe des caractéristiques musicales communes aux humains et aux animaux. Au Japon, la primatologue Yuko Hattori étudie les capacités rythmiques des chimpanzés, qui ont spontanément tendance à adapter leurs mouvements aux sons qu'ils entendent. Aniruddh Patel s'est, lui, penché sur le cas du cacatoès Snowball, star de Youtube. Le neuroscientifique a pu établir que l'oiseau à huppe jaune maîtrise quatorze mouvements de danse différents. L'apprentissage de la parole, dont sont capables certains perroquets, influence-t-il leur faculté à se trémousser en rythme ? De son côté, le musicien et chercheur écossais Alex South s'intéresse aux chants des baleines, qui contiennent un grand nombre de sons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/3fffce02134f4dbb8d6d720252672edb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215003500">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Complicités inespérées</sub-title>
    <desc lang="fr">Deux courts métrages relatent des histoires de complicités inespérées : "Le singe" d'Itziar Leemans et "Pillow Fortress" de Zander Côté - La première fois : Aude-Léa Rapin ("Planète B") revient sur ses débuts - Short Cuts : "Les parapluies de Cherbourg" de Demy résumé en une minute animée.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215003500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215010000">
    <title>Suleyman</title>
    <desc lang="fr">Suleyman, un migrant sénégalais en attente de régularisation, travaille pour Kader, gérant d'un point de deal parisien qui l'exploite. Contraint de s'installer dans un des appartements vides de la cité, il y fait la rencontre d'Ibrahim, jeune guetteur de 16 ans en liberté surveillée. D'abord méfiants, ils se rapprochent peu à peu...</desc>
    <credits>
      <director>Yanis Hamnane</director>
      <director>Mehdi Hamnane</director>
      <actor>Fatima Adoum</actor>
      <actor>Moustapha Mbengue</actor>
      <actor>Adda Senani</actor>
      <actor>Hakim Ferhi</actor>
      <actor>Hassane Alili</actor>
      <writer>Titus De</writer>
      <writer>Hans Buyse</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/1061a5f1ec714e0caa1f29dcf03ebe32.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215010000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215013000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Avons-nous encore besoin de Dieu ?</sub-title>
    <desc lang="fr">En France et en Allemagne, la foi est en recul, la croyance religieuse concernant à peine plus de 40% de la population. À l'échelle planétaire, cette tendance est pourtant une exception : plus de 70% de l'humanité admet en effet l'existence d'un ou plusieurs dieux. La guerre, la souffrance et la misère ne sont-elles pas la preuve qu'il n'y a pas de dieux ici-bas ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/74278999f0714f9e9ee407f3d7a2f195.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215013000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215020000">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>Agriculture bio : avec ou sans OGM ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - L'interdiction des organismes génétiquement modifiés (OGM) est un totem pour les agriculteurs bio. Leur refus des technologies de pointe est-il encore approprié ?</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/05aa79314be840258684d3255d1e1214.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215020000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215022500">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>Voulons nous vivre éternellement ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - L'immortalité est-elle possible et surtout souhaitable ? Bertolt Meyer s'entretient avec des spécialistes pour répondre à cette question qui fâche.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/3efae2d9025940ca914129b9dbb88eb5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215025500">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>Mobilité individuelle ou collective ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Faut-il favoriser la mobilité individuelle ou collective ? Le professeur de psychologie Bertolt Meyer s'entretient avec des spécialistes sur cette question qui fâche.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/aa4a6cccd5e24615a70b4661f07bf058.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215025500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215034700">
    <title>Cap-Vert, les chiens au secours des tortues</title>
    <desc lang="fr">Au Cap-Vert, Kelo et Karetta, deux labradors venus de Suisse, participent à la lutte contre le braconnage et à la préservation des bébés tortues.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/03/6ea9c2f9f70497f5b000fa29fb00676b3120b793.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215034700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">23</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215044000">
    <title>CineKino</title>
    <sub-title>Tchéquie et Slovaquie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Contes ou films d'animation surréalistes : le cinéma tchèque et slovaque, qui a connu des moments d'effervescence créatrice, regorge de pépites.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/09/59bb88736046358c46c77d34ef11e229d43ba5d7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215051000">
    <title>CineKino</title>
    <sub-title>Suisse</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - Trois langues, plusieurs grands noms : le cinéma suisse cache de nombreux trésors. Parmi eux, on compte les brillantes interprétations du comédien Bruno Ganz, qui joua Adolf Hitler dans "La chute".</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/09/59bb88736046358c46c77d34ef11e229d43ba5d7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215051000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215053500">
    <title>CineKino</title>
    <sub-title>Espagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - CineKino retrace à travers des morceaux choisis l'histoire du cinéma espagnol. Parmi les cinéastes évoqués dans cet épisode, le flamboyant Pedro Almodovar, à qui l'on doit "Tout sur ma mère" ou encore "Femmes au bord de la crise de nerf", ainsi que sa muse Pénélope Cruz. Luis Bunuel, leur illustre précécesseur, a lui aussi contribué à pousser le cinéma espagnol sous le feu des projecteurs. L'occasion également d'exhumer des pépites méconnues, comme les oeuvres de Fernando Trueba, censurées par le régime franquiste, ou les divers avatars de Don Quichotte.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/09/59bb88736046358c46c77d34ef11e229d43ba5d7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215063000">
    <title>L'oeil et la vision : focus sur les avancées scientifiques</title>
    <desc lang="fr">L'oeil autorise les hommes à penser qu'il leur montre le réel tel qu'il est. Disposant de vingt diaphragmes différents pour mieux s'adapter à la lumière tel un appareil photo, il est aussi doté d'une fonction zoom pour agrandir la vision et d'un filtre pour distinguer l'essentiel du superflu. Au bout de quatre-vingts ans, ses capteurs auront pris près de 830 millions de clichés grâce aux clignements des paupières. Pourtant, aussi perfectionnés soient-ils, l'évolution n'a pas préparé les yeux à un bon fonctionnement au-delà de cet âge. Le travail sur écran, l'utilisation des smartphones et le manque de sources de lumière naturelle constituent autant de défis nouveaux et de risques de vieillissement prématuré. En conséquence, avec l'augmentation de l'espérance de vie, les maladies oculaires deviennent plus nombreuses et plus longues.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/34a6bca71c2e457c8153ffb5a4efb49c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215063000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215072500">
    <title>Les alliés cachés de notre organisme</title>
    <desc lang="fr">Cela fait plus de trente ans que la fasciathérapie a fait son apparition en Occident parmi les médecines douces. Le tissu fascial, qui entoure à la manière d'un bandage à la fois dense et irrégulier les éléments composant le corps - organes, muscles et os –, est encore peu connu. Ce gigantesque réseau de fibres blanchâtres, qui relie toutes ces parties et, surtout, leur permet de fonctionner ensemble, commence à dévoiler une partie de ses pouvoirs grâce aux études de plusieurs pionniers interrogés ici, anatomistes et médecins, notamment. Visibles à l'échographie, sensibles à l'acupuncture et à la pression manuelle, facilement endommagés par le stress et l'inaction physique, les fascias pourraient en effet se révéler l'origine méconnue de nombreuses pathologies, dont les douleurs dorsales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/11/8045ece5e029b9a6332b8058ef1fbbf1beab583a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241215072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215074000">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215082500">
    <title>Chemins d'école, chemins de tous les dangers</title>
    <sub-title>Le Kirghizstan</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:2 - Au Kirghizstan, Sherali, 8 ans, et Ali, 12 ans, vivent avec leurs grands-parents dans la chaîne de montagnes du Tian Shan, près de la frontière avec la Chine. Alors qu'en hiver les températures atteignent régulièrement les - 30 degrés, les deux frères affrontent chaque matin une heure et demie de trajet à dos d'âne pour se rendre à l'école. Il fait encore nuit lorsqu'ils se mettent en route.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire education</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/02/21a1bb9ba2c94151a890dcc7a9bb3115.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215085500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">L'huile d'argan entre dans la composition de plats typiques du Maroc : tajine à la viande de chèvre, couscous ou encore salade d'aubergines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/2c8c725717679164dda66a0ceb0d663b24049896.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215094000">
    <title>Bienvenue à Marrakech ! Magique, mystique et mondaine</title>
    <desc lang="fr">Au centre du Maroc, la ville de Marrakech, un joyau d'architecture traditionnelle, a fasciné l'élite culturelle occidentale dès les années 1930.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/129c352fb724419eb2e74703ee1e1867.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215105500">
    <title>Enquête sur les trésors enfouis de Notre-Dame</title>
    <desc lang="fr">Si l'incendie qui a ravagé Notre-Dame de Paris en avril 2019 a suscité une immense émotion, le chantier de sa restauration a permis d'extraordinaires découvertes à la faveur de fouilles archéologiques préventives, réalisées dans l'urgence. Car les entrailles de la cathédrale la plus visitée au monde renferment nombre de secrets. Les scientifiques ont ainsi mis au jour, parmi une centaine de sépultures, deux cercueils de plomb scellés, dont ils vont s'employer à identifier les prestigieux occupants. Si le premier sarcophage reste une énigme, le second ne tarde pas à livrer la clef de son mystère : il s'agit de la sépulture d'Antoine de La Porte, un puissant chanoine du XVIIe siècle. En revanche, l'autre sépulture nécessite une enquête qui mobilise archéologues, anthropologues, médecins légistes, ingénieurs et historiens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/17/20d028ccb44048c08d8a659e4b034cba.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241215105500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215114000">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>La Belgique et les Pays-Bas</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Si la côte belge de la mer du Nord est principalement connue pour ses grandes plages prisées des touristes, elle possède également un patrimoine culturel très vivant. En Flandre occidentale, quelques passionnés pratiquent toujours la pêche aux crevettes à cheval, perpétuant ainsi une tradition vieille de plus de cinq siècles. À l'est, la réserve naturelle du Zwin rassemble les oiseaux migrateurs.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/14/2fc8d22630dd4ff7a8294784e2bbf6ee.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215114000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215123000">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>L'Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Entre marais sauvages, bancs de sable et prairies marines, le littoral allemand de la mer du Nord abrite des sites naturels encore préservés du tourisme de masse.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/15/90e1a9c6f6694831a15cc00c3066e24f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215144500">
    <title>L'homme qui en savait trop</title>
    <desc lang="fr">Ben et Jo McKenna, un couple de touristes américains, sillonnent le Maroc avec leur petit garçon, Hank. Dans un autocar, ils font la connaissance d'un Français, Louis Bernard, qui est assassiné quelque temps plus tard à Marrakech. Avant de rendre l'âme, Bernard a le temps de souffler quelques mots à McKenna. Celui-ci, stupéfait, s'apprête à prévenir la police lorsqu'il apprend que son fils vient d'être enlevé. Et si les deux événements étaient liés ? Bernard ayant prédit à Ben qu'un attentat allait être commis à Londres, les McKenna décident de se rendre sans tarder dans la capitale anglaise, espérant y retrouver la trace de leur fils... - Critique : En 1934, Hitchcock tourne une première version de L'Homme qui en savait trop, qui se déroule en Suisse. En 1956, il transporte l'intrigue au Maroc, et c'est un petit garçon (une petite fille dans la première version) qu'enlèvent des espions, afin de s'assurer le silence de Doris Day et de James Stewart.

Le film fourmille de moments formidables (le meurtre de Daniel Gélin à Marrakech, Doris Day chantant Que será será). Le plus passionnant est la séquence de l'Albert Hall à Londres, où des terroristes doivent tuer un ministre. Sur une musique tourmentée d’Arthur Benjamin, les travellings créent un suspense magistral : le spectateur est amené à espérer, tout en le redoutant, le coup de cymbales qui précipitera le meurtre. Certains ont été irrités par les transparences (des plans refilmés en studio) dans les scènes du Maroc. Dans un entretien accordé à Télérama, le cinéaste Arnaud Desplechin les défendait, les jugeant source d'une ambiguïté : « Hitchcock montre de plan en plan comment la réalité se transforme. Comment une phrase n'a pas le même sens si elle est prononcée en extérieurs ou en transparence. »</desc>
    <credits>
      <actor>Hillary Brooke</actor>
      <actor>Daniel Gélin</actor>
      <actor>James Stewart</actor>
      <actor>Brenda De Banzie</actor>
      <actor>Bernard Miles</actor>
      <actor>Day Doris</actor>
      <actor>Alan Mowbray</actor>
      <actor>Reggie Nalder</actor>
      <actor>Christopher Olsen</actor>
      <actor>Ralph Truman</actor>
      <actor>Mogens Wieth</actor>
      <actor>Alexis Bobrinskoy</actor>
      <writer>John Michael</writer>
      <writer>Angus MacPhail</writer>
    </credits>
    <date>1956</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/28717773_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241215144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215154000">
    <title>Notre-Dame de Paris, le chantier du siècle</title>
    <sub-title>La quête de la hauteur</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le 15 avril 2019, un départ de feu dans la toiture de Notre-Dame de Paris provoque un incendie qui va durer 15 heures, consumer la toiture et provoquer l'effondrement de la flèche. Dès le lendemain, huit groupes de travail, dont quatre portant sur l'étude des matériaux (bois, métal, pierre et verre), se constituent pour enrichir les connaissances sur Notre-Dame et plus largement sur les autres cathédrales médiévales, et apporter des informations utiles à la restauration de l'édifice. Confrontés à une recherche d'une ampleur inédite, ils s'attaquent à l'étude d'un arc médiéval de la nef effondrée. Pendant plusieurs mois, ils collectent, organisent et analysent la structure des centaines de blocs tombés des voûtes afin de comprendre leur agencement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/24/39dcf9862f44bfcc143a9383a510f11c5733a1e6_93264C86D4FEA3BB553357A4E19023E2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241215154000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215163500">
    <title>Notre-Dame de Paris, le chantier du siècle</title>
    <sub-title>L'harmonie des forces</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Edifiée sur l'île de la Cité au XIIe siècle, Notre-Dame est au moment de sa construction la plus haute cathédrale de la chrétienté. Par ses dimensions, la finesse de ses maçonneries et la forme de ses arcs-boutants, elle marque l'entrée de l'architecture gothique dans une nouvelle ère, faisant d'elle un gigantesque vaisseau de pierre où la matière s'efface devant l'espace. Ce chef-d'œuvre d'harmonie et d'équilibre a été bouleversé par l'incendie. La flèche s'est effondrée sur les voûtes en les brisant au niveau du transept et de la nef. Quant à la toiture en plomb et à la charpente, disparues dans les flammes, elles ont cessé de peser sur les murs, perturbant la stabilité de l'édifice. Pourtant, malgré ses fractures, la cathédrale ne s'est pas effondrée. Comment expliquer la résistance de Notre-Dame ?</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/24/39dcf9862f44bfcc143a9383a510f11c5733a1e6_93264C86D4FEA3BB553357A4E19023E2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241215163500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215173000">
    <title>Notre-Dame de Paris, le chantier du siècle</title>
    <sub-title>La fabrique du sacré</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le matériel et l'immatériel contribuent à la grandeur d'un monument sacré. Notre-Dame constituait un miracle de structure et de proportions, mettant en scène la hauteur, la lumière et l'acoustique. Avant d'entamer la pose d'un gigantesque échafaudage de plus de 96 mètres de haut, les architectes doivent s'assurer de la solidité des fondations. Une occasion unique pour les archéologues de l'Inrap de les explorer grâce à un robot télécommandé : centimètre par centimètre, un géo-radar va scanner deux jours durant l'intégralité du sol de la cathédrale. Se révèlent alors un sarcophage de plomb, inhumé vraisemblablement au XIVe siècle, et, enfouis au pied du chœur, les vestiges de plus de deux cents blocs et fragments de sculptures polychromes. Bientôt, un second sarcophage est découvert.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/24/39dcf9862f44bfcc143a9383a510f11c5733a1e6_93264C86D4FEA3BB553357A4E19023E2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241215173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215184500">
    <title>Ludwig van Beethoven : "Symphonie n°9", Konzerthaus de Vienne</title>
    <desc lang="fr">À l'occasion du bicentenaire de la création de la Symphonie n°9 de Beethoven, l'Orchestre philharmonique de Vienne dirigé par Petr Popelka investit le Konzerthaus pour un concert festif.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/02/17e0181141d94135aaaa712b0b752065.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 15/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241215190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215200000">
    <title>Romanin, l'autre Jean Moulin</title>
    <desc lang="fr">A travers son double créateur, dissimulé derrière un pseudonyme, un portrait inédit et surprenant de Jean Moulin, dessinateur espiègle compulsif et passionné d'art moderne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/3a2e0a840d4e45f3b799ebc3e2f79c78.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241215200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215214500">
    <title>La main au collet</title>
    <desc lang="fr">Une succession de vols de bijoux, commis dans un style qui rappelle le sien, amène John Robie, un ancien cambrioleur amnistié et surnommé "le Chat", à sortir de sa retraite dorée de la Riviera. Il persuade Bertani, son ancien chef de réseau, de son innocence, puis décide de démasquer lui-même le vrai coupable, afin de ne pas être inquiété par la police, qui le soupçonne. Il fait la connaissance de la riche madame Stevens, dont les bijoux pourraient bien faire les frais du prochain cambriolage, et dont la fille, Frances, est absolument charmante. Celle-ci trouve John Robie très séduisant, mais ne peut pas s'empêcher de voir en lui un délinquant... - Critique : Genre : bain de soleil policier.

Ancien voleur de bijoux émérite, John Robie goûte maintenant aux plaisirs d’une retraite dorée sur la Riviera. Mais une succession de vols qui portent sa griffe l’oblige à sortir de sa réserve. Il échappe à la police, qui le soupçonne, et se met lui-même à enquêter, décidé à confondre celui qui l’imite.

Même mineur dans l’œuvre de Hitch, La Main au collet reste un grand film. Un divertissement azuréen d’une légèreté subtile, une variation miroitante sur le thème du vol, aux sens propre et figuré. Le scénario ne brille guère par son suspense, mais il est émaillé de détails cruels et délicieux, d’allusions érotiques. Le soleil de la Riviera, le bleu insolent du ciel et la splendeur des palaces sont une façade touristique idéale ; dessous se joue une partie de cache-cache jubilatoire où le plaisir pervers tient autant au fait de chercher que d’être recherché, de voler que d’être volé. Grace Kelly, radieuse femme du monde, illumine le film de bout en bout, tandis que Cary Grant, parfait en Arsène Lupin américain, marie divinement l’humour et la classe. Dernier détail, prophétique : la poursuite au bord de la corniche fait froid dans le dos si l’on songe à l’accident fatal de l’actrice sur cette même route…</desc>
    <credits>
      <actor>Charles Vanel</actor>
      <actor>Cary Grant</actor>
      <actor>Brigitte Auber</actor>
      <actor>John Williams</actor>
      <actor>Jean Martinelli</actor>
      <actor>Blancard René</actor>
      <actor>Grace Kelly</actor>
      <actor>Dominique Davray</actor>
      <actor>Georgette Anys</actor>
      <actor>Martha Bamattre</actor>
      <actor>Jessie Royce</actor>
      <actor>Russell Gaige</actor>
      <writer>John Michael</writer>
    </credits>
    <date>1955</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/12/8d3e56d3ad1a400eb26292add0faeadf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241215214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215224000">
    <title>Cary Grant, de l'autre côté du miroir</title>
    <desc lang="fr">Né Archibald Alexander Leach, en 1904 à Bristol, Cary Grant se retrouve à 11 ans pratiquement orphelin quand son père fait interner sa mère sans le lui dire dans une institution psychiatrique et s'en va refaire sa vie ailleurs. Le futur héros de "La Mort aux trousses", disparu en 1986, vit l'absence maternelle comme un abandon qui le suit la majeure partie de sa vie, au fil des échecs successifs de ses relations amoureuses. N'appartenant tout à fait ni à l'Angleterre de ses origines ni à l'Amérique de son succès, l'acteur tente de résoudre ses fêlures identitaires à travers des séances de psychothérapie sous LSD.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/02/0985d24fff540e0f1ca360cfb9127d485b901310.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241215224000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241216003500">
    <title>"Giselle" au Dutch National Ballet</title>
    <desc lang="fr">Giselle aime éperdument Albrecht, dont elle ignore la véritable identité. Lorsqu'elle apprend qu'il est duc et fiancé à une demoiselle de sa condition, la douce paysanne meurt de chagrin et rejoint le royaume des willis, ces spectres de jeunes femmes trahies qui, la nuit venue, se vengent des hommes en les condamnant à danser jusqu'au trépas. Le chef-d'œuvre chorégraphié par Marius Petipa est ici interprété par Olga Smirnova et Jacopo Tissi, anciennes étoiles du Bolchoï.</desc>
    <category lang="fr">classique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/02/41d7c00e6bd64f269c1217a2d69b0c04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
