<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250209232500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210011500">
    <title>Ballet BC : Vancouver x3</title>
    <desc lang="fr">Compagnie de danse contemporaine basée à Vancouver, le Ballet BC donne un échantillon de son savoir-faire dans ce triptyque réunissant les pièces de trois chorégraphes.</desc>
    <category lang="fr">contemporain</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/27/1d4bc6d25e4b407681c35bbfc64c497d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210032200">
    <title>L'ange de feu</title>
    <desc lang="fr">L'adaptation du flamboyant chef-d'oeuvre de Sergueï Prokofiev par le radical Calixto Bieito. Peu représenté à cause de sa complexité, l'opéra de Prokofiev est servi par des solistes habités, la soprano lituanienne Ausrine Stundyte et le baryton britannique Leigh Melrose.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">127</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/30/820a42f9927f13b8d05c251e41ee62fe62e8bf17_46FDB26F28A0A475C18C232AB96D2519.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210032200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">38</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210045500">
    <title>Les jours les plus longs</title>
    <sub-title>Au sud du cercle polaire en Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Norvège, les habitants fêtent le solstice d'été la veille du 24 juin (jour de la saint Jean-Baptiste) en allumant de grands feux de joie, dont le plus imposant brûle dans la petite ville d'Alesund. Ces célébrations coïncident avec la période du soleil de minuit, qui baigne les spectaculaires fjords environnants d'une lumière magique.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/b0bad886f41b488fbbd764e351d6ab8e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210052500">
    <title>Chaque arbre compte !</title>
    <desc lang="fr">La sécheresse et les tempêtes affectent les forêts. Grâce à des initiatives innovantes, les arbres résistants au climat reviennent dans la nature et dans les villes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/dc189b938cb340608bf9586aec42bf5f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210060500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Maremme, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">De grandes cornes, une robe grise argentée, tels sont les traits distinctifs de la Maremmana. Cette race bovine de grande taille est élevée à l'état presque sauvage, et met bas à l'extérieur. Dans l'Antiquité, les "Butteri" - des vachers à cheval précurseurs des cow-boys nord-américains - géraient déjà de grands troupeaux dont la viande était très prisée des légionnaires romains.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/444d19951e1a4e1d973de42f9b0c89a8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210065000">
    <title>Ethiopie, le berceau du café</title>
    <desc lang="fr">Originaire de la province de Kaffa, sur les hauts plateaux éthiopiens, où l'arabica pousse à l'état sauvage au milieu des forêts, Orit Mohammed s'est lancée dans le commerce du café aux Emirats arabes unis. Chaque année, à la même époque, la trentenaire retourne dans son pays natal afin de voir sa famille. Accompagnée de sa soeur, elle sillonne la région pour s'approvisionner dans des coopératives et de petites exploitations. Rare femme à oeuvrer dans ce domaine, Orit mène, à travers cette activité, un combat pour l'égalité des sexes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/12/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">C'est l'histoire d'une dispersion. La dispersion d'une famille catalane de gauche, en 1939, quand la guerre civile espagnole s'avère perdue pour les Républicains. C'est aussi la dispersion de centaines de photos prises par une femme de cette famille dans les années 1930 : Mey Rahola. Cette artiste avant-gardiste s'empare de son appareil pour saisir une Catalogne en pleine transformation.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/14/0ec39efc787c488f84f47e158cb14c8a.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Côte d'Ivoire</sub-title>
    <desc lang="fr">Bernard Dadié écrit l'histoire de l'homme ivoirien ; le zouglou, le son qui ambiance Abidjan ; la réserve d'Abokouamékro.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210091500">
    <title>Naviguer à l'époque romaine</title>
    <desc lang="fr">La baie méditerranéenne de Cannes a accueilli en 2024 un événement pour le moins inhabituel : la traversée d'essai du Bissula, réplique grandeur nature d'un navire marchand qui naviguait il y a plus de deux mille ans, sur les eaux de la mare nostrum. Long de 16 mètres et capable de transporter jusqu'à 25 tonnes de marchandises, le voilier, construit selon des méthodes artisanales antiques, est la copie parfaite de son lointain aïeul, dont l'épave d'origine fut découverte dans les années 1980 dans la baie des Laurons, entre Fos-sur-Mer et Marseille. Le Bissula, soumis à de nombreuses manœuvres en conditions réelles, révèle bientôt de précieux secrets.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/19/a1943e68c1084163ab5960291b60c929.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210101000">
    <title>La conquête des Alpes par Auguste</title>
    <desc lang="fr">En l'an 15 avant J.-C., Auguste, le fondateur de l'Empire romain, veut étendre son influence. Mais pour espérer conquérir la Germanie, il doit se frayer un chemin à travers les Alpes. Quels itinéraires les légions romaines ont-elles empruntés ? Comment les troupes ont-elles dompté la haute montagne ? Et avec quelles armes ont-elles combattu ? De récentes découvertes réalisées dans l'Oberhalbstein, une vallée du canton suisse des Grisons, apportent des éléments de réponse. Des clous de sandales et des balles de fronde romaines ainsi que des fragments de casques et de boucliers celtes y ont été mis au jour, signes que des combats d'envergure ont eu lieu sur le site. Pour les archéologues, il est probable que des frondeurs aient mitraillé de projectiles l'ennemi afin de faciliter la progression des fantassins sur le champ de bataille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/19/16d13ad0727a49dea0f57a962da59e85.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250210101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210105500">
    <title>Le Nord sauvage de l'Ecosse : Des moutons et des surfeurs</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord de l'Ecosse, pendant que certains s'entraînent à l'aviron de mer, d'autres tentent de faire renaître le tartan, étoffe de laine traditionnelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/15/06015a2f35729ffa6c5e11066f67a5ec9e4c6c8a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210105500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210120000">
    <title>Merveilles de la nature *2021</title>
    <sub-title>Les Chocolate Hills aux Philippines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Au cœur des Philippines se niche Bohol, une île au relief singulier. Ses célèbres Chocolate Hills, plus d'un millier de buttes aux teintes chocolatées, ornent le paysage. Ce site, déclaré "premier géopark mondial" des Philippines par l'Unesco abrite une faune exceptionnelle, fruit de son isolement géologique. Des primates rares comme le minuscule tarsier y côtoient des espèces volantes uniques. Les grottes et récifs alentour fourmillent de vie, des chauves-souris aux poissons tropicaux. Mais ce havre de biodiversité est en péril. L'expansion humaine, par la déforestation et des méthodes de pêche agressives, met en danger cet écosystème fragile, menaçant l'équilibre naturel de ce joyau insulaire.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/17/3e0eb4871460fcb536722b1d7e60fd5148353357.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210123500">
    <title>Leipzig : melting-pot dans un salon de beauté</title>
    <desc lang="fr">Les Vénézuéliens Izora et Miguel avaient fui leur pays avant de trouver refuge sept ans plus tard dans le quartier de Leipzig-Grünau. Jürgen habite depuis quatre décennies dans cette cité. Retraitée, Elke vient de quitter la Thuringe pour s'installer à Leipzig. Ces personnes aux parcours de vie si différents se croisent dans un salon de beauté qui propose des coupes et des soins gratuits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/e3eedd787bc7405398014d7c9ef1af39.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210140500">
    <title>Philomena</title>
    <desc lang="fr">Dans l'Irlande catholique des années 50, Philomena Lee, une adolescente, tombe enceinte. Sa famille, qui redoute le scandale, l'envoie dans un couvent où on ne l'autorise à voir son bébé qu'une heure par jour. A l'âge de 3 ans, l'enfant lui est subitement retiré pour être adopté par des Américains. Après des dizaines d'années à le rechercher sans résultat, elle rencontre un ancien correspondant de la BBC récemment licencié, qui la persuade de partir aux Etats-Unis sur les traces de son fils. Entre la vieille dame attachée à sa foi catholique et le journaliste désabusé naît une relation pleine de respect... - Critique : Une jeune fille-mère à qui l’on a arraché son enfant pour le vendre à de riches Américains : cette épreuve, Philomena l’a longtemps tue, par honte, par culpabilité. Son fils aurait aujourd’hui 50 ans. Elle veut maintenant en savoir plus. Un journaliste l’aide dans sa quête…

Le sujet, inspiré d’une histoire vraie, est grave. Mais Stephen Frears a brillamment réussi à mixer comédie dramatique engagée et variante de buddy movie. Philomena et le journaliste n’ont rien en commun. Elle est une incarnation de la vieille Irlande, dévote malgré ce qui lui est arrivé. Lui a fait Oxford, a travaillé pour la BBC : c’est un intellectuel désabusé, spirituel, mais déprimé pour cause de chômage prolongé. Si l’espoir des retrouvailles avec le fils maintient le suspense, c’est la complicité inattendue, teintée de sollicitude, entre les duettistes qui séduit par sa justesse et sa finesse.

Malgré quelques flash-back appuyés, le chantage lacrymal est heureusement évité, grâce à Judi Dench, formidable en mère courageuse qui acquiert une dignité étonnante. Sans esprit de vengeance ni haine.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>Judi Dench</actor>
      <actor>Jefford Barbara</actor>
      <actor>Mare Winningham</actor>
      <actor>Michelle Fairley</actor>
      <actor>McCabe Ruth</actor>
      <actor>Steve Coogan</actor>
      <actor>Peter Hermann</actor>
      <actor>Sean Mahon</actor>
      <actor>Wunmi Mosaku</actor>
      <actor>Kennedy Sophie</actor>
      <actor>Anna Maxwell</actor>
      <actor>McAllister Amy</actor>
      <writer>Jeff Pope</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/27905034_18CB2A80E3E6A0E300BBDA38AC3DF015.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250210140500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210151000">
    <title>Sharon Stone, l'instinct de survie</title>
    <desc lang="fr">Devenue célèbre grâce à sa prestation explosive dans "Basic Instinct", Sharon Stone est inscrite à jamais dans l'inconscient collectif comme un sex-symbol. Mais derrière cette image encombrante se révèle une actrice au caractère bien trempé. Adolescente déterminée à s'arracher à un milieu modeste et violent, elle quitte tôt la campagne de Pennsylvanie pour rejoindre New York, où elle cumule petits boulots et étude des beaux-arts. Pour lancer sa carrière, elle accepte d'incarner le stéréotype de la blonde un peu sotte avant de décrocher plusieurs grands rôles qui lui permettent de décoller, dont le mythique "Casino", aux côtés de Robert De Niro et Joe Pesci. Au-delà du jeu, elle s'invente un personnage public bourré d'humour, qui ne manque pas de repartie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/11/367875daab6f4ab78a4231971cfa6e23.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250210151000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210153500">
    <title>Voyage en Méditerranée</title>
    <sub-title>Espagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:9 - Jaafar Abdul Karim découvre deux facettes de l'Andalousie : ses splendeurs architecturales et ses traditions, mais aussi les conditions de vie des réfugiés.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/21/c5295c462d474cd8bd4dca90978826ac.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210162500">
    <title>Le Nord sauvage de l'Ecosse</title>
    <desc lang="fr">Sur la côte ouest de l'Ecosse vivent les "crofters", des microfermiers qui ont appris à dompter une terre stérile pour subvenir à leurs besoins. Ce mode de vie simple attire de nombreux jeunes, dont Stacy qui a investi dans une ferme. Une fois par an, les Highlands accueillent des triathlètes du monde entier, qui s'affrontent lors du Celtman, une compétition dont le départ est donné au Loch Torridon. Après douze heures de course, les premiers vainqueurs franchissent la ligne d'arrivée. Enfin, à quelques pas de là, Sarah et Felix se sont lancés dans la rénovation d'un somptueux manoir laissé à l'abandon.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/3f026f79a331495a83fd3753b279f135.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Galice sans pitié de Rodrigo Sorogoyen. - En Côte d'Ivoire, le pouvoir des komians. - A Hawaï, le boeuf à la purée de patates douces. - Au Chili, Port-Famine porte bien son nom</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/be68e7556b164efbb95e122fa401243f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans la pénombre d'une forêt ou sur le rivage désert, face à l'immensité bleue de la Baltique, au fil des saisons, Erkki-Sven Tüür contemple la nature de son île natale de Hiiumaa. Ces mystères et ces métamorphoses, ce compositeur estonien majeur, sollicité par les orchestres les plus prestigieux du monde, les fait résonner dans sa musique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/15/74f3226bf51d4850a8312e75f015b630.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Sénégal : le thiéré</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Le thiéré, le couscous du Sénégal. - Le goût du pays : Astou, une Sénégalaise à Guérande. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/9cf2a7bcc26541d3a0db5d24a81a21d0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>L'IA et le mystère des pyramides</sub-title>
    <desc lang="fr">Et si des géants avaient bâti les pyramides ? Conçue à l'aide de l'intelligence artificielle, cette vidéo a fait le tour des réseaux sociaux. Entre fake news archéologique et mythologie fantastique, pourquoi les mystères de l'Égypte ancienne font-ils toujours recette ? Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 10/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210214500">
    <title>Collision</title>
    <desc lang="fr">La nuit tombe sur Los Angeles. Rick Cabot, le procureur de la ville, et son épouse, Jean, sont attaqués dans la rue. Traumatisée, Jean commence à se méfier de tout le monde. Elle est persuadée que le jeune Mexicain qui vient changer sa serrure va ensuite vendre ses clefs à des malfrats. Pendant ce temps, Cameron, un cinéaste noir qui vient de remporter un grand succès, est arrêté avec sa femme par Ryan, un policier blanc qui se montre particulièrement raciste. Graham, le collègue de ce dernier, est chargé par sa mère de retrouver son petit frère qui a disparu et risque de mal tourner. Le serrurier mexicain se fâche avec un client... - Critique : Dans le grand melting-pot de Los Angeles, des accrochages divers (taule froissée, coup de gueule chez un marchand d’armes, prise de bec au boulot ou au dodo) font monter la tension anti-Noirs, anti-Blancs, anti-Jaunes, « antiterroristes et assimilés »… A travers une ambitieuse mosaïque de personnages façon Short Cuts de Robert Altman, Paul Haggis semble parti pour attaquer la question du racisme dans les règles de l’art. Mais son film se limite très vite à une démonstration artificielle et répétitive. La violence surgissant, chacun est amené illico à une prise de conscience salutaire : il est grand temps de se convertir à l’altruisme interracial. Il suffisait d’y penser.

Ce discours généreux mais limité finit par miner des situations qui pourraient nous toucher bien plus directement si elles n’étaient pas forcées de faire sens tout le temps. Car les acteurs sont bons et la ville de Los Angeles est décrite avec une vérité nouvelle au cinéma.</desc>
    <credits>
      <actor>Arroyave Karina</actor>
      <actor>Brendan Fraser</actor>
      <actor>Matt Dillon</actor>
      <actor>William Fichtner</actor>
      <actor>Sandra Bullock</actor>
      <actor>Don Cheadle</actor>
      <actor>Thandie Newton</actor>
      <actor>Jennifer Esposito</actor>
      <actor>Terrence Howard</actor>
      <actor>Chudabala Art</actor>
      <actor>Chris 'Ludacris'</actor>
      <actor>Dato Bakhtadze</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/32449ab78420478cbbc40f93dc8c633b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250210214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210231000">
    <title>A Beautiful Day</title>
    <desc lang="fr">Joe, vétéran de guerre, est revenu traumatisé de son séjour sur le front. Massif, brutal et taiseux, l'homme gagne sa vie en exécutant des contrats comme tueur à gages. Une fois ses missions accomplies, il retourne dans la maison où il vit avec sa vieille mère, qui ignore tout de ses activités. Son quotidien bascule quand on l'embauche pour retrouver Nina, la fille du sénateur Albert Votto, enlevée par un réseau de prostitution. Votto ne veut pas que la police se mêle de ce kidnapping et charge Joe de lui ramener son enfant saine et sauve. Joe s'acquitte de sa mission et délivre l'adolescente, mais au prix d'un terrible carnage. Bientôt, il se retrouve poursuivi par la police... - Critique : Attention, ça secoue ! Joe est un exécuteur de basses œuvres à l’efficacité redoutable. Son arme fétiche ? Un marteau. Joe est aussi sujet à des pulsions suicidaires, liées à des traumatismes en série qui se devinent à travers des flash-back très brefs, aux allures d’hallucinations morbides. Quand Joe est chargé par un sénateur de la côte Est de retrouver sa fille fugueuse, il découvre un réseau de prostitution adolescente aux dangereuses ramifications politiques.

Il est curieux que le jury du Festival de Cannes 2017 ait choisi de récompenser Lynne Ramsay pour le scénario très mince d’A beautiful day, une variation sommaire du Taxi Driver de Martin Scorsese. Car c’est sa mise en scène qui impressionne. Par sa sophistication visuelle et sonore. Par ses longs plans contemplatifs qui alternent avec de soudains éclairs de violence sèche. Et par son montage aux ellipses audacieuses.

Pas de contestation, en revanche, pour le Prix d’interprétation attribué à Joaquin Phoenix. L’acteur, méconnaissable, joue du contraste entre son physique de gros nounours et la brutalité de son personnage. Une vraie bombe à retardement… Pour une fois économe dans ses effets, il se contente, le plus souvent, d’offrir à sa réalisatrice sa barbe hirsute, son corps massif et couturé de cicatrices, son mal-être. Quelle présence !</desc>
    <credits>
      <actor>Alessandro Nivola</actor>
      <actor>Joaquin Phoenix</actor>
      <actor>John Doman</actor>
      <actor>Judith Roberts</actor>
      <actor>Frank Pando</actor>
      <actor>Manette Alex</actor>
      <actor>Ekaterina Samsonov</actor>
      <actor>Vinicius Damasceno</actor>
      <actor>Dante Pereira-Olson</actor>
      <actor>Neo Randall</actor>
      <actor>Larry Canady</actor>
      <actor>Edward Latham</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/04/4960fa8846234776b9a688560dd4536b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250210231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211000500">
    <title>Excentriques ! : Tout un art</title>
    <desc lang="fr">A la faveur d'allers-retours entre plasticiens contemporains et références du passé, une folle et instructive exploration de l'excentricité dans l'art.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/236b0282698f44edb5a63cb43fcb8601.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
