<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241010224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011012000">
    <title>L'histoire de ma femme</title>
    <desc lang="fr">Peu après la fin des hostilités de la Grande Guerre, le commerce international reprend ses droits. Jakob, charismatique capitaine au long cours originaire des Pays-Bas, profite d'une escale en France pour parier avec un ami qu'il épousera la première femme qui franchit la porte du café où ils sirotent leurs verres. Pari tenu, et c'est une jolie Parisienne prénommée Lizzy qui sera l'heureuse élue. D'abord ravi de l'évolution de leur relation, Jakob ne tarde pas à comprendre qu'avec cette inconnue, il accepte toute la part d'ombre qui l'accompagne, et découvre rapidement l'existence d'un rival amoureux peu disposé à céder sa place... - Critique : Le couple, la fusion de deux êtres, l’amour, la différence entre les sexes : la Hongroise Ildikó Enyedi a pour nous, hommes et femmes, une curiosité exacerbée. Elle l’avait montré dans l’audacieux Corps et âme (2017), salué par un Ours d’or au Festival de Berlin. Une distinction qui a permis à cette cinéaste discrète de s’atteler à ce film ambitieux, adapté d’un roman culte de son compatriote Milán Füst (1888-1967). Elle y a mis ses obsessions les plus chères, tout en nous donnant à voir le plus clairement possible une histoire forcément trouble, celle d’un mari et de sa femme.

Dans l’Europe des années 1920, rendue presque intemporelle par un scénario où tout se joue au plan intime, un capitaine néerlandais aux commandes de navires marchands décide de prendre femme, comme il ordonnerait de mettre le cap sur une terre nouvelle. Dans un café de Malte, il parie qu’il épousera la première venue. Elle s’appelle Lizzy, elle est française, très belle et assez étrange pour accepter d’entrer sans explication dans ce qui n’est, au fond, pas un jeu. Marié, le capitaine Jakob continue ses voyages. Puis les écourte, jusqu’à les abandonner. Sa femme est devenue sa seule odyssée. Mais il a perdu le gouvernail.

À travers les étreintes et les bras de fer de ces époux, le film semble s’inspirer des courants marins pour dessiner leurs forces contraires, leurs élans contrariés. En s’appuyant sur des comédiens remarquables, Ildikó Enyedi explore la fragile solidité masculine, incarnée par Gijs Naber, qui joue le capitaine, et effeuille les contrastes de la féminité avec Léa Seydoux en Lizzy, héroïne spontanée et indéchiffrable, aimante et distante, coupable et innocente. Entre le mari et sa femme, Louis Garrel représente le parfait danger dans cette traversée qu’est le mariage. Une carte du Tendre brillamment recomposée.</desc>
    <credits>
      <actor>Udo Samel</actor>
      <actor>Romane Bohringer</actor>
      <actor>Josef Hader</actor>
      <actor>Sergio Rubini</actor>
      <actor>Ulrich Matthes</actor>
      <actor>Jasmine Trinca</actor>
      <actor>Louis Garrel</actor>
      <actor>Léa Seydoux</actor>
      <actor>Gijs Naber</actor>
      <actor>Sandor Funtek</actor>
      <actor>Luna Wedler</actor>
      <actor>Simone Coppo</actor>
      <writer>Ildikó Enyedi</writer>
      <guest>Béla Király</guest>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/43ecb425dc4742919c26522eda63b6ff.jpg" />
    <previously-shown />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241011012000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011021400">
    <title>Chine : les couleurs de la révolution</title>
    <desc lang="fr">Né en 1948 à Shanghai, Shen Jiawei est connu pour ses tableaux sur la Révolution culturelle, notamment "Standing Guard for Our Great Motherland" ("Monter la garde pour notre grande patrie", 1974), exposé au musée Guggenheim à New York. Élevé sous le drapeau rouge, le peintre croit ardemment aux valeurs du communisme. Membre des gardes rouges, il commence à se faire un nom comme artiste propagandiste pendant la Révolution culturelle. Mais à l'université, il s'éprend de Lan Wang, qui, accusée d'être une "ennemie du peuple", n'a pu accéder aux études supérieures qu'après la mort de Mao, en 1976. Aujourd'hui âgé de 76 ans et établi en Australie avec sa femme, Shen Jiawei continue de peindre l'histoire, dans une quête perpétuelle de vérité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/20/423a36df9cc146caaa3c9a6e64b871d0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241011021400" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011030500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011033500">
    <title>Un village espagnol prend soin de ses aînés</title>
    <desc lang="fr">Vivre ses vieux jours en Ehpad ? À Pescueza, personne n'y songe. Ici, les 150 habitants sont unanimes : les personnes âgées doivent vieillir au village ! Là où elles ont vu le jour, grandi, et se sentent chez elles. Dans cette localité de la province de Caceres, à mi-chemin entre Madrid et Lisbonne, une coopérative oeuvre pour que chaque senior reçoive l'aide dont il a besoin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/27/e214be6f5f484a7886d2cab490fcef8d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011033500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011034000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011034000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011035500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Drogue : le grand déballage</sub-title>
    <desc lang="fr">Le dessous des images - Drogue : le grand déballage</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011045000">
    <title>Takaya, le loup solitaire</title>
    <desc lang="fr">Etayée de commentaires de spécialistes, la relation entre une photographe, Cheryl Alexander, et un loup solitaire, Takaya, dans l'Ouest du Canada.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/6b3d1a236b5d41c491c6328fc29504fa.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011055000">
    <title>Saint-Bernard et ses chiens</title>
    <desc lang="fr">Le col du Grand-Saint-Bernard abrite un hospice pour les visiteurs ; une fondation y élève des saint-bernard, ces chiens utilisés pour le sauvetage des victimes d'avalanche.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/e02608ea-22fa-442a-88ec-d4bc66cfa03c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Jura puissant et solidaire de Pierric Bailly - Berlin, capitale festive de la techno - Aux États-Unis, courage, fuyons !</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Madère, l'île refuge de Jacques Chardonne - La Guyane, si proche du Brésil - En Autriche, les pâtes de Carmen - À Lyon, les prostituées occupent le parvis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/27/649b2d4cc10549cc91881f14eef16280.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011082000">
    <title>Les hippopotames de Pablo Escobar</title>
    <desc lang="fr">Originaires d'Afrique, les hippopotames posent aujourd'hui problème en Colombie, où ils ont été introduits par la fantaisie du trafiquant Pablo Escobar.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/31/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011091000">
    <title>Merveilles de la nature *2021</title>
    <sub-title>Yala, un éden au Sri Lanka</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Le parc national de Yala, au Sri Lanka, bénéficie de la présence permanente d'eau douce grâce au fleuve Ménik, qui achemine les eaux du centre de l'île.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/1610dd5061a24869a954ed09707915af.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011100500">
    <title>Merveilles de la nature *2021</title>
    <sub-title>Daintree, l'Australie des origines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:9 - La forêt tropicale de Daintree, en Australie, a conservé des caractéristiques archaïques. Ses centaines d'essences rares abritent une multitude de créatures surprenantes.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/1610dd5061a24869a954ed09707915af.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011113500">
    <title>Transylvanie, un bestiaire fantastique</title>
    <desc lang="fr">Entre la magie de son folklore local et la beauté de ses paysages, la Transylvanie est l'une des dernières zones pleinement sauvages d'Europe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/14/0962fcced2374d9cac73ca20be42ef81.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011132000">
    <title>La vérité</title>
    <desc lang="fr">Fabienne, célèbre actrice vieillissante, vient d'être engagée pour tourner dans un film de science-fiction. Et elle s'apprête à publier ses mémoires. A cette occasion, Lumir, sa fille, installée depuis longtemps à New York, vient la voir à Paris, avec son mari, un acteur de série B, et leur fille. Dans la grande maison avec jardin de Fabienne, les retrouvailles entre la mère et la fille se passent bien, jusqu'au moment où Lumir découvre que, dans son livre, Fabienne s'est souvent donnée les apparences d'une mère aimante et attentionnée. Pour Lumir, elle était plutôt absente et totalement centrée sur sa carrière... - Critique : Sans parler un mot de français, Hirokazu Kore-eda, fort de la Palme d’or et du succès international d’Une affaire de famille (2018), s’est vu proposer de tourner un film ici. Avec Catherine Deneuve, s’il vous plaît. Le résultat surprend, séduit et saisit : l’auteur de Still Walking, même délocalisé, demeure un observateur subtil et malicieux des liens familiaux : mère/fille, en l’occurrence. Il réussit un film français, mais traversé par une ironie, une irrévérence venue d’ailleurs. Et d’abord à l’égard de son actrice-monument.

Deneuve joue Fabienne, une star du septième art au verbe assassin, ouvrant le film à un jeu constant entre réalité et fiction. La diva publie ses Mémoires, truffés de savoureux mensonges qui la mettent en valeur. À cette occasion, elle reçoit sa fille (Juliette Binoche). La jeune femme a grandi dans l’ombre de sa mère illustre : les retrouvailles s’avèrent houleuses. Mais, en virtuose de la composition, Kore-eda leur superpose un autre face-à-face mère/fille, beaucoup plus virtuel : Fabienne tourne, ces jours-là, un film de science-fiction où elle joue l’enfant d’une femme immortelle qui, donc, ne change pas et semble de la génération suivante. Les répliques de ce film dans le film portent sur la jeunesse éternelle de l’une et sur le vieillissement de l’autre, pourtant née après. Ce travail de cinéma est filmé comme un supplice nécessaire pour la vedette insubmersible, mais aussi comme une affirmation de soi pleine de panache.</desc>
    <credits>
      <actor>Ludivine Sagnier</actor>
      <actor>Juliette Binoche</actor>
      <actor>Catherine Deneuve</actor>
      <actor>Jackie Berroyer</actor>
      <actor>Christian Crahay</actor>
      <actor>Ethan Hawke</actor>
      <actor>Roger Van</actor>
      <actor>Alain Libolt</actor>
      <actor>Laurent Capelluto</actor>
      <actor>Sébastien Chassagne</actor>
      <actor>Manon Clavel</actor>
      <actor>Clémentine Grenier</actor>
      <writer>Hirokazu Koreeda</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19609361_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241011132000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011134500">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>Slovénie, le refuge de l'abeille carniolienne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'Apis mellifera carnica, ou abeille carniolienne, est originaire de Slovénie. Les habitants nourrissent un profond respect pour cette espèce autochtone.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/06ae6a66b8017cb36d898aefbb7462f02a99fd00.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011134500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011143000">
    <title>La France sauvage</title>
    <sub-title>La Corse, les trésors des fonds marins</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - La Corse est une véritable île aux trésors dont les fonds marins abritent des créatures étranges, parfois uniques au monde, comme certains hippocampes.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/28/856da778d067c2863b49329848d865bce902f051_C17FD2BF6FCFDB3F42A1633DF6B06843.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011143000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011152000">
    <title>L'île de La Réunion : Laboratoire de l'évolution</title>
    <desc lang="fr">Découverte de la faune et de la flore uniques de La Réunion, menacée depuis le peuplement humain de l'île, au XVIIe siècle, par les espèces invasives.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/28/3aca7f033dbe458cb6336440694956d7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Nagasaki, l'amour trahi de "Madame Butterfly" - Le flamenco, âme dansante des Andalous - Au Belize, les chaussons à la noix de coco de Shelly - En Bretagne, on résiste à vélo.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/28/1e20efcf5a624b6d8c86f009fbc76f5c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Arménie du poète russe Ossip Mandelstam - Le lien jamais rompu des émigrés portugais - Une espionne à Montevideo.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011173000">
    <title>Le bonheur est dans le pré en Bulgarie</title>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/28/f3c26ef3336844cda39da3ce34e823ad.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>L'écureuil volant, bête de scène ?</sub-title>
    <desc lang="fr">À Taïwan, sous les yeux de sa propriétaire, un écureuil de compagnie semble jouer la comédie pour dissimuler une bêtise. Succès assuré sur Internet, où les vidéos d'animaux se comptent en millions et où on prête souvent aux bêtes des attributs humains. Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 11/10/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011185100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011185100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011185500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>Les occupations</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - De Gaulle, l'Occupation, ça le connaît, mais ça n'inspire pas forcément pour occuper ses vacances.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/d0bea757-f1e9-4b0b-b9ed-c2e2a4986364.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011194500">
    <title>L'agent infiltré</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Le ministère fédéral de l'Intérieur a enjoint la police locale d'abandonner la piste "Big Shot", trop floue, pour se concentrer sur le projet d'attentat à la Philharmonie. L'homme qui y a fait effraction, réfugié syrien, aurait des liens avec le terroriste El Adoua. Avec l'accord de leur supérieure pourtant, Gabriel et Holly poursuivent discrètement leur travail avec Raza. Ce dernier a su gagner la confiance de Gol Rahmani, qui lui a confié une mission test : transférer vers l'Afghanistan une grosse somme d'argent liquide. Alors que Dadir et Raza ont un nouveau rendez-vous avec Rahmani, la situation dégénère, sous les yeux de Nazir, le petit frère de Raza. Holly, de plus en plus intriguée par le passé de Gabriel, entre en contact avec Emilia, l'épouse de son collègue.</desc>
    <credits>
      <actor>Claudia Michelsen</actor>
      <actor>Gabriela Maria</actor>
      <actor>Jürgen Vogel</actor>
      <actor>Elisa Schlott</actor>
      <actor>Mehdi Meskar</actor>
      <actor>Nico Holonics</actor>
      <actor>Benny O.-Arthur</actor>
      <actor>Ceesay Sabrina</actor>
      <actor>Ivar Wafaei</actor>
      <actor>Bayan Layla</actor>
      <actor>Majid Bakhtiari</actor>
      <actor>Ali Reza Ahmadi</actor>
      <writer>Matthias Glasner</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/28/08c345ff2d6c4555a36b49deb66d07d2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011194500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011203500">
    <title>L'agent infiltré</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Holly a découvert que Rahmani travaille en réalité pour l'État allemand, qui finance, à travers les sommes transférées en Afghanistan, les adversaires des talibans. Contrainte par Naheema Triebel, agent des renseignements, à coopérer pour garder la manœuvre secrète, Holly se met Gabriel à dos. Raza a pour sa part compris que ce n'est pas Rahmani mais Jazir, son associé, qui semble préparer une attaque à la bombe. Dadir, qui a survécu au coup de feu de la veille, dénonce Raza comme son auteur, les mettant, lui et sa famille, dans une situation plus que périlleuse.</desc>
    <credits>
      <actor>Claudia Michelsen</actor>
      <actor>Gabriela Maria</actor>
      <actor>Jürgen Vogel</actor>
      <actor>Elisa Schlott</actor>
      <actor>Mehdi Meskar</actor>
      <actor>Nico Holonics</actor>
      <actor>Benny O.-Arthur</actor>
      <actor>Ceesay Sabrina</actor>
      <actor>Ivar Wafaei</actor>
      <actor>Bayan Layla</actor>
      <actor>Majid Bakhtiari</actor>
      <actor>Ali Reza Ahmadi</actor>
      <writer>Matthias Glasner</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/28/60f87526cc52430bb934770e92e596e3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011203500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011212000">
    <title>L'agent infiltré</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Après avoir été arrêtés par la police fédérale pour soupçon de terrorisme, Raza, sa petite amie, son père et son frère Nazir ont été relâchés sous la pression de l'opinion publique. Mais Raza, compromis par ses liens avec les autorités, voit ses proches lui tourner le dos. Alors que l'heure de la représentation approche à la Philharmonie, la police locale est en alerte maximale. Holly, résignée à se retirer de l'affaire et prise dans un conflit de loyauté, décide de rencontrer Emilia pour lui dévoiler ce qu'elle sait du passé de Gabriel. Ce dernier se rend avec Raza au rendez-vous avec Jazir. Un engrenage funeste se met en branle…</desc>
    <credits>
      <actor>Claudia Michelsen</actor>
      <actor>Gabriela Maria</actor>
      <actor>Jürgen Vogel</actor>
      <actor>Elisa Schlott</actor>
      <actor>Mehdi Meskar</actor>
      <actor>Nico Holonics</actor>
      <actor>Benny O.-Arthur</actor>
      <actor>Ceesay Sabrina</actor>
      <actor>Ivar Wafaei</actor>
      <actor>Bayan Layla</actor>
      <actor>Majid Bakhtiari</actor>
      <actor>Ali Reza Ahmadi</actor>
      <writer>Matthias Glasner</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/28/4900acf60f4248fa98f2b944989a9696.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241011212000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011221500">
    <title>Nana Mouskouri</title>
    <desc lang="fr">En soixante ans de carrière, Nana Mouskouri a vendu plus de 300 millions d'albums. Comment cette jeune fille timide, fascinée par Judy Garland, mordue de jazz et d'airs populaires grecs, est-elle devenue une artiste internationale ? Comment, malgré de multiples avis contraires, a-t-elle imposé sa marque de fabrique : raie au milieu et lunettes à monture noire carrée ? Tout démarre en 1961, quand le titre "Roses blanches de Corfou" est choisi pour la bande-son d'un documentaire récompensé d'un Ours d'argent à la Berlinale. Du jour au lendemain, Nana Mouskouri, 26 ans, se retrouve sous le feu des projecteurs en Allemagne. Puis elle part à la conquête du public français, qui s'enthousiasme et permet à la chanteuse d'enregistrer des duos restés célèbres. Nourri d'archives et d'interviews, ce portrait retrace une vie et une carrière.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/20/21641136.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241011221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011232000">
    <title>Pink Floyd, P.U.L.S.E.</title>
    <desc lang="fr">En 1994, dans la foulée de la sortie de l'album "The Division Bell", Pink Floyd remonte sur scène pour une série de concerts monumentaux. Lors de certains shows, dont celui de Londres, les trois membres subsistants rejouent l'intégralité de l'album "The Dark Side of the Moon", sorti en 1973.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/10/3e7ac4cb1c9940fbb31ca874b0d45225.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241011232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241012005000">
    <title>Le premier champ de bataille d'Europe</title>
    <desc lang="fr">Découvert en 1996 par un archéologue amateur, le site de Tollense, dans le nord de l'Allemagne, est investi depuis 2007 par des équipes de chercheurs. Miraculeusement préservés dans le sol tourbeux au bord d'une paisible rivière, des milliers d'os, de crânes et d'armes n'attendaient que d'être retrouvés. Tous sont datés de la même période : 1 300 ans avant J.-C. Les victimes ? En majorité des hommes d'environ 25 ans, qui ont succombé à des blessures impressionnantes causées par des armes contondantes ou tranchantes. Trous béants dans les crânes ou pointe de silex fichée dans un humérus ont rapidement permis aux scientifiques d'écarter l'hypothèse d'un ancien site funéraire. Considéré comme le théâtre de la première bataille rangée connue sur le sol européen, Tollense livre petit à petit ses secrets.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/25/9260349af22d4e769ffecb59a24fd84e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
