<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241221231500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222001000 +0100">
    <title>L'armée des romantiques</title>
    <sub-title>L'ère de l'émancipation (1855-1871)</sub-title>
    <desc lang="fr">Exilé à Guernesey, Hugo achève "Les Misérables" avec l'aide de sa maîtresse de toujours, Juliette Drouet. À Paris, l'art est malmené : "Madame Bovary" de Gustave Flaubert, "Les Fleurs du mal" de Baudelaire et "Le Déjeuner sur l'herbe" de Manet sont censurés. Delacroix s'éteint, laissant Baudelaire orphelin. Lassé de la France et de lui-même, le poète s'exile en Belgique, dont il ne reviendra que pour mourir, rongé par la syphilis. Encouragé par Napoléon III, Haussmann éventre Paris et transforme la ville. Nadar fait de la photographie le nouvel art en vogue, et inspire les premiers romans d'anticipation de Jules Verne, avec lequel il visite l'Exposition universelle de 1867, vitrine de la puissance du Paris du Second Empire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/08/3ba86e94881b433595d8c23a8f54a766.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222001000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222014000 +0100">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Le jour le plus court</sub-title>
    <desc lang="fr">Sept pépites du cinéma d'animation allemand sont à l'honneur pour fêter le jour le plus "court" de l'année.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222014000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222024000 +0100">
    <title>Jonas Kaufman et Diana Damrau : Des lieder de Brahms et Schumann</title>
    <desc lang="fr">Quatre ans après leur tournée consacrée à l'Italienisches Liederbuch de Hugo Wolf, le ténor Jonas Kaufmann, la soprano Diana Damrau et le pianiste Helmut Deutsch se partagent à nouveau la scène, cette fois autour de la musique de Robert Schumann et de Johannes Brahms, amis et rivaux amoureux.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/24/40477f7d556e59e316e6831f076b3d73ef8b33c0_038F77B1722F8B5C02D182823EC6B0E3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222024000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222033500 +0100">
    <title>Un nouveau château pour Berlin : Le Forum Humboldt</title>
    <desc lang="fr">Avec l'inauguration très attendue du Forum Humboldt, Berlin a retrouvé en juillet 2021 son château. Sévèrement endommagé par les bombardements de 1945, le palais, qui servit jadis de résidence principale à la famille impériale, avait été rasé en 1950 pour laisser place au palais de la République, siège du Parlement de la toute jeune RDA. Au lendemain de la réunification, cet imposant monument est démoli à son tour. Le projet retenu pour le remplacer intègre une reconstitution à l'identique de la façade baroque du château d'origine, associée à des éléments d'architecture moderne. La décision divise néanmoins l'opinion : certains critiquent la destruction d'un pan emblématique de l'histoire est-allemande, d'autres s'indignent de voir renaître de ses cendres le symbole d'un empire colonisateur.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/07/204ca27df6cd8cc48afe5a138c835763bb1dfc8b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222033500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222042700 +0100">
    <title>Une saga de l'Europe culturelle : Au coeur du XIXe siècle</title>
    <desc lang="fr">À l'automne 1843, Pauline Viardot, mezzo-soprano de 22 ans, triomphe à Saint-Pétersbourg dans "Le Barbier de Séville", de Rossini. Poussée loin de Paris par la jalousie de deux rivales, cette jeune musicienne d'origine espagnole, petite sœur de la défunte Malibran, qui fut avant elle une diva célébrée sur toutes les scènes d'Europe, voyage avec son époux, Louis, traducteur, critique et collectionneur d'art. Dans la capitale ardemment tournée vers l'Europe de cette Russie où le servage est toujours en vigueur, elle bouleverse un jeune poète idéaliste épris de littérature allemande, Ivan Tourgueniev. Sillonnant l'Europe au gré des rencontres, des engagements de Pauline Viardot et des événements de cette seconde moitié du XIXe siècle, ce triangle amoureux ne sera séparé que par la mort.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/11/13e8e78df8f24a0f8bdb71d5f8ed93e2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222042700 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222060500 +0100">
    <title>Bangladesh, surfer pour s'émanciper</title>
    <desc lang="fr">Au Bangladesh, des jeunes filles, qui vivent au coeur de Cox's Bazar, un port de pêche, rejoignent un club de surf pour échapper à une vie de corvées et parfois d'abus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/ae8033e8d2d44c049e04661c49a2c7fe.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222060500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222065000 +0100">
    <title>Le lac des Quatre-Cantons : La perle bleue de la Suisse</title>
    <desc lang="fr">Bordé par les cantons d'Uri, Schwyz, Unterwald et Lucerne, le lac suisse des Quatre-Cantons offre une diversité de paysages stupéfiante.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/23/1dd5d76d5a6140bba7ab37569eba1616.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222074500 +0100">
    <title>Tchéquie : Si les animaux m'étaient contés</title>
    <desc lang="fr">Entre vallées sauvages, forêts mystérieuses et châteaux féeriques, la Tchéquie apparaît comme une terre de légendes qui a inspiré de nombreux mythes. Au milieu de ce paysage envoûtant, tandis que les ours veillent sur leur progéniture et que les cigognes noires couvent leurs oeufs, les loirs et les chouettes vivent en parfaite harmonie avec les renards et les loups. Seule ombre au tableau : le changement climatique, qui provoque la destruction progressive d'un immense parc naturel. Heureusement, la nature témoigne d'un impressionnant pouvoir de résilience et sait se régénérer comme par magie. Commenté par un espiègle corbeau, ce documentaire nous entraîne dans une atmosphère qui paraît tout droit sortie d'un conte de fées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/06/08/1a7e70b5c7085a90701fc8434a31a541e58748aa_C8B45EDD61D8975DE9B482789CB108B4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222074500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222075500 +0100">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222075500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222084000 +0100">
    <title>La mamie patineuse du lac Baïkal</title>
    <desc lang="fr">Liubov a fêté ses 80 printemps. Cette vaillante grand-mère, qui vit seule désormais, témoigne du lien indéfectible qui la lie au lac Baïkal, en Sibérie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/12/4f5dc96cd383f11f957790ed7b38874bfcdc1ade.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222084000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222091000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Strasbourg</sub-title>
    <desc lang="fr">Strasbourg se métamorphose chaque fin d'année en capitale de Noël. Autour de la cathédrale, des chalets proposent du vin chaud et des marrons sur le traditionnel marché de Noël.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/09/cab033adac874712b231b1f4a6eea112.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222091000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222103500 +0100">
    <title>Guillaume le Conquérant</title>
    <desc lang="fr">En juillet 1035, Guillaume le Bâtard, fils illégitime du duc de Normandie, succède à son père, mort en pèlerinage à Jérusalem. Après une décennie de troubles, le jeune duc parvient à asseoir son autorité et fait de la cour de Normandie l'une des plus puissantes et les plus fastueuses d'Europe. Promis au trône d'Angleterre par son roi Edouard le Confesseur, sans descendance, il doit pourtant se battre contre Harold pour obtenir son dû. A la tête d'une flotte de plusieurs milliers de navires, il débarque avec 15 000 hommes sur le sol anglais. Le 14 octobre 1066, les deux armées se font face à Hastings. Reconstitutions et témoignages d'historiens éclairent la personnalité de ce fin stratège, guerrier impitoyable.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/03/06/edab358c9885b6eacb84e323c6feaff9e24306b4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222103500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222113500 +0100">
    <title>William Shakespeare</title>
    <sub-title>L'inspirateur</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1587, William Shakespeare a 23 ans lorsqu'il quitte sa femme et leurs trois enfants pour poursuivre ses rêves d'écriture. Arrivé à Londres, une ville surpeuplée où règne la violence et où les maladies font rage, il découvre le phénoménal pouvoir de transgression du théâtre. Déterminé à y conquérir sa place, il trouve à s'employer comme régisseur. À force d'observer les acteurs et le déroulement des représentations, la scène et ses coulisses n'ont plus de secrets pour lui. Peu à peu, il se rapproche des cercles de dramaturges célèbres, mais son extraction modeste et ses études inachevées jouent en sa défaveur auprès du petit monde des lettres. Dix ans après son arrivée à Londres, sa première tragédie, "Titus Andronicus", est un succès.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/24ce596e6ef140caba42419174489fce.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222113500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222123000 +0100">
    <title>William Shakespeare</title>
    <sub-title>Gloire et rébellion</sub-title>
    <desc lang="fr">Désormais âgé de 30 ans, William Shakespeare est au sommet de son art. Engagé au sein de la plus prestigieuse compagnie théâtrale du pays, les "Lord Chamberlain's Men", l'homme profite des avantages de ce poste où l'argent coule à flots. Toutefois, il conserve toute sa détermination à redorer le blason assombri de sa famille, et travaille dur avec cet unique objectif en ligne de mire. Ses efforts paient et les succès s'enchaînent. "Le Songe d'une nuit d'été", "Henri IV" et "Jules César", ses pièces sont plébiscitées par un public conquis. Mais une série d'événements tragiques vient brusquement mettre fin à ses rêves de gloire...</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/181d2a0b5e2c4b79bfae1437f5fc955b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222123000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222133000 +0100">
    <title>William Shakespeare</title>
    <sub-title>Au service de Sa Majesté</sub-title>
    <desc lang="fr">Quand Élisabeth Ire meurt en 1603, Shakespeare a 40 ans et est à la tête d'une immense fortune. Pourtant, l'incertitude demeure quant à l'avenir du théâtre à Londres. Le nouveau souverain y sera-t-il aussi sensible qu'elle le fut ? Si Jacques Ier est loin d'en être un grand amateur, il en saisit néanmoins la portée et souhaite s'en servir pour conforter son règne. Pour Shakespeare, c'est un grand soulagement lorsque sa troupe du théâtre du Globe est déclarée troupe royale. Mais en 1613, vingt ans après son arrivée à Londres, l'incendie de son théâtre pousse le dramaturge à se retirer auprès des siens à Stratford-upon-Avon, où il meurt le 23 avril 1616.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/99820fa88d084ca783fc9b67e67f3896.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222133000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222151500 +0100">
    <title>Ulysse</title>
    <desc lang="fr">Pénélope attend chastement son mari parti guerroyer à Troie depuis plus de vingt ans. Les prétendants se bousculent dans son antichambre et exigent qu'elle choisisse l'un d'eux pour succéder à Ulysse. Parmi les candidats au mariage, Antinous se fait le plus pressant. Pénélope sent qu'elle ne pourra plus résister très longtemps. Pendant ce temps, sur mer et sur terre, Ulysse multiplie les exploits et les ruses. Il remporte la bataille de Troie grâce à son subterfuge du "cheval de bois" et s'apprête à rentrer au pays. Mais en chemin, Ulysse et ses compagnons rencontrent Circé, les sirènes et le Cyclope. Maudit par les dieux, le héros erre d'île en île, surmontant chaque épreuve pour rejoindre son royaume et sa reine... - Critique : | Genre : sale môme. Homère, en bon scénariste, avait pensé à tout : des scènes de bataille, de beuveries, d'amour, des femmes nues à queue de poisson, des monstres cruels et des dieux perfides. Le tout sur un rythme endiablé. Mais pouvait-il prévoir une relecture de son Odyssée façon péplum à la sauce hollywoodienne ? A l'épopée du poète grec, Mario Camerini a ajouté des couleurs criardes, des costumes plus proches de la couche-culotte que des toges, une musique sirupeuse et des stars internationales. Pourtant, on aime aussi cette version-là de l'Odyssée, grâce, surtout, à Kirk Douglas qui fait d'Ulysse un grand gamin mal élevé, colérique et capricieux. Conclusion en forme de théorème : toute tragédie grecque revisitée par un italien vire rapidement à la comédie hystérique. — Anne Dessuant</desc>
    <credits>
      <actor>Kirk Douglas</actor>
      <actor>Jacques Dumesnil</actor>
      <actor>Anthony Quinn</actor>
      <actor>Franco Interlenghi</actor>
      <actor>Silvana Mangano</actor>
      <actor>Rossana Podestà</actor>
      <actor>Daniel Ivernel</actor>
      <actor>Evi Maltagliati</actor>
      <actor>Ludmilla Dudarova</actor>
      <actor>Sylvie </actor>
      <actor>Elena Zareschi</actor>
      <writer>Ben Hecht</writer>
      <writer>Mario Camerini</writer>
      <writer>Ennio de</writer>
      <writer>Franco Brusati</writer>
      <writer>Ivo Perilli</writer>
      <writer>Shaw Irwin</writer>
      <writer>Gray Hugh</writer>
    </credits>
    <date>1954</date>
    <category lang="fr">film : péplum</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/11/14/bbcd0331dd758e8e4d5d6a60e0fb21aa92ba3736.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222151500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222164500 +0100">
    <title>Tolkien : La véritable histoire des anneaux</title>
    <desc lang="fr">Orphelin de bonne heure, époux et père aimant, J. R. R. Tolkien, disparu en 1973, fut tout à la fois romancier, poète, essayiste, philologue, professeur de vieil anglais puis de littérature anglaise à l'université d'Oxford. Sous ses airs de grand-père tranquille fumant la pipe, il a déployé une créativité foisonnante. Il a imaginé tout un monde, la fabuleuse Terre du Milieu, celle de l'Angleterre d'avant les Celtes et les Anglo-Saxons, où se côtoient, au fil d'aventures épiques, une myriade de peuples : hobbits, elfes, orques et magiciens. Le romancier a puisé son inspiration dans certains lieux - les verdoyants Midlands et les Alpes suisses notamment -, dans certains événements importants de sa vie, dans les grands mythes scandinaves et européens et dans son amour des langues anciennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/22/1dad0420c0ae4761a0544ba817db4d01.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222164500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222180000 +0100">
    <title>Natura Europa</title>
    <sub-title>L'île d'Émeraude et le désert de pierres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - L'Irlande recèle l'un des plus grands trésors naturels : un désert de pierre grise qui abrite certains des animaux sauvages les plus enchanteurs de l'île d'émeraude.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/08/0ab21ebc0fc8fa73f7507ee6c222dcf755563d68.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222180000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222185500 +0100">
    <title>Le Ring de Vienne : L'histoire d'une adresse prestigieuse</title>
    <desc lang="fr">Emblématique ceinture du cœur historique de Vienne, le Ring témoigne de la réussite des grandes familles bourgeoises qui y firent construire des palais à la fin du XIXe siècle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/09/8cabb6455aef4fc1b7ecce5f81c42681.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222194500 +0100">
    <title>Puccini : "Messa di Gloria", Pèlerinage au Tessin</title>
    <desc lang="fr">La Messa di gloria a été composée par Giacomo Puccini pour son diplôme de fin d'études musicales, dans sa ville natale de Lucques, en Toscane, et y a été créée le 12 août 1880. Dans l'église romane San Biagio de Bellinzone, dans le Tessin, classée au patrimoine mondial de l'Unesco, Diego Fasolis, le chef suisse spécialiste du baroque en offre une nouvelle interprétation.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/09/8cd6651fd614431b8cacee38628f64b4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 22/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222210000 +0100">
    <title>John Wayne, l'Amérique à tout prix</title>
    <desc lang="fr">Né en 1907, Marion Morrison, qui se fait appeler "Duke", passe le balai sur les plateaux quand John Ford le repère. Grâce à ce mentor, sévère figure paternelle, ce colosse maladroit aux yeux clairs, qui enchaîne les westerns fauchés pendant une décennie, finit par imposer son double de cinéma. John Wayne promène alors sa démarche chaloupée au fil d'une impressionnante filmographie - de "La Chevauchée fantastique" à "Rio Bravo" -, jusqu'à se fondre avec la légende même de l'Ouest. Mais alors que d'autres stars s'engagent lors de la Seconde Guerre mondiale, lui renonce, profitant d'opportunités de rôles qui le propulsent bientôt au zénith de la popularité. Zélé serviteur du maccarthysme pendant la guerre froide, John Wayne a porté haut l'Amérique et ses valeurs, dans des postures ultraconservatrices.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/fb88338cb6644838956b91013f686c1d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222210000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241222225000 +0100">
    <title>Rio Lobo</title>
    <desc lang="fr">Alors que la guerre de Sécession touche à sa fin, le colonel yankee Cord McNally fait prisonniers un officier sudiste, le capitaine Pierre Cordona, et son éclaireur, Tuscarora. Il parvient par ailleurs à récupérer un chargement d'or que les Sudistes avaient dérobé. McNally respecte ses ennemis, militaires comme lui, pour leur loyauté et leur courage et se lie même d'amitié avec Cordona. En revanche, il veut retrouver et punir le traître qui, jadis, avait livré des informations capitales à l'ennemi et causé la mort d'un jeune officier qu'il aimait comme le fils qu'il n'avait jamais eu. Quand Shasta Delaney, une jeune veuve impétueuse, leur annonce qu'un potentat local fait régner la terreur sur Rio Lobo, les deux amis décident de libérer la ville... - Critique : Un colonel nordiste, Cord McNally, s’allie à un ancien ennemi sudiste pour démasquer un traître. Il emmène dans son équipée trois femmes animées d’un désir de revanche et un vieillard à la gâchette facile. Ils retrouvent le scélérat, accompagné d’un shérif corrompu…

Le dernier film de Howard Hawks est l’ultime volet d’une trilogie entamée avec Rio Bravo et poursuivie par El Dorado. Sévère avec lui-même, le cinéaste a critiqué le résultat, pestant contre des acteurs jugés par lui médiocres (le Mexicain Jorge Rivero, ancien nageur de compétition) ou capricieux (Jennifer O’Neill). Mais Rio Lobo souffre davantage d’un scénario un peu répétitif et d’un humour assez épais, frôlant la sénilité — Jack Elam et son rhumatisme articulaire, qui pastiche lourdement le mythique Stumpy, joué par Walter Brennan dans Rio Bravo.

Malgré tout, dominé par la présence de John Wayne, d’autant plus charismatique qu’il accepte l’âge et les blessures, le film est purement « hawksien » : un individu y catalyse les énergies et les volontés d’un groupe, aide au dépassement de soi et à l’accomplissement du devoir. On prend encore plaisir à suivre ce western crépusculaire, testament d’un immense metteur en scène.</desc>
    <credits>
      <actor>David Huddleston</actor>
      <actor>Bill Williams</actor>
      <actor>Jennifer O'Neill</actor>
      <actor>John Wayne</actor>
      <actor>Jack Elam</actor>
      <actor>Peter Jason</actor>
      <actor>Chris Mitchum</actor>
      <actor>Mike Henry</actor>
      <actor>George Rivero</actor>
      <actor>Victor French</actor>
      <actor>Sherry Lansing</actor>
      <actor>Susana Dosamantes</actor>
      <writer>Brackett Leigh</writer>
      <writer>Burton Wohl</writer>
    </credits>
    <date>1970</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/18684626_B4AE97EB92849B44209961F4083AAD37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222225000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223012000 +0100">
    <title>Ennio</title>
    <desc lang="fr">Ennio Morricone a composé les musiques de certains chefs-d'oeuvre du cinéma comme "Le Bon, la Brute et le Truand", "Il était une fois dans l'Ouest" ou encore "Les Incorruptibles". Dans un entretien, il dévoile certains contours de son travail, notamment ses inépuisables sources d'inspiration. Immortalisé à l'aide d'un crayon sur du papier, cet entretien permet d'entrer dans la tête du compositeur, au départ peu porté sur les bandes originales. Aux côtés des Clint Eastwood, Quentin Tarantino, ou Bruce Springsteen, l'artiste de légende a créé des mélodies inoubliables, intemporelles, et entrées à tout jamais dans l'histoire du cinéma.</desc>
    <credits>
      <actor>Ennio Morricone</actor>
      <actor>Oliver Stone</actor>
      <actor>Quincy Jones</actor>
      <actor>Clint Eastwood</actor>
      <actor>Giuseppe Tornatore</actor>
      <actor>Quentin Tarantino</actor>
      <actor>Dario Argento</actor>
      <actor>Bertolucci Bernardo</actor>
      <actor>Barry Levinson</actor>
      <actor>Hans Zimmer</actor>
      <actor>Kar-wai Wong</actor>
      <actor>John Williams</actor>
      <writer>Giuseppe Tornatore</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/36409283_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
