<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20241029230000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241030004500">
    <title>The Lighthouse</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1890, en Nouvelle-Angleterre, Ephraim Winslow, qui a travaillé un temps comme bûcheron, fait ses premiers pas dans un phare pour assister le vétéran Thomas Wake. Alors que le jeune homme tente de se faire à la vie rude et austère du lieu confiné, il est confronté aux nombreuses vexations de son aîné qui lui confie systématiquement les tâches ingrates. Mais si Ephraim apprend peu à peu à connaître Thomas, il est de plus en plus sensible à l'atmosphère étrange de l'endroit... - Critique : Après l’étonnant film d’horreur The Witch (2015), Robert Eggers revient avec une fiction « d’époque » en Nouvelle-Angleterre. À la fin du xixe siècle, deux gardiens de phare accostent pour quatre semaines, alors qu’une tempête menace, une île désolée, au large des côtes américaines — le tournage s’est déroulé au cap Fourchu, en Nouvelle-Écosse. Pour dépeindre cette lutte entre le gradé et le sous-fifre, le réalisateur combine noir et blanc poisseux, cadrages expressionnistes et musique bruitiste où se mêlent avec fracas le vent et la corne de brume. La mise en scène, austère à l’extrême, relaie l’humour absurde du cinéaste — voir l’esclave monter un énorme bidon d’huile vers la lanterne en haut de la tour, avant que le maître ne lui ordonne de tout redescendre. En résulte un film organique qui suinte, porté par le jeu volontairement excessif des comédiens, répugnants à souhait. Willem Dafoe, qui ferait presque sentir l’haleine fétide de son personnage, trouve en Robert Pattinson, cette fois dérangeant, un adversaire idéal.

À mesure que les protagonistes perdent la raison, le récit éclate en tous sens, pour ouvrir à de multiples interprétations : on peut autant y voir une réflexion sur la folie qu’une allégorie de l’aliénation au travail. Si les dialogues s’inspirent des histoires de Herman Melville et des romans de Sarah Orne Jewett, l’influence la plus marquante est sans doute celle de Beckett : ce huis clos sadomaso sur fond d’apocalypse (Fin de partie), cette relève qui ne vient pas (En attendant Godot), ce personnage réduit à une bouche parlante (Pas moi)… La grande prouesse du réalisateur, qui a fait ses gammes au théâtre en tant que directeur de production, consiste à laisser la parole proliférer : l’insulte proférée par Dafoe se déploie comme un kraken sorti du fond de sa gorge.


Sortie le 18 décembre.</desc>
    <credits>
      <actor>Willem Dafoe</actor>
      <actor>Shaun Clarke</actor>
      <actor>Robert Pattinson</actor>
      <actor>Valeriia Karaman</actor>
      <actor>Logan Hawkes</actor>
      <actor>Kyla Nicolle</actor>
      <actor>Pierre Richard</actor>
      <writer>Max Eggers</writer>
      <guest>Véronique MacKenzie</guest>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film fantastique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/11/4080283c2c4646e88b3fcfd8528dbdbd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241030004500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241030012000">
    <title>Kassensturz</title>
    <desc lang="fr">Als das Magazin über Konsum, Geld und Arbeit am 4. Januar 1974 erstmals über die Schweizer Bildschirme flimmerte, waren sich die Kritiker einig: Die Sendung hält sich nicht lange. Doch sie entwickelte sich zum Renner. Es werden Fakten geliefert und Meinungen eingeholt. Führende Leute aus der Wirtschaft äußern sich zu Themen, die gerade besondere Brisanz in sich bergen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/19/2ed175f69af74ce3a8bdf476a6e37ee5.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030012000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241030023500">
    <title>Club</title>
    <desc lang="fr">Der "Club" ist die prominente Diskussionssendung des Schweizer Radio und Fernsehens. Es werden Themen aus den unterschiedlichsten Lebensbereichen diskutiert. Interessante Gäste mit ihren authentischen Geschichten und ihrem Fachwissen prägen das Gesicht der Sendung.</desc>
    <category lang="fr">débat</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/290a1603ddbf4030ba82c106d7024b9c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030023500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241030025000">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Chüechli - Tag 2</sub-title>
    <desc lang="fr">In dieser Folge übernimmt Sepp das Zepter in der Küche. Ein Teil seines Menüs stammt direkt aus dem Wald, da er mit seiner Trüffelhündin auf Trüffeljagd geht. Ob ihm diese Besonderheit den Wochensieg bringt? Er serviert: Gefüllte Brät-Chüechli, Kartoffel-Schenkeli, Karotten, Tomaten und Trüffel.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/97d6de55ebba46daaeaca4c7536b808b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030025000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241030031000">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/43a7ff91ec274348be5a853956acb7c9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030031000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241030040000">
    <title>1 gegen 100</title>
    <sub-title>mit Angélique Beldner</sub-title>
    <desc lang="fr">100 clevere Köpfe wollen alle nur das eine: gewinnen in der Montagabend-Quizshow. Doch der Weg auf die Quiz-Insel ist steinig und der aktuelle Kandidat im Ring clever. Wird er es schaffen, alle 100 Gegnerinnen und Gegner wegzuspielen und das Spiel als Sieger zu verlassen? Dazu braucht es starke Nerven, ein großes Allgemeinwissen, Taktik und oft auch etwas Glück.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/12/55b610b05e561da1e013d1311717dec16b90993f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030230500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241030232000">
    <title>Newsflash</title>
    <desc lang="fr">Hier werden die Zuschauer in wenigen Minuten auf den neuesten Stand gebracht. In kompakter Form berichtet "Newsflash" über alle wichtigen Ereignisse des Tages, die kurz und prägnant zusammengefasst werden. Zudem bietet die Sendung eine Aussicht auf die Wetterlage der kommenden Tage, kurze Interviews sowie Hintergrundinformationen aus Politik, Wirtschaft, Gesellschaft und Sport.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/e8ecdcc34fb853d28e02e0a50546ca01d0a28220.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030232000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241031001000">
    <title>Station Horizon</title>
    <sub-title>Doppeltes Spiel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Déstabilisé par le départ de Suzy, Charly commet des excès en tout genre. Joris, débordé, doit désormais s'occuper d'Axelle, de la station et préparer la course, lui qui développe une relation amoureuse avec Cheyenne, une danseuse qui lui fait tourner la tête. A la veille des hostilités, la relation entre les deux frères est plus tendue que jamais. Jessy, une jeune fille en quête d'indépendance, est de plus en plus présente à la station. Eprise d'Elvis, elle le tire d'affaire en se mariant avec lui...</desc>
    <credits>
      <actor>Alexandra Vandernoot</actor>
      <actor>Bernard Yerlès</actor>
      <actor>Gaspard Boesch</actor>
      <actor>Vouilloz Roland</actor>
      <actor>Lavinia Longhi</actor>
      <actor>Baptiste Gilliéron</actor>
      <actor>Marie Fontannaz</actor>
      <actor>Klaudio Hila</actor>
      <writer>Léo Maillard</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/326944c3f36a4ede8b64ff0342e46073.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241029225300" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241030002000">
    <title>La tête dans les nuages</title>
    <desc lang="fr">Le paysan Jürg n'en revient pas : sa femme, Fränzi, jette l'éponge et l'abandonne pour deux semaines seul avec les enfants et Karli, son père qui perd la mémoire. Jürg n'a pas d'autre choix que de prendre les rênes en main. Il se rend vite compte que Fränzi a raison et que son vieux père ne souffre pas seulement de vieillesse, mais de la maladie d'Alzheimer...</desc>
    <credits>
      <director>Barbara Kulcsar</director>
      <actor>Max Gertsch</actor>
      <actor>Peter Freiburghaus</actor>
      <actor>Sara Capretti</actor>
      <actor>Martin Rapold</actor>
      <actor>Nicolas Rosat</actor>
      <actor>Rebecca Indermaur</actor>
      <actor>Dominique Devenport</actor>
      <actor>Barbara Terpoorten</actor>
      <actor>Peter Hottinger</actor>
      <actor>Elia Bruelhart</actor>
      <actor>Ladislaus Löliger</actor>
      <writer>Josy Meier</writer>
      <writer>Eveline Staehelin</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">87</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/d594db8351994163b0ee518b4a0dcf05.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030002000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241030005500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030005500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241030013500">
    <title>A bon entendeur</title>
    <sub-title>Le riz sous pression</sub-title>
    <desc lang="fr">Le riz est l'une des céréales les plus consommée. En Suisse, il provient majoritairement d'Italie. Depuis peu, des agriculteurs fribourgeois cultivent du riz dans la région des Trois-Lacs. Nos reportages de part et d'autre de la frontière. Quelle est la qualité du riz basmati vendu en Suisse ? Un test et des résultats inquiétants dans "ABE".</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/0c50a113815d447eb8adda9cf4c5dcb3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030013500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241030015500">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030015500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241030045500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030235500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241031005500">
    <title>Infrarouge</title>
    <desc lang="fr">Les discussions entre les invités sont rythmées par des rubriques, utilisées au cas par cas pour enrichir le débat et apporter différents éclairages.</desc>
    <category lang="fr">débat</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/066e96931fe940f98b3b14a816591103.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241029232500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241030010000">
    <title>Roads</title>
    <desc lang="fr">Gyllen, un jeune Londonien, ne supporte plus les vacances avec sa famille au Maroc. Quand une dispute éclate le jour de son 18e anniversaire, il vole le camping-car de son beau-père. Il croise le chemin de William, un jeune Congolais de son âge. Les deux garçons veulent gagner la France, Gyllen pour rendre visite à son père Paul, qui vit là avec sa nouvelle petite amie, William pour retrouver son frère, qui s'est enfui du Congo pour rallier Calais. Comme William n'a pas de papiers d'identité, et Gyllen pas son permis de conduire, l'entrée en Espagne s'annonce problématique. Ils tombent sur Luttger, un hippie allemand qui leur permet de passer la frontière... - Critique : 

GENRE : Road movie identitaire.

Avec son précédent film, Victoria, Sebastian Schipper nous avait embarqués dans la nuit berlinoise en un long plan-séquence étourdissant de deux heures vingt. Moins de prouesses techniques ici, mais un scénario plus construit. Autour d’une errance, encore, celle de Gyllen et William, 18 ans, partis dans un road-trip « fou, risqué et stupide ». Gyllen ­l’Anglais vole le camping-car familial alors qu’il est en vacances au Maroc pour retrouver son père installé en France ; William le Congolais va profiter du voyage pour rejoindre Calais.

Tout au long du trajet, Sebastian Schipper ne cesse de rebattre les cartes et de redéfinir les rôles. Qui est vraiment le clandestin dans cette histoire ? Qui est le plus déraciné ? Le Noir sans papiers qui veut retrouver son frère pour le ramener chez lui, ou le Blanc qui n’a pas de permis et fuit ses parents ? En brouillant les repères, le scénario pose délicatement la question de l’identité, de ce qu’on en fait et de l’image que les autres vous renvoient. Fionn Whitehead et Stéphane Bak, si différents, apportent à leurs ­personnages une profondeur inattendue et désarmante.

Roads (le pluriel de ces routes a son importance) enchaîne de façon aussi fluide qu’un plan-séquence les scènes tragiques et les moments de détente, sur une musique planante. Pour arriver au but du voyage : construire, à défaut d’une famille, une vraie amitié, « folle, risquée et stupide », comme souvent celle des ados de 18 ans.</desc>
    <credits>
      <actor>Ben Chaplin</actor>
      <actor>Moritz Bleibtreu</actor>
      <actor>Yann Ebongé</actor>
      <actor>Bak Stéphane</actor>
      <actor>Marie Burchard</actor>
      <actor>Paul Brannigan</actor>
      <actor>Fionn Whitehead</actor>
      <actor>Hamza Kadri</actor>
      <actor>Josep Maria</actor>
      <actor>Ricard Balada</actor>
      <actor>Genís Lama</actor>
      <actor>Jasmina García</actor>
      <writer>Oliver Ziegenbalg</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/bd88cc1914e04bf2a903c7e95d42b2bc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241030010000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241030011800">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">18</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030011800" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241030011900">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030011900" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241030043000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">191</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241030235500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241031001400">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">19</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
