<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250728232500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729005500">
    <title>Patrice Chéreau, irrésistiblement vivant</title>
    <desc lang="fr">Pendant près d'un demi-siècle, Patrice Chéreau a laissé une trace unique dans le paysage artistique français et européen. Né en 1944 dans un village d'Anjou, ce fils d'un peintre insatisfait et d'une mère dessinatrice a perçu très tôt quelle voie serait la sienne. Résolu à toucher les publics les plus éloignés du théâtre, il se voit confier à 22 ans, en 1966, la direction de celui de Sartrouville, en banlieue parisienne. Il mettra douze ans à rembourser la dette de la faillite colossale qu'il y cause. Qu'importe, il est prêt à courir les scènes européennes, du Piccolo Teatro de Milan au Festspielhaus de Bayreuth, où avec Pierre Boulez il présente entre 1976 et 1980 une mémorable tétralogie de Wagner, en passant par le Berliner Ensemble dont la troupe, qu'il a observée et admirée dans sa jeunesse, perpétue le travail de Bertolt Brecht.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/ccc4c623cbec4a36ba0c519563b90dbf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250729005500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729014000">
    <title>Une histoire de la nudité</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dès l'enfance, les normes sociales, culturelles et religieuses apprennent en Occident à SE vêtir et à considérer la nudité comme honteuse. Certaines personnes luttent pourtant contre ce tabou. Apparu en Europe au XIXe siècle, le naturisme, comme son nom l'indique, est né de la volonté de se sentir plus proche de la nature. S'il a connu son heure de gloire en Allemagne de l'Est, il se pratique aujourd'hui de moins en moins sur les plages de la Baltique. La France est quant à elle devenue la première destination naturiste au monde, accueillant chaque année deux millions et demi d'adeptes. À l'ère de la "body positivity", de plus en plus de jeunes s'y convertissent, convaincus qu'il permet de développer un rapport sain à sa propre apparence et de représenter les corps dans toute leur diversité.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/37465ae654aa4452b976a938880a8037.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250729014000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729022300">
    <title>Une histoire de la nudité</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Bien loin de se cantonner à la sphère privée, la nudité représente un outil politique puissant. Pendant la deuxième vague du mouvement féministe, le refus de porter un soutien-gorge tenait lieu de revendication sociale. Aujourd'hui, les Femen écrivent leurs slogans protestataires à même leur corps, et se dénudent pour être mieux vues et entendues. Mais si la nudité est souvent synonyme d'émancipation, elle peut parfois servir, à l'inverse, d'instrument d'oppression. Utilisée pour glorifier l'aryanisation à l'époque nazie ou pour animaliser les personnes exhibées dans les zoos humains à l'époque des colonies, elle a aussi souvent été synonyme d'asservissement au cours de l'histoire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/6ea93ddc43724c6e9116a9f7d45811a4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250729022300" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729032000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">57</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729035500">
    <title>Surtourisme sur les chemins de Compostelle</title>
    <desc lang="fr">Comme beaucoup de lieux touristiques, le chemin de Saint-Jacques de Compostelle est soumis au surtourisme : exemple en Espagne du côté de Santiago.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/2a48408954dc487e94cfd8f19a13a3f6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729042000">
    <title>D'après une histoire vraie</title>
    <sub-title>Act Up, la rage de vivre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Au début des années 1990, alors que le sida fait des ravages, les militants d'Act Up malmènent les politiques et tous ceux qui entravent l'information et la prévention.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/99ce2bd238c04d8f9e4167bc4fa3b648.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729042000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729045000">
    <title>D'après une histoire vraie</title>
    <sub-title>Lech Walesa, le souffle de la solidarité</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - En août 1980, Lech Walesa devient célèbre du jour au lendemain. Electricien du chantier naval de Gdansk et membre du comité de grève illégal, ce petit homme trapu à la solide moustache s'est engagé dans la lutte pour la création de syndicats libres. En moins de deux semaines, celui qui se révèle doté d'un fort charisme parvient à faire plier le gouvernement communiste, qui accepte la création du syndicat Solidarnosc ("Solidarité"). Très vite, la nouvelle organisation compte un million de membres et devient une menace pour le parti communiste. En décembre 1981, le Premier ministre Wojciech Jaruzelski proclame la loi martiale puis ordonne de placer Lech Walesa en résidence surveillée. Cet isolement forcé augmente encore l'aura internationale de celui qui reçoit la bénédiction de Jean-Paul II, avant d'être élu prix Nobel de la paix en 1983.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/0f08df54ca6f405688e09506d573fa28.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729055000">
    <title>Monténégro, pour l'amour des ânes</title>
    <desc lang="fr">A 17 kilomètres de la capitale du Monténégro, Podgorica, se trouve une ferme d'ânes où Drina, Julia et Mandarina ont trouvé refuge. Leurs anciens propriétaires les maltraitaient.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/2ae3ef0be8fa41268851c54246ec0c8a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jean Dieuzaide est l'un des plus grands photographes français de la seconde moitié du XXe siècle. Comme ses amis Robert Doisneau ou Willy Ronis, il illustre l'effervescence de l'après-guerre : la folie ordinaire, l'espoir revenu et le visage des humbles. Son succès ne l'a jamais détourné de Toulouse, sa ville rose chérie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/036d45666a7c413493c2c2877ee328c4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Mélissa da Costa, tout le bleu des Pyrénées". - "La blouse, étoffe de l'âme moldave". - "A Atlantic City, la conférence du crime".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/9d36dd4757224809ac17bf830e75c31a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729085000">
    <title>Allemagne, un portrait satellite</title>
    <desc lang="fr">Vue d'en haut, l'Allemagne offre un spectacle où se mêlent phénomènes naturels et activités humaines, poésie des paysages et évidence du réchauffement climatique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/11/476b54734c1a46a6a6bb13be76c317df.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729085000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729093500">
    <title>L'Oberland bernois</title>
    <sub-title>Un été sur les sommets alpins</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Les Hautes-Alpes bernoises, château d'eau de l'Europe, recèlent une faune, des paysages et des glaciers menacés par la hausse des températures.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/2aba60bcca294b6fb89685553006c68e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729102000">
    <title>L'Oberland bernois</title>
    <sub-title>Un été dans les Préalpes suisses</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Cap sur les Préalpes bernoises et leurs paysages, peuplés d'une faune et d'une flore variées, où bat le coeur de la Suisse, lentement mais non sans vigueur.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/bf1355983bd647a2b73a7c69d48af675.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729102000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729110500">
    <title>Chemins de traverse *2022</title>
    <sub-title>Le sentier des douaniers en Bretagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Reliant le Mont-Saint-Michel à Saint-Nazaire, le sentier des douaniers longe l'ensemble de la côte bretonne. Il est aujourd'hui le paradis des randonneurs.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/4923eee7ab2a4e7e82363ac526677299.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729110500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729113500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Suisse orientale</sub-title>
    <desc lang="fr">En Suisse orientale, près du lac de Constance, Thomas Oeler et sa femme Jacqueline pressent, sèchent ou font compoter des poires au goût subtil et délicat.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/254159d921f649ebb5f3595ae08528e1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729131000">
    <title>Ca reste entre nous</title>
    <desc lang="fr">À 46 ans, Frank est un homme accompli. Un mariage heureux, une carrière florissante : tout semble lui sourire. Pourtant, à la mort de sa mère, il doit se résoudre à quitter sa tour d'acier pour rejoindre son petit village natal au cœur de la Bavière. Satisfaits de cette mise au vert, sa femme et son fils insistent pour prolonger leur séjour dans la maison familiale dont ils ont hérité. Mais Frank est très vite gagné par un profond malaise : en recroisant son ancien entraîneur de football, il voit resurgir des fantômes qu'il pensait depuis longtemps disparus. Entre envie irrépressible de fuir et nécessité de protéger son fils, un périlleux combat s'engage. Peut-être celui de toute une vie. - Critique : Genre typiquement allemand, le Heimatfilm (ou « film de terroir ») se déroule dans une bourgade, dont les traditions séculaires et l’harmonie de façade sont bousculées par un individu qui lutte contre une injustice. La réalisatrice en reprend tous les codes (et le manichéisme) pour mettre en scène le calvaire d’un quadragénaire accompli, Frank, contraint de revenir dans son village natal, au fin fond de la campagne bavaroise. Sa famille a trouvé là ce qui ressemble à un foyer mais pour lui, les souvenirs ressurgissent et ils ont le visage de l’entraîneur de football de son enfance…

On croit rapidement deviner la nature de ses traumatismes. Ce qui intéresse Felicitas Korn est autant l’auscultation des souffrances de l’homme, son combat pour libérer la parole, que l’observation du déni persistant autour de lui — « Ça reste entre nous. » Même factuelle et plate comme un film-dossier, cette fiction parvient alors à évoquer l’essentiel sans flash-back. Dans le petit village de Frank, rien n’a été réglé, comme dans sa maison de famille où se trouvent toujours la machine à café orange vif, les lambris, la vieille banquette dans la cuisine et les décorations en céramique des années 1980, sur les murs en crépi. Ce décor de conte de fées lugubre est ce que la réalisatrice réussit le mieux.</desc>
    <credits>
      <actor>Peter Lohmeyer</actor>
      <actor>Liane Forestieri</actor>
      <actor>Haindling </actor>
      <actor>Bittenbinder Johanna</actor>
      <actor>Klare Felix</actor>
      <actor>Shenja Lacher</actor>
      <actor>Aulitzky Patricia</actor>
      <actor>Thomas Birnstiel</actor>
      <actor>Sebastian Fritz</actor>
      <actor>Felix Everding</actor>
      <actor>Levin Mahin</actor>
      <actor>Robert Müller</actor>
      <writer>Felicitas Korn</writer>
      <writer>Marie-Helene Schwedler</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/911938bd84394d26b67400bf39a25dbd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250729131000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729152500">
    <title>Seule dans la nuit</title>
    <desc lang="fr">A l'aéroport de New York, Lisa, un jeune mannequin, se voit contrainte de confier une poupée remplie d'héroïne à Sam Hendrix, un photographe, qui ignore bien entendu le contenu du jouet. Lisa espère ainsi tromper les trafiquants pour lesquels elle travaille depuis quelque temps. Mais Roat, le chef du gang, découvre rapidement le stratagème. Il assassine Lisa et contraint Mike Talman et Carlino, ses acolytes, à faire disparaître le corps. Puis, ayant retrouvé la trace de Sam Hendrix et compris qu'il détenait toujours le précieux objet, Roat et ses complices se rendent chez lui. Ils ne trouvent que Susy, sa femme, une aveugle. Profitant de son handicap, ils lui font croire que son mari la trompe et qu'il est compromis dans le meurtre de sa maîtresse. Les truands se mettent alors à fouiller la maison, à la recherche de la poupée... - Critique : Susy est aveugle, et, comme elle a perdu la vue depuis moins d’un an, elle a souvent peur quand elle se retrouve seule : un cendrier qui prend feu et la voilà paniquée, impuissante, réduite à néant. Par un sombre concours de circonstances, elle se trouve en possession d’une poupée bourrée d’héroïne. Plusieurs malfrats sont à sa recherche. Son mari est envoyé à l’autre bout de la ville pour un rendez-vous d’affaires fictif : Susy, seule, reçoit la visite de plusieurs inconnus, faux inspecteur de police et vrai méchant, et les événements s’affolent…

Terence Young ne renie jamais l’héritage théâtral de son film (le scénario est adapté d’une pièce de Frederick Knott, déjà auteur de Le crime était presque parfait et de La Corde), il en fait un usage totalement cinématographique en jouant avec la topographie du lieu unique, un appartement en entresol, fermé, presque aveugle lui aussi. Les personnages fouillent dans toutes les pièces, se cachent, vont et viennent sans cesse et permettent au spectateur d’enregistrer les lieux. La scène finale, partie de cache-cache partiellement tournée dans l’obscurité, atteint un paroxysme terrifiant. Les rôles s’inversent à volonté : l’héroïne est aveugle, le tueur, non ; elle a les yeux écarquillés, il porte de petites lunettes noires même dans le noir. Aucune certitude ne dure très longtemps, aucune feinte n’est définitive. L’obscurité est tour à tour inquiétante et salvatrice — la faible lumière d’un frigo peut être fatale. Audrey Hepburn, vulnérable, fait de son handicap une arme redoutable face à un tueur cabotin et sinistre.</desc>
    <credits>
      <director>Terence Young</director>
      <actor>Jack Weston</actor>
      <actor>Audrey Hepburn</actor>
      <actor>Richard Crenna</actor>
      <actor>Alan Arkin</actor>
      <actor>Robby Benson</actor>
      <actor>Efrem Zimbalist</actor>
      <actor>Herrod Julie</actor>
      <actor>O'Brien Frank</actor>
      <actor>Del Jean</actor>
      <actor>Samantha Jones</actor>
      <writer>Carrington Robert</writer>
      <writer>Howard-Carrington Jane</writer>
    </credits>
    <date>1967</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/749a71d8734c4ce58e658e307c7260a8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250729152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Zeki Müren, prince de la chanson turque - Chamonix, les cristalliers à la conquête des sommets - Londres, on remet les pendules à l'heure.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/2389f9b444754daeb9cfccfe025820a0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Autriche, le vrai pays de Bambi - L'Albanie paranoïaque du dictateur Enver Hoxha - Au Zimbabwe, un soulèvement ne tient qu'à un fil.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/654cd107f3cc481ea7d102399b5afc08.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729174500">
    <title>La côte sud-ouest de l'Angleterre</title>
    <sub-title>Les Cornouailles, du nord au sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le voyage se poursuit à Bude, port de la côte nord des Cornouaille, au Bodmin Moor des légendes arthuriennes, et dans la ville portuaire de Padstow, qui perpétue l'art de la lutte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/dbee6f89c2644169af074fc8897583eb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 29/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729190000">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>La recherche, un travail de fourmi</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:26 - Comment les fourmis retrouvent-elles le chemin de leur fourmilière, avec tous les zigzags qu'elles font, leurs piètres yeux et les obstacles dans tous les sens ?</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/6e4018276dc2497c8be9edd6bc55a111.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.25.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729203500">
    <title>Hiroshima, la véritable histoire</title>
    <desc lang="fr">Le 6 août 1945, le monde bascule dans l'ère nucléaire quand la bombe "Little Boy" explose au-dessus de la ville japonaise d'Hiroshima. 80 000 personnes périssent sur-le-champ et des milliers d'autres succombent de leurs blessures ou des radiations au cours des jours et des années qui suivent. 70 ans après cet événement, des questions continuent de se poser. Le bombardement d'Hiroshima, et celui de Nagasaki trois jours plus tard, ont été présentés comme un mal nécessaire par les Américains pour forcer les Japonais à capituler. Les objectifs de Truman étaient autres : tester la bombe sur le terrain et devancer les Soviétiques dans la course à l'armement.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/e60e868e920a4884adb879cd1fa1caef.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250729203500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729220500">
    <title>Le cas Oppenheimer</title>
    <desc lang="fr">De 1942 à 1946, le projet "Manhattan" est mené dans le plus grand secret afin de mettre au point la première bombe atomique de l'histoire. Tout au long du processus, les Américains tentent de contrer toute fuite d'information. Robert Oppenheimer, célèbre directeur scientifique du laboratoire de Los Alamos (Nouveau-Mexique), est étroitement surveillé par le FBI depuis les années 1930, en raison de ses affinités communistes. En revanche, rien ne freine son proche collaborateur Klaus Fuchs, physicien allemand naturalisé britannique, qui parvient à transmettre des données sensibles à l'URSS. C'est également le cas de deux Américains : Theodore Alvin Hall, physicien travaillant sur la bombe à implosion, et Oscar Seborer, technicien et ingénieur, identifié comme espion il y a seulement une dizaine d'années.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/bc5079dfd8884d4698a20256422ec455.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729220500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729230000">
    <title>Le retour des armes nucléaires</title>
    <desc lang="fr">Après la fin de la guerre froide, des milliers d'armes nucléaires ont été retirées d'Europe. Mais environ 30 ans plus tard, la situation politique s'était à nouveau dramatiquement détériorée. De nouvelles armes nucléaires ont fait leur apparition en Europe. En 2018, le documentariste Andreas Orth a interrogé des experts militaires renommés de France, d'Allemagne, de Russie et des Etats-Unis. Comment ces experts évaluaient-ils alors le danger d'une nouvelle guerre froide ? Après l'attaque de Poutine contre l'Ukraine en février 2022, certaines des personnes interrogées à l'époque commentent la nouvelle situation. Existe-t-il un danger que des armes nucléaires soient utilisées en Europe ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/e8918eafd9124f0aa0b81d67fcb72524.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729230000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729235500">
    <title>Jean Monnet, le père discret de l'Europe</title>
    <desc lang="fr">Qui connaît l'histoire de l'homme derrière les monuments ? Comment Jean Monnet, jeune négociant en cognac, a-t-il pu devenir l'un des pères fondateurs de l'Europe ? Au-delà de la figure de "Père de l'Europe" se révèle l'itinéraire d'un aventurier qui a côtoyé les plus grands et joué un rôle décisif durant les deux guerres mondiales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/15d1c4c449fc44a9bf0f6dff54e88a16.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250729235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730013000">
    <title>Insomnia</title>
    <desc lang="fr">Le commissaire Engström et le policier Vik se rendent dans une petite ville au nord de la Norvège pour enquêter sur le meurtre d'une lycéenne. Ils se sont munis d'armes, ce qui est illégal. Dans une cabane isolée, ils retrouvent le sac de la malheureuse et décident d'attirer le meurtrier sur les lieux, grâce à de fausses informations diffusées dans les médias. Leur stratagème est payant : le tueur revient mais, se rendant compte qu'il est tombé dans un piège, prend la fuite. Trompé par l'épais brouillard, Engström tire sur Vik et le tue. Cependant, il ne se dénonce pas et choisit de mener son enquête seul. Une dédicace dans un roman l'oriente vers un écrivain qui, vraisemblablement, fréquentait la victime. - Critique : Le nord de la Norvège, c’est vraiment le Nord. Le pays où le soleil ne se couche pas. C’est déroutant même pour un inspecteur de police suédois. Jonas Engström y débarque pour enquêter sur le meurtre, assorti d’un viol, d’une adolescente. Il est bientôt sur les traces d’un écrivain quinquagénaire vivant reclus, suspect numéro 1, trop évidemment suspect, peut-être. Et ça se complique quand, au cours d’une planque perturbée par le brouillard, Jonas descend son collègue. Par erreur, sans doute. Mais rien n’est tout à fait sûr, car tout a sa part d’obscurité dans la petite ville aux rues boueuses, morne et noyée d’une lumière blanche, épuisante à la longue. Quand Jonas tend une couverture sur la fenêtre de sa chambre d’hôtel, c’est pour trouver le sommeil. Mais c’est aussi pour se cacher des regards extérieurs. Comme l’écrivain, le flic trimballe obsessionnellement son secret. Et ils ne sont pas seuls : le petit ami de la jeune disparue, sa copine... Les flics locaux sont comme nous, un peu perplexes. Mais intrigués.

Elle est, en effet, assez fascinante, la manière qu’a le jeune réalisateur norvégien Erik Skjoldbjaerg de tisser sa toile. Manière lisse en apparence, mais obsessionnelle, elle aussi, et tout sauf lourde. L’opacité des personnages, et de l’inspecteur Jonas Engström en particulier, pourrait décourager. Or c’est le contraire. Les acteurs y sont pour quelque chose (mention spéciale à l’omniprésent Stellan Skarsgard, qu’on a vu moins impassible dans Breaking the Waves). Et le cinéaste a l’art de les filmer en osmose avec leur environnement minéral, blême, glacial même sous le soleil. On ne se soucie plus tellement de la résolution de l’intrigue, et c’était probablement là l’intention de cet intrigant M. Skjoldbjaerg. C’est aussi la limite de son coup d’essai : les creux du scénario ne sont pas tout à fait compensés par le style, déjà très maîtrisé, sans coquetterie (on pense à Lynch, à Egoyan, parfois). La fin, notamment, laisse un peu le spectateur sur sa faim. Et puis les subtilités nées du décalage entre les deux langues scandinaves nous échappent forcément un peu... Mais on tient là à coup sûr l’une des bonnes surprises de l’été. On attend désormais avec intérêt des nouvelles du nord de la Norvège.</desc>
    <credits>
      <actor>Sverre Anker</actor>
      <actor>Stellan Skarsgård</actor>
      <actor>Maria Bonnevie</actor>
      <actor>Gisken Armand</actor>
      <actor>Kristian Figenschow</actor>
      <actor>Thor Michael</actor>
      <actor>Bjorn Moan</actor>
      <actor>Frode Rasmussen</actor>
      <actor>Floberg Bjørn</actor>
      <actor>Maria Mathiesen</actor>
      <actor>Marianne O. Ulrichsen</actor>
      <actor>Guri Johnson</actor>
      <writer>Nikolaj Frobenius</writer>
      <writer>Erik Skjoldbjaerg</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/094fc654ad2149c090784b1108487e12.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
