<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250223223000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224000000">
    <title>Johannes Brahms : Le vouloir artistique</title>
    <desc lang="fr">De reconstitutions en témoignages, retour sur le parcours artistique et intellectuel de Johannes Brahms, marqué notamment par sa passion contrariée pour Clara Schumann.</desc>
    <category lang="fr">documentaire fiction</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/27/ecc2e0a509cb291094d4be608df6c63152c9d129.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224000000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224011500">
    <title>Human Requiem à Eleusis</title>
    <desc lang="fr">En Grèce, dans le sanctuaire antique d'Eleusis, le Rundfunkchor Berlin et la compagnie Sasha Waltz &amp; Guests s'unissent pour interpréter "Un requiem allemand", de Brahms.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/e403f9a879ef40e3891b0aefe2df761b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224024500">
    <title>Un autre monde</title>
    <desc lang="fr">Cadre dirigeant dans une grande entreprise, Philippe subit les conséquences de décisions prises par une hiérarchie instable. Pour éviter une faillite pure et simple, il doit procéder à contrecœur au licenciement d'une partie de ses effectifs. A l'approche de la cinquantaine, sa femme Anne ne supporte plus de voir sa vie de couple minée par les problèmes professionnels d'un époux incapable de faire preuve de discernement. Très vite, la décision tombe : elle souhaite divorcer. Acculé, Philippe se retrouve à la croisée des chemins. Désormais, il doit faire le tri, choisir ses priorités, et décider du sens à donner à son existence... - Critique : Au printemps 2020, dans la sidération initiale de la pandémie, l’Occident confiné a caressé l’espoir, flou et fugitif, d’un « monde d’après » forcément meilleur. « Du calme, les rêveurs », a illico tempéré le réel, qui s’y connaît davantage en douches froides qu’en lundis au soleil. Dans Un autre monde, dont le titre doit sans doute fort peu au tube du groupe Téléphone, Stéphane Brizé ne carbure pas à l’utopie. Au contraire, il retourne au charbon : après La Loi du marché (2015) et En guerre (2018), le réalisateur poursuit son exploration du travail mondialisé, clôturant une trilogie dont il assure qu’elle n’était pas préméditée.

Les films se répondent au point de former un genre de Rashomon du capitalisme en crise, bâti sur les points de vue successifs et complémentaires d’un trio d’hommes en souffrance. L’entreprise de Brizé, passionnante, raconte ainsi trois vérités : celle de l’ouvrier laissé sur le carreau par un dégraissage ; celle du leader syndical en lutte contre la fermeture de sa boîte ; et, aujourd’hui, celle du cadre sommé d’exécuter un « ambitieux plan d’économie » – en clair, virer dix pour cent de ses effectifs.

Le coup de maître tient à ce qu’ils sont tous les trois interprétés par un seul et même acteur, Vincent Lindon, ce stupéfiant caméléon social, aussi juste en bourgeois accablé à grosse Volvo qu’il l’était, dans En guerre, en manifestant rageur à gilet fluo. Il endosse donc cette fois le costume-cravate de Philippe Lemesle, directeur d’une usine d’électroménager, que l’on rencontre précisément au moment où son monde bascule vers… quoi ? La solitude, déjà, puisque sa femme, Anne (Sandrine Kiberlain, de retour chez Brizé douze ans après Mademoiselle Chambon), a demandé le divorce. Le chagrin, aussi, quand leur fils (Anthony Bajon), étudiant en école de commerce, subit un burn-out qui le mène à l’hôpital psychiatrique. L’incompréhension, enfin, quand le groupe du dirigeant, largement bénéficiaire, lui impose de licencier pour envoyer un « message » positif aux actionnaires.

La violence du capitalisme

Les ennuis, souvent, volent en escadron. Ils s’abattent d’un coup sur Philippe Lemesle, jusque-là grand gagnant d’un jeu qui pourrait s’appeler « Des chiffres et des êtres » mais qui, soudain, n’en comprend plus la règle. Le cinéaste le filme tantôt en réunion, encerclé, enfermé, tantôt isolé face à des colonnes de noms et de nombres, Stabilo à la main, en quête d’une impossible solution. Tout prêt, au départ, à « sacrifier cinquante-huit personnes pour en sauver cinq cents », le bon petit soldat s’imagine un temps en chevalier blanc mais l’absurdité du système finit par lui crever les yeux.

À nouveau, Stéphane Brizé et son coscénariste Olivier Gorce excellent à pointer la violence – « Demain matin, y a une personne de l’atelier 1 qui passe sous un train, faudrait que ce soit surtout pas laquelle ? », interroge un cadre venu du siège – et le dévoiement de la langue managériale, où le terme « courage » revient en leitmotiv. De même, l’ensemble de la distribution, acteurs et non-professionnels mêlés, suscite l’admiration, avec une mention spéciale à l’ex-journaliste Marie Drucker, patronne coupante comme une lame. Mais, bizarrement, plus que le dénouement, un brin trop explicite, c’est une scène de vie conjugale qui nous chavire. Philippe et Anne y font visiter leur maison à un jeune couple en quête de foyer. On parle chauffage au sol, exposition sud, et la caméra, ignorant les acheteurs potentiels, s’attarde tour à tour sur les visages de Lindon et de Kiberlain pour y scruter l’indicible, la tendresse, les regrets. Juste la fin de leur monde.</desc>
    <credits>
      <actor>Sandrine Kiberlain</actor>
      <actor>Vincent Lindon</actor>
      <actor>Christophe Rossignon</actor>
      <actor>Marie Drucker</actor>
      <actor>Jean-Pierre Gauthier</actor>
      <actor>Joyce Bibring</actor>
      <actor>Olivier Lemaire</actor>
      <actor>Anthony Bajon</actor>
      <actor>Olivier Beaudet</actor>
      <actor>Guillaume Draux</actor>
      <actor>Sarah Laurent</actor>
      <actor>Didier Bille</actor>
      <writer>Olivier Gorce</writer>
      <writer>Stéphane Brizé</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/70d2dcfcae8e4896ac6833db795631e9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250224024500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224033700">
    <title>L'oeil et la vision : focus sur les avancées scientifiques</title>
    <desc lang="fr">L'oeil autorise les hommes à penser qu'il leur montre le réel tel qu'il est. Disposant de vingt diaphragmes différents pour mieux s'adapter à la lumière tel un appareil photo, il est aussi doté d'une fonction zoom pour agrandir la vision et d'un filtre pour distinguer l'essentiel du superflu. Au bout de quatre-vingts ans, ses capteurs auront pris près de 830 millions de clichés grâce aux clignements des paupières. Pourtant, aussi perfectionnés soient-ils, l'évolution n'a pas préparé les yeux à un bon fonctionnement au-delà de cet âge. Le travail sur écran, l'utilisation des smartphones et le manque de sources de lumière naturelle constituent autant de défis nouveaux et de risques de vieillissement prématuré. En conséquence, avec l'augmentation de l'espérance de vie, les maladies oculaires deviennent plus nombreuses et plus longues.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/a0676f1feada49b583f02f416a804c6b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224033700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">23</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224045000">
    <title>Kenya : la terre des contrastes</title>
    <sub-title>Au coeur des terres nomades</sub-title>
    <desc lang="fr">Au nord-ouest du Kenya vivent les El-Molo, un des plus petits groupes ethniques du pays. Dans la réserve de Samburu, des résidents gèrent un refuge pour éléphants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/19/e55a8874d2204291a731d6115d768ac0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224052500">
    <title>Guerre et terrorisme : vers la réconciliation</title>
    <desc lang="fr">Si la guerre de Bosnie-Herzégovine est terminée depuis trente ans, la scission entre les groupes ethniques reste profondément marquée. Mais de jeunes militants pacifistes entendent y remédier. L'Espagne, elle, a souffert durant des décennies des attentats de l'ETA et de la répression du gouvernement. Là-bas aussi, la réconciliation progresse timidement.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/ace946f8e7d5436ababf979e28580e56.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224053000">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/02/6c3e6e7c1bd4431ea87fb55ce5da5e6e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224053000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224060500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Kleinwalsertal, Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans le Vorarlberg, en Autriche, on déguste des bourgeons d'épicéa, des petits gâteaux aux myrtilles sauvages ou encore des pâtes aux jeunes pousses de bouleau ou de hêtre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/28/41550d5e933281c874eeb38358d880e1df641683.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224065000">
    <title>Nouvelle-Zélande : les animaux du bout du monde</title>
    <desc lang="fr">La Nouvelle-Zélande compte un grand nombre d'espèces animales endémiques, comme les albatros royaux, les manchots antipodes et les dauphins de Maui.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/1b584e8e3bb24669aebe477a1f8e8726.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Autriche de Thomas Bernhard - L'aravani, l'orgueil des cavaliers de Macédoine - Atlantic City, les chevaux se jettent à l'eau.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/76cb09961cb2448fb132b0682b6fed34.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Cap-Vert, la peinture volcanique de Tchalé Figueira. - Des volcans à la vie à la mort. - Le ragoût de poisson au lait de coco d'Inês. - Le tour du monde a pris du retard.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/bc7b67a735bf4783a726b7384b11f28d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224095500">
    <title>Grand Canyon : Un voyage au centre de la Terre</title>
    <desc lang="fr">Le Grand Canyon est l'un des paysages les plus connus de la planète. Un monument naturel ahurissant : 450 kilomètres de long, 30 kilomètres dans sa partie la plus large, 1 300 mètres de profondeur moyenne. Lieu d'histoire et de mystère, cette gorge spectaculaire balafrant le plateau du Colorado, dans le nord de l'État de l'Arizona, est un géant dont l'âge et la formation restent encore débattus. Accompagnés du "river runner" Glade Zarn, qui connaît le fleuve comme sa poche, et du naturaliste Geoff Carpenter, Karl Karlstrom et Laurie Crossey, un couple de géologues américains, s'embarquent pour un périple de huit jours en bateau, sur la trace du major Powell qui s'engagea en 1869 dans ce qu'il appelait alors le "Grand Inconnu".</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/761ee93f5e104fccbe0930a78741fc45.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250224095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224113500">
    <title>Black Far West : une contre-histoire de l'Ouest</title>
    <desc lang="fr">En 1875, un cow-boy sur quatre était noir, et plus de 250 000 Noirs ont combattu durant la guerre de Sécession. Le Far West aura, pour beaucoup d'anciens esclaves, permis une plus grande liberté que les Afro-Américains n'en connaîtront durant le siècle suivant. Mais comment deviner que le personnage du Lone Ranger, héros de fiction cher aux histoires populaires américaines, était sans doute inspiré de Bass Reeves, premier shérif noir et pistolero incorruptible, quand les acteurs l'ayant popularisé, en feuilleton ou sur grand écran, étaient blancs ? L'histoire de Reeves mérite pourtant d'être contée, tout comme celle de Britton Johnson. Cet ancien captif, parti à la recherche de sa famille enlevée par les Indiens, inspira à John Ford le rôle confié à John Wayne dans "La Prisonnière du désert",</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/78ffe252a8f048beac17f8ba170e3643.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250224113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224123500">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Ouganda</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Du Maroc à l'Afrique du Sud en passant par le Ghana et le Kenya, un panorama en dix volets de l'exceptionnelle biodiversité naturelle du continent africain.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/47fa82ef660743e7ac0250db72061113.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224144500">
    <title>L'idéaliste</title>
    <desc lang="fr">Rudy Baylor, jeune avocat débutant, décroche son premier emploi dans le minable cabinet de Bruiser Stone, un mafieux notoire que la justice envoie bientôt derrière les barreaux. Le jeune homme est initié aux ficelles du métier par Deck Schifflet, un "para-avocat", comme il se plaît à se qualifier lui-même. Rudy va traiter trois affaires de front : celle de sa logeuse, en butte à la voracité financière de ses enfants ; celle de Kelly Riker, une jolie jeune femme terrorisée par un mari violent, et celle de la famille Black, dont le fils se meurt de leucémie faute de soins, parce que leur compagnie d'assurances refuse de les prendre en charge... - Critique : Mégalomane génial, Coppola fait preuve de modestie avec cette adaptation classique, et réussie, d'un best-seller de John Grisham. L'histoire d'un garçon timide, religieusement attaché au droit, jouant son avenir d'avocat lors d'un long procès opposant un leucémique à une compagnie d'assurances qui l'a délibérément floué. Le débutant est seul contre une armada d'avocats, dont le patron (Jon Voight) incarne à lui seul le cynisme de tout un système. A travers un cas de manipulation des plus démunis par les plus riches, c'est une critique ouverte du modèle de société américain qui se dessine — au temps où Bill Clinton commence à décevoir.

Grâce à son sens du détail, Coppola insuffle intimité et délicatesse dans ce genre très balisé qu'est le film de procès. On a vu cent fois à l'écran semblables salles d'audience, défilés de témoins et parades d'avocats. Mais, ici, tout rappelle que c'est une première fois cruciale pour le héros. A plusieurs reprises on croit même voir le tout jeune Matt Damon rougir.</desc>
    <credits>
      <actor>Roy Scheider</actor>
      <actor>Mickey Rourke</actor>
      <actor>Teresa Wright</actor>
      <actor>Dean Stockwell</actor>
      <actor>Virginia Madsen</actor>
      <actor>Jon Voight</actor>
      <actor>Andrew Shue</actor>
      <actor>Danny DeVito</actor>
      <actor>Claire Danes</actor>
      <actor>Matt Damon</actor>
      <actor>Johnny Whitworth</actor>
      <actor>Mary Kay</actor>
      <writer>Francis Ford Coppola</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/8272ea876c164fe4a7c6e49d5dc2342d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250224144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224153000">
    <title>Ibis chauve : le retour d'un oiseau rare</title>
    <desc lang="fr">A Burghausen, au sud de l'Allemagne, un étrange oiseau niche dans les remparts : l'ibis chauve. Après avoir été chassé pendant près de quatre siècles, cet animal au long bec courbe ne subsistait plus que dans des zoos. Des écologistes et ardents défenseurs de cet animal, comme Corinna Esterer et Oliver Habel, ont eu l'idée de le réintroduire dans la nature. Le projet, aussi fou que coûteux, commence dès la naissance des poussins. Il se finit lorsque la colonie apprend à migrer à l'approche de l'hiver.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/434e50ddde884678a45ce31c318be8a0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224161500">
    <title>La chouette de l'Oural, reine de la nuit</title>
    <desc lang="fr">Discret rapace nocturne de petite taille, la chouette de l'Oural, qui s'épanouit dans les forêts slovènes, fait l'objet d'un programme de réintroduction en Autriche.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/c66f562e9b5e4c2285d1cdab6b32290e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224161500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Les Vosges, territoire poétique de Claudie Hunzinger. - En Arménie, l'échec est roi. - En Nouvelle-Zélande, la tourte du berger de Renate. - A Baltimore, Lincoln cache son chapeau.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/11/41b6d932b7aa4f2c8885aaea94e065d3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224174500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Marseille, bordel merveilleux. - Jamaïque, au milieu coulent des rivières. - En Argentine, crêpes à la confiture de lait. - En Espagne, le favori du roi coupable de délit d'initié.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224182000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Bourgogne : le pâté en croûte</sub-title>
    <desc lang="fr">A Lyon, le retour en grâce du pâté en croûte. - Le goût du pays : Elisabeth, une Lyonnaise en Ecosse. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/976ba15d7e3d4bf783105805e3f28327.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224182000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224191000">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>L'Europe scrute l'Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Au lendemain des élections législatives en Allemagne, Nazan Gökdemir présente une émission spéciale d'ARTE Journal. En plateau, la politologue Daniela Schwarzer revient sur les conséquences du scrutin pour le reste de l'Europe. Et l'équipe de correspondants propose des éclairages en duplex de Berlin, Bruxelles, Paris, Varsovie et Rome.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/892913bedbe74dd3abc4b7da4e3853a7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224191000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224195500">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224200000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/7113d6d2e04242f4b93bab79e39c0228.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250224200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224214500">
    <title>Pile ou face</title>
    <desc lang="fr">L'inspecteur Baroni est convaincu que madame Morlaix n'est pas tombée toute seule de la fenêtre dont elle nettoyait les carreaux. Son mari, un très terne comptable, ne l'aurait-il pas un peu poussée ? Morlaix a beau avoir été officiellement innocenté, Baroni s'acharne. Il s'incruste littéralement dans la vie de sa victime, qui le laisse faire à sa guise. Tout à son idée fixe, il en vient à négliger une importante affaire de drogue dont il pressent du reste qu'elle n'aboutira à rien, car trop de grands noms de la bourgeoisie bordelaise y sont impliqués. Ses supérieurs, agacés par son étrange obsession, l'invitent à démissionner. Baroni n'en a cure et poursuit la seule enquête qui l'intéresse vraiment... - Critique : Grimpée sur sa fenêtre pour accrocher des rideaux, une femme tombe sur le bitume. Elle était avare et tyrannisait son mari, le comptable Morlaix. Meurtre ou accident ? Pour l’inspecteur Baroni, le veuf tout neuf a forcément aidé la providence. D’étranges liens se nouent entre les deux hommes…

Tout se concentre et se ramifie autour du tête-à-tête entre Philippe Noiret et Michel Serrault. Ce duo entre deux personnages à la fois ordinaires et complexes donne au film une troublante ambiguïté. S’agit-il d’une histoire d’amitié pittoresque et atypique entre deux veufs quinquagénaires, solitaires et bourrus, ou bien d’une relation miroir entre deux hommes fascinés par leurs secrets respectifs ? Plutôt que de se lancer dans un énième choc frontal entre stars, Noiret et Serrault s’épient, se tendent des perches et des pièges, dans une magistrale danse de mort et de séduction. L’intrigue, habile et faussement anodine, tient en haleine de bout en bout, dans des décors bordelais à la Simenon, mélancoliques et pluvieux.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean Desailly</actor>
      <actor>André Falcon</actor>
      <actor>Fred Personne</actor>
      <actor>Michel Serrault</actor>
      <actor>Philippe Noiret</actor>
      <actor>Bernard Le</actor>
      <actor>Guilhaine Dubos</actor>
      <actor>Moya Antoinette</actor>
      <actor>Jacqueline Doyen</actor>
      <actor>Legrand Gaëlle</actor>
      <actor>Pierre Arditi</actor>
      <actor>Dorothée</actor>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Enrico Robert</writer>
      <writer>Marcel Jullian</writer>
    </credits>
    <date>1980</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/391daf7048314e49a6fb9759f7e8fc8c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250224214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224233000">
    <title>Meurtre dans un jardin anglais</title>
    <desc lang="fr">En ce bel été anglais de 1694, Neville, jeune dessinateur plein d'avenir bien qu'un peu indolent, savoure l'hospitalité offerte par les Herbert dans leur magnifique demeure de Compton Anstey. Il se voit prié par madame Herbert de réaliser douze dessins, douze représentations fidèles de leur superbe jardin. En échange de quoi, il sera rémunéré non seulement en espèces sonnantes et trébuchantes, mais aussi en nature, laquelle s'est montrée généreuse envers la dame. Neville se met au travail, sans s'apercevoir que ce paysage trop ordonné recèle d'étranges objets : des fragments de vêtements, une paire de bottes, une échelle, autant d'accessoires incongrus dans ce paysage bien ordonné, et dont le peintre reproduit fidèlement, sans la comprendre, la présence insolite. La fille de son hôtesse lui explique alors quels mystères se cachent là... - Critique : Mrs Herbert, épouse délaissée par un riche aristocrate anglais, passe un curieux marché avec M. Neville, peintre paysagiste réputé : elle lui commande huit dessins de la propriété, qu’elle paiera au prix fort, en argent et avec son corps. Peu à peu, le marché s’avère encore moins innocent que prévu.

Meurtre dans un jardin anglais révéla Peter Greenaway au grand public (éclairé), permettant à ce créateur érudit et éclectique (à la fois peintre, décorateur, muséographe…) de faire la carrière de cinéaste que l’on connaît. Le film est inclassable : l’étude psychologique s’y enrichit d’une énigme policière, la réflexion sur l’art est accompagnée d’un marivaudage pervers… La mise en scène prend la forme rigoureuse d’une composition géométrique : elle rejoint le découpage des cadres à perspective qu’utilise le héros, et sa systématisation est soulignée par la musique obsédante de Michael Nyman. Ce dispositif – premier jalon d’une réflexion sur le point de vue qui traversera toute l’œuvre de Greenaway – permet de tenir le spectateur en haleine, de le rendre de plus en plus attentif.

Comme dans un jeu des sept erreurs, il s’agit de guetter le détail qui fera sens : une échelle dans un tableau, une paire de bottes abandonnée en plein champ, la silhouette d’un homme en habit de cour, victime putative à laquelle il ne manque plus qu’un visage… Mais ici la résolution de l’énigme a moins d’importance que sa construction ; en d’autres termes, la mise en scène compte plus que le récit. Ce sont les limites d’un film à la fois brillant et vain, auquel on peut rester hermétique.</desc>
    <credits>
      <actor>Hugh Fraser</actor>
      <actor>Janet Suzman</actor>
      <actor>Dave Hill</actor>
      <actor>Neil Cunningham</actor>
      <actor>Anthony Higgins</actor>
      <actor>Suzan Crowley</actor>
      <actor>Tony Meyer</actor>
      <actor>Lynda La</actor>
      <actor>Nicolas Amer</actor>
      <actor>David Gant</actor>
      <actor>Anne-Louise Lambert</actor>
      <actor>David Meyer</actor>
      <writer>Peter Greenaway</writer>
    </credits>
    <date>1982</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/66fb1ea2932b4a519fb8f7ed4e5b1a47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250224233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250225010000">
    <title>What a Fantastic Machine !</title>
    <desc lang="fr">Que se passe-t-il lorsque l'humanité, depuis peu entichée d'elle-même, rencontre un marché libre et débridé de 45 milliards de caméras ? De la première caméra à aujourd'hui, les cinéastes élargissent leur objectif pour exposer l'obsession de l'humanité pour l'image mais aussi ses conséquences sociales. Ce documentaire montre l'essor de la culture visuelle en entremêlant des images d'archives historiques avec des vidéos personnelles, des flux en direct, des amateurs de sensations fortes risquant leur vie pour du contenu sur les médias sociaux et des photographies de presse poignantes qui resteront à jamais gravées dans les mémoires. - Critique : « On devrait avoir un permis pour utiliser une caméra, de la même manière que pour une arme. » Si l’on réalisait le vœu exprimé dans les pages du Guardian par le cinéaste suédois Ruben Östlund (Snow Therapy, The Square, Sans filtre), producteur de cet essai documentaire de ses compatriotes Axel Danielson et Maximilien Van Aetryck, on se demande si ces deux-là auraient été autorisés à le réaliser.

Des vues des frères Lumière aux vidéos YouTube, en passant par les films de propagande hitlérienne de Leni Riefenstahl ou certains spots de publicité, le tandem créatif qui signe là son premier long métrage brasse tout un bric-à-brac issu de plus d’un siècle de productions audiovisuelles, pour porter un discours confus et semé de poncifs sur le pouvoir alarmant des images à l’heure d’Internet. On sort paradoxalement assommé de cet exposé aussi sentencieux que sans queue ni tête.</desc>
    <credits>
      <actor>Maximilien Van Aertryck</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/16db091d8e4f41c5b2451a10fae3387f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
