<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250709232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710005000 +0200">
    <title>Rod Stewart Live at the Royal Albert Hall</title>
    <desc lang="fr">La plus prestigieuse des salles anglaises ouvre ses portes à la légende de la pop Rod Stewart, pour une série de tubes qui ont fait danser toutes les générations.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/3d82d177b1ab431992c74e6e68074d5a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710005000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710022000 +0200">
    <title>Les Buddenbrook, le déclin d'une famille</title>
    <desc lang="fr">A Lübeck, riche cité hanséatique, la famille Buddenbrook a fait fortune dans le négoce du grain. En 1835, son installation dans un bel hôtel particulier est l'occasion d'une fête où se réunissent les trois générations : l'aïeul Johann et son épouse Antoinette, leur fils le consul et sa femme Elisabeth, et les petits-enfants : Thomas, Christian et Antonie. Le destin de cette nouvelle génération semble tout tracé : Thomas, l'aîné, dirigera l'entreprise, Christian le secondera et Antonie épousera à son tour un négociant. Les Buddenbrook ne le savent pas encore, mais leur monde apparemment immuable est sur le point de s'effondrer. Avec la mort de Johann, c'est le début du déclin... - Critique : En 1929, le romancier Thomas Mann recevait le prix Nobel de littérature pour ce roman-fleuve relatant sur plusieurs générations le déclin d’une riche famille de négociants en grain de Lübeck, entre 1835 et 1877. Une saga foisonnante, doublée d’une chronique sociale aiguisée. En adaptant ce monument pour la télévision, Heinrich Breloer (déjà auteur de Thomas Mann et les siens) fait preuve d’une certaine maîtrise formelle et assume le parti pris nécessaire de la simplification. Le réalisateur relègue au second plan les soubresauts de l’Histoire et la peinture sociale de l’époque — réduite à quelques repères schématiques — pour se concentrer sur le destin intime du consul Buddenbrook, de sa femme et de leurs trois enfants : le solide Thomas, sur lequel reposent les espoirs paternels ; Christian, le fantasque et inconscient cadet ; Antonie, la frivole et séduisante fille de la maison.

Sur près de trois heures, le récit déroule, à la manière d’une tragédie grecque, un processus inexorable : la désagrégation morbide d’une lignée emblématique d’un ordre social finissant, dont les membres, considérés comme les « maillons d’une chaîne », sacrifient leur bonheur personnel sur l’autel de traditions séculaires. Tonie, en cédant à la pression du mariage ; Thomas, en portant le fardeau de l’entreprise familiale… L’époque est parfaitement reconstituée (des décors aux costumes), l’interprétation, très correcte, mais la réalisation, linéaire et un brin empesée, prive l’ensemble d’un véritable souffle romanesque.</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Léa Bosco</actor>
      <actor>Martin Feifel</actor>
      <actor>Proll Nina</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Jessica Schwarz</actor>
      <actor>Maja Schöne</actor>
      <actor>Bieling Raban</actor>
      <actor>Mark Waschke</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Justus von</actor>
      <writer>Heinrich Breloer</writer>
      <writer>Horst Königstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/be1c968882dc4e5280ca555c35ab4df6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710022000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710035000 +0200">
    <title>Les Buddenbrook, le déclin d'une famille</title>
    <desc lang="fr">La fortune des Buddenbrook, gagnée grâce au commerce de grain, remonte au XVIe siècle et pourtant, la famille s'apprête à connaître un terrible déclin. Le fils d'un premier lit de Johann se manifeste, réclamant sa part d'héritage. C'est le premier signe annonçant cette période douloureuse...</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Léa Bosco</actor>
      <actor>Martin Feifel</actor>
      <actor>Proll Nina</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Jessica Schwarz</actor>
      <actor>Maja Schöne</actor>
      <actor>Bieling Raban</actor>
      <actor>Mark Waschke</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Justus von</actor>
      <writer>Heinrich Breloer</writer>
      <writer>Horst Königstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/a1c84f2b14e246e1a31fb924bfe26412.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710035000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710043200 +0200">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'enquête de Nora progresse ; elle a la conviction que les deux affaires – la disparition de Lisbeth et Lulu, et celle de la jeune Sofia – sont liées. En outre, la journaliste a fini par convaincre la police qu'elle suit la bonne piste. C'est alors qu'une nouvelle troublante lui parvient de Grande-Bretagne. Bill Hix, un détenu condamné à perpétuité, qui prétend détenir des informations sur l'affaire, veut être interviewé par Nora. La journaliste se perd en conjectures : pourquoi cet homme ne l'a-t-il pas contactée plus tôt ? Que sait-il des filles disparues et quel rôle a-t-il pu jouer lui-même dans leur disparition ?... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/3ca8edbad00247a180c36a21072f16cc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710043200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710055500 +0200">
    <title>Ukraine : la guerre des drones</title>
    <desc lang="fr">Avant la guerre, ils étaient consultant en marketing, DJ ou programmeur. Aujourd'hui, ils sont aux manettes pour défendre leur pays face aux troupes russes. À l'instar des membres de l'unité Yasni Ochi ("regard perçant"), les pilotes de drones ukrainiens comptent parmi les combattants les plus aguerris du théâtre d'opérations. Qui sont-ils et quel est leur état d'esprit ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/f96cb027372147f79f42aa5a3ac55ce2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710065000 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, le désert</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Berceau d'une culture berbère millénaire, le Sahara algérien abrite la ville de Timimoun, qui célèbre depuis cinq siècles le sbuâ, une fête qui commémore la naissance de Mahomet.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1286cad086e443e0901e5527e2d8dfef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710075000 +0200">
    <title>Catalogne : le défi des pyramides humaines</title>
    <desc lang="fr">En Catalogne, culture et tradition ont plus que jamais le vent en poupe. Tous les deux ans, début octobre, la crème de la crème des casteliers, les "colles castelleres", se retrouve à Tarragone pour une étonnante compétition. Les équipes en lice, composées d'une centaine de membres, doivent édifier la plus haute tour humaine. Des édifices à l'architecture complexe où les enfants, placés au sommet, jouent un rôle essentiel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/7dcc70aa6d614836ab07fe8f9a066795.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Texas géant de George Stevens - Le Valais, jardin médicinal de la Suisse - Au pic du Midi, au plus près du ciel.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/572958a7e65740838e713d5c3186e824.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Riad Sattouf, le Breton du futur - L'Èbre, fleuve de vie catalan - En Australie, une bagnarde met les voiles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/71d2f440a7c44406a0ae19bc35c9b5e4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710101500 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>L'union fait la force</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le détroit de Chatham, en Alaska, une équipe de biologistes et de bioacousticiens étudie les techniques de chasse collective des baleines à bosse.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/11e70076fc694da29f9a827de3304624.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710101500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710111000 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>Chasses en territoire hostile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Tourné en Argentine, dans la baie de Puerto Madryn, ce volet décrypte la technique d'échouage des orques, et révèle la façon dont elle se transmet aux jeunes.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/60072ce29bf644018bc7d6efca38059c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710120500 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>S'adapter ou mourir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le changement climatique et les modifications des écosystèmes mettent en présence des espèces qui ne se sont jamais rencontrées avant. Exemple en Argentine.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/e76a1dc286814d4aaf7cd2e71e54e432.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710120500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710125000 +0200">
    <title>Le long voyage d'un requin-baleine</title>
    <desc lang="fr">Six mois durant, Domino, une femelle requin-baleine âgée de 30 ans, parcourt le globe, depuis les eaux cristallines des Seychelles jusqu'à l'Atlantique Sud glacé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/2b5d1d97f8a0483681a3c4091006dd67.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710125000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710133500 +0200">
    <title>Tous à l'eau ! Des thermes antiques à la piscine privée</title>
    <desc lang="fr">Ponctuée d'images d'archives, une histoire de la baignade de l'Antiquité à nos jours, une pratique culturelle qui a pris d'assaut les sociétés occidentales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire art de vivre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/31d7a44e794549c19db49dd3d1f00efb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710150500 +0200">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale... - Critique : Angleterre, 1947. La princesse Élisabeth épouse lord Mountbatten. Pendant ce temps, le vulgum pecus british, privé de viande, court après les tickets de rationnement. Mme Chilvers enrage : « Ce n’est pas une question de steak, Gilbert, répète-t-elle à son pédicure de mari, mais de standing ! » Le brave homme se met donc en quête d’un cochon bien gras à subtiliser…

Vous le reconnaissez ? Le petit pédicure timide et sentimental qui s’attache peu à peu à Betty, truie rose et odorante fauchée aux notables de la ville, n’est autre que… Michael Palin, Monty Python échappé (entre autres !) d’Un poisson nommé Wanda. Aux plus célèbres des comiques anglais, le réalisateur a aussi emprunté un peu de leur humour absurde et décapant. Égoïste, snob et étriquée, la petite-bourgeoisie d’outre-Manche, affamée par la pénurie, prend un bon coup sur le groin. Goûtez donc cette cochonnaille aigrelette, parfois lourde mais souvent savoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/0786fc52f78244429bb45a0301132a47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710165500 +0200">
    <title>La crise</title>
    <desc lang="fr">Un matin apparemment comme les autres, Victor, un brillant juriste, se réveille, s'étire et, soudain, remarque l'absence de sa femme. Inquiet mais vaillant, il se rend à son bureau pour apprendre, de la bouche de sa secrétaire, son licenciement. Totalement démoralisé, il cherche une épaule sur laquelle s'appuyer mais aucun de ses amis, pas même Martine, la meilleure d'entre tous, ne semble le moins du monde disponible pour cela. Dans un bar, Victor s'épanche auprès du premier venu, Michou, un chômeur de longue durée qui va tenter d'apprendre à son nouvel ami la sagesse du renoncement, tout en lui soutirant bière sur bière... - Critique : Toujours soucieuse de capter l’air de son temps, Coline Serreau saisit le thème de la crise économique et morale pour en faire une comédie satirique. Devant Vincent Lindon défilent toutes sortes de spécimens : famille hystérique en partance pour le ski, toubib homéopathe, député socialiste… Les portraits sont bien ciselés, les mots fusent et certains sketchs sont irrésistibles. Tout le monde en prend pour son grade, et Serreau parvient bien à pointer les égoïsmes et les snobismes tapis en chacun de nous. Dans la seconde moitié, le film perd un peu de son tonus.

Sous le couvert d’une fustigation de la gauche caviar et de l’individualisme frileux, Coline Serreau flirte avec un populisme facile. L’emploi du personnage de raciste gentil (Patrick Timsit, agaçant), censé bousculer les idées reçues, gâche un peu la pétulance acide de cette comédie par ailleurs divertissante.</desc>
    <credits>
      <actor>Yves Robert</actor>
      <actor>Catherine Wilkening</actor>
      <actor>Nanou Garcia</actor>
      <actor>Vincent Lindon</actor>
      <actor>Benedetti Christian</actor>
      <actor>Patrick Timsit</actor>
      <actor>Gilles Privat</actor>
      <actor>Joséphine Serre</actor>
      <actor>Annick Alane</actor>
      <actor>Zabou Breitman</actor>
      <actor>Maria Pacôme</actor>
      <actor>Michèle Laroque</actor>
      <writer>Coline Serreau</writer>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/9129cf2ed7694c4da041b4f30f4c3ff0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710172500 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Australie, les médecins volants</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:7 - Pour contourner les distances et les reliefs, c'est par le ciel que les secours arrivent. Des bases d'où peuvent décoller les hélicoptères émaillent tout le territoire australien.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/fca4bf292b0e46f0b82e209a1f47f596.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La belle Genève d'Albert Cohen "Oh débuts, oh baisers, oh plaisirs de la femme à la bouche de l'homme." Ces mots, lus par Albert Cohen, décrivent la passion fulgurante de Solal et d'Ariane, les héros de son chef-d'œuvre Belle du Seigneur, publié en 1968.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/17/6df6691a2d944e51bf1c2e0eb568550b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Harry Belafonte est Américain, né de parents Jamaïcains. Il porte en lui, comme une tâche de naissance, un amour irrévocable pour la petite île des Caraïbes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/f1bb032b5e7c491fb97e23e6e3552995.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710194500 +0200">
    <title>Le houblon du Hallertau en Allemagne</title>
    <sub-title>Le houblon du Hallertau en Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Plus grande zone de culture de houblon au monde, la région du Hallertau, en Bavière, offre des paysages étonnants entre champs, prairies humides et forêts.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/8574b1a2cb3c413798094921d9feae58.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 10/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/08/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710215500 +0200">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Une autre femme en 10 minutes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - L'usine est enfin opérationnelle, il ne manque plus que les employés. Birthe, nommée directrice des ressources humaines par Axel, est chargée de faire passer les entretiens d'embauche. Les femmes du voisinage affluent en masse pour décrocher un emploi chez Carmen Curlers. De leur côté, Axel et Frans réfléchissent à une campagne publicitaire susceptible de convaincre Lundahl, le grossiste suédois, et son avocat. Noël approche et le temps est compté : il faut produire suffisamment de bigoudis pour être présent dans toutes les boutiques de Scandinavie avant les fêtes... - Critique : 1963. C’est l’été, au Danemark, et bientôt une cérémonie importante pour Birthe Windfeld : la confirmation de son fils. Pour l’occasion, la jeune agricultrice se rend chez le coiffeur mais doit renoncer à se faire belle car le prix de la permanente est prohibitif. Elle y croise le chemin d’Axel Byvang, issu lui aussi d’un milieu modeste mais dévoré par l’ambition. Ensemble, ils vont inventer les bigoudis chauffants, changer la vie des femmes et le cours de leurs destins…

Transcender des faits réels n’est pas chose aisée. Mette Heeno excelle dans l’exercice. À partir de l’histoire vraie d’Arne Bybjerg Pedersen (rebaptisé dans la série), dont l’entreprise a bouleversé l’esthétique capillaire, la scénariste capture le basculement des sociétés occidentales dans la douce folie des Swinging Sixties. La force de son écriture réside dans la juste distance qu’elle a trouvée entre réalité et inventivité. Sans trahir l’improbable réussite de l’entrepreneur danois, elle adopte un ton décalé pour la raconter. L’humour frise avec le noir et l’émotion surgit lorsqu’on ne l’attend pas. Si bien que les épisodes défilent entre sourire et gravité. Un parti pris servi par une réalisation corsée en personnalité dont l’énergie pop fait écho aux enjeux sociétaux d’aujourd’hui. C’est bien le récit d’une double émancipation que la série propose. Profond et joyeux !</desc>
    <credits>
      <director>Josefine Kirkeskov</director>
      <actor>Lehfeldt Kirsten</actor>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Agger Petrine</actor>
      <actor>Signe Egholm Olsen</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Valin Henning</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Sofie Torp</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/120937a206074d5fa55d55dd0b654b2b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710215500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710230000 +0200">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Artiste extraordinaire</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Tout le monde a trouvé sa place dans l'entreprise, à l'exception de Frans qui se sent inutile. Axel lui suggère alors de voyager pour chercher l'inspiration ailleurs. C'est à Copenhague que celui-ci trouve l'occasion de rebondir. Il coiffe une célèbre actrice française pour une séance photo... - Critique : 1963. C’est l’été, au Danemark, et bientôt une cérémonie importante pour Birthe Windfeld : la confirmation de son fils. Pour l’occasion, la jeune agricultrice se rend chez le coiffeur mais doit renoncer à se faire belle car le prix de la permanente est prohibitif. Elle y croise le chemin d’Axel Byvang, issu lui aussi d’un milieu modeste mais dévoré par l’ambition. Ensemble, ils vont inventer les bigoudis chauffants, changer la vie des femmes et le cours de leurs destins…

Transcender des faits réels n’est pas chose aisée. Mette Heeno excelle dans l’exercice. À partir de l’histoire vraie d’Arne Bybjerg Pedersen (rebaptisé dans la série), dont l’entreprise a bouleversé l’esthétique capillaire, la scénariste capture le basculement des sociétés occidentales dans la douce folie des Swinging Sixties. La force de son écriture réside dans la juste distance qu’elle a trouvée entre réalité et inventivité. Sans trahir l’improbable réussite de l’entrepreneur danois, elle adopte un ton décalé pour la raconter. L’humour frise avec le noir et l’émotion surgit lorsqu’on ne l’attend pas. Si bien que les épisodes défilent entre sourire et gravité. Un parti pris servi par une réalisation corsée en personnalité dont l’énergie pop fait écho aux enjeux sociétaux d’aujourd’hui. C’est bien le récit d’une double émancipation que la série propose. Profond et joyeux !</desc>
    <credits>
      <director>Josefine Kirkeskov</director>
      <actor>August Igor Svideniouk Egholm</actor>
      <actor>Joachim Fjelstrup</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Sofie Torp</actor>
      <actor>Kristine Thorp</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Maria Palm</actor>
      <actor>Hamm Karoline</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <actor>Mohamed Djeziri</actor>
      <actor>Garance Chansigaud</actor>
      <actor>Isabel Piganiol</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/ef951ca2e7334dbfb754f8758966ce8a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710230000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710235500 +0200">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Joyeux Noël</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Réveillon de Noël 1963. La famille d'Axel lui manque. Déguisé en Père Noël, il rend visite à Tove et Finn. Si son fils est ravi de le revoir, Tove, elle, lui en veut beaucoup d'avoir été si peu présent dans leur vie ces six derniers mois. Dépité, Axel les quitte et se rend à l'usine. Chez les Windfeld, la soirée ne se passe guère mieux. Jørgen a utilisé l'argent durement gagné et épargné par son épouse pour acheter les cadeaux de Noël. Furieuse, Birthe s'enfuit et trouve refuge dans l'usine où elle retrouve Axel. Elle lui avoue qu'elle a besoin d'argent pour financer la chimiothérapie de son mari en Allemagne... - Critique : 1963. C’est l’été, au Danemark, et bientôt une cérémonie importante pour Birthe Windfeld : la confirmation de son fils. Pour l’occasion, la jeune agricultrice se rend chez le coiffeur mais doit renoncer à se faire belle car le prix de la permanente est prohibitif. Elle y croise le chemin d’Axel Byvang, issu lui aussi d’un milieu modeste mais dévoré par l’ambition. Ensemble, ils vont inventer les bigoudis chauffants, changer la vie des femmes et le cours de leurs destins…

Transcender des faits réels n’est pas chose aisée. Mette Heeno excelle dans l’exercice. À partir de l’histoire vraie d’Arne Bybjerg Pedersen (rebaptisé dans la série), dont l’entreprise a bouleversé l’esthétique capillaire, la scénariste capture le basculement des sociétés occidentales dans la douce folie des Swinging Sixties. La force de son écriture réside dans la juste distance qu’elle a trouvée entre réalité et inventivité. Sans trahir l’improbable réussite de l’entrepreneur danois, elle adopte un ton décalé pour la raconter. L’humour frise avec le noir et l’émotion surgit lorsqu’on ne l’attend pas. Si bien que les épisodes défilent entre sourire et gravité. Un parti pris servi par une réalisation corsée en personnalité dont l’énergie pop fait écho aux enjeux sociétaux d’aujourd’hui. C’est bien le récit d’une double émancipation que la série propose. Profond et joyeux !</desc>
    <credits>
      <director>Lisa Jespersen</director>
      <actor>Paw Henriksen</actor>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Signe Egholm Olsen</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Sofie Torp</actor>
      <actor>Rosalinde Mynster</actor>
      <actor>Carla Philip Røder</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/28cd471c818f4c9b9cfe680bc66fef0d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710235500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711010000 +0200">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>D'abord Paris, puis le reste du monde</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Tout semble aller pour le mieux pour Axel. Il s'est réconcilié avec Tove et un grossiste parisien lui a passé une commande conséquente. Le seul hic est que les 10 000 kits de bigoudis doivent être livrés en France dans les deux semaines. Jørgen apprend qu'il est en rémission. Cette bonne nouvelle amène Birthe à réfléchir à ce qu'elle attend de la vie... - Critique : 1963. C’est l’été, au Danemark, et bientôt une cérémonie importante pour Birthe Windfeld : la confirmation de son fils. Pour l’occasion, la jeune agricultrice se rend chez le coiffeur mais doit renoncer à se faire belle car le prix de la permanente est prohibitif. Elle y croise le chemin d’Axel Byvang, issu lui aussi d’un milieu modeste mais dévoré par l’ambition. Ensemble, ils vont inventer les bigoudis chauffants, changer la vie des femmes et le cours de leurs destins…

Transcender des faits réels n’est pas chose aisée. Mette Heeno excelle dans l’exercice. À partir de l’histoire vraie d’Arne Bybjerg Pedersen (rebaptisé dans la série), dont l’entreprise a bouleversé l’esthétique capillaire, la scénariste capture le basculement des sociétés occidentales dans la douce folie des Swinging Sixties. La force de son écriture réside dans la juste distance qu’elle a trouvée entre réalité et inventivité. Sans trahir l’improbable réussite de l’entrepreneur danois, elle adopte un ton décalé pour la raconter. L’humour frise avec le noir et l’émotion surgit lorsqu’on ne l’attend pas. Si bien que les épisodes défilent entre sourire et gravité. Un parti pris servi par une réalisation corsée en personnalité dont l’énergie pop fait écho aux enjeux sociétaux d’aujourd’hui. C’est bien le récit d’une double émancipation que la série propose. Profond et joyeux !</desc>
    <credits>
      <director>Lisa Jespersen</director>
      <actor>Agger Petrine</actor>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Signe Egholm Olsen</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Rosalinde Mynster</actor>
      <actor>Carla Philip Røder</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/a02e0f20891f43038e6ee8339d2cbbf5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
