<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250107234500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108003500 +0100">
    <title>Beckenbauer, le dernier empereur</title>
    <sub-title>Pères et fils</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Né dans l'Allemagne en ruines d'après-guerre, Franz Beckenbauer grandit dans un quartier modeste de Munich, où il passe son enfance à taper dans un ballon de fortune. Quand il intègre les rangs du Bayern Munich, il y impose un style de jeu novateur, avant de s'illustrer sous le maillot ouest-allemand. En pleine ascension, il est est le premier footballeur à confier la gestion de sa carrière à un manager.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/f4994823efa8444ba889b32551ee1b7a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108003500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108013000 +0100">
    <title>Beckenbauer, le dernier empereur</title>
    <sub-title>L'âge d'or</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au sommet de sa carrière, Franz Beckenbauer se présente à la Coupe du monde de 1974, qui se déroule en Allemagne, dans une ambiance extrêmement tendue, le footballeur étant engagé dans un conflit financier avec sa fédération. Alors qu'en pleine guerre froide la RFA s'incline face à la RDA au premier tour, l'Allemagne de l'Ouest est finalement sacrée championne du monde en battant les Pays-Bas en finale.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/259211e004514bf4a950a6e592303c30.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108013000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108022500 +0100">
    <title>Beckenbauer, le dernier empereur</title>
    <sub-title>Contes et mythes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Jouant ses dernières saisons entre New York et Hambourg, Franz Beckenbauer raccroche le maillot en 1983, affaibli par les blessures. Mais il effectue un retour triomphal dès l'année suivante, cette fois en tant que sélectionneur. En 1990, son équipe remporte la victoire finale face à l'Argentine de Maradona lors de la Coupe du monde. Il participe ensuite à l'organisation du Mondial en Allemagne en 2006.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/ac813a09a89843a0b0c41cdc4216f4bf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108022500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108031500 +0100">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Hiver : une campagne glacial</sub-title>
    <desc lang="fr">Tissé de rencontres, ce périple outre-Atlantique retrace le déroulement mouvementé de la campagne présidentielle dans une société plus polarisée que jamais.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/d52094796fd949c2b401277aa292f65b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108031500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108040700 +0100">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Printemps : le grand fossé</sub-title>
    <desc lang="fr">Au printemps 2024, malgré l'incertitude du duel Biden-Trump, la campagne électorale semble à la traîne. L'écart entre démocrates et républicains se creuse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/75ddd9d8995b4b259b0c6cccdf3ba035.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108040700 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">63</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108055500 +0100">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les voies du commerce</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A Anvers, le pont Noordkasteel permet d'acheminer marchandises et main-d'oeuvre jusqu'à la zone portuaire tandis qu'à Erfurt, le Krämerbrücke, plus long pont habité d'Europe, a fait partie d'une importante voie commerciale médiévale.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/07/204ca27df6cd8cc48afe5a138c835763bb1dfc8b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108062500 +0100">
    <title>Islande : vivre avec la lave</title>
    <desc lang="fr">Près du port de Grindavik, dans le sud de l'Islande, des éruptions volcaniques produisent régulièrement des coulées de lave incandescente. De nombreuses rues ont déjà été détruites. Les autorités ont fait évacuer à plusieurs reprises la localité, qui a été désertée par la plupart des habitants. Mais une poignée d'irréductibles refusent d'abandonner leur ville et y retournent dès que la lave a refroidi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/515e104b6236484c83ad7efda4794d1f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108070500 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Mexique : les tetelas</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les champs mexicains, maïs et haricots coulent des jours heureux. La cheffe mixtèque Olga Cabrera donne rendez-vous sur les riches terres d'Oaxaca, afin de mettre à l'honneur son héritage préhispanique dans une recette typique : les tetelas.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/9b77322be79e47a88296ade2f1e88922.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108070500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108075000 +0100">
    <title>L'Andalousie au son des guitares et du flamenco</title>
    <desc lang="fr">A l'instar de Claudia Calle, 12 ans et passionnée de flamenco, de nombreux jeunes du Sud de l'Espagne rêvent de devenir célèbres comme danseurs, musiciens ou luthiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/eab886bb-7c7b-4f06-9a04-3b65c1b5148f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Nouvelle-Calédonie, la palabre de Déwé Gorodé - L'olivier, ami millénaire des Pouilles - Coucy, un Picard voit grand.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Martinique, Dédé Saint-Prix est l'un des artistes les plus populaires. Né en 1953 sur l'île, révélé par son morceau "Piblicité" en 1983, le chanteur, auteur et compositeur a, à son actif, une vingtaine d'albums récompensés par de nombreux prix.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/33be8913b56e4934b30c7cb366962d38.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108101000 +0100">
    <title>Chats et chiens sauvages</title>
    <sub-title>Des canidés champions de l'adaptation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Originaire de trois continents différents, le chien viverrin, le chacal doré et le loup à crinière subissent les conséquences de l'activité humaine sur l'environnement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/04/ece245d26f7a49b555fc9cce2a82301f8e222776.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108101000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108105500 +0100">
    <title>Chats et chiens sauvages</title>
    <sub-title>Des canidés alliés pour lutter</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En Australie et en Afrique, les canidés sauvages sont de redoutables prédateurs qui n'hésitent pas à s'attaquer à des proies bien plus imposantes qu'eux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/04/8b36f1edd162cf3318c069bd4f49adff7b102a5a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108105500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108115000 +0100">
    <title>Tchéquie : Si les animaux m'étaient contés</title>
    <desc lang="fr">Entre vallées sauvages, forêts mystérieuses et châteaux féeriques, la Tchéquie apparaît comme une terre de légendes qui a inspiré de nombreux mythes. Au milieu de ce paysage envoûtant, tandis que les ours veillent sur leur progéniture et que les cigognes noires couvent leurs oeufs, les loirs et les chouettes vivent en parfaite harmonie avec les renards et les loups. Seule ombre au tableau : le changement climatique, qui provoque la destruction progressive d'un immense parc naturel. Heureusement, la nature témoigne d'un impressionnant pouvoir de résilience et sait se régénérer comme par magie. Commenté par un espiègle corbeau, ce documentaire nous entraîne dans une atmosphère qui paraît tout droit sortie d'un conte de fées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/06/08/1a7e70b5c7085a90701fc8434a31a541e58748aa_C8B45EDD61D8975DE9B482789CB108B4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108115000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108130000 +0100">
    <title>Les îles de la dernière chance : Une action de sauvetage aux Pays-Bas</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 1950, les Pays-Bas construisent d'énormes structures de béton sur leurs côtes afin de se protéger des flots dévastateurs de la mer du Nord. En 1976, l'édification d'une nouvelle digue déconnecte de la mer et des rivières environnantes le Markermeer, une vaste étendue d'eau de 700 kilomètres carrés au nord-ouest d'Amsterdam, le condamnant à se transformer en un lac stagnant. Avec le temps, la vase, qui a recouvert ses fonds, a étouffé le développement des algues et des plantes aquatiques, privant ainsi d'abris et de nourriture poissons, insectes et oiseaux dont les populations n'ont fait que diminuer. Pour restaurer son écosystème mis à mal, l'organisation de protection de la nature Natuurmonumenten lance en 2016 un chantier d'envergure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/09/75162f89b43c240fa9754b7c95a3cf25292fd820.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108133500 +0100">
    <title>Aventure ferroviaire dans les Carpates</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord de la Roumanie, la vallée de la Vaser abrite des forêts impénétrables et une nature sauvage comme aux premiers temps. Des merveilles que même les Roumains connaissent à peine. Car seule une ligne de chemin de fer quasi centenaire empruntée par un train à vapeur permet d'accéder à cette région proche de la frontière ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/24/cc4b800b51fb473b87d83163d73e0296.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108155000 +0100">
    <title>Certains l'aiment chaud</title>
    <desc lang="fr">En 1929, Joe et Jerry, musiciens sans emploi, assistent malgré eux à une sanglante fusillade dans les rues de Chicago. Repérés par les gangsters, ils trouvent leur salut en se cachant dans un orchestre féminin. Avec pour pseudonymes Joséphine et Daphné, les deux convaincants travestis sont embauchés et se rendent en Floride avec leur troupe. Lors du trajet, Joe s'amourache de Sugar, une des membres du groupe. Le pauvre Jerry charme involontairement Osgood Fielding III, un milliardaire, qui se met en tête de l'épouser. Arrivés à Miami, les comparses sont de suite démasqués par les mafieux, venus à une réunion organisée dans la ville... - Critique : On connaît la réplique qui clôt ce superbe film : « Personne n'est parfait. » Et moins celle qui résume une grande partie de la philosophie de Billy Wilder, que prononce un Jack Lemmon travesti, sidéré, soudain, par le monde incroyable qu'il découvre : « Les femmes, dit-il alors à son pote Tony Curtis, sont un sexe tout à fait différent. » On n'a jamais mesuré si bien et de manière si concise une des grandes évidences de la vie...

En pleine Prohibition, deux musiciens, poursuivis par des gangsters pour avoir assisté à un massacre, rejoignent, maquillés et pomponnés, un orchestre féminin, dont la vedette est une adorable paumée qui joue de l'ukulélé, tombe amoureuse de tous les saxophonistes mâles qu'elle rencontre et chante « I wanna be loved by you, pooh pooh pee dooh » à la Betty Boop.

Le scénario, d'une audace et d'un humour ravageurs, baigne dans une sensualité gouailleuse (Lemmon et les girls dans sa couchette) et rigolote (Curtis, qui prétend être impuissant, est trahi par la buée de ses lunettes, alors que Marilyn l'embrasse savamment). Le film est une merveille de rythme, d'invention et de gaîté.

Si Marilyn est magique, c'est Lemmon dont on se souvient avec le plus d'enthousiasme, dansant un tango érotico-comique avec son soupirant milliardaire et pestant contre un groom qui, dans l'ascenseur, lui a pincé les fesses, alors qu'il (elle) n'est même pas joli(e). On mesure, en revoyant Certains l'aiment chaud, le manque de rythme et de fantaisie effrayant de la comédie américaine actuelle.</desc>
    <credits>
      <actor>Tony Curtis</actor>
      <actor>Pat O'Brien</actor>
      <actor>Jack Lemmon</actor>
      <actor>Nehemiah Persoff</actor>
      <actor>Marilyn Monroe</actor>
      <actor>Joe E.</actor>
      <actor>Joan Shawlee</actor>
      <actor>George E.</actor>
      <actor>Edward G.</actor>
      <actor>Billy Gray</actor>
      <writer>IAL Diamond</writer>
    </credits>
    <date>1959</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/747343294ac047d483cc69cf6e917d79.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250108155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108163500 +0100">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Les eaux du ciel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Avec ses forêts tropicales, ses massif alpins, ses déserts et ses savanes, l'Australie offre un modèle idéal pour explorer la science du vivant à travers l'eau.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/42258467_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108172000 +0100">
    <title>La Nouvelle-Zélande, un paradis sur terre</title>
    <sub-title>L'Ouest sauvage</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - La côte ouest de la Nouvelle-Zélande est l'une des rares régions du pays possédant encore de vastes régions boisées : découverte de ces contrées humides.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/22/26216105e607a2eeb8cb7f5c6677bec70fa05cc3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108180500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans les Alpes, Charlotte Perriand est libre et solitaire. Émancipée d'une relation professionnelle étouffante avec Le Corbusier, la designeuse a fait de la montagne sa muse de l'architecture. Dans les villages de Saint-Nicolas-de-Véroce et de Méribel, elle imagine des refuges simples, fonctionnels et humbles face à la toute-puissance des sommets.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/e6493bfaf6184026a0035cb8a4012b32.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108185000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Pour Hemingway, Paris fut une fête - Le Nigéria fait son cinéma - En Norvège, le saumon fait risette aux Japonais.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108185000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108193000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>La Réunion : le cabri massalé</sub-title>
    <desc lang="fr">Le cabri massalé, plat de la communauté indienne de l'île de la Réunion, est cuisiné à partir de viande sacrée. Le chef Jacky Aroumougom dévoile sa propre recette.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Venezuela : "Police, exhibition punitive !"</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Venezuela, critiquer le pouvoir peut mener à l'arrestation. Dans cette vidéo, l'armée met en scène l'interpellation d'une citoyenne ayant osé critiquer le régime... sur TikTok. Retour sur cette utilisation des réseaux sociaux comme outils de la répression politique.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 08/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108210000 +0100">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>La fièvre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:18 - Samuel est très malade, il a beaucoup de fièvre et sa mère l'oblige quand même à se rendre en classe. Ensuite, il y a une histoire de chat ratatiné par un bus scolaire.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/323e156372244767b45a1c63964b0c3e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.17.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250108210000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108223500 +0100">
    <title>La fracture</title>
    <desc lang="fr">Il a suffi d'un instant d'inattention alors qu'elle se querelle encore avec sa compagne Julie pour que Raf trébuche violemment et se retrouve immobilisée au sol, incapable de se relever. Les pompiers se chargent d'emmener les deux femmes aux urgences, où la sentence tombe : le coude est fracturé. L'attente commence pour ce couple au bord de l'implosion au sein d'un service totalement surchargé des blessés touchés dans les violentes manifestations en cours dans la capitale. Au fur et à mesure des heures qui passent, Raf et Julie comprennent la futilité de leurs disputes devant le drame humain auquel elles assistent impuissantes... - Critique : Où sont les vraies fractures de la société ? Dans le chaos de l’hôpital public, au soir d’une manifestation des Gilets jaunes. Unité de temps (une nuit sous tension maximale) et de lieu (les couloirs miteux d’un service d’urgences exsangue) pour raconter ce que l’on n’ose, d’ordinaire, imaginer et représenter sur notre sol démocratique : la guerre. Elle est partout, dans une mise en scène d’une énergie inouïe.

Et pourtant, ce formidable huis clos humain et politique n’est pas un film noir, mais de rage et d’humour. Il joue, avec une honnêteté brutale, à confronter les mondes, à les laisser se heurter sans solution évidente : Yann, le routard Gilet jaune (Pio Marmaï, épatant), avec son mollet criblé d’éclats de grenade, et puis Raf et Julie, couple de bobos en crise, échouées là parce que la première s’est cassé la figure en courant après la seconde en pleine rue, et en pleine scène de ménage. Les crises, c’est la spécialité de Raf, offrant l’un de ses plus beaux rôles à Valeria Bruni Tedeschi, qui n’a jamais porté sa folie burlesque, autant que sa puissance d’émotion, à de tels sommets. Avec ce personnage-miroir, ainsi que celui de sa compagne (Marina Foïs, impeccable en clown blanc exaspéré), la réalisatrice questionne la place de la gauche bourgeoise dans le marasme actuel, et ne lui fait pas de cadeau.

Et puis, dans cette ambiance électrique et dure, souvent d’une drôlerie irrésistible, il y a les gestes vrais de Kim, l’infirmière de garde depuis six nuits d’affilée — inoubliable Aïssatou Diallo Sagna, aide-soignante dans la vie, qui a obtenu le César de la meilleure actrice dans un second rôle pour son interprétation. Il y a sa compassion, sa douceur. Sa grâce. Son épuisement. Son beau visage qui ferme le film, comme une ultime raison de continuer la lutte.</desc>
    <credits>
      <actor>Marina Foïs</actor>
      <actor>Valeria Bruni</actor>
      <actor>Pio Marmaï</actor>
      <actor>Ramzi Choukair</actor>
      <actor>Jean-Louis Coulloc'h</actor>
      <actor>Camille Sansterre</actor>
      <actor>Caroline Estremo</actor>
      <actor>Aïssatou Diallo Sagna</actor>
      <actor>Marin Laurens</actor>
      <actor>Ferdinand Perez</actor>
      <actor>Clément Cholet</actor>
      <actor>Norman Lasker</actor>
      <writer>Catherine Corsini</writer>
      <writer>Laurette Polmanss</writer>
      <writer>Agnès Feuvre</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/18/5429713dca7f4df0873a3d2fe4f1eace.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250108223500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109002000 +0100">
    <title>Etat limite</title>
    <desc lang="fr">Secondé par des internes, le docteur Jamal Abdel-Kader court chaque jour entre les différents services de l'hôpital Beaujon de Clichy, des urgences à la réanimation en passant par la gastro-entérologie et la gynécologie obstétrique. Porté par ses convictions, ce psychiatre d'origine syrienne s'efforce d'apaiser les souffrances de ses patients en créant les conditions d'un véritable échange, y compris avec leurs proches. Il y a là Aliénor, percutée par un train et multiamputée ; Vincent, en proie à des phobies d'impulsion, qui redoute les fenêtres ouvertes ; Windy, un jeune patient atteint de pancréatite, éprouvé par la solitude et d'intenses douleurs physiques. - Critique : « Mobile », c’est le terme qui est accolé à sa fonction de psychiatre à l’hôpital Beaujon, à Clichy, aux portes de Paris. Et Jamal Abdel-Kader l’est, mobile : inlassablement, il arpente les couloirs labyrinthiques, monte et descend les escaliers, passe d’un service à l’autre, d’une détresse à l’autre. La prise en charge, ici, se résume à lui et à une poignée d’internes. La caméra ne lâche pas d’une semelle ce grand trentenaire en perpétuelle cogitation sur l’état de ses malades et sur la meilleure façon de les aider. Extirpé de sa solitude, le médecin n’en finit pas de parler en marchant. De ses affinités naturelles avec ceux qu’il appelle les fous, de la place peu enviable que leur réserve la société, de sa pratique fâchée avec les conventions. Et de ce système qui déshumanise la relation entre patients et soignants, et transforme son travail en course de fond… Jamal Abdel-Kader sait pourtant arrêter le temps, lorsqu’il écoute un être en souffrance. Il cherche à comprendre son histoire avant de penser à remplir une ordonnance, choisit les mots qui apaisent. Rencontres suspendues que Nicolas Peduzzi (Ghost Song), dont on connaît le goût pour les marges et le sens narratif proche de la fiction, capte comme des îlots d’humanité, au milieu de la tempête. État limite est un film qui happe, riche de l’énergie et de la mélancolie de son personnage.

L’état de délabrement de l’hôpital public suffirait à nourrir nombre de documentaires à thèse accablants, il s’incarne ici dans un engagement qui vacille. Le jeune médecin finit par marcher « comme un vieillard », son dos le fait souffrir. Le découragement s’installe. Tout est dit.</desc>
    <credits>
      <writer>Nicolas Peduzzi</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/662c0d01b48b45768251ed59a031b09d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
