<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250530232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531005000 +0200">
    <title>Simon et Garfunkel</title>
    <desc lang="fr">A l'origine, Paul Simon devait fouler seul la scène. Ce concert gratuit, destiné à sensibiliser le public sur l'état dégradé du parc new-yorkais, s'est finalement transformé en retrouvailles mythiques. Le 19 septembre 1981, une foule compacte de plus de 500 000 personnes assiste ainsi à la prestation pleine d'émotion du duo, reformé pour l'occasion sur le "Great Lawn" de Central Park. Onze ans après leur rupture, Paul Simon et Art Garfunkel, en osmose, y interprètent leurs plus grands succès -"Mrs Robinson", "America", "Bridge Over Troubled Water", "The Boxer", "The Sound of Silence" -, ainsi que des morceaux issus de leur répertoire personnel, spécialement réarrangés pour l'occasion et joués avec un groupe de onze musiciens.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/82aee7545f454b0f9512341e5263ff34.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250531005000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531023000 +0200">
    <title>Les misérables</title>
    <desc lang="fr">Stéphane Ruiz, fraîchement arrivé de Cherbourg, intègre la Brigade anti-criminalité de Montfermeil, dans le 93. Il fait la connaissance de ses nouveaux coéquipiers, Chris et Gwada, deux "Bacqueux" expérimentés. Il découvre rapidement les tensions préexistantes entre les différents groupes du quartier. Ruiz essaye tant bien que mal d'établir une relation équilibrée entre les leaders communautaires influents, son équipe et les habitants de Montfermeil. Un jour, alors que l'équipe se retrouve débordée, une interpellation tourne mal. La scène est filmée par un drone qui scrute leurs moindres faits et gestes. Les trois policiers se retrouvent confrontés aux conséquences de leurs actions... - Critique : C’est rare, la mesure et la nuance pour traiter d’un sujet explosif. Encore plus rare quand un film épique en résulte, dont chaque minute captive. Voilà le prodige qu’offre aujourd’hui Les Misérables, où une cité de Montfermeil, à l’est de Paris, devient le condensé de toutes les tensions sociales, puis une poudrière, sans qu’on passe jamais par les codes et les caricatures du cinéma dit de banlieue.

Qui a volé le lionceau du cirque tenu par les Gitans ? Au lendemain de la victoire estivale des Bleus à la Coupe du monde de foot, dans un climat supposé adouci par cet événement, les températures grimpent et les esprits s’échauffent dans la France d’aujourd’hui, multiethnique et métissée. La colère des Gitans est, dans un premier temps, presque théâtrale, au diapason d’une présentation percutante des divers groupes qui peuplent la cité des Bosquets, comme une scène propice à l’éloquence. Il y a les musulmans radicaux et leurs échoppes communautaires ; le faux maire, caïd en chef portant un maillot estampillé « Le Maire », le verbe tonitruant, interlocuteur régulier de la police locale ; les faux repentis, sortis de prison et singeant l’exemplarité ; la bande des enfants, « les microbes », aux origines maliennes pour la plupart.

La hauteur de vue du réalisateur Ladj Ly, fils de ce quartier, se lit d’emblée dans son choix d’endosser le regard d’un flic (Damien Bonnard), nouvel arrivant à la brigade anticriminalité — la « BAC ». Car pour le jeune révolté des Bosquets que fut le cinéaste, la police était l’ennemie, qui abusait de son pouvoir. Accompagner, cette fois avec une certaine empathie, la patrouille et les interventions de la brigade apporte un équilibre rare entre les forces en présence, qui restera l’un des grands atouts des Misérables.

Autre signal fort, les trois flics de cette brigade que l’on suit dépendent hiérarchiquement d’une femme. Jeanne Balibar, exceptionnelle dans une seule et longue scène de commissariat, située au début du film, incarne une autorité réfléchie, calme, non dénuée d’humour et de charme. Après cela, les démonstrations de force de ces messieurs sur le terrain ne sonnent plus de la même manière. Ladj Ly esquisse donc un au-delà du virilisme ordurier si souvent relayé à l’écran (voir les polars de ou avec Olivier Marchal), et que le nouveau venu déplore chez l’un de ses collègues en place depuis longtemps — le sensationnel Alexis Manenti, également coscénariste.

Du reste, ces trois policiers habitent le même quartier que ceux qu’ils surveillent, se retrouvent le soir dans les mêmes intérieurs sans aucun luxe. Ni salauds fascisants ni modèles de vertu, ils ne tombent jamais d’accord entre eux sur leurs modes d’intervention. C’est la bavure de l’un d’eux, un tir de flash-ball ravageur sur le visage d’un enfant, dans le cadre de l’enquête sur le vol du lionceau, qui provoquera l’engrenage de violence.

La hauteur de vue du cinéaste est aussi celle d’un… drone, dirigé par un autre enfant de la cité, qui, incidemment, enregistre la terrible bavure. Ladj Ly restitue ainsi avec acuité la guerre des images qu’est devenu le quotidien des policiers. Tout le monde filme, la vidéo sert d’arme de défense, de riposte, de chantage ou de négociation. Ici, après le geste fatal, elle déclenche une traque et un réflexe corporatif de la brigade. Les valeurs s’inversent alors de manière alarmante : le jeune blessé compte moins que les images de l’accident fatal, à récupérer à tout prix.

Victor Hugo rédigea Les Misérables dans cette ville de Montfermeil — une scène le rappelle avec humour. Et le récit distille les allusions au roman, à commencer par son personnage de Gavroche noir, tombé par terre après l’impact du flash-ball, puis voué à la révolte. Mais ce titre s’impose encore par sa pertinence pour évoquer un monde situé du mauvais côté de toutes les inégalités sociales. Un monde abandonné à ses expédients, à ses derniers retranchements — la drogue et son commerce, l’islamisme. Un monde que policiers et émeutiers partagent finalement. Ladj Ly montre leur face-à-face devenu incendiaire, terrifiant, mais choisit, en un dernier geste sublime, de le suspendre. Le pire peut attendre. Une chance infime demeure. L’énergie que libère ce grand film ne restera pas que celle du désespoir.</desc>
    <credits>
      <actor>Jeanne Balibar</actor>
      <actor>Damien Bonnard</actor>
      <actor>Steve Tientcheu</actor>
      <actor>Almamy Kanouté</actor>
      <actor>Alexis Manenti</actor>
      <actor>Djebril Zonga</actor>
      <actor>Al-Hassan Ly</actor>
      <actor>Nizar Ben</actor>
      <actor>Issa Perica</actor>
      <actor>Raymond Lopez</actor>
      <actor>Luciano Lopez</actor>
      <actor>Omar Soumare</actor>
      <writer>Giordano Gederlini</writer>
      <writer>Ladj Ly</writer>
      <writer>Alexis Manenti</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/39a2457cfb6c43ba8c0a2d71f026ffe9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250531023000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531033000 +0200">
    <title>Rwanda, la couleur du sang</title>
    <sub-title>Une autre information</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Kate Ashby, rescapée du génocide au Rwanda, a été adoptée et élevée en Angleterre par Eve Ashby, une avocate renommée pour ses efforts dans la poursuite des criminels de guerre rwandais. Après une pause due à des troubles post-traumatiques, Kate reprend son travail d'enquêtrice dans le cabinet de sa mère, lorsque celle-ci accepte de prendre en charge l'inculpation d'un ancien militaire tutsi, Simon Nyamoya, pour des faits commis en République démocratique du Congo. Kate ne comprend pas qu'on accuse un homme qui s'est pourtant battu pour mettre fin au génocide. Directeur du cabinet juridique et proche ami d'Eve, avec qui il a travaillé dans l'aide humanitaire au Rwanda en 1994, Michael Ennis s'efforce de la convaincre du bien-fondé de ce choix... - Critique : Eve Ashby, procureure britannique, est désignée pour mener les poursuites, à la Cour pénale internationale de La Haye, contre Simon Nyamoya, leader d’une milice rwandaise pendant le génocide des Tutsi en 1994 — mais qui pourrait aussi faire partie au contraire de ceux qui ont mis fin aux massacres. Sa fille adoptive, Kate, enquêtrice pour un cabinet d’avocats londonien, elle-même rescapée du génocide, va se retrouver prise au milieu d’un complot visant à étouffer un mystère a priori corrélé au rôle peu reluisant joué par la France à l’époque…

De Londres à la République démocratique du Congo en passant par Paris, Hugo Blick (The Honourable Woman, The English) imagine un thriller alambiqué aux multiples pistes de lecture, qui pose in fine plus de questions qu’il ne donne de réponses. On s’y perd un peu, et on peine à saisir exactement ce que ce drame touffu dit de la tragédie rwandaise. On est en revanche ému par l’histoire de Kate, incarnée par la renversante Michaela Coel, qui révèle dans cette série de 2018 des talents dramatiques confirmés depuis avec sa bouleversante I May Destroy You. Son association avec le flegmatique John Goodman, dans le rôle de son supérieur, suffit à se perdre dans cette histoire.</desc>
    <credits>
      <actor>John Goodman</actor>
      <actor>Dame Harriet</actor>
      <actor>Tamara Tunie</actor>
      <actor>Tyrone Huggins</actor>
      <actor>Danny Sapani</actor>
      <actor>Nigel Whitmey</actor>
      <actor>Elliot Levey</actor>
      <actor>Lucian Msamati</actor>
      <actor>Coel Michaela</actor>
      <actor>Paapa Essiedu</actor>
      <actor>Zaris-Angel Hator</actor>
      <actor>Tom Pande</actor>
      <writer>Amit Patel</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/4252c7bfd459419ea9ca01d52cce34a8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250531033000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531042100 +0200">
    <title>Le Honduras : entre forêt tropicale et plages</title>
    <desc lang="fr">Forêts tropicales, animaux enchanteurs et plages de carte postale : la situation géographique du Honduras lui offre des attributs qui contribuent à sa biodiversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/0f49089217954cc3acbab18f459f5081.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531042100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531051500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531051500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531053000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Biodiversité : SOS animaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Un drame se joue en silence : l'extinction d'innombrables espèces d'animaux. Des pans entiers de la faune disparaissent à un rythme sans précédent sur tous les continents. Quels sont les grands foyers de disparition ? Que révèle la carte mondiale des espèces menacées ?</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531053000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531062500 +0200">
    <title>P!nk, ma vie en chansons</title>
    <desc lang="fr">Avec plus de 100 millions d'albums vendus à travers le monde, Pink est souvent considérée comme l'une des chanteuses les plus influentes de sa génération. Connue pour son pop rock dynamique, elle a su conquérir le cœur du public grâce à ses textes, abordant sans détour des thèmes universels comme l'amour, les ruptures ou le deuil. Artiste indépendante et anticonformiste, elle refuse de se laisser enfermer dans des catégories stéréotypées. Dans ses concerts comme sur les réseaux sociaux, elle renouvelle sans cesse ses engagements en faveur de l'environnement, de la communauté LGBTQIA+ et des droits des femmes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/015fcd72968d45d9a05fd763ab5599cb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531062500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531072000 +0200">
    <title>Céline Dion à l'Eurovision : La note parfaite</title>
    <desc lang="fr">Céline Dion, la célèbre chanteuse québécoise, a surpris le monde en représentant la Suisse lors de l'Eurovision de 1988. Cette opportunité a permis à Céline de conquérir de nouveaux marchés et de montrer sa transformation en une artiste accomplie. Moins de 10 ans plus tard, elle a chanté la chanson emblématique du film Titanic. A travers ce concours, on découvre une compétitrice passionnée et déterminée. La Suisse a joué un rôle clé dans sa carrière en lui donnant ses attributs de championne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/16/8c0b24f5ac0c4b6c8be5f8c0470373cc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250531072000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531075500 +0200">
    <title>Argentine, le polo au féminin</title>
    <desc lang="fr">L'Argentine, pays des chevaux, est aussi celui du polo, sport masculin. Les femmes s'y sont mises. Clarita Cassino est l'une des meilleures joueuses du pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/6a2b2264de7d48e8a853c179efacdd5c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531075500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531084500 +0200">
    <title>Dobralak, un village bulgare résiste</title>
    <desc lang="fr">Dans les montagnes bulgares, Marianna et Mitko gèrent le pub du village, restaurent la chapelle et entretiennent les traditions afin de faire revenir ceux qui ont déménagé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/83fb60ecff3c4a29813d2030f2aa6077.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531084500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531094000 +0200">
    <title>Mexique, les cavalières de l'Escarmuza</title>
    <desc lang="fr">La charrería, discipline proche du rodéo, donne aux cow-boys, les charros, l'occasion de prouver leurs talents au lasso ainsi que leur capacité à monter des bêtes fougueux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/0d5640a774724d8d8071622d0dc1ff2b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531094000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531102000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois sujets pour (re)découvrir la Suède. August Strindberg, le génie tourmenté de Stockholm - Le canal Göta, "le Ruban bleu de la Suède" - Un souverain révolutionnaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531105000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Dauphiné</sub-title>
    <desc lang="fr">Entre Savoie et Provence, le Dauphiné regorge de traditions culinaires : la noix entre dans nombre de préparations typiques, comme les tartes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/f5ebc46682334204a3c6a767fe32f136.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531105000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531114000 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>Lanzarote</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au milieu de l'Atlantique, l'archipel espagnol des Canaries, sculpté par des millions d'années d'activité volcanique, présente un vaste éventail de paysages.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/6d04653afdfb4a4ea88d3593a0130bf7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531123500 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>Grande Canarie et Fuerteventura</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La Grande Canarie abrite quelque quatorze zones climatiques différentes, tandis que Fuerteventura compte parmi les régions les plus sèches d'Europe.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/5d7ca99ad6644579a0f1f3d6a0d71eda.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531123500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531133000 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>Tenerife</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'île de Tenerife, célèbre pour son cône volcanique de Teide qui culmine à plus de 3700 mètres, est marquée par l'empreinte du feu et de l'activité volcanique.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/87851dcca41d404d82fec383ff2b947c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531164500 +0200">
    <title>Jugement à Nuremberg</title>
    <desc lang="fr">Tout comme le procès des criminels de guerre en 1945, celui des hauts fonctionnaires du régime nazi se déroule à Nuremberg. Haywood, un vieux juge à la retraite désigné par les Etats-Unis, préside les séances. Sur les quatre accusés en présence, trois plaident coupables. Seul Ernst Janning, un juriste à la réputation de haute probité, s'enferme dans un mutisme méprisant. Les pressions politiques deviennent de plus en plus fortes autour de la personnalité de Haywood. On lui demande d'être clément. Il s'y refuse. Il tente cependant de comprendre le comportement des accusés en discutant avec la veuve d'un général, pendu pour avoir commis des atrocités... - Critique : Un juge, censé être notre regard, à la fois horrifié et calme (Spencer Tracy, étonnant une fois encore) est envoyé à Nuremberg, en 1948, présider au procès de nazis, accusés de crime contre l’humanité. Autour de lui, le procureur, l’avocat de la défense et la veuve d’un général exécuté par les Alliés – Marlene, qui s’efforce de faire la conquête morale du juge, de lui expliquer ce qui s’est passé. Comme personne ne le peut, et Stanley Kramer moins que les autres, vu sa lourdeur, Jugement à Nuremberg se met vite à ressembler à ces « films de procès » : un genre à part entière en Amérique. Les intentions sont louables, certes, mais la gêne naît devant tant d’effets maladroits. Depuis, Marcel Ophuls nous a appris, avec Hôtel Terminus ou Veillées d’armes, ce que pouvait être un documentaire filmé comme un polar. Oscar pour Maximilian Schell et apparitions bouleversantes de Judy Garland et de Montgomery Clift .</desc>
    <credits>
      <actor>Burt Lancaster</actor>
      <actor>Maximilian Schell</actor>
      <actor>William Shatner</actor>
      <actor>Spencer Tracy</actor>
      <actor>Marlene Dietrich</actor>
      <actor>Richard Widmark</actor>
      <actor>Judy Garland</actor>
      <actor>Montgomery Clift</actor>
      <actor>Werner Klemperer</actor>
      <actor>Alan Baxter</actor>
      <actor>Kenneth MacKenna</actor>
      <actor>Torben Meyer</actor>
      <writer>Abby Mann</writer>
    </credits>
    <date>1961</date>
    <category lang="fr">film historique</category>
    <length units="minutes">195</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/cce12ac1a0bd4e7c960ae32ec2d38ce9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250531164500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531173000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Thaïlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois sujets pour (re)découvrir la Thaïlande. La sulfureuse Bangkok de John Burdett - La boxe, une religion thaïlandaise - À Bangkok, mangez des nouilles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531173000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531180000 +0200">
    <title>Albanie, une vie de berger</title>
    <desc lang="fr">Bastri Limoj est berger dans un petit village de montagne albanais. Lui et sa famille vivent de ce qu'il gagne avec ses moutons et ses chèvres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/57cf895268a2489f95bb037fa0fa95b9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531180000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531185000 +0200">
    <title>Les cultivateurs de la fibre d'or au Bangladesh</title>
    <desc lang="fr">Au Bangladesh, le jute est communément appelé la "fibre d'or", à la fois en raison de ses reflets dorés, mais aussi pour la modeste prospérité qu'il apporte à de nombreuses personnes. La récolte est difficile, et n'a guère changé depuis un siècle. Dans le district de Bogura, Ayoub Ali Akand et Afaz Uddin Akand se tiennent debout dans une mare avec de l'eau jusqu'à la poitrine. Ils vérifient si les tiges de jute qu'ils ont mis à tremper dix jours auparavant sont suffisamment ramollies, afin d'en retirer les fibres et de les faire sécher au soleil. Les fibres sont ensuite mises en bottes et transportées sur le marché, puis à l'usine où elles sont filées et transformées en nattes et en sacs. A Dhaka, la capitale, une invention pourrait donner au jute un nouvel essor : l'élaboration d'un film plastique biodégradable en cellulose de jute.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/badf502f635c479ab7547bfea0f24201.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531194500 +0200">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Des grands reportages consacrés à l'actualité européenne et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/7cfb87cb9a6b4a7ea531205cf6e074af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 31/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531205500 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <sub-title>Le meilleur du Club international</sub-title>
    <desc lang="fr">En compagnie des correspondants étrangers et des dessinateurs de presse habitués de l'émission, retour sur les temps forts de l'actualité ces derniers mois.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531222500 +0200">
    <title>Sauver Venise</title>
    <desc lang="fr">Bâtie il y a mille six cents ans sur le chapelet d'îles d'une zone marécageuse ouverte sur la mer Adriatique, Venise est confrontée à une multitude de fléaux. Si, au XVe siècle, de vastes travaux ont été entrepris pour lutter contre l'envasement progressif de la lagune, ces derniers ont aussi eu pour conséquence d'augmenter la fréquence des inondations. Devenue une destination phare de voyage, la cité italienne accueille chaque année des millions de touristes, ce qui aggrave encore les risques de submersion : le sillage colossal des paquebots et des cargos accélère en effet dangereusement l'érosion des marais salants voisins, alors que les nombreux bateaux à moteur qui circulent à vive allure sur ses voies navigables abîment les parois des canaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/8359f398690c4a5da5fd54e49d5c5e3f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250531222500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250531232000 +0200">
    <title>Le monde mystérieux des nuages</title>
    <desc lang="fr">Amas de gouttelettes suspendues dans le ciel, les nuages évoquent un imaginaire onirique et poétique. Ces phénomènes physiques sont encore en grande partie inexpliqués et font l'objet de recherches à l'échelle mondiale. Au sommet du Puy-de-Dôme, un aspirateur à nuages permet d'analyser les gouttelettes transportées par le vent, révélant des micro-organismes aux stratégies d'adaptation étonnantes. À Leipzig, dans l'est de l'Allemagne, un simulateur de nuages unique en Europe étudie le rôle des turbulences dans la formation de la pluie. Dans le nord de l'Australie, à l'aéroport de Cairns, un avion high-tech traverse les bandes nuageuses et recueille des données sur les aérosols, afin d'analyser les différences entre les hémisphères Nord et Sud.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/56f81fc21c2f462abf2c3a4226b4e2c4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250531232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250601001500 +0200">
    <title>L'art face à l'urgence climatique</title>
    <desc lang="fr">Alors que la crise climatique suscite l'inquiétude d'une part de plus en plus large de la population, le militantisme s'invite depuis plusieurs années dans l'art contemporain. L'Allemand Fabian Knecht a installé à la Kunsthalle de Mannheim une suite de thermomètres faussés qui dénonce les changements d'objectifs fixés par les COP ; le duo d'artistes parisiens Claire Fontaine pointe du doigt le lien entre capitalisme et crise climatique ; le Béninois Romuald Hazoumè conçoit des œuvres qui dénoncent l'exploitation de la planète par les pays du Nord ; et l'Argentin Tomás Saraceno s'engage en faveur des autochtones en lutte pour conserver leurs terres. Mais ces voix sont-elles légitimes, alors que le marché de l'art contemporain participe lui-même à l'effondrement qu'il dénonce ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/da532526b9924137a840a93c5a91ea40.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
