<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241225231500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226002000 +0100">
    <title>Jésus fait son cinéma</title>
    <desc lang="fr">Pendant des siècles, l'image de Jésus a été façonnée par l'art chrétien. Mais l'apparition du cinéma a changé la donne, faisant perdre à l'Église le monopole de l'interprétation des récits bibliques. Depuis, la vie et la Passion du Christ ont été portées à l'écran des centaines de fois, notamment par Pier Paolo Pasolini ("L'Évangile selon saint Matthieu"), Martin Scorsese ("La Dernière Tentation du Christ") ou encore Mel Gibson ("La Passion du Christ"). Aussi éloignés qu'ils soient, ces réalisateurs se sont tous confrontés à la même interrogation : puisque les textes fondateurs ne nous disent pratiquement rien de sa physionomie, quelle apparence donner au prédicateur de Nazareth ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/12/70644f2ea8534bdbb3221cdcd157e71d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226002000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226020500 +0100">
    <title>Un chant de Noël : Un ballet d'après Charles Dickens</title>
    <desc lang="fr">Alors que l'effervescence de Noël envahit les rues de Londres, Ebenezer Scrooge, vieux notable cupide et aigri, n'est pas d'humeur aux réjouissances. L'immense classique de Charles Dickens - conte moral publié en 1843, à une période de renaissance victorienne des festivités de Noël - se prêtait merveilleusement à une transposition à la scène sous forme de ballet.</desc>
    <category lang="fr">classique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/12/26167e4fed3548f7baefbc55e0f87143.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226020500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226032500 +0100">
    <title>Un Noël en Irlande</title>
    <desc lang="fr">À Portarlington dans le centre de l'Irlande, Loretta, fraîchement divorcée, trime pour subvenir aux besoins de ses trois enfants pendant qu'Annette, une vieille dame fataliste, et Shane, un quinquagénaire, s'apprêtent à passer Noël tout seuls. Anorexique depuis l'adolescence, Mary, la quarantaine, appréhende cette période particulièrement compliquée pour elle, tant la nourriture y tient une large place. Quant à Jason, jeune père de deux garçons de 10 et 5 ans, il redoute de voir ravivé le deuil de son épouse, décédée depuis un an.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/49803d4dba1a4b5b8f51fb6c7aa50d16.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226032500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226044400 +0100">
    <title>L'homme dauphin : sur les traces de Jacques Mayol</title>
    <desc lang="fr">De ses jeux d'enfant au contact des "ama", les pêcheuses apnéistes japonaises, à ses records du monde vertigineux, la destinée du Français Jacques Mayol, né en 1927 à Shanghai, a été gouvernée par l'appel obsédant des profondeurs. Le 23 novembre 1976, il devient le premier homme à atteindre la barre symbolique de 100 mètres sous l'eau en apnée. Une performance qu'il met au service de la recherche scientifique et médicale, mais aussi d'un message écologique précurseur. Propulsé quelques années plus tard au rang de star planétaire par le film de Luc Besson, Jacques Mayol se suicide en 2001. Retour sur son odyssée, racontée par Jean-Marc Barr, qui l'a incarné dans "Le Grand Bleu", et éclairée par ses proches et ses disciples. - Critique : De Jacques Mayol (1927-2001), le commun des mortels ne connaît souvent que l’évangile selon saint Luc (Besson), parcellaire et largement romancé. Si Le Grand Bleu et ses neuf millions de fidèles a de toute évidence contribué à la célébrité de « l’Homo delphinus », c’est aussi ce succès, vécu uniquement par procuration, qui a rendu l’apnéiste amer. Et l’a plongé dans une sévère dépression, qui le conduira à se suicider, à 74 ans, dans sa maison de l’île d’Elbe. Le grand ­mérite de ce documentaire, à la réali­sation très sage, est de faire la lumière sur la vie très romanesque de Jacques Mayol, grand séducteur, chauffeur de Zsa Zsa Gabor à Hollywood, maître zen au ­Japon, et même réalisateur d’un film érotique sous-marin (Lure of the triangle, 1977). De quoi alimenter un ­second biopic !</desc>
    <credits>
      <actor>Mehgan Heaney-Grier</actor>
      <actor>Jacques Mayol</actor>
      <actor>Jean-Marc Barr</actor>
      <actor>Umberto Pelizzari</actor>
      <actor>William Trubridge</actor>
      <actor>Dottie Mayol</actor>
      <writer>Lefteris Charitos</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">79</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/12/0d50ac15fc76410596fa1d771cda9993.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241226044400 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226055500 +0100">
    <title>L'extraordinaire histoire du cirque Krone</title>
    <desc lang="fr">En 1870, Carl Krone senior et sa femme Friederike créent une ménagerie et font bientôt la tournée des fêtes foraines avec leurs loups et leurs ours dans une voiture-cage. Au cours de ses pérégrinations, le couple s'essaie même à l'exhibition ethnographique. Une trentaine d'années plus tard, en 1905, leur fils transforme la ménagerie en cirque. L'entreprise familiale, qui se sédentarise à Munich, se développe de façon fulgurante, jusqu'à devenir le plus grand cirque d'Europe, dont l'immense succès populaire perdure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/13/51e642439e6d16f3568f5d78ba208cfae8205ebd_DA9361B645B2C2F6535A8347A0861F38.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226065000 +0100">
    <title>L'Europe dans tous ses (petits) Etats</title>
    <sub-title>Saint-Marin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Fondé en l'an 301 sur le mont Titano, l'Etat de Saint-Marin n'est pas seulement une destination touristique appréciée mais aussi un havre de biodiversité.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/32503487_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226075000 +0100">
    <title>Chartres, l'art du vitrail</title>
    <desc lang="fr">A Chartres, l'un des derniers fiefs du vitrail en France, des ateliers de peinture sur verre peuplent toujours les abords de la cathédrale Notre-Dame.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/12/405f945b319343eca38b84799a95236d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans les Cévennes, Stevenson trace son chemin - Nouvelle-Zélande, les abeilles de la fortune - À New York, le lait meurtrier.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/08/101355408a7de7ae44de0847bd9aa036818d9794_BCFABEA8108DDAF76063D225F0BFD1A5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Ramuz ou la parlure des paysans suisses - En Australie, la grande barrière de corail - Le sang corse du FBI.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/30/1530e43c40439accd8c4ceeedd06ac7e4742ad32_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226104500 +0100">
    <title>Des patineurs hors norme : Le couple Aljona Savchenko et Bruno Massot</title>
    <desc lang="fr">En 2014, après trois tentatives infructueuses aux Jeux olympiques, la patineuse allemande Aljona Savchenko surprend la profession en remplaçant son partenaire de longue date par un jeune Français alors peu habitué des grands rendez-vous internationaux, Bruno Massot. Quatre ans plus tard, au terme d'une intense préparation, le duo entend bien remporter l'or à Pyeongchang, en Corée du Sud. Mais le sportif commet une erreur lourde de conséquences : un double saut à la place d'un triple qui les relègue en quatrième position du programme court. Désormais, seul un sans-faute lors du programme libre leur permettra d'accéder au podium.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/21/5141313e03a9afc9b280331d2756733df8f8c810_63D4F9C21B260670F4E5303EE2AAEAF1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226104500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226120500 +0100">
    <title>Festival mondial du cirque de demain 2021</title>
    <desc lang="fr">Créé en 1977, le Festival mondial du cirque de demain s'est imposé comme l'une des plus prestigieuses manifestations internationales dédiées aux arts du cirque. Chaque année, des centaines de jeunes circassiens venus des cinq continents tentent leur chance dans ce tremplin révélateur de talents. Si l'édition 2021 a dû être annulée du fait de la pandémie, le festival gratifie néanmoins son public d'un show rassemblant une dizaine de lauréats des éditions précédentes – le tout mis en scène et filmé entre les murs du musée des Arts forains, à Paris. Entre chevaux de bois, orgues mécaniques, automates et autres machines de foire de la Belle Époque, on découvre une série de numéros où les prouesses physiques des acrobates, jongleurs et contorsionnistes le disputent à la poésie et à l'humour.</desc>
    <category lang="fr">cirque</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/12/7fe915afb055075eada24906cf078cb0efb6de6e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226120500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226130000 +0100">
    <title>Tchéquie : Si les animaux m'étaient contés</title>
    <desc lang="fr">Entre vallées sauvages, forêts mystérieuses et châteaux féeriques, la Tchéquie apparaît comme une terre de légendes qui a inspiré de nombreux mythes. Au milieu de ce paysage envoûtant, tandis que les ours veillent sur leur progéniture et que les cigognes noires couvent leurs oeufs, les loirs et les chouettes vivent en parfaite harmonie avec les renards et les loups. Seule ombre au tableau : le changement climatique, qui provoque la destruction progressive d'un immense parc naturel. Heureusement, la nature témoigne d'un impressionnant pouvoir de résilience et sait se régénérer comme par magie. Commenté par un espiègle corbeau, ce documentaire nous entraîne dans une atmosphère qui paraît tout droit sortie d'un conte de fées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/06/08/1a7e70b5c7085a90701fc8434a31a541e58748aa_C8B45EDD61D8975DE9B482789CB108B4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226133500 +0100">
    <title>Délices de Sicile</title>
    <sub-title>Le sud fertile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans leur ferme du sud sicilien, Michele et Vittoria Russo font pousser des figuiers de Barbarie en permaculture au coeur de la réserve naturelle Bosco Di Santo Pietro.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/03/2c8c63ab20be02fbb96b9415ea36350358375834.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226153500 +0100">
    <title>La flûte enchantée</title>
    <desc lang="fr">Après la mort de son père, Tim quitte Londres pour les Alpes autrichiennes afin d'intégrer la prestigieuse école Mozart Music. Aux côtés de son ami Paolo, il découvre les joies - notamment Sophie et le chant -, mais aussi les peines - la brute Anton et sa clique -, du pensionnat. Un soir, alors qu'il feuillette dans son lit un exemplaire de "La flûte enchantée" des entités magiques s'échappent du livre sous la forme de petites sphères bleues et orange. De leur voix fluette, elles le conduisent dans la bibliothèque du campus jusqu'à l'imposante horloge. Celle-ci se révèle être une porte secrète menant vers l'univers fantastique de l'opéra de Mozart, où l'imagination n'a pas de limites…</desc>
    <credits>
      <director>Florian Sigl</director>
      <actor>F. Murray</actor>
      <actor>Stéfi Celma</actor>
      <actor>Rolando Villazón</actor>
      <actor>Stefan Konarske</actor>
      <actor>Iwan Rheon</actor>
      <actor>Sabine Devieilhe</actor>
      <actor>Wolfe Jack</actor>
      <actor>Niamh McCormack</actor>
      <actor>Elliot Courtiour</actor>
      <actor>Asha Banks</actor>
      <actor>Morris Robinson</actor>
      <writer>Andrew Lowery</writer>
      <writer>David White</writer>
      <writer>Jason Young</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/13/92c211843ac44a3e95e8f2b2c1965d1d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226153500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241226174000 +0100">
    <title>La Grande Magie</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 1920, sur la côte française. Au bord de la rupture, un couple se rend à un spectacle de rue où la jeune épouse, Marta, accepte de se prêter au jeu d'un tour de magie. Epuisée par Charles, son mari insupportable, Marta profite de l'occasion pour prendre la poudre d'escampette, laissant Albert, le magicien, se débrouiller avec l'époux inquiet et bientôt menaçant. Pris au piège, l'artiste parvient à convaincre Charles que sa femme se trouve à l'intérieur d'une petite boîte qu'il lui confie en l'avertissant de ne l'ouvrir que s'il voue une confiance aveugle à cette dernière, sous peine de la voir disparaître à jamais... - Critique : De la magie, des forains itinérants, la France des années 1920, un joli hôtel de villégiature au bord de la mer, une bien-aimée qui s’évanouit dans la nature… Diantre, en voilà de belles promesses ! Parmi les personnages, il y a Charles (Denis Podalydès), mari guindé, jaloux et fort désappointé. C’est lui dont l’épouse (Judith Chemla) a disparu, celle-ci ayant profité d’un tour de magie pour prendre la poudre d’escampette. En guise de réponse à l’exigence pressante de Charles de faire revenir immédiatement sa femme, le magicien bonimenteur (Sergi López) lui donne une petite boîte en disant qu’elle se trouve à l’intérieur. Mais il l’avertit : Charles ne doit l’ouvrir qu’à condition d’une absolue confiance en elle, sinon elle disparaîtra à jamais…

Adaptée librement d’une pièce méconnue, publiée en 1948 par l’écrivain italien Eduardo De Filippo, La Grande Magie déborde d’atouts. Il y règne un état d’esprit bohème, un charme de guingois, une fantaisie généreuse, un plaisir des acteurs communicatif. La fable invite aussi à danser, puisqu’elle se compose aussi de petites chorégraphies et de chansons, finement mises en musique par Feu ! Chatterton. Reste que la réalisatrice des Sentiments a voulu exprimer trop de choses. Gaieté, drame, loufoquerie, folie, imaginaire, trivialité, variations autour de l’amour… Cela fait beaucoup et nuit à l’histoire, qui a tendance à se déliter et à s’éloigner de son fil principal, le plus intéressant : ce lien étrange et évolutif entre Charles et son épouse. Il manque, sans doute, à ce film qu’on aurait voulu aimer davantage, la densité et le rythme, conditions sine qua non pour l’étourdissement escompté.</desc>
    <credits>
      <actor>Christine Murillo</actor>
      <actor>Micha Lescot</actor>
      <actor>Dominique Valadié</actor>
      <actor>Laurent Stocker</actor>
      <actor>Sergi López</actor>
      <actor>Noémie Lvovsky</actor>
      <actor>Denis Podalydès</actor>
      <actor>François Morel</actor>
      <actor>Judith Chemla</actor>
      <actor>Rebecca Marder</actor>
      <actor>Damien Bonnard</actor>
      <actor>Paolo Mattei</actor>
      <writer>Seyvos Florence</writer>
      <writer>Noémie Lvovsky</writer>
      <writer>Maud Ameline</writer>
      <guest>Caroline Marcadé</guest>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39334839_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
