<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241206004500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206021500 +0100">
    <title>Apples</title>
    <desc lang="fr">A Athènes, un mal étrange frappe une partie des habitants, soudainement victimes d'amnésie. Un trentenaire, perdant à son tour la mémoire, accepte d'intégrer le programme de rétablissement "Nouvelle identité", conçu pour fabriquer une vie aux amnésiques sans famille. Chaque jour, il doit effectuer des tâches dictées par les médecins sur des cassettes audio, puis capturer ces nouveaux souvenirs avec un appareil photo instantané... - Critique : Alors qu’une partie de la population d’Athènes est, soudain, victime d’amnésie, un homme, à son tour, ne se souvient plus de rien, et accepte un drôle de programme médical destiné à se fabriquer de nouveaux souvenirs. À moins qu’il simule…

Avec sa mise en scène minimaliste et son merveilleux acteur (Aris Servetalis, sorte de Buster Keaton grec), ce premier long métrage d’un ancien assitant de Yorgos Lanthimos pointe de manière étonnante le refus du deuil et le choix de l’oubli. Des pommes, des Polaroid, de faux accidents de voitures, une soirée déguisée où un type costumé en Batman ne connaît pas lui-même son identité : la fantaisie est constante, douce et piquante. Ce petit ovni d’anticipation, au romantisme burlesque et chagriné, a fait fondre Cate Blanchett à la Mostra de Venise en 2020 au point qu’elle a décidé de produire le prochain film de Christos Nikou.</desc>
    <credits>
      <actor>Sofia Georgovassili</actor>
      <actor>Anna Kalaitzidou</actor>
      <actor>Aris Servetalis</actor>
      <actor>Kostas Laskos</actor>
      <actor>Costas Xikominos</actor>
      <actor>Argyris Bakirtzis</actor>
      <actor>Kimon Fioretos</actor>
      <actor>Konstantinos Papatheodorou</actor>
      <actor>Electra Sarri</actor>
      <actor>Natalie Chavez</actor>
      <actor>Akis Benardis</actor>
      <actor>Simos Vogiatzoglou</actor>
      <writer>Stavros Raptis</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/22/44aed8806baa4865992622d52470595e.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241206021500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206041000 +0100">
    <title>Plus que jamais</title>
    <desc lang="fr">Après plusieurs années de vie commune, Hélène et Mathieu continuent de s'aimer comme au premier jour et profitent de cette relation en tous points idyllique. Malheureusement, le destin décide de briser cette harmonie parfaite. En effet, Hélène apprend qu'elle est atteinte d'un mal incurable. Femme de fort caractère, elle souffre du regard de son entourage après avoir révélé sa situation, et refuse d'être traitée avec pitié. Mal dans sa peau, elle choisit de se rendre seule en Norvège, d'où elle est originaire, afin de se ressourcer, au grand dam de Mathieu, de son côté totalement brisé par le choix de sa compagne... - Critique : Après Trois Jours à Quiberon (2018), qui saisissait Romy Schneider un an avant sa mort,  Emily Atef raconte les dernières semaines d’une femme condamnée par une maladie pulmonaire. Refusant la greffe qui pourrait, peut-être, la sauver, Hélène (Vicky Krieps) quitte Bordeaux et un mari aimant (Gaspard Ulliel, dont la disparition récente hante évidemment le film) et met le cap sur la Norvège, ses fjords et son soleil de minuit.

Mélo délicat, tellement qu’il en devient parfois atone, Plus que jamais étire sa première partie, urbaine, sombre, étouffante, plus que de raison. C’est dans la seconde, baignée de lumière, que le long métrage sort enfin du cadre. En compagnie d’un vieux Norvégien guère disert, Hélène se réapproprie son corps et son temps, ce qu’il reste de sa vie, pour en jouir comme elle l’entend. Qu’elle se jette à l’eau, grimpe une colline ou se contente d’admirer la splendeur du paysage, Vicky Krieps, actrice virtuose, réussit un miracle : nous suspendre à son souffle.</desc>
    <credits>
      <actor>Gaspard Ulliel</actor>
      <actor>Sophie Langevin</actor>
      <actor>Floberg Bjørn</actor>
      <actor>Valérie Bodson</actor>
      <actor>Vicky Krieps</actor>
      <actor>Baptiste Girard</actor>
      <actor>Estelle Kerkor</actor>
      <actor>Tom Linton</actor>
      <actor>Yacine Sif El Islam</actor>
      <actor>Barbier d'Hiver</actor>
      <actor>Marion Cadeau</actor>
      <actor>Nathalie Man</actor>
      <writer>Emily Atef</writer>
      <writer>Lars Hubrich</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/0d3317bdcbc5404f8b97e6440581bf09.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241206041000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206043600 +0100">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>Russie, les cavaliers du miel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Dans l'Oural, le village de Gadel-Gareyéro, avec ses isbas colorées, est installé au milieu de collines recouvertes de chênes, de bouleaux, de trembles, d'érables et de tilleuls. L'apiculture y est omniprésente et la moitié des 400 habitants la pratiquent de manière traditionnelle. Appelés "borteviki", ils perpétuent la technique ancestrale du bort, la récolte du miel sauvage des abeilles de Bourzian, endémiques en Russie centrale.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/11/15ced4d27fbc4c0e9bb775033fff088c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206043600 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206050500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206050500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206053500 +0100">
    <title>Du chocolat, équitable et durable</title>
    <desc lang="fr">Les fêtes de fin d'année sont inconcevables sans le chocolat et son ingrédient essentiel, la fève de cacao. Mais les producteurs sont confrontés à de multiples défis, du réchauffement climatique à l'exploitation minière illégale, sans oublier les nuisibles, qui diminuent les rendements. Heureusement, des innovations sont à l'étude au Ghana et en Allemagne pour sauver le chocolat.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/fe4e6c8e6206f22270d63b5c8aea0fa029c295b9_653028BF1A6B39C542ACF6B0B3DE4CC6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206053500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206054000 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206054000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206055500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Les chasseurs d'images d'espèces disparues</sub-title>
    <desc lang="fr">On ne l'avait plus vu depuis 60 ans. Cette photo prise par une équipe scientifique atteste de l'existence de l'échinidé à long bec d'Attenborough. Elle est la première de l'animal dans son habitat naturel. Comment les images façonnent-elles notre mémoire des espèces disparues ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206065000 +0100">
    <title>L'Europe dans tous ses (petits) Etats</title>
    <sub-title>Saint-Marin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Fondé en l'an 301 sur le mont Titano, l'Etat de Saint-Marin n'est pas seulement une destination touristique appréciée mais aussi un havre de biodiversité.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/32503487_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206075000 +0100">
    <title>Grèce, les petites soeurs de la terre</title>
    <desc lang="fr">Erigé au XVIe siècle sur le mont Ossa, dans le Nord de la Grèce, un monastère en ruine a été redécouvert par une poignée de religieuses, qui l'ont rénové.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/79622e8c-fa7c-491d-8f50-efa867a4fe66.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. En Estonie, la plume drôle et acérée de Sergueï Dovlatov - En Colombie, on résiste au son de la gaita - En Finlande, le poisson au pesto de bourgeons d'épicéa de Maria - En Grèce, les vainqueurs ne sont pas ceux qu'on croit.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/25/2fd3748963e60fc0dc20b0877a556de4216012b1_CED35CDBBB63E7998487AB2B6F3A4FBD.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Le Brésil magique et rural d'Itamar Vieira Junior - Saint-Moritz, reine de l'hiver - En Nouvelle-Zélande, la truite aux légumes de Hare - À Noisy-le-Sec, on reloge sens dessus dessous.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/22/1fcbe13cee2a476a9067fec906a6744e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206101500 +0100">
    <title>Chartres, l'art du vitrail</title>
    <desc lang="fr">A Chartres, l'un des derniers fiefs du vitrail en France, des ateliers de peinture sur verre peuplent toujours les abords de la cathédrale Notre-Dame.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/12/405f945b319343eca38b84799a95236d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206101500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206111000 +0100">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>Au Rajasthan</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au volant de son camion multicolore, Babu Singh livre des marchandises à travers tout le Rajasthan, des monts Aravalli à l'ancienne cité caravanière de Jaisalmer.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/11/5adb4e4ee43c4816b3fb995c1ea488b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206120500 +0100">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Géorgie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le nord-est de la Géorgie, nichée au coeur des hautes montagnes, la région pittoresque de Touchétie offre au regard ses paysages alpins et ses villages fortifiés.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/15/5d5d6a28343b4639865f765e3030a66d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206120500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206130000 +0100">
    <title>Tchéquie : Si les animaux m'étaient contés</title>
    <desc lang="fr">Entre vallées sauvages, forêts mystérieuses et châteaux féeriques, la Tchéquie apparaît comme une terre de légendes qui a inspiré de nombreux mythes. Au milieu de ce paysage envoûtant, tandis que les ours veillent sur leur progéniture et que les cigognes noires couvent leurs oeufs, les loirs et les chouettes vivent en parfaite harmonie avec les renards et les loups. Seule ombre au tableau : le changement climatique, qui provoque la destruction progressive d'un immense parc naturel. Heureusement, la nature témoigne d'un impressionnant pouvoir de résilience et sait se régénérer comme par magie. Commenté par un espiègle corbeau, ce documentaire nous entraîne dans une atmosphère qui paraît tout droit sortie d'un conte de fées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/06/08/1a7e70b5c7085a90701fc8434a31a541e58748aa_C8B45EDD61D8975DE9B482789CB108B4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206133500 +0100">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Indonésie, le marché aux épices</sub-title>
    <desc lang="fr">La ville de Bukittinggi est réputée pour son volcan toujours en activité et son marché aux épices : noix de muscade, cardamome, cannelle, coriandre, poivre, ou piments.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/23/ec323b5e113b4560977cf2e6cf4cfcc6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206154500 +0100">
    <title>Maigret tend un piège</title>
    <desc lang="fr">Quatre femmes ont été tuées à coups de couteau dans les environs de la place des Vosges. Le commissaire Maigret soupçonne l'assassin de rechercher avant tout la publicité. Il lui tend un piège : il affirme par voie de presse que le coupable a été arrêté et que l'on va procéder à une reconstitution des crimes, espérant que le véritable meurtrier se découvre. Tous les badauds qui assistent à cette pseudo-reconstitution sont pris en filature. Tandis que Maigret suit un individu qui disparaît mystérieusement, son adjoint suit les traces d'une jeune femme, dont il a remarqué le comportement étrange... - Critique : En quelques mois, quatre femmes ont été assassinées dans le quartier du Marais, à Paris. Toutes brunes et boulottes, toutes lardées de coups de couteau. Le commissaire Maigret enrage : pas une piste, pas un indice. Et voilà que l’assassin le défie, téléphonant lui-même à la police…

Ce serial killer des années 1950 opère en milieu bourgeois, s’épanouit comme une plante chétive et vénéneuse au creux de vieilles haines familiales et de poisseuses affaires de mœurs. Bref, un personnage de Simenon avant d’être un assassin. Exporté dans le Paris cartonneux du cinéma « qualité française », il est prétexte à une aventure policière solidement charpentée, avec ce qu’il faut de rebondissements, de coups de sifflet et de peinture sociale pittoresque.

Régnant comme un usurpateur magnifique sur ce ballet sans surprise, Jean Gabin détourne la pipe et le chapeau mou du commissaire Maigret à son profit. Membre d’une longue et disparate série d’incarnations de l’illustre flic, d’Har­ry Baur (avant lui) à Jean Richard ou Bruno Cremer (plus tard, pour la télévision), il n’est pas, de loin, le plus fidèle. Il s’approprie la puissance bougonne du héros de roman, sans écouter ni ses doutes ni ses ambiguïtés. Il invente un nouveau personnage, bourru, chaleureux, épatant : le commissaire Gabin.</desc>
    <credits>
      <actor>Lino Ventura</actor>
      <actor>Jean Desailly</actor>
      <actor>Guy Decomble</actor>
      <actor>Annie Girardot</actor>
      <actor>Paulette Dubost</actor>
      <actor>Jean Gabin</actor>
      <actor>Jean Debucourt</actor>
      <actor>Gérard Séty</actor>
      <actor>André Valmy</actor>
      <actor>Jeanne Boitel</actor>
      <actor>Hussenot Olivier</actor>
      <actor>Lucienne Bogaert</actor>
      <writer>Jean Delannoy</writer>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Rodolphe-Maurice Arlaud</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/05/47511af57c0c4411a7fcf62b23158187.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241206154500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206163000 +0100">
    <title>Les Alpes françaises, du mont Blanc à la Méditerranée</title>
    <sub-title>A l'assaut des sommets</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Gros plan sur quelques sites à découvrir dans les Alpes : le refuge du Goûter situé en aval du mont Blanc, le parc national de la Vanoise, le col de l'Iseran et Briançon.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/01/c92989cc99b298eadac5c3b2853cb8f74b27d850.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206163000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206172000 +0100">
    <title>Les Alpes françaises, du mont Blanc à la Méditerranée</title>
    <sub-title>Sous la caresse du soleil</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Sommets majestueux, lacs de montagne limpides, alpages et forêts primitives : du mont Blanc à la Côte d'Azur s'étend un monde contrasté en constante évolution.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/01/6ba43dfa7bde73b6cab11ff24e635d08417426a1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206180500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Var version polar de Vincent Quivy - Au Ghana, boxer pour s'émanciper - A la Nouvelle-Orléans, les dés sont jetés.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/23/604694465fe24ee4862341952e53a3d8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Cuba, le chant de révolte du poète Nicolas Guillén - A Milan, le génie du design - A Athènes, le trésor de guerre du Parthénon.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206192500 +0100">
    <title>La renaissance de Notre-Dame de Paris</title>
    <desc lang="fr">En 2019, l'incendie de Notre-Dame de Paris avait suscité une vague d'émotion mondiale. Après l'écroulement d'une partie de sa voûte, l'édifice était en péril. Finalement, plus de 850 millions d'euros de dons en provenance du monde entier ont permis de financer sa restauration. À l'issue d'un immense chantier, que signifie la réouverture de la cathédrale pour les fidèles et le public ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/53456d49147447fc8d78ef3de7693c49.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206192500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>TikTok : la cuisine fait recettes</sub-title>
    <desc lang="fr">Une courge, des pâtes et du parmesan. Mais aussi des gestes précis, des plans en mode "point de vue", un montage accéléré : voici tous les ingrédients des vidéos de cuisine.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/53bc7d9bc1884fb6bc79dc478b7365ca.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 06/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206205100 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206205100 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206205500 +0100">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>L'incident</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:14 - Il arrive aussi qu'un grand homme tel que le général de Gaulle commette des erreurs, mais l'essentiel est de savoir les réparer.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/7a00d771-f352-4e18-8cc7-b433d03cb1f0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241206223000 +0100">
    <title>Le plongeon de Vera</title>
    <desc lang="fr">Vera Kemp a tout pour être heureuse. Epouse sereine, mère comblée, exerçant un métier passionnant - éditrice d'art -, elle mène une vie paisible et équilibrée. Mais ces certitudes de façade, ce bonheur en trompe-l'oeil, vont se fracturer pour laisser place à la réalité crue. Le jour de ses 36 ans, Vera apprend que son mari entretient une liaison. Elle se remet profondément en question et se rend compte qu'elle ne fait que jouer les utilités, y compris au sein de l'entreprise dont elle a hérité. Son mari, Manfred, et sa belle-mère, Lisbeth, l'ont toujours protégée des réalités. Sous le choc, sa carapace se fissure. Vera entame une longue et vertigineuse quête d'identité, aidée par un homme dont elle vient de faire la connaissance, le séduisant Andreas Wolgast...</desc>
    <credits>
      <director>Dominik Graf</director>
      <actor>Mona Seefried</actor>
      <actor>Birge Schade</actor>
      <actor>Tobias Moretti</actor>
      <actor>Tim Bergmann</actor>
      <actor>Monika Woytowicz</actor>
      <actor>Wolfgang Hinze</actor>
      <actor>Carla Hagen</actor>
      <actor>Martina Gedeck</actor>
      <actor>Müller-Elmau Raidar</actor>
      <actor>Simunovic Tamara</actor>
      <actor>Frederic Welter</actor>
      <actor>Marian Lösch</actor>
      <writer>Markus Busch</writer>
      <writer>Bernd Schwamm</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/07/081991191acfdbdc86550cdfaf6f6b03057b9f71.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241206223000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207001500 +0100">
    <title>Joan Baez : A voix haute</title>
    <desc lang="fr">En 2019, alors âgée de 78 ans, Joan Baez fait ses adieux à la scène lors d'une longue tournée à travers les États-Unis et en Europe. En parallèle, celle que la presse baptisa la "madone aux pieds nus", ouvre ses archives personnelles méticuleusement classées (films, photos, lettres et cassettes audio) pour remonter le fil de son histoire. Comme en témoigne ce rapport d'un psychiatre envoyé à ses parents lorsqu'elle a 8 ans, faisant état de "graves troubles émotionnels", l'angoisse est une compagne familière, aussi loin que remontent ses souvenirs. Cette part d'ombre contraste avec l'image de sérénité et de force qu'elle dégage, sur scène ou dans son activisme politique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/23/d925e257fe724e9abded66549a3b66fc" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
