<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250715234000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716011000 +0200">
    <title>Nucléaire : Le piège de Poutine</title>
    <desc lang="fr">Un cargo russe à destination des États-Unis, qui croise dans les eaux européennes, doit faire une escale technique dans le port de Rostock, en Allemagne. À son bord, les autorités découvrent du bois de bouleau provenant de l'usine d'un oligarque. Soumise à des sanctions européennes, la matière première est saisie. Mais le navire transporte aussi de l'uranium, qui poursuit son voyage. Il provient de Rosatom, la puissante agence russe de l'énergie atomique. Leader mondial pour la construction de centrales nucléaires et l'enrichissement de l'uranium, son réseau opaque de filiales, qui ne cesse de s'étendre, crée des monopoles, rendant l'Europe et les pays de l'OTAN dangereusement dépendants à l'égard du Kremlin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/05e0bf3144bc4253b452ef4350a92036.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716011000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716021000 +0200">
    <title>1942, un monde en guerre</title>
    <sub-title>Janvier</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - 1er janvier 1942. La guerre est désormais mondiale. Personne n'est épargné. A Berlin, toutefois, les habitants du IIIe Reich continuent de jouir de conditions de vie bien meilleures qu'ailleurs en Europe. Soucieuse de se conformer au modèle imposé par le régime, Lilly, épouse d'un soldat, confie sa mélancolie à son journal et décide de pimenter son quotidien de femme esseulée. Les Etats-Unis viennent d'entrer dans le conflit. Alleta Sullivan laisse ses cinq garçons partir combattre les Japonais. Que deviendront-ils ? Loin de ces angoisses, Peggy, elle, voit d'abord la guerre comme la promesse d'un travail stable. En Pologne, Mordechai découvre la réalité cachée du programme nazi : il est désigné pour enterrer les corps dans un camp d'extermination.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/14b61c2796264652bd3515b62ea8798e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716021000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716031000 +0200">
    <title>1942, un monde en guerre</title>
    <sub-title>Janvier-mars</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La guerre dévore les enfants. En Allemagne, la propagande les cible dès le biberon. À 12 ans, Ursula croit dur comme fer au projet nazi, martelé tous les jours à l'école. Elle adore les leçons sur l'hygiène et désire devenir au plus vite une épouse et mère héroïque, capable de sacrifier sa progéniture pour la patrie. Non loin de Moscou, Nina, 17 ans, est prête à tout pour chasser l'envahisseur allemand. À Singapour, Ali observe de ses yeux d'enfant l'arrivée des Japonais et le sort infligé à la population chinoise, à laquelle appartient Xia, 10 ans, qui risque désormais la mort. Lina, qui mène une vie de châtelaine en Bohême-Moravie, est très fière de son mari : Reinhard Heydrich, l'un des plus terrifiants serviteurs du régime hitlérien, planificateur de la "solution finale", qu'il est désormais chargé d'accélérer.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/15/2ebf1d5594b2f3494769e365a75bb996cae0e988.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716031000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716035400 +0200">
    <title>Les psychédéliques, des drogues qui soignent ?</title>
    <desc lang="fr">Le recours au LSD ou à la psilocybine, contenue dans les champignons hallucinogènes, est désormais considéré par de nombreux chercheurs comme une approche prometteuse dans le traitement de la dépression et de certaines addictions. Alors que ce sujet intéresse la recherche depuis un demi-siècle, plusieurs études ont été récemment lancées afin de déterminer le potentiel thérapeutique de ces molécules. L'une des plus importantes, qui concerne plus de cent quarante patients, est actuellement menée à l'hôpital de la Charité de Berlin ainsi qu'à l'Institut central pour la santé mentale de Mannheim. Les scientifiques espèrent obtenir de nouvelles pistes de traitement pour la dépression, car plus d'un tiers des malades ne répondent ni aux antidépresseurs, ni aux thérapies courantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/003c0567ba4e4f70b3cfbadd71fad15b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716035400 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716042000 +0200">
    <title>Des maisons d'artistes</title>
    <sub-title>La maison de Monet à Giverny</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Une visite guidée de l'iconique maison de Claude Monet à Giverny. Dans cet écrin où il vécut 43 ans, l'artiste s'imposa en figure emblématique de l'impressionnisme.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/bcc62a517c19462ca2239bf84791c8b1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716042000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716052500 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Groenland, l'épopée viking</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - En l'an 986, après avoir été banni de Norvège puis d'Islande, le chef viking Erik le Rouge part à la conquête du Groenland : Peter Eeckhout enquête.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/22/15530bb732ba4267b455c30ea7be684e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716060000 +0200">
    <title>La mer de plastique d'Almeria</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, la région d'Almeria fournit 3,5 millions de tonnes de fruits et légumes à ses voisins européens. Un volume exceptionnel, rendu possible par l'agriculture intensive qui recourt largement aux serres et bâches en plastique. Malgré les mesures de protection de l'environnement, ces exploitations agricoles génèrent chaque année 33,5 tonnes de déchets plastiques toxiques, sources de pollution des sols et des cours d'eau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/13/55b163136aa847fe8d0aa89d40a1ebfc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716060000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716065000 +0200">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Etirée sur près de 2 000 kilomètres entre le Danemark et la Norvège, la Suède se caractérise par la variété de ses paysages naturels, des campagnes méridionales aux forêts résineuses plus au nord. Alors que les deux tiers de son territoire restent enneigés une grande partie de l'hiver, sa large façade maritime est ourlée de plages de sable fin au sud, et de superbes archipels rocheux, notamment sur la côte ouest. Côté Baltique, l'île d'Öland constitue un paradis pour oiseaux migrateurs, quand les vallons de la Scanie, tout au sud, sont les greniers à blé et à lait du pays.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/d554079a46664f52b8c1ae4cbfba386d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716070000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716075500 +0200">
    <title>Los Angeles, les reines du lowriding</title>
    <desc lang="fr">Les lowriders sont des monstres mécaniques capables de faire des bonds spectaculaires. Les femmes sont de plus en plus nombreuses à se mettre au volant de ces véhicules.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/3f5246234dd942a7b84114149ce16333.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716075500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716084000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Autriche de Thomas Bernhard - L'aravani, l'orgueil des cavaliers de Macédoine - Atlantic City, les chevaux se jettent à l'eau.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/76cb09961cb2448fb132b0682b6fed34.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716084000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Marseille, bordel merveilleux. - Jamaïque, au milieu coulent des rivières. - En Argentine, crêpes à la confiture de lait. - En Espagne, le favori du roi coupable de délit d'initié.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/403dd72cba7b4af0b2afe05e49cfb3b1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716105500 +0200">
    <title>Les monuments sacrés</title>
    <sub-title>Eglises : la quête de la lumière</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Formant une secte dissidente du judaïsme à ses débuts, le christianisme s'est pratiqué en secret pendant trois siècles. Lorsque Constantin l'érige en religion officielle de l'Empire romain, la nécessité de construire des monuments adaptés s'impose. En 326, à Jérusalem, le Saint-Sépulcre, épicentre de la chrétienté abritant le tombeau vide du Christ, sort de terre sur la colline du Golgotha. D'autres lieux de pèlerinage éclosent bientôt en Occident, à l'image du Mont-Saint-Michel - dont les premières fondations datent du VIIIe siècle. En France toujours, la cathédrale Notre-Dame de Chartres, édifiée à partir de 1184, offre une illustration étincelante du style gothique. Puis la Renaissance italienne voit naître le Duomo de Florence.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/0a1a38aaed264d388d6c967f8bcebd9d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250716105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716114000 +0200">
    <title>Chiens et chats dans les allées du pouvoir</title>
    <desc lang="fr">Les personnalités politiques n'hésitent pas à utiliser leurs chiens comme faire-valoir ou comme outils de communication, de négociation et de diplomatie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/039200cc2d9943e7b88984def7b2f457.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716122500 +0200">
    <title>Le teckel</title>
    <desc lang="fr">Le teckel a conquis le monde grâce à ses nombreuses qualités. Il est intelligent et volontaire, loyal et courageux, et aussi réputé pour ses aptitudes à la chasse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/77a6342ad2b745ba99525090703c130e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716133500 +0200">
    <title>Tous à l'eau ! Des thermes antiques à la piscine privée</title>
    <desc lang="fr">Ponctuée d'images d'archives, une histoire de la baignade de l'Antiquité à nos jours, une pratique culturelle qui a pris d'assaut les sociétés occidentales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire art de vivre</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/31d7a44e794549c19db49dd3d1f00efb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716150000 +0200">
    <title>Les enchantés</title>
    <desc lang="fr">A 6 ans, Luce s'apprête à vivre, avec appréhension, sa première rentrée des classes. Elevée par son père, Thierry, qui souffre de déficience intellectuelle, la petite fille n'a quasiment pas connu sa mère, qui a quitté le foyer quand elle était bébé. Soudé, le duo père-fille peut aussi compter sur le soutien de Claude et Mina, le couple âgé qui tient la casse où travaille Thierry. Pour Luce, son papa est un héros débordant de fantaisie et d'amour. Mais l'école va brusquement rebattre les cartes. Vive et avide d'apprendre, Luce ne tarde pas à découvrir que son père ne sait ni lire ni écrire, et se retrouve tiraillée entre deux loyautés... - Critique : Dans un petit village vivent Thierry et sa fille Luce. Au milieu de la nature, presque seuls au monde. Déficient mental, le père couve d’un amour total son enfant, dont la mère n’a pas pu rester. Mais Luce grandit, va à l’école, apprend à lire et à écrire. Son horizon s’élargit… au point de faire exploser leur bulle ? On craint d’abord la mièvrerie dans le portrait de ce père marginalisé par sa différence, qui fait tout pour que sa fille soit heureuse. Peut-être Grégory Montel abuse-t-il de sa propension aux grands regards tendres… Mais bientôt le film prend la tangente : scénariste de La Famille Bélier, Stanislas Carré de Malberg raconte à nouveau la codépendance possible entre le parent handicapé et l’enfant qui craint de le trahir en allant vers les autres et en déployant ses capacités.

Douceur et empathie ne riment pas forcément avec angélisme, et Les Enchantés nous entraîne vers des sentiments plus âpres : la souffrance due à ce lien qui doit se distendre, le sentiment de culpabilité d’une petite fille se découvrant un potentiel que son papa ne possède pas, la colère de celui qui éprouve ses limites. Gagnée par la frustration, l’interprétation de Grégory Montel se fait plus nuancée, et son duo avec Daphné Richard, adorable petite elfe au minois chiffonné, nous serre le cœur.</desc>
    <credits>
      <actor>Guilaine Londez</actor>
      <actor>François Chattot</actor>
      <actor>Tassadit Mandi</actor>
      <actor>Marine Danaux</actor>
      <actor>Antoine Gouy</actor>
      <actor>Grégory Montel</actor>
      <actor>Lula Cotton Frapier</actor>
      <actor>Nader Soufi</actor>
      <actor>Sophie Garagnon</actor>
      <actor>Simon Nicolas</actor>
      <actor>Daphné Richard</actor>
      <writer>Stanislas Carré de Malberg</writer>
      <writer>Moussafir Raphaële</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/14ba6f5d52ff4ad08d4531d36c4f918a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250716150000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716172500 +0200">
    <title>La légende du pianiste sur l'océan</title>
    <desc lang="fr">Dans la salle de bal déserte d'un paquebot, Danny, l'un des hommes d'équipage, découvre avec stupeur un nouveau-né abandonné. Aussitôt baptisé "1900" - l'année de sa naissance -, le nourrisson est pris en charge par son sauveur et adopté par l'ensemble du personnel. Eduqué par Danny, l'enfant grandit à bord du Virginian, voguant d'un continent à l'autre sans jamais poser pied à terre. Devenu adulte, il se met au piano, pour manifester aussitôt une virtuosité époustouflante et faire ainsi le bonheur des passagers. Mais personne, pas même son ami trompettiste, ne parvient à le convaincre de quitter le navire et de découvrir le monde... - Critique : Giuseppe Tornatore n’est pas Fellini. On ne va pas le lui reprocher mais a-t-il songé, tout de même, au Maestro lorsqu’il a filmé, lors d’une tempête, un piano valsant dans l’immense salle de bal d’un paquebot de luxe, style Et vogue le navire…

Inspirée d’un monologue théâtral d’Alessandro Barrico, voici l’histoire d’un bébé abandonné lors de l’arrivée à New York d’un bateau aussi luxueux que le Titanic. Un soutier le recueille, entre un cigare à moitié fumé et quelques papiers froissés. Et il le baptise Danny Boodman (comme lui) T.D. Lemon (comme la boîte dans laquelle il l’a déniché) « 1900 » (parce que nous sommes le premier jour du siècle nouveau).

Danny Boodman T.D. Lemon « 1900 » va grandir dans le ventre de ce navire sans jamais mettre pied à terre. À 7 ans, il manifeste des dons étonnants pour la musique. Ni classique ni moderne, proche du jazz, avec quelque chose au-delà… Des années plus tard, Jerry Roll Morton, qui, lui, l’a carrément inventé, le jazz, viendra le défier, sur ce bateau qu’il ne quitte jamais…

Ce duel musical donne lieu à une scène très rigolote, qui pourrait même être magnifique, si Tornatore ne s’obstinait à la gâcher par de stupides effets de caméra. Ah, ces travellings rapides sur le clavier pour suggérer le rythme, avec, en surimpression, la multiplication des mains de « 1900 », pour mieux exprimer sa virtuosité !

Tornatore n’est pas Fellini. Et Ennio Morricone n’est ni Mozart ni Verdi (pour le lyrisme). Il a composé une musique dont aucun hôtel ne voudrait, même pour sonoriser ses ascenseurs. Tics esthétiques d’un côté, soupe musicale de l’autre : on a du mal à résister. Et pourtant… Lorsque Tornatore consent à calmer ses ardeurs techniques, la sensibilité de Cinema Paradiso n’est pas loin. Le scénario est si romanesque, si original que le charme agit. Et Tim Roth, à la fois enfantin et fragile, arrive à donner à ce film inégal la grâce funambulesque qui lui manque.</desc>
    <credits>
      <actor>Nunn Bill</actor>
      <actor>Tim Roth</actor>
      <actor>Peter Vaughan</actor>
      <actor>Pruitt Taylor</actor>
      <actor>Lavia Gabriele</actor>
      <actor>Norman Chancer</actor>
      <actor>Clarence Williams</actor>
      <actor>Cory Buck</actor>
      <actor>Alberto Vazquez</actor>
      <actor>Niall O'Brien</actor>
      <actor>Vernon Nurse</actor>
      <writer>Giuseppe Tornatore</writer>
      <writer>Alessandro Baricco</writer>
      <guest>Leontine May</guest>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/d7123bfa0d4540bfb1769608b408c103.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250716172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Nouvelle-Zélande fertile du peintre Hundertwasser - Le bordeaux, un vin aux accents pas si français - À Berlin, un antinazi oublié.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/b76fd1b0d31a440d92109149a169b4f3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Les vacances bretonnes de Robert Doisneau - Au Nord de la Suède, ce sont les Samis - Au Panama, viser la lune depuis la jungle.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/d4318b4d31514a8f8b099af0c27b9dfc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716194500 +0200">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Le monde végétal</sub-title>
    <desc lang="fr">Au fil du temps, les Corses ont réussi à apprivoiser le maquis, luxuriant et odorant, qui recouvre plus de la moitié du territoire insulaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/948a7497f463469086fe214ddb86c70f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 16/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716210000 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>In your face, père Noël !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:17 - Le professeur américain John Trinkaus, qui a voulu vérifier si les enfants aimaient tant que ça être pris en photo avec le père Noël au supermarché du coin.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/d7965b7ac4f14dc3a600e72be3206667.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.16.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716222000 +0200">
    <title>Problemos</title>
    <desc lang="fr">Alors que leurs vacances viennent de se terminer, Jeanne et Victor retournent à Paris. En chemin, le couple fait une halte pour saluer Jean-Paul, un ami qui vit dans une communauté. Depuis longtemps, Jean-Paul et ses amis font tout pour empêcher la construction d'un parc aquatique. Sous le charme de cette nouvelle façon de vivre, Jeanne et Victor décident de rester quelque temps sur place. Tout bascule quand, un matin, tous découvrent que les CRS qui les encadraient ont disparu, et plus, généralement, le reste de la population. Une pandémie laisse en effet la petite communauté seule sur Terre... - Critique : Ces dernières semaines, la comédie française naviguait mollement entre la mièvrerie (C'est beau la vie quand on y pense) et les clichés racistes (A bras ouverts). Adepte de la mise en abyme et de l'humour absurde, Eric Judor apporte, lui, une distanciation bienvenue dans le comique troupier hexagonal. Pour son premier long métrage réalisé sans son compère Ramzy Bedia, il choisit de se moquer d'une communauté de zadistes ardéchois en lutte contre la construction d'un absurde complexe aquatique. L'occasion d'une hilarante galerie de personnages tous plus frappadingues les uns que les autres. Comme Maéva, la cagole qui parle aux arbres, et Gaya, qui anime des ateliers ouverts aux hommes sur le contrôle des règles, et qui a refusé de donner un prénom et un sexe à son enfant, « pour ne pas lui coller d'étiquette sur le front »...

Dans ce village gaulois dégénéré (une pandémie a tué le reste du monde), Judor interprète Victor, caricature de bourgeois urbain, faussement cool, qui se révèle lâche et sournois. Il est capable de draguer une fille ayant l'âge de la sienne mais pas de comprendre l'autre société proposée par les néo-hippies. Alors, débilos, Problemos ? Oui, et cet humour régressif assumé, qui fait des allers-retours entre premier, deuxième et troisième degrés, fait un bien fou par les temps qui courent.</desc>
    <credits>
      <director>Eric Judor</director>
      <actor>Dorothée Pousseo</actor>
      <actor>Arnaud Henriet</actor>
      <actor>Eric Judor</actor>
      <actor>Celia Rosich</actor>
      <actor>Blanche Gardin</actor>
      <actor>Youssef Hajdi</actor>
      <actor>Bun-hay Mean</actor>
      <actor>Michel Nabokoff</actor>
      <actor>Marc Fraize</actor>
      <actor>Eddy Leduc</actor>
      <actor>Claire Chust</actor>
      <actor>Marie Helmer</actor>
      <writer>Blanche Gardin</writer>
      <writer>Noé Debré</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/4ccf135bed754e788a2f7bb9a6199fa6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250716222000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250716233500 +0200">
    <title>Sex &amp; British Comedy : Le cinéma anglais dans tous ses ébats</title>
    <desc lang="fr">Au mitan des années 1960, l'industrie du cinéma britannique décline dangereusement, concurrencée par l'essor de la télévision dans les foyers. La révolution sexuelle bouscule les codes : légères, érotiques et peu coûteuses à produire, les "sex comedies" ramènent le public dans les salles, à commencer par la "dirty raincoat brigade", ces cols blancs urbains qui hantent les projections pornographiques du quartier rouge de Soho, dans leur imperméable long. Dans ces films, les actrices qui se dénudent jouent des rôles ridicules taillés pour les fantasmes des hommes, de l'infirmière dévergondée à la femme au foyer frustrée ou à la secrétaire suggestive. Le public masculin est conquis. À la fin des années 1970, la situation s'obscurcit : l'ajout de scènes pornographiques tournées avec des doublures préfigure le porno de masse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/9edaf6384f924d5d9f518f77ee037a2a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250716233500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717005500 +0200">
    <title>Judas Priest : Hellfest Open Air 2025</title>
    <desc lang="fr">"Shield of Pain" ("bouclier de la douleur") : le titre de la tournée de Judas Priest a déjà mis les fans en surchauffe à Clisson ce 21 juin pour une Fête de la musique célébrant les 35 ans de l'album culte "Painkiller". Déluge de décibels (et de clous sur les blousons de bikers), festival de flammes, solos rageurs des guitares du duo Glenn Tipton et K. K. Downing, voix puissante inimitable de Rob Halford : les dieux British du heavy ont mis le feu au Hellfest.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/5ab76146ef854ea4b6cd88ee1aba5119.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
