<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250618232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619003500">
    <title>Lonely</title>
    <desc lang="fr">En marge de la ville de Côme, une rencontre qui pourrait tout changer. Precious et Federico, deux âmes libres, unies par une passion commune : la musique. Mais la poursuite de ce rêve commun se heurte à une dure réalité. La santé du jeune homme ne tient qu'à un fil et Precious est confrontée à des choix difficiles, déchirée entre ses ambitions et son nouveau quotidien. Un voyage émouvant entre espoir et tourmente.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/3a97fcf57c2d44f4afbb6c0bcf21ace4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619003500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619021000">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <desc lang="fr">Les chercheurs tentent de comprendre comment fonctionne le langage des animaux en utilisant des technologies innovantes telles que l'intelligence artificielle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/16/55a32147be684e4c86ec324bb44a4f54.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619024000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Inde : le bebinca</sub-title>
    <desc lang="fr">A Goa, en Inde, Alexis Sarini a pu déguster un dessert qui fait rayonner la noix de coco : le bebinca, une douceur indienne aux multiples couches.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/08/e4f2d17e1c6747248b5cefa8d78f28db.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619035500">
    <title>Accident cardiaque : chaque minute compte !</title>
    <desc lang="fr">Les maladies cardiovasculaires sont la première cause de mortalité outre-Rhin. Des milliers de vies qui pourraient être sauvées par une prise en charge plus rapide. Des projets pilotes s'attachent donc à montrer qu'il est possible d'améliorer et d'accélérer les soins d'urgence en Allemagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/6bcf3c8009a74247ad09aee471fd1d2f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619045000">
    <title>Dans les cuisines de la Préhistoire</title>
    <sub-title>Sapiens, l'agriculteur</sub-title>
    <desc lang="fr">En Anatolie centrale, l'archéologue turc Ali Umut Türkcan dirige les fouilles du site de Çatal Höyük, l'une des plus anciennes zones urbaines exhumées à ce jour. Outre la présence d'animaux d'élevage (moutons, chèvres), celle de formes domestiquées de blé, de différentes céréales (petit épeautre, avoine) et de légumineuses (pois chiches, lentilles) représente une découverte importante. Difficile cependant de déterminer comment ces aliments végétaux étaient consommés par les 5 000 à 8 000 personnes qui y auraient vécu entre 7 200 et 5 950 avant J.-C. Ancienne conservatrice du musée de Bibracte, Anne Flouest a entrepris de reconstituer des recettes à partir des résultats de découvertes archéologiques et d'expérimentations qu'elle réalise.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/dee9f6e6732840f8b706fd2fbe3b0c26.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619055000">
    <title>Ouganda, les chiens de l'espoir</title>
    <desc lang="fr">Direction l'Ouganda, à la découverte du rapport inédit qui s'est noué entre des chiens et certains habitants, faisant naître un grand espoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1def45d19b6043ee81a4bef4def897ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'exil suisse de Gustave Courbet - Le mana, l'énergie polynésienne - En Australie, un crime d'un nouveau genre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/16d4ecdf576140cfb792be473ca5c4d9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le marivaudage breton d'Éric Rohmer - Au Kenya, le train qui a accouché d'un pays - Au Mexique, une boisson convoitée par les nazis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/1611f8c0ad814967af9df8b0af226e27.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619085500">
    <title>Les monuments sacrés</title>
    <sub-title>Eglises : la quête de la lumière</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Formant une secte dissidente du judaïsme à ses débuts, le christianisme s'est pratiqué en secret pendant trois siècles. Lorsque Constantin l'érige en religion officielle de l'Empire romain, la nécessité de construire des monuments adaptés s'impose. En 326, à Jérusalem, le Saint-Sépulcre, épicentre de la chrétienté abritant le tombeau vide du Christ, sort de terre sur la colline du Golgotha. D'autres lieux de pèlerinage éclosent bientôt en Occident, à l'image du Mont-Saint-Michel - dont les premières fondations datent du VIIIe siècle. En France toujours, la cathédrale Notre-Dame de Chartres, édifiée à partir de 1184, offre une illustration étincelante du style gothique. Puis la Renaissance italienne voit naître le Duomo de Florence.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/0a1a38aaed264d388d6c967f8bcebd9d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250619085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619095000">
    <title>Les vagues scélérates, un mystère de taille</title>
    <desc lang="fr">Des scientifiques tentent de percer le mystère des vagues scélérates, des murs d'eau qui représentent un risque imprévisible pour la navigation en haute mer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/3ff81e59f09c48c9bc0f5bad26d3257b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619110000">
    <title>Notre avenir est-il sur l'eau ?</title>
    <desc lang="fr">Face à la montée des eaux, scientifiques, architectes et ingénieurs imaginent de nouveaux quartiers et villes flottant sur les rivières, les mers et les océans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/12fce632feac4e6b952b0f06c1bd1dc2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619113500">
    <title>Prévenir les accidents de baignade</title>
    <desc lang="fr">Avec l'arrivée des beaux jours, la tension monte chez les maîtres-nageurs, surveillants de baignade et autres sauveteurs en mer. Le nombre d'accidents augmente et, chaque année, des sites idylliques deviennent le théâtre de drames. En mer Méditerranée, dans les lacs de Mazurie ou encore dans une piscine de Brême, professionnels et bénévoles s'engagent pour améliorer la sécurité des baigneurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/592e8221b11843d285c5b3456c38fef3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619131000">
    <title>Mon pire cauchemar</title>
    <desc lang="fr">Agathe dirige une fondation d'art contemporain. François, son mari, prospère à la tête d'une maison d'édition. Ils n'ont qu'un seul souci, Adrien, leur fils, dont les résultats scolaires s'éloignent de plus en plus vers les horizons perdus de la médiocrité. Mais Adrien a un meilleur ami, Tony, qui, brillant et bien élevé, exerce une influence bénéfique sur lui. Ce qui conduit Agathe et François à rencontrer le père de Tony, Patrick, qu'Agathe considère aussitôt comme un monstre de vulgarité et de grossièreté. François propose à Patrick de bricoler dans leur appartement. Patrick, qui lutte pour conserver la garde de son fils, accepte et finit par s'installer dans la chambre de bonne... - Critique : Directrice d’une fondation d’art contemporain, Agathe veut abattre un mur de son appartement bourgeois pour créer un dressing. Par ce trou va s’engouffrer un homme qui est un chantier à lui tout seul : Patrick, roi de la débrouille et de l’embrouille. Anne Fontaine aime les turbulences qui font valser tout ce qui est un peu trop en place. Pour cette comédie sociale, elle pousse finement Isabelle Huppert et Benoît Poelvoorde, à fleur de peau, au bord de la caricature : la première raidit sa maîtrise, le second relâche sa décontraction.

Mais en exacerbant les tempéraments des interprètes, la cinéaste soigne la vérité des personnages. Leurs différences s’affirment plus qu’elles ne s’estompent. Tout valse, mais chacun reste fidèle à lui-même. Et valse avec l’autre.</desc>
    <credits>
      <actor>Philippe Magnan</actor>
      <actor>Isabelle Huppert</actor>
      <actor>Eric Berger</actor>
      <actor>Bruno Podalydès</actor>
      <actor>Samir Guesmi</actor>
      <actor>Miquelis Françoise</actor>
      <actor>Virginie Efira</actor>
      <actor>André Dussollier</actor>
      <actor>Benoît Poelvoorde</actor>
      <actor>Aurélien Recoing</actor>
      <actor>Donatien Suner</actor>
      <actor>Corentin Devroey</actor>
      <writer>Anne Fontaine</writer>
      <writer>Nicolas Mercier</writer>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/22/8d8fc633cda7407fb0607189a498ecf9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250619131000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619144000">
    <title>Wahou !</title>
    <desc lang="fr">Catherine et Oracio, deux agents immobiliers parisiens, sont occupés toute la journée par deux biens particulièrement difficiles à vendre. Le premier, une luxueuse demeure bourgeoise dont la cote a baissé depuis que le RER passe au fond du jardin, et l'autre, un appartement flambant neuf en bordure de route, en plein "triangle d'or" de Bougival. Les visites s'enchaînent pour Catherine et Oracio, qui recourent à tous les trucs et astuces de vendeur : par exemple, susciter le coup de coeur du potentiel acheteur, ou glisser sous le tapis les défauts des biens à vendre. Un stagiaire les accompagne dans leur mission. - Critique : Ceci n’est pas une satire du petit monde des agences immobilières. Pas seulement. Des rendez-vous successifs entre deux « conseillers » de l’enseigne Wahou et leurs clients, le cinéaste Bruno Podalydès (Les 2 Aflred) tire toute une comédie humaine, avec des personnages récurrents, des coups de théâtre, des gags, des sentiments, et même des larmes. Si satire il y a, elle se concentre avec brio sur la langue, le jargon, les euphémismes (pour les défauts) et les expressions pleines d’emphase, souvent trompeuses (pour les qualités) qui accompagnent les visites de logement. L’un des deux décors principaux du film, un appartement à louer, est ainsi présenté par Oracio (que joue avec délice le réalisateur) comme situé « dans le triangle d’or de Bougival », ce qui ne manque pas de sel. L’autre site, une maison bourgeoise, en vente, est régulièrement taxé de « bien d’exception », alors que le jardin borde la ligne du RER… Parfois, le burlesque de Jacques Tati, l’un des maîtres éternels de Podalydès, n’est pas loin.

Mais la belle idée de l’auteur consiste à dépasser l’ironie de départ et à sonder plus profondément, sans renoncer à l’humour, ce qui se joue dans une visite ou dans une transaction annoncée : un tournant de la vie, pour ceux qui partent comme pour ceux qui aspirent à s’installer. Des époux seniors (savoureux Eddy Mitchell et Sabine Azéma) se préparent ainsi, le cœur lourd, à quitter leur maison adorée, désormais trop grande pour eux. Un jeune couple fusionnel projette son désir de vie commune dans l’appartement à louer : les deux vasques de la salle de bains font rêver les amoureux, tandis qu’elles renverront, soudain, tel autre visiteur à sa solitude.

Malice et humanisme

Subtilement, le film glisse des écarts d’âge aux différences de catégorie sociale. Des profils nouveaux apparaissent, d’un rendez-vous à l’autre, l’agence immobilière devenant une fenêtre sur le monde contemporain et ses petites ou grandes folies. Si Oracio garde quelque chose de clownesque, avec son professionnalisme à la fois ostentatoire et pris en défaut, l’autre « conseillère », Catherine, émerge d’un deuil — Karin Viard excelle sobrement dans ce rôle. Le chagrin qu’elle réprime imprègne les interactions avec les clients ; son regard et son écoute en font une sorte de psy, à son corps défendant. L’un des sommets de cette tragi-comédie est assurément le baiser inopiné que Catherine reçoit d’une dame intéressée par l’appartement, elle-même traversant une passe difficile… Bruno Podalydès réussit alors la synthèse irrésistible de l’improbable et du plausible.</desc>
    <credits>
      <actor>Karin Viard</actor>
      <actor>Isabelle Candelier</actor>
      <actor>Roschdy Zem</actor>
      <actor>Eddy Mitchell</actor>
      <actor>Bruno Podalydès</actor>
      <actor>Patrick Ligardes</actor>
      <actor>Eric Vieillard</actor>
      <actor>Sabine Azéma</actor>
      <actor>Agnès Jaoui</actor>
      <actor>Manu Payet</actor>
      <actor>Yann Frisch</actor>
      <actor>Victor Lefebvre</actor>
      <writer>Bruno Podalydès</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/f49dc8e8f675468980a131a1c1441be3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250619144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619152500">
    <title>Au coeur de l'Irlande</title>
    <sub-title>Le nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Loin des circuits touristiques, les Midlands dévoilent une Irlande méconnue à travers un itinéraire en deux temps. Ce premier volet s'ouvre dans le géoparc mondial de la région des lacs de Cuilcagh, célèbre pour ses Marble Arch Caves, plus vaste réseau de grottes d'Irlande du Nord. Plus au sud, l'ancien monastère chrétien de Clonmacnoise constitue l'un des berceaux de la distillation de whisky.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/2f0c02592b1649f9a98d5db9d9aeffdd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Estonie, Arvo Pärt compose avec le silence - Le Cap-Vert, une île dans le vent - L'acropole fait de la résistance.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/7a0ce1e9400649c4bd263bd0e6c2b926.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans les Alpes, le vieil homme et Claude Berri - Le molam, blues des campagnes thaïlandaises - À Cuba, les langoustes au rhum et au piment de Kenia - En Allemagne, on ne plaisante pas avec l'harmonica.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/3c8cf97e305e4724a22b6a99a427bf61.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619174500">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Malacca, un Havre généreux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Partagé entre la Malaisie, l'Indonésie, Singapour et la Thaïlande, le détroit de Malacca constitue un écosystème luxuriant mais sous pression.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/4f30f1d8fab244f780012564102072ac.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250619174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 19/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619194000">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - 1993, en Bosnie-Herzégovine. Un bataillon de Casques bleus suédois est envoyé dans la région de Vares pour sécuriser l'approvisionnement de l'aide humanitaire à destination de la population civile. Le mot d'ordre est de ne pas intervenir dans le conflit. Alors que Bosniaques et Croates se livrent à des exactions et vengeances, quatre apprentis soldats se retrouvent sous les ordres du charismatique colonel Andreasson : Strand, Kilpinen, Badic et Forss. Dès leur première sortie, le sergent qui les commande est tué dans une embuscade. A proximité de Vares, Eldin, un habitant bosniaque, cherche quant à lui désespérément des médicaments pour sa fille asthmatique...</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Dragojevic Lazar</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <actor>Eva Porobic</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/47e18f31a50d4934b9359dafbd209dc4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619194000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619202500">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Après le décès de Johansson, Forss est nommé chef d'escouade et découvre les difficultés du commandement. Une attaque se prépare sur Stupni Do.</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Björn Elgerd</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/2024950d7f624e2da65c5952264ddc76.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619202500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619211000">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'armée croate a kidnappé des civils qu'elle séquestre dans une école. Le bataillon intervient. La tension montre rapidement entre les belligérants et la FORPRONU.</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/0a784df1681445e583ae3efa4ddfe3d3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619211000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619225500">
    <title>Plan 75</title>
    <desc lang="fr">Face à la crise démographique que connait le pays, le gouvernement japonais décide de mettre en place le "Plan 75". Les autorités incitent les seniors de plus de 75 ans à choisir le suicide assisté en proposant un accompagnement ainsi qu'une aide financière de 100 000 yens pour jouir de leurs derniers instants. Michi, vit seule et continue de travailler malgré ses 78 ans. Mais un jour, l'hôtel qui l'emploie la licencie et la vieille dame se retrouve en outre menacée d'être expulsée de son appartement. Elle décide alors de déposer une demande d'euthanasie. Le jeune Hiromu, lui, fait partie des personnes qui recrutent et accompagnent ces seniors vers la fin de vie... - Critique : Flou artistique et angoissant : un jeune homme se donne la mort dans ce qui semble être un Ehpad, si on en juge par ce fauteuil roulant vide, renversé dans l’entrée  Il vient de massacrer tous les pensionnaires, pour alerter, d’après lui, sur le problème de la population vieillissante au Japon. Deuxième séquence, quelques mois plus tard : le gouvernement japonais vient de mettre en place un plan d’euthanasie généralisée à partir de 75 ans. Les seniors sont invités, s’ils le souhaitent, à s’inscrire à une mort assistée, les plus pauvres d’entre eux pouvant même bénéficier d’une prime de 100 000 yens pour leur assurer confort et plaisir dans leurs dernières semaines…

Ce film présenté dans la section Un certain regard du Festival de Cannes frappe par sa violence douce, comme anesthésiée, dans un Japon très légèrement futuriste. Un jeune fonctionnaire du gouvernement écoule avec le sourire des contrats d’euthanasie comme on vend des assurances. Michi, une modeste septuagénaire, vient de perdre son boulot harassant de femme de ménage dans un hôtel. Elle est seule au monde, bientôt son immeuble sera détruit, alors pourquoi ne pas succomber aux sirènes de cette fin programmée ? Pourquoi ne pas se sacrifier pour son pays ?

Plan 75 avance au fil du quotidien de cette vieille dame si poliment résignée (magnifique Chieko Baisho, toute de grâce mélancolique), face à une administration qui la juge obsolète. Parallèlement, il y a la prise de conscience à suspense d’un jeune homme qui se demande s’il est juste de laisser son père disparaître pour ne plus encombrer… Délicate à faire peur, la mise en scène éclaire d’autant mieux la déshumanisation et l’atteinte insupportable à la dignité des personnes âgées. Jusqu’ici, des cinéastes avaient abordé, à travers des cas particuliers,  le thème de l’euthanasie choisie. Ce film remarquable est le premier à l’aborder comme un potentiel système d’État, et cela fait froid dans le dos.</desc>
    <credits>
      <actor>Chieko Baishô</actor>
      <actor>Kazuyoshi Kushida</actor>
      <actor>Mari Nakayama</actor>
      <actor>Hisako Ôkata</actor>
      <actor>Hayato Isomura</actor>
      <actor>Stefanie Arianne</actor>
      <actor>Yumi Kawai</actor>
      <actor>Taka Takao</actor>
      <actor>Yoko Yano</actor>
      <actor>Sheryl Ichikawa</actor>
      <actor>Yoshinobu Kanai</actor>
      <actor>Ameri Suzuki</actor>
      <writer>Chie Hayakawa</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/00e41c5555d1497aaffcf24089204a5e.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250619225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620004500">
    <title>Schtonk !</title>
    <desc lang="fr">Depuis sa plus tendre enfance, Fritz Knobel exploite la crédulité des gens et plus particulièrement celle des nostalgiques du nazisme. Il a commencé par vendre de fausses casquettes d'Hitler, puis un prétendu portrait d'Eva Braun par son peintre raté de Führer et maintenant, il s'est attelé à la rédaction de vrais-faux carnets attribués à Hitler, naturellement. Il trouve en Hermann Willie, un journaliste un peu écervelé, le relais dont il a besoin. Willie, dont l'obsession est de renflouer le yacht de Goering par amour pour la nièce de ce dernier, Freya von Hepp, accepte de présenter ces documents explosifs au rédacteur en chef du magazine "Stern"...</desc>
    <credits>
      <actor>Harald Juhnke</actor>
      <actor>Ulrich Mühe</actor>
      <actor>Hoppe Rolf</actor>
      <actor>George Götz</actor>
      <actor>Uwe Ochsenknecht</actor>
      <actor>Hörbiger Christiane</actor>
      <actor>Rosemarie Fendel</actor>
      <actor>Karl Schönböck</actor>
      <actor>Hermann Lause</actor>
      <actor>Martin Benrath</actor>
      <actor>Dagmar Manzel</actor>
      <actor>Veronica Ferres</actor>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/b7953be847854843abd107e59dd47aea.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
