<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240325234000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326003500 +0100">
    <title>Mort par crucifixion : Anatomie d'une découverte</title>
    <desc lang="fr">En 2017, dans l'est de l'Angleterre, des fouilles dans le village de Fenstanton mettent au jour un squelette dont le talon droit est percé d'un clou de fer. Rapidement avancée, l'hypothèse de la crucifixion suscite de grandes interrogations. Si ce châtiment a fait l'objet d'innombrables représentations dans l'art et l'imaginaire collectif, il n'a jusqu'alors été documenté qu'une seule fois sur des vestiges humains. Alors, quelle histoire se cache derrière le squelette au talon percé ? Qui était cet homme, d'où venait-il et quelle était sa vie ? Et surtout, pourquoi a-t-il été condamné à une peine si affreuse ?...</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/74887c268d8c47f890c29095c3f6c612.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326003500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326022000 +0100">
    <title>La peintre et le voleur</title>
    <desc lang="fr">Deux oeuvres de l'artiste Barbora Kysilkova ont été volées à Oslo. Les deux coupables sont rapidement arrêtés. Cherchant à comprendre, la peintre contacte l'un des deux voleurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/428540776ecc4a8d94522fbe3c2427da.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240326022000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326030500 +0100">
    <title>Le sud du Vietnam au fil de l'eau</title>
    <desc lang="fr">Des montagnes du nord au delta du Mékong, le Viêtnam offre une faune et une flore diversifiée et vulnérables. Second volet dans les zones marécageuses du sud.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/26bb0cba567e46aebf208ebccb774887.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326030500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326043300 +0100">
    <title>Panique chez les Wellmann</title>
    <desc lang="fr">Thomas Wellmann, la cinquantaine, a tout d'un homme accompli. Père de famille heureux, il occupe un poste important chez un fournisseur d'électricité implanté dans une petite ville près de Cologne. Un beau jour, sa tranquillité est pourtant bousculée par une annonce brutale : son emploi va être remplacé par une intelligence artificielle. Alors que sa famille décide de trinquer à cette liberté nouvellement acquise, une panne d'électricité géante paralyse soudain l'ensemble de la région. Encouragé par Peter, un vétéran d'Afghanistan vivant en ermite, Thomas se donne alors une mission de taille : préparer sa famille à survivre à une catastrophe de grande ampleur, quoi qu'il en coûte. Lorsque sa fille Jenny, militante dans un groupe écologiste, décide de s'en mêler, la situation prend des proportions incontrôlables. - Critique : La crise énergétique, le culte du progrès et la protection du climat ont beau alarmer, dans cette production allemande ils sont juste l’occasion d’un modeste vaudeville, qui agite la banlieue pavillonnaire de Cologne, où réside la famille Wellmann. Son patriarche, licencié par son employeur, un important fournisseur d’électricité, pour n’avoir pas suffisamment cru en l’intelligence artificielle, et affolé par une panne de courant massive, se donne pour mission d’entraîner les siens à affronter une catastrophe générale. C’est l’occasion de s’amuser avec les rouages du survivalisme (nuits à la belle étoile, cueillette des baies et des orties), et surtout avec la psyché allemande.

Au père Wellmann le romantisme (une fuite en avant libertarienne), à sa femme les leçons de morale sur la nécessité de ne pas se ruiner en boîtes de conserve et pastilles de chlore pour purifier l’eau de rivière. Wotan Wilke Möhring est relativement poignant en antihéros décroissant, passé des chemisettes pastel de l’ingénieur effacé au treillis militaire de l’homme des bois, quand la blonde Jördis Triebel, à l’allure de Walkyrie, fait ce qu’elle peut avec le rôle à peine écrit de son épouse. Il aurait fallu davantage d’aspérités, d’inventions scéniques et de fantaisie pour dynamiser cette parabole rousseauiste.</desc>
    <credits>
      <actor>Jördis Triebel</actor>
      <actor>Hannes Wegener</actor>
      <actor>Wotan Wilke</actor>
      <actor>Tim-Olrik Stöneberg</actor>
      <actor>Keller Josefine</actor>
      <actor>Max Kruk</actor>
      <actor>Daria Vivien Wolf</actor>
      <actor>Hannah Gharib</actor>
      <actor>Constantin Gerhards</actor>
      <actor>Sophie Schlüter</actor>
      <writer>Breinersdorfer Fred</writer>
      <writer>Katja Röder</writer>
      <writer>Leo Khasin</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">88</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/09/0348054bb1974f91b87f9cfad5559039.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240326043300 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <desc lang="fr">Une usine de jouets en Thaïlande. Placé sous le joug d'un contremaître ultra violent, et soumis à des cadences infernales, un jeune enfant fabrique des poupée ninja. Un jour, l'une d'elles, frappée par la foudre, prend vie. Le jouet tombe entre les mains du jeune Alex ; il va changer la vie du jeune garçon timide, souffre-douleur du caïd du collège.</desc>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">37</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326054700 +0100">
    <title>Papy habite à la crèche</title>
    <desc lang="fr">Zoom sur le "Village des Générations" à Angers, dans l'ouest de la France, un programme qui permet à 70 personnes âgées de côtoyer, chaque jour, les enfants de la crèche locale. Ce projet inclusif unique en son genre en France accueille également des personnes handicapées. Ici, personne n'est laissé pour compte...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">37</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/b1886a4b5b5b47d09b7d66f2a4d90fc9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326054700 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326055500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Trump, croquis de procès</sub-title>
    <desc lang="fr">Sonia Devillers raconte l'histoire d'une photo ou d'une image. De leur construction à leur impact, comment expliquer la viralité de certaines images ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/01/ea285d4262594f6ca5d01500d39243c3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326064500 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/24151c06aa1c498bbb5e3c51798b8c1b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326064500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326065000 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/20/fa612c4825d73884c9c20d110ba343ef0e137f57.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/fb5a9e25843441c28dcd857951e6b28c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326075000 +0100">
    <title>Les chemins du sacré</title>
    <sub-title>L'expérience de la sagesse</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Sur tous les continents, à travers toutes les époques et les civilisations, l'être humain a questionné le mystère et l'énigme de sa vie, tentant de comprendre une réalité qui lui échappait. C'est ainsi qu'il a trouvé dans le sacré une manière de maintenir un lien avec l'invisible et qu'il a donné un nouveau souffle au monde, une nouvelle impulsion. Aux quatre coins de la planète, à travers des lieux emblématiques et grâce à la rencontre de témoins qui racontent leur expérience, Frédéric Lenoir invite à emprunter les nombreux chemins de cette quête universelle. Des abysses de l'océan aux temples zen japonais, des volcans du Guatemala aux rives du Gange, des pitons rocheux des Météores aux montagnes sacrées du Tibet, des femmes et des hommes ouvrent la porte de leur voyage intérieur.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/109fa64bd9b849a98857e0f692f934b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Oléron, la vie aquatique d'Anita Conti - Les Charrúas, en Uruguay - Au Pays de Galles, tous unis contre Thatcher.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338394_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Montana incarne le mythe de l'Ouest américain. Espoir littéraire, Callan Wink raconte cet État immense et sauvage dans son recueil de nouvelles, "Courir au clair de lune avec un chien volé".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338394_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326101500 +0100">
    <title>Nos continents</title>
    <sub-title>L'Amérique du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Loin du froid polaire du nord de l'Amérique, où les températures avoisinent facilement les -50 degrés, la côte ouest du continent présente des paysages verdoyants : les sols y sont fertilisés par les cendres de multiples volcans. Au-delà de sa diversité topographique, la richesse de ce continent repose sur son histoire : le Midwest, l'actuel grenier à blé des Etats-Unis, a été imprégné du sang des peuples indigènes qui y furent décimés. Les Etats du Sud, eux, restent façonnés par le labeur séculaire des esclaves. Au Yucatan, région du sud-est du Mexique, la prestigieuse civilisation des Mayas resurgit à chaque nouvelle fouille archéologique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/7af8d5bb2aab4e1691f76f8586f59124" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240326101500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326111000 +0100">
    <title>Nos continents</title>
    <sub-title>L'Amérique du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En Amérique du Sud, la végétation a pu bénéficier de millions d'années d'isolement pour se développer, formant des paysages peu propices au peuplement humain. Les premières civilisations sud-américaines ont cependant réussi à surmonter ces difficultés, et contre toute attente, c'est sur la côte ouest des Andes, la partie la plus aride de cette chaîne de montagnes, qu'elles ont le plus prospéré. Deux millénaires avant notre ère, là où bien plus tard la civilisation des Incas fleurira, des hommes ont ainsi su tirer profit de l'unique champ de glace des hauts plateaux péruviens, en mettant en place un ingénieux système d'irrigation.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/cbb209128a73435080b272258cf5303b" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240326111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326120500 +0100">
    <title>Nos continents</title>
    <sub-title>L'Australie et l'Océanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Après la séparation de l'Antarctique et de l'Océanie il y a 35 millions d'années, une bande de terre se forme, durant l'âge de glace, entre les actuelles Papouasie-Nouvelle-Guinée et l'Australie. Cette dernière, qui voit s'établir les premières populations aborigènes, devient ainsi le foyer de la plus vieille civilisation humaine, dotée d'un savoir millénaire et capable, par exemple, de trouver des points d'eau épars en plein milieu des déserts, garantissant leur prospérité. Plus récente, l'histoire de la Nouvelle-Zélande ne manque pas pour autant d'impressionner : située dans les quarantièmes rugissants (latitudes entre les 40e et 50e parallèles de l'hémisphère Sud, traversées de vents violents), l'île abritait dans les premiers temps un brillant peuple de navigateurs, inventeurs des catamarans.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/a601f478705e41c4ad294b27a8855de3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240326120500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326125500 +0100">
    <title>La beauté sauvage des Balkans</title>
    <sub-title>Croatie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Entre mer et montagnes, la Croatie regorge de trésors naturels. Le parc naturel de l'île de Mljet abrite une jeune forêt de pins d'Alep et de chênes verts qui renaît peu à peu, après le terrible incendie qui a ravagé les lieux un siècle plus tôt. Non loin de là, un lac salé abrite un récif corallien tropical. Le plus célèbre parc national du pays, lui, doit son nom aux lacs de Plitvice : une voie d'eau d'environ 8 kilomètres de long semblable à un chapelet, sur laquelle s'égrènent seize lacs alignés comme des perles, reliés entre eux par des cascades. Enfin, le massif boisé de Risnjak, déclaré parc national en 1953, tire son nom du lynx - ris - qui y trouve un habitat de choix.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/2a32bde60dc445259138235cfd392d1c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326125500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326133500 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Mayotte, la naissance d'un géant sous-marin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:10 - En 2018, Mayotte est secouée par d'importants séismes. En recherchant leur origine, les scientifiques découvrent un immense volcan sous-marin au large des côtes de l'île.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/ebde12e2433146baac8e9dadfda70a16.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326155000 +0100">
    <title>La La Land</title>
    <desc lang="fr">A Los Angeles, Mia, aspirante actrice, est fatiguée d'enchaîner les auditions. Sebastian, un pianiste de jazz, est remercié du club miteux où il exerce car son jeu n'est pas assez accessible aux touristes de passage. Les deux jeunes gens se rencontrent dans un embouteillage, partent sur de mauvaises bases avant de découvrir leurs nombreux points communs. Ils tombent amoureux l'un de l'autre. Sebastian veut monter son propre club pour y jouer enfin la musique qu'il aime et encourage Mia dans ses projets. Il est engagé dans un groupe dont le style est aux antipodes du sien, s'absente trop souvent et s'éloigne de son rêve. Ce qui inquiète Mia... - Critique : Du sadisme de Whiplash, qui a révélé le réalisateur américain Damien Chazelle, en 2014, il reste des échos dans La La Land. Comme le jeune batteur de ce film-là, dressé à la cravache par un chef d’orchestre impitoyable, Mia (Emma Stone) et Seb (Ryan Gosling) encaissent toutes sortes d’humiliations sur leurs chemins respectifs : une carrière d’actrice pour elle, l’ouverture d’un club de jazz pour lui. Mais ces épreuves vers un hypothétique accomplissement ne sont plus l’unique obsession du cinéaste. En témoigne l’époustouflante scène d’ouverture sur une bretelle d’autoroute saturée de Los Angeles, direction Hollywood, où les deux héros n’apparaissent que tardivement. Des dizaines d’automobilistes sortent de leur véhicule et se mettent à danser au soleil, à chanter leur joie, leur enthousiasme pour leur ville et sa spécialité, le show-business.

Au vu de cette kyrielle de personnages, on pourrait croire à un film choral — en plus d’être (souvent) chanté. Fausse piste. La La Land se resserre sur Mia et Seb. Mais reste, pendant plus de deux heures, formidablement pluriel et foisonnant. L’énergie de Damien Chazelle, 32 ans, le pousse à toutes sortes d’acrobaties de mise en scène et de montage, mais aussi à traquer la multiplicité des sentiments et des émotions derrière chaque situation. L’aspirante comédienne repart vaincue et blessée d’auditions où elle brille pourtant. Le pianiste qu’interprète Ryan Gosling avec une classe incomparable se bat pour ses projets, mais il se sait obsédé par une musique (le jazz pur et dur) en voie d’extinction, ou déjà disparue. Il vit seul, encombré de reliques liées à sa passion, dans un appartement-mausolée.

L’histoire d’amour elle-même change sans cesse de tonalité. Comme à l’âge d’or de la comédie hollywoodienne, Mia et Seb s’agressent d’abord mutuellement chaque fois qu’ils se rencontrent. Plusieurs indices suggèrent que le désir de la jeune femme pour le musicien n’est pas réciproque. Plus tard, l’ivresse de leurs sentiments devenus impérieux inspire à Damien Chazelle de superbes variations chorégraphiques sur le thème de l’envol... Puis le film devient un traité acéré de la désillusion amoureuse sur fond d’aspirations professionnelles contrariées. « Tu m’aimais mieux quand je galérais, parce que ça te rassurait ! » est la réplique cinglante de Seb à Mia après deux saisons de vie commune.

Pour ces amants artistes, il y a quelque chose de plus attirant, de plus grand que leur amour, et même que leur art : le rêve. Celui qu’ils se font d’eux-mêmes, de leur histoire, de leur avenir. Fantasmer le bonheur fait déjà leur bonheur. Los Angeles est la ville qui transforme chaque moment banal en scène de cinéma, la chambre d’écho magique qui fait basculer le quotidien vers la fiction la plus radieuse. Damien Chazelle ne se prive pas de filmer tous les coins traversés par ses deux héros comme les décors mythiques qu’ils furent et demeurent. Notamment l’Observatoire, si présent dans La Fureur de vivre, de Nicholas Ray, film préféré de Sebastian.

Ce tourbillon de chansons et de numéros dansés ambitionne de retrouver le lustre d’un Hollywood légendaire. Pour ne parler que de ces vingt dernières années, d’autres films ont plus ou moins échoué dans cette tentative : Nine (Rob Marshall), par académisme, et Moulin Rouge (de Baz Luhrmann), par outrance. La La Land y parvient grâce à un équilibre rare entre la dévotion perfectionniste et la relecture inquiète. Même si Ryan Gosling et Emma Stone ont travaillé de longs mois leur chant et leur danse, une fragilité émouvante dément, par instants, leur professionnalisme. Tout comme l’optimisme américain du film se laisse lézarder par la mélancolie. Au pays de Chantons sous la pluie, référence glorieuse, indépassable, Damien Chazelle le conquérant donne libre cours à son goût pour Jacques Demy et pour les amours impossibles.</desc>
    <credits>
      <actor>Ryan Gosling</actor>
      <actor>J.K. Simmons</actor>
      <actor>John Legend</actor>
      <actor>Rosemarie DeWitt</actor>
      <actor>Terry Walters</actor>
      <actor>Tom Everett</actor>
      <actor>Finn Wittrock</actor>
      <actor>Emma Stone</actor>
      <actor>Rothe Jessica</actor>
      <actor>Sonoya Mizuno</actor>
      <actor>Hernandez Callie</actor>
      <actor>Claudio Claudine</actor>
      <writer>Chazelle Damien</writer>
      <guest>Jillian Meyers</guest>
      <guest>Moore Mandy</guest>
      <guest>Michael Riccio</guest>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">film : comédie musicale</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/010f0708778244e8b57e019ec3b992ae.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240326155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326163500 +0100">
    <title>La vie secrète des lacs</title>
    <sub-title>Le lac Skadar, trésor oublié des Balkans</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Au coeur des Alpes dinariques, le lac Skadar, que se partagent le Monténégro et l'Albanie, vit au rythme des crues printanières et de la sécheresse estivale.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/a32702f2aea548449431bd6327333b77.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326172000 +0100">
    <title>La vie secrète des lacs</title>
    <sub-title>Le lac Natron, aux extrêmes de la vie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Situé au nord-est de la Tanzanie, dans une région au volcanisme actif, le Natron est un lac à fond plat dont la profondeur ne dépasse pas trois mètres.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/52a48dd26ae743328585de9da636ab83.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326180500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Magyd Cherfi, ancien chanteur et parolier du groupe mythique Zebda a fait danser toute une génération sur des hymnes antiracistes et festifs.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338394_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Los Angeles, la rage de réussir de John Fante - En Ardèche, la châtaigne - À Glasgow, médecine à la tronçonneuse.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338394_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326193000 +0100">
    <title>La dernière tournée des pubs britanniques</title>
    <desc lang="fr">Outre-Manche, les pubs sont une véritable institution. On s'y retrouve après le travail, on y parle affaires. À la suite de la pandémie de Covid et du Brexit, de plus en plus de gérants ont du mal à joindre les deux bouts. Nombre de ces établissements font partie de chaînes détenues par des grands groupes financiers. Ce sont eux qui dictent les prix et font pression sur les tenanciers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/e10de91bfa6946f199dd44ccdb904403.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Visite de guerre, le piège diplomatique</sub-title>
    <desc lang="fr">Les photos d'Ursula von der Leyen visitant le kibboutz de Kfar Aza en Israël, moins d'une semaine après l'attaque du Hamas, déclenche un véritable tourbillon diplomatique et médiatique. Entre photo historique et raté de communication, la frontière est mince...</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/01/ea285d4262594f6ca5d01500d39243c3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 26/03/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/24151c06aa1c498bbb5e3c51798b8c1b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326205500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/20/fa612c4825d73884c9c20d110ba343ef0e137f57.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326215000 +0100">
    <title>Yakuza</title>
    <sub-title>L'héritage</sub-title>
    <desc lang="fr">Si le temps des yakuzas semble révolu depuis les lois des années 2010 contre le crime organisé, ces groupes mafieux japonais perdurent. Apparus à la fin du VIIIe siècle, quand l'empire recourt à des marginaux pour encadrer les jeux de dés et d'argent, les yakuzas (le terme signifie "8-9-3", une main perdante), issus des couches pauvres les plus discriminées du pays, trouvent dans les gangs un moyen de s'élever socialement. Régi par un code d'honneur, le Ninkyôdô ("la voie chevaleresque"), qui se transmet de génération en génération, leur monde est très ritualisé. Charismatique mafieux à l'allure débonnaire, Takeshi Ichiyama, qui règne sur le territoire de Kochi, montre non sans fierté son dos recouvert d'un immense tatouage, marque de loyauté à son clan.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/c2b9620013664b40a02c40143dc147d4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240326215000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326224500 +0100">
    <title>Yakuza</title>
    <sub-title>La violence</sub-title>
    <desc lang="fr">Au cours des années 1980, alors que le Japon connaît une prospérité sans précédent, les yakuzas vivent leur âge d'or. Ils créent des entreprises légales, règnent sur les travaux publics et l'immobilier comme sur les industries du divertissement et du sport, possèdent des sociétés de crédit et s'étendent sur de nouveaux territoires, tel Hawaii. En 1990, l'effondrement du yen installe durablement le pays dans la crise. Le chômage grimpe en flèche, et des scandales à répétition éclaboussent le monde politique, la finance et les grandes firmes, révélant l'implication des yakuzas dans tous les secteurs de l'économie. De nombreux politiciens, dont le crime organisé finance les campagnes électorales, sont alors acculés à la démission.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/b108fb68cdb74d9aa60c52779b66b98c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240326224500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240326234000 +0100">
    <title>Japon : la fin du pacifisme ?</title>
    <desc lang="fr">Au lendemain de la guerre du Pacifique, dans laquelle 3 millions de Japonais perdirent la vie, l'archipel nippon, traumatisé, renonçait "à jamais à la guerre". Mais ce pacifisme d'État, inscrit dans la Constitution imposée en 1946 par l'occupant américain, qui s'engageait en retour à protéger le Japon en cas d'attaque, est mis à mal par la dégradation de la situation sécuritaire en Asie du Sud-Est. Face à la menace que représentent la Chine, la Russie et la Corée du Nord, toutes trois dotées de l'arme nucléaire, les forces d'autodéfense japonaises, sous l'impulsion de gouvernements nationalistes et pour contenter les États-Unis, ont commencé à acquérir des capacités offensives.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/505c407b40804169b910cee407636747" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240326234000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327003500 +0100">
    <title>Japon, ils ont vu la fin de l'empire</title>
    <desc lang="fr">En 1925, Jean Millot, un jeune ingénieur français, débarque à Yokohama pour installer la liaison télégraphique entre le Japon et la France. En 1927, une nouvelle ère impériale s'ouvre, l'ère Showa – l'"ère de la paix éclairée". En pleine expansion industrielle, le pays est alors une démocratie où la presse est libre et les mouvements sociaux, dynamiques. Mais dès 1929, la crise économique mondiale qui rattrape l'archipel menace sa fragile démocratie : une droite farouchement anticommuniste et militariste monte en puissance. Au même moment, Jean Millot rencontre Emmy, une jeune Belge dont le mariage avec un médecin japonais a tourné court. Installés à Tokyo et rapidement parents de deux garçons, ils vont assister au durcissement du régime qui entraînera le pays dans une guerre de quinze ans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/f3b4c3cbb8da4eaa91a249f3ddd69310" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
