<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241211235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212014000">
    <title>Corsage</title>
    <desc lang="fr">Vienne, à l'aube de Noël 1877. Épouse de l'empereur François-Joseph Ier, Sissi fête en grandes pompes son quarantième anniversaire. Mais l'impératrice ne trouve pas la force de sourire. En effet, lasse des protocoles auxquels elle doit sans cesse se plier, Sissi souffre et n'hésite pas à exprimer son profond mal-être à un époux bien peu à l'écoute. Ce dernier ne se prive d'ailleurs pas de fermement la recadrer à la moindre occasion. Pour Sissi, ces remontrances permanentes deviennent insupportables et finissent par provoquer un vif désir d'émancipation. Désormais, elle va vivre son existence selon ses propres principes et codes... - Critique : Un jour, Sissi a eu 40 ans. Corsage raconte ce début de la fin, soit quelques mois dans la vie de l’impératrice d’Autriche, en 1877, avant qu’elle ne s’éclipse volontairement — dans le scénario, du moins, qui prend des libertés radicales avec les faits. Le film, en effet, n’émarge pas vraiment au genre du biopic, s’apparentant plutôt à un récit d’émancipation fantasmé à l’aune du féminisme contemporain. On doute que la souveraine ait jamais quitté un dîner officiel en faisant un doigt d’honneur ou traité le valet de son époux de « gros connard »… Mais si Quentin Tarantino peut tuer Hitler dans Inglourious Basterds (2009) ou sauver Sharon Tate dans Once Upon a Time… in Hollywood (2019), l’Autrichienne Marie Kreutzer a le droit, elle aussi, de réécrire l’histoire par la magie du cinéma.

Elle le fait littéralement, en imaginant une rencontre, a priori fictive, entre Sissi et un pionnier du cinématographe, Louis Le Prince (Finnegan Oldfield), qui lui propose de la filmer. « Je peux dire ce que je veux tant que je souris ? » s’étonne l’intéressée, prélude à une amusante séquence muette où la captive — de son genre et de son statut — se lâche comme jamais. Car sous le titre Corsage, c’est d’une existence absolument corsetée qu’il s’agit.

Invisibilisée et scrutée

Soumise à des diktats insoutenables de minceur, de pondération, de respectabilité, Élisabeth étouffe dans ses vêtements, sous sa tonne de cheveux, dans son rôle de représentation. L’autrice insiste sur ses repas — une louche de potage transparent, deux tranches d’orange fines comme du papier à cigarette… —, les séances d’habillement qui virent à la torture, sa pratique obsessionnelle du sport, détails fameux qui viennent se frotter à d’audacieuses inventions et à des décors parfois anachroniques (gymnase aux murs écaillés, interrupteurs électriques, téléphone…), produisant des étincelles de présent dans ces images d’une impressionnante beauté glacée.

Aux antipodes de la Sissi à la guimauve d’Ernst Marischka, qui révéla (et encagea un temps) la juvénile Romy Schneider en 1955, cette chronique étrange, sorte de rêverie languide et vengeresse, offre un rôle très physique à l’éblouissante Vicky Krieps, récompensée dans la section Un certain regard de Cannes, en 2022. L’actrice luxembourgeoise campe une femme à la fois invisibilisée et scrutée, au centre de tous les regards mais s’y dérobant sans cesse — voilée, voire remplacée par une doublure — et réussit à susciter tout autant l’antipathie que l’empathie. Reste l’issue du film… La vraie Élisabeth est morte en 1898, assassinée par un anarchiste. Celle-ci a droit à une libération anticipée, dont on dira seulement qu’elle laisse un goût amer. On n’est pas chez Tarantino.</desc>
    <credits>
      <actor>Lilly Marie</actor>
      <actor>Alma Hasun</actor>
      <actor>Florian Teichtmeister</actor>
      <actor>Finnegan Oldfield</actor>
      <actor>Katharina Lorenz</actor>
      <actor>Colin Morgan</actor>
      <actor>Rubey Manuel</actor>
      <actor>Vicky Krieps</actor>
      <actor>Lengyel Tamás</actor>
      <actor>Jeanne Werner</actor>
      <actor>Aaron Friesz</actor>
      <actor>Rosa Hajjaj</actor>
      <writer>Marie Kreutzer</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/1cf07b4f31b54d6baec8cd5aebfefabf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241212014000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212024500">
    <title>Christmas@Home</title>
    <desc lang="fr">Pour Noël, le violoniste Daniel Hope invite dans son salon le pianiste Lang Lang, le baryton Thomas Hampson et la soprano Fatma Said.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/d42d8f9dc7a34ca496fe2e848348d75c" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212024500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212032700">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>Le Danemark et la Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Baignée par la mer du Nord, la côte ouest du Danemark offre des paysages paisibles, entre longues plages de sable, dunes spectaculaires et vastes forêts côtières.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/495ea96a55f04eef9c873b990d9c7e16.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212032700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">38</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212044000">
    <title>Le ciné-tourisme à l'assaut de la Suisse</title>
    <desc lang="fr">En 2019, lorsqu'un pianiste est filmé sur un ponton pour une série Netflix sud-coréenne, les habitants d'Iseltwald ne se doutent pas de la catastrophe qui les attend. Depuis, la scène a fait le tour du monde, et ce pittoresque village de pêcheurs perdu au coeur des montagnes est désormais envahi par les touristes venus des quatre coins du globe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/70335e7163004215a6bc6db954d65cb2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212044500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212044500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212045500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Abbé Pierre : faut-il tirer une croix sur son image ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Un trait noir barre le visage de l'abbé Pierre. Jadis figure de la bonté, il est aujourd'hui accusé d'agressions sexuelles. L'icône est tombée de son piédestal et son visage a été purement et simplement rayé de l'espace public. Si l'image consacre, que raconte son effacement ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212055000">
    <title>Les secrets des momies égyptiennes</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Trois momies anonymes, découvertes dans la vallée des Rois en 1898, ont laissé les égyptologues perplexes pendant un siècle. Grâce aux avancées en biologie moléculaire et en génétique, les chercheurs ont pu esquisser l'arbre généalogique de l'une d'elles, surnommée "la jeune dame" : il s'agirait de la mère de Toutankhamon qui, pour certains, ne serait autre que la célèbre Néfertiti, dont la filiation et la descendance restent obscures. Diverses hypothèses continuent aujourd'hui de se livrer concurrence.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/4730b609-ffa4-4007-bca6-72c267c8b0b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212065000">
    <title>Pérou, une laine qui vaut de l'or</title>
    <desc lang="fr">Dans le village péruvien de Lucanas, les paysans ont pris en main la commercialisation de la laine de vigogne, d'une qualité et d'une valeur exceptionnelles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Suède une rebelle pionnière de l'art abstrait - Le cinéma d'Ishiro Honda - En Allemagne, la permanente fait des vagues.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/01/0c415672f2498d6c6bffd3bc431de8b6d822ce0c_206454B4BA3B38775D83924799C85A6A.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au cœur de la jungle indienne, Jangarh Singh Shyam peint les rites et les traditions de sa communauté. Les Gonds, l'un des plus anciens peuples d'Inde, vivent une religion animiste que le peintre s'est approprié et a élevé au rang d'art.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/d59f04ab909d44d28dcc83d4562816c3" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212090500">
    <title>Okavango : Le fleuve des rêves</title>
    <sub-title>Les terres inondées</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A la découverte des paysages et des extraordinaires espèces sauvages en amont de l'Okavango, ce fleuve d'Afrique australe. Au coeur de cette nature unique évolue Fekeetsa, une lionne pas comme les autres. Lors d'une partie de chasse, elle se retrouve grièvement blessée par un buffle.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/764b4860d7bb40aab0cbee8d2c4e8207.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212090500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212095000">
    <title>Okavango : Le fleuve des rêves</title>
    <sub-title>Un camaïeu d'îles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A la découverte des paysages et des espèces sauvages du cours moyen de l'Okavango, en Afrique australe. Le roi, un lion mâle, règne en maître sur ces plaines inondables. Pleine de vie, cette partie la plus dynamique du fleuve se nourrit et alimente tout un écosystème. Alors que de gigantesques troupeaux d'éléphants affluent dans ces eaux, de jeunes lions nomades tentent de se mesurer à un hippopotame débarqué sur la terre ferme. Une meute de hyènes et une famille de phacochères occupant des tanières voisines s'entraident et se tiennent à l'affût d'éventuels prédateurs.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/20/204018cc0cd1f0f35da149b2bbf4dae766a6645b_CC0EC4DC6B7BE4F9F3A06790EE4455BD.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212103500">
    <title>Okavango : Le fleuve des rêves</title>
    <sub-title>Aux portes du désert</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A la découverte des paysages et de la faune à couper le souffle du cours inférieur de l'Okavango, en Afrique australe, là où le fleuve achève sa course.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/20/204018cc0cd1f0f35da149b2bbf4dae766a6645b_CC0EC4DC6B7BE4F9F3A06790EE4455BD.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212113000">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>La cannelle du Sri Lanka</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Au Sri Lanka, la production de cannelle est aujourd'hui encore majoritairement réalisée à la main. Mandis nourrit sa famille grâce à ces petits bouts d'écorce.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212123500">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Inde, le marché aux fleurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Au marché aux fleurs de Madurai, le plus grand du sud de l'Inde, le jasmin est roi. Cueilli au lever du soleil, il est ensuite transformé en colliers de cérémonie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/73eb230de3aa43f58656e8a3a364ab18.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212144500">
    <title>Maigret tend un piège</title>
    <desc lang="fr">Quatre femmes ont été tuées à coups de couteau dans les environs de la place des Vosges. Le commissaire Maigret soupçonne l'assassin de rechercher avant tout la publicité. Il lui tend un piège : il affirme par voie de presse que le coupable a été arrêté et que l'on va procéder à une reconstitution des crimes, espérant que le véritable meurtrier se découvre. Tous les badauds qui assistent à cette pseudo-reconstitution sont pris en filature. Tandis que Maigret suit un individu qui disparaît mystérieusement, son adjoint suit les traces d'une jeune femme, dont il a remarqué le comportement étrange... - Critique : En quelques mois, quatre femmes ont été assassinées dans le quartier du Marais, à Paris. Toutes brunes et boulottes, toutes lardées de coups de couteau. Le commissaire Maigret enrage : pas une piste, pas un indice. Et voilà que l’assassin le défie, téléphonant lui-même à la police…

Ce serial killer des années 1950 opère en milieu bourgeois, s’épanouit comme une plante chétive et vénéneuse au creux de vieilles haines familiales et de poisseuses affaires de mœurs. Bref, un personnage de Simenon avant d’être un assassin. Exporté dans le Paris cartonneux du cinéma « qualité française », il est prétexte à une aventure policière solidement charpentée, avec ce qu’il faut de rebondissements, de coups de sifflet et de peinture sociale pittoresque.

Régnant comme un usurpateur magnifique sur ce ballet sans surprise, Jean Gabin détourne la pipe et le chapeau mou du commissaire Maigret à son profit. Membre d’une longue et disparate série d’incarnations de l’illustre flic, d’Har­ry Baur (avant lui) à Jean Richard ou Bruno Cremer (plus tard, pour la télévision), il n’est pas, de loin, le plus fidèle. Il s’approprie la puissance bougonne du héros de roman, sans écouter ni ses doutes ni ses ambiguïtés. Il invente un nouveau personnage, bourru, chaleureux, épatant : le commissaire Gabin.</desc>
    <credits>
      <actor>Lino Ventura</actor>
      <actor>Jean Desailly</actor>
      <actor>Guy Decomble</actor>
      <actor>Annie Girardot</actor>
      <actor>Paulette Dubost</actor>
      <actor>Jean Gabin</actor>
      <actor>Jean Debucourt</actor>
      <actor>Gérard Séty</actor>
      <actor>André Valmy</actor>
      <actor>Jeanne Boitel</actor>
      <actor>Hussenot Olivier</actor>
      <actor>Lucienne Bogaert</actor>
      <writer>Jean Delannoy</writer>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Rodolphe-Maurice Arlaud</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/05/47511af57c0c4411a7fcf62b23158187.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241212144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212153500">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le mouflon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Après avoir résisté aux attaques inlassables de l'homme, le mouflon doit aujourd'hui faire face à un ennemi plus sournois encore : le réchauffement climatique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/20/cbd0aa130bc7ce4c0fff933efba75f9d118e589e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212162000">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Les codes secrets</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Pour assurer leur subsistance, de nombreuses espèces animales vivent et se déplacent en groupe, adoptant pour cela des stratégies de communication variées.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/fdc46699ddbc436aa158dabf9bdaa328.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Bretagne Art déco de Yvonne Jean-Haffen - L'ao dai, silhouette des Vietnamiennes - Au Costa Rica, le pot-au-feu d'Andy - En Italie, on passe à table.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/c8fdc4026af64e028988447693de579f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Albuquerque, décor stupéfiant de "Breaking Bad" - Les Vosges, aux avant-postes du ski français - En République Tchèque, les quenelles aux fraises de Sandra - Au baseball, Taïwan déjoue les pronostics.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/02/890a7d0695728d99a7fde67e6acdc2ba9e8fcfaa_E534EF767A18729E5C9F753579819ED2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212183000">
    <title>La seconde vie des éoliennes</title>
    <desc lang="fr">En Europe, l'éolien joue un rôle central dans la transition énergétique. Parallèlement à la construction de nouveaux modèles, plus grands et performants, les anciennes installations suscitent un intérêt croissant. Les éoliennes usagées font ainsi l'objet d'un véritable commerce de seconde main : après avoir été exploitées sur un site, elles sont reconstruites ailleurs pour un nouveau cycle de vie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c25cd35e485e403bb1ee7c5066d7bacb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Inondations en Espagne : le pouvoir face à la boue</sub-title>
    <desc lang="fr">Le roi Felipe VI visé par des jets de boue. Cette photo illustre le drame du déluge qui s'est abattu en Espagne, dans la région de Valence, le 29 octobre 2024. Comment celui qui incarne la souveraineté la plus absolue de l'État, a-t-il pu se retrouver souillé de la sorte ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 12/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212204000">
    <title>Les papiers de l'Anglais</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Décembre 1999, dans le sud de l'Angola. Installés dans le désert, le réalisateur, poète et anthropologue lusophone Ruy Duarte de Carvalho et Jonas Trindade, son ami cuisinier, reçoivent un visiteur qui prétend savoir où trouver les "papiers de l'Anglais", des documents à la valeur hautement symbolique qui ont appartenu au père de Ruy. Les deux complices se lancent alors dans un périple en quête de ce trésor perdu. Au fil de leur voyage, ils découvrent un pays marqué par les stigmates du colonialisme, alors que resurgissent les souvenirs de leur rencontre épique et du parcours tumultueux de Jonas...</desc>
    <credits>
      <director>Sérgio Graciano</director>
      <actor>João Pedro Vaz</actor>
      <actor>Ribeiro Joana</actor>
      <actor>Caracol David</actor>
      <actor>Carolina Amaral</actor>
      <actor>Miguel Borges</actor>
      <actor>Délcio Rodrigues</actor>
      <actor>Carlos Agualusa</actor>
      <actor>Domingos Joaquim Pedro</actor>
      <actor>Sandra Gomes</actor>
      <actor>Xavier António</actor>
      <actor>Samuel Samuca</actor>
      <actor>Mariana Coxe</actor>
      <writer>José Eduardo Agualusa</writer>
      <writer>Ruy Duarte de Carvalho</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/119622478e1447bb83e2e4b8745c8fca.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212204000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212212500">
    <title>Les papiers de l'Anglais</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Toujours accompagné du fidèle Jonas, Ruy rencontre au cours de sa quête un certain Severo, qui lui remet une lettre de son défunt père. Troublé, l'écrivain réalisateur espère y trouver de nouveaux indices. Mais alors qu'il interroge Severo sur la manière dont il s'est procuré ce courrier, celui-ci entreprend de lui raconter sa vie marquée par l'indépendance de l'Angola en 1975. Replongeant dans son passé, il retrace notamment la période au cours de laquelle, avec son ami Kapa, lui, le citadin, s'est installé dans un village nommé Kuvale, où il s'est épris d'une guérisseuse aux puissants pouvoirs, Ulya, avant de l'épouser...</desc>
    <credits>
      <director>Sérgio Graciano</director>
      <actor>João Pedro Vaz</actor>
      <actor>Ribeiro Joana</actor>
      <actor>Caracol David</actor>
      <actor>Carolina Amaral</actor>
      <actor>Miguel Borges</actor>
      <actor>Délcio Rodrigues</actor>
      <actor>Carlos Agualusa</actor>
      <actor>Domingos Joaquim Pedro</actor>
      <actor>Sandra Gomes</actor>
      <actor>Xavier António</actor>
      <actor>Samuel Samuca</actor>
      <actor>Mariana Coxe</actor>
      <writer>José Eduardo Agualusa</writer>
      <writer>Ruy Duarte de Carvalho</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/b41c1344353949f089a4b71f2134d21b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212221500">
    <title>Les papiers de l'Anglais</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Obsédé par la lettre de son père, Ruy poursuit son périple avec Jonas. Désormais, son fougueux cousin Kaluter, venu du Portugal, les accompagne. Leur nièce Paula et son amie Camilla, une doctorante qui s'intéresse aux zones d'ombre de l'Angola au XVIIIe siècle, ont également rejoint le trio. Leur quête les amène à traverser de somptueux paysages et à adopter le rythme des populations locales. Malgré les tensions avec Kaluter, qui reproche à Ruy d'être resté en Angola après l'indépendance du pays, la petite troupe se dirige vers le village de Kuvale. Les "papiers de l'Anglais" semblent à portée de main...</desc>
    <credits>
      <director>Sérgio Graciano</director>
      <actor>João Pedro Vaz</actor>
      <actor>Ribeiro Joana</actor>
      <actor>Caracol David</actor>
      <actor>Carolina Amaral</actor>
      <actor>Miguel Borges</actor>
      <actor>Délcio Rodrigues</actor>
      <actor>Carlos Agualusa</actor>
      <actor>Domingos Joaquim Pedro</actor>
      <actor>Sandra Gomes</actor>
      <actor>Xavier António</actor>
      <actor>Samuel Samuca</actor>
      <actor>Mariana Coxe</actor>
      <writer>José Eduardo Agualusa</writer>
      <writer>Ruy Duarte de Carvalho</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/23981c96e1374fbd894602ff3c2954b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212230000">
    <title>Camilla : Maîtresse, épouse, reine consort</title>
    <desc lang="fr">Camilla Parker Bowles s'est heurtée à bien des obstacles avant d'être acceptée par la famille royale et le peuple britannique. Le jubilé de platine d'Elisabeth II, en 2022, a marqué un tournant : à cette occasion, la souveraine a annoncé que la seconde épouse de Charles obtiendrait le statut de reine consort lorsque celui-ci accéderait au trône. Cet "adoubement" est venu récompenser la constance et la discrétion de Camilla, ainsi que son engagement humanitaire et caritatif. Tout en animant un club de lecture sur Instagram, la reine Camilla parcourt désormais le pays, armée de son humour et de sa sincérité. Les Britanniques sont désormais une majorité à la plébisciter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/16d4a08b6d014d28b0fcafd855a1f97f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212230000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212234500">
    <title>Le roi Charles III</title>
    <desc lang="fr">Lors de son premier discours en septembre dernier, le roi Charles III promettait de servir les Britanniques toute sa vie, reprenant les mots employés par sa défunte mère, lors de son accession au trône en 1952. Si le nouveau souverain pourra s'inspirer du dévouement dont Elizabeth II a fait preuve tout au long de son règne, son histoire personnelle contraste singulièrement avec celle de la souveraine entrée dans la légende du siècle. Quelles conséquences la mort tragique de la princesse Diana a-t-elle eues sur sa vie et sa réputation ? Comment la présence de sa seconde épouse Camilla à ses côtés est-elle perçue par les Britanniques ? Hier considéré comme un éternel héritier, marginal, briseur de mariage et écologiste illuminé, celui qui sera couronné le 6 mai prochain a su au fil des ans conquérir la population du Royaume-Uni.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/2942843d4d394c32a5bfdb96aacfa8e4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241212234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241213023000">
    <title>Le moine noir</title>
    <desc lang="fr">Intellectuel surmené, emporté par ses espoirs de liberté et de grandeur, Andreï Kovrine décide de prendre du repos à la campagne chez son vieil ami Pessotski et sa fille Tania. Dans l'immense jardin de la propriété, dédié à la production de fruits, de blé et d'orge pour lesquels son hôte se dévoue sans compter, il voit apparaître le fantôme d'un moine noir, qui hantera son séjour jusqu'à le faire basculer dans la folie.</desc>
    <category lang="fr">contemporain</category>
    <length units="minutes">165</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/26/c2ed01c1bca86134ce80bbee071d1ac06ee4b14e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
