<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240814235500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815013000 +0200">
    <title>Shakira : "Oral Fixation Tour"</title>
    <desc lang="fr">Filmée en 2006, en Floride et à Porto Rico, lors de la tournée "Oral Fixation", la chanteuse colombienne Shakira interprète ses plus grands tubes pop : "La Tortura", en duo avec Alejandro Sanz, "Whenever, Wherever", "Underneath Your Clothes", "Inevitable", "Don't Bother", "Hey You", et le hit mondial "Hips Don't Lie" (en duo avec Wyclef Jean).</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/01/4856080033c84e89b9c2f8a9ec4b058f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815013000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815014000 +0200">
    <title>Yugo</title>
    <desc lang="fr">L'itinéraire d'une femme et d'un homme contraints de quitter leur campagne natale pour la périphérie de Bogotá et travailler dans l'industrie automobile.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : court métrage d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/01/625e43314b1542d292f9cac3139fc929.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815014000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815031000 +0200">
    <title>Faites l'amour, pas la guerre</title>
    <desc lang="fr">Allemagne de l'Ouest, 1983. Ursula, 17 ans, vit à la campagne auprès de parents conservateurs, qui la destinent à l'école ménagère. Elle s'y oppose catégoriquement, aspirant surtout à perdre sa virginité. Pour ce faire, elle jette son dévolu sur l'un de ses professeurs, le charismatique Siegfried Grimm, écolo, pacifiste et adepte avant l'heure du "polyamour". Mais Grimm semble intéressé par tout le monde sauf par Ursula. Quand, entre autres conquêtes, il séduit une personne très proche d'Ursula, celle-ci décide de se venger. - Critique : Les fictions allemandes qui ne se déroulent ni lors de la Seconde Guerre mondiale, ni lors de la chute du Mur sont assez rares pour être signalées. C’est le cas de ce récit d’apprentissage qui évoque, en 1983, les derniers feux du mouvement hippie. Paradoxalement, les répliques de cette contre-culture se font désormais ressentir jusque dans les provinces les plus conservatrices de la RFA. Là, Ursula, 17 ans, croit trouver le prince charmant en la personne de son nouveau prof de biologie, pacifiste, antinucléaire et surtout charismatique. Ce séducteur désinvolte libère sexuellement tout le village, sauf Ursula, qui a pourtant adopté le progressisme dans l’espoir de perdre sa virginité. Heureusement, sa revanche s’inspirera des Monty Python, plutôt que de la Fraction Armée rouge.

C’est le charme et la limite de cette comédie qui, sans franchir la ligne de la caricature, de la nostalgie, aligne les mots-clés de l’époque de façon mécanique. On en retient le personnage de la mère d’Ursula, artiste frustrée qui transforme un plateau de charcuterie en Mondrian et dont la pratique obsessionnelle du crochet et du macramé se répand sur les murs. Elle est l’âme de cette satire : désireuse d’un nouveau départ et rongée par ses peurs, souvent inconscientes, jusqu’à rester piégée dans un rôle traditionnel.</desc>
    <credits>
      <actor>Beyer Hermann</actor>
      <actor>Ackermann Heide</actor>
      <actor>Barbara Philipp</actor>
      <actor>Stetter Florian</actor>
      <actor>Thorsten Merten</actor>
      <actor>Britta Hammelstein</actor>
      <actor>Oskar Bökelmann</actor>
      <actor>Maria Anna</actor>
      <actor>Christina Große</actor>
      <actor>Menzel Leander</actor>
      <actor>Zoe Moore</actor>
      <actor>Florkowski Anna</actor>
      <writer>Lüschow Petra</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/ab8dcd56-82bb-49c5-a92e-04129170f792.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240815031000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815040500 +0200">
    <title>Sur les routes éternelles de Samarkand</title>
    <desc lang="fr">A la faveur de l'exposition "Splendeurs des oasis d'Ouzbékistan" au Louvre, un voyage dans la cité mythique de Samarkand, fabuleux mille-feuille de civilisations.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/11/14/1041395c8744d3fc910a29bec58364221571b02d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815040500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815043100 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Amazonie : un peuple oublié</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Réputée hostile, l'Amazonie a longtemps été considérée comme un territoire vierge, quasi déserté par l'homme : des vues aériennes contredisent cette théorie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/17/c71967eef959d1547863a53a7ea964498cda30f8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815043100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815055500 +0200">
    <title>La sage-femme est un homme !</title>
    <desc lang="fr">Le métier de sage-femme est traditionnellement exercé par des femmes. Sur les quelque 27. 000 personnes qui exercent cette profession en Allemagne, seule une trentaine sont des hommes. En France, les maïeuticiens sont plus nombreux. À quoi tient cette sous-représentation masculine outre-Rhin ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/b400efd1b47a483dadf9f9df2f818dee.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815065000 +0200">
    <title>Turquie : Les graines du labeur</title>
    <desc lang="fr">Dans les montagnes qui bordent la mer Noire, le quotidien d'une cultivatrice septuagénaire qui perpétue les traditions transmises dans sa famille de génération en génération.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/10/1652e48f08a6897528f81bc5eee5aa6a259a89f0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815075000 +0200">
    <title>Norvège, la princesse des rennes</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/24/c9e7e7f437ec956468ed434e6c6ae6b04c3190ae.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Caucase rebelle du poète Lermontov - En Bretagne, le cheval ça vous gagne - En Belgique, la guerre vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Ontario de l'écrivaine Alice Munro, le gorille de la forêt gabonaise et le lourd secret d'une star hollywoodienne en Tasmanie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/06/1482e32617f5f82c6bad9b3202a77e15991d5a7a_1A45C52E13148DE0D36B6753A648FF54.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815105000 +0200">
    <title>Yellowstone : Nature extrême</title>
    <desc lang="fr">A Yellowstone, l'hiver est la saison de tous les combats. Pendant plus de la moitié de l'année, des températures polaires et un épais manteau blanc s'abattent sur l'immense territoire de près de 9000 kilomètres carrés. Si la migration et l'hibernation offrent un peu de répit à certains animaux, d'autres doivent esquiver les pièges mortels des congères, ruser pour se nourrir et déjouer les assauts de prédateurs. Des conditions extrêmes que le plus ancien parc naturel au monde, créé en 1872, doit à sa géographie physique unique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/19/19a4a0d319aa5fa300ecb2b8ac9bde711bdc9d1a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240815105000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815114500 +0200">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le glouton</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Infatigable vagabond en perpétuelle quête de nourriture, le bien nommé glouton affectionne les régions inhabitées de la Finlande. Ce mammifère n'hésite pas à s'attaquer à des rennes ou des élans dont il fait ensuite provision, au grand dam des éleveurs locaux.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/20/2b196ebc-ada9-4723-937b-a1c85130ebf1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815114500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815124000 +0200">
    <title>Secrets sauvages du patrimoine</title>
    <sub-title>Mont-Saint-Michel, la baie des merveilles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Chaque année, plus de trois millions de pèlerins et touristes arpentent le Mont-Saint-Michel, prouesse architecturale érigée à fleur de roche. Initialement édifice religieux puis tour à tour bastion de défense et prison d'État, cet étendard du patrimoine hexagonal n'est pas seulement un site classé à l'Unesco. Depuis cet éperon majestueux qui émerge comme par miracle au-dessus des flots, les visiteurs dominent une baie et ses sables mouvants soumis aux caprices de la nature. Des dunes aux vastes prés salés, cette zone rythmée par les marées abrite un véritable havre de biodiversité. Sanctuaire pour des milliers d'oiseaux migrateurs, refuge inattendu pour la colonie la plus méridionale d'Europe de phoques communs, le Mont-Saint-Michel abrite bien d'autres merveilles que son patrimoine bâti.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/14/44658ba5b47f4719b538687466cde975.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815124000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815130000 +0200">
    <title>Faire l'histoire</title>
    <sub-title>L'ostrakon, un tesson d'argile pour voter l'exil</sub-title>
    <desc lang="fr">Le mot ostracisme, qui désigne l'exclusion, vient du grec ostrakon, soit un tesson d'argile sur lequel était inscrit le nom de celui que l'on voulait exiler.</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/12/866979b164f9ccab20c72990d609ce18288da192.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815133500 +0200">
    <title>Chasse en Laponie : les Samis face à l'Etat suédois</title>
    <desc lang="fr">En Suède, la Cour suprême a octroyé aux Samis le droit exclusif de pêche et de chasse du petit gibier. Une victoire historique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/17a98ebd-b82c-4946-948d-67d54354474d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815152000 +0200">
    <title>Ivanhoé</title>
    <desc lang="fr">Le roi d'Angleterre, Richard Coeur de Lion, s'est mystérieusement évaporé sur le chemin du retour, après avoir longtemps guerroyé en Terre sainte. Ivanhoé, un noble Saxon à la fidélité inébranlable, part à sa recherche et retrouve sa trace en Autriche. Le roi Richard y est retenu captif par le duc Léopold qui, voyant bien le profit qu'il pourrait tirer de son prestigieux prisonnier, exige en échange de sa libération une somme faramineuse. Ivanhoé se hâte de regagner l'Angleterre. Son père le renie. Le prince Jean sans Terre, frère du roi, entend bien ne pas s'acquitter de la rançon et conquérir ainsi le trône. C'est auprès de la communauté juive d'Angleterre qu'Ivanhoé trouve quelque écho à sa demande... - Critique : Ivanhoé, le preux chevalier saxon dévoué à la cause du roi Richard, affronte les chevaliers normands du félon prince Jean, et fait battre le coeur de deux beautés, l’une saxonne, l’autre juive... Richard Thorpe, grand artisan de la MGM, réussit de flamboyantes scènes d’action : le tournoi d’Ashby et l’attaque du château de Torquilstone (où Ivanhoé doit une fière chandelle aux archers de Robin des bois, dont la tenue, pour une fois, n’est pas verte) ont vraiment du panache. Mais la force dramatique d’Ivanhoé est ailleurs, dans l’amour brûlant qu’éprouve le cruel Normand Bois-Guilbert (fascinant George Sanders, auquel TCM tend hommage tout le mois) pour la juive Rebecca, qui préférerait mourir plutôt que de lui appartenir. Le dernier duel est digne des plus grandes tragédies. Bois-Guilbert affronte une dernière fois Ivanhoé pour décider du sort de Rebecca. S’il perd, elle vivra. S’il gagne, elle sera conduite au bûcher... L’honneur ou l’amour. Il sera trop tard quand la superbe et pieuse « infidèle » (Elizabeth Taylor, beauté de jais) comprendra que lui seul aurait su l’aimer. A travers Rebecca et son père, Isaac d’York, c’est aussi le statut des juifs, éternels apatrides, qui est superbement évoqué. Les mots sont plus nobles que les épées dans ce classique où l’on donnerait un royaume pour un amour.</desc>
    <credits>
      <director>Richard Thorpe</director>
      <actor>Finlay Currie</actor>
      <actor>Guy Rolfe</actor>
      <actor>Emlyn Williams</actor>
      <actor>Taylor Elizabeth</actor>
      <actor>Joan Fontaine</actor>
      <actor>Robert Taylor</actor>
      <actor>Aylmer Felix</actor>
      <actor>De Francis</actor>
      <actor>Wooland Norman</actor>
      <actor>Sydney Basil</actor>
      <actor>George Sanders</actor>
      <actor>Robert Douglas</actor>
      <writer>Aeneas MacKenzie</writer>
      <writer>Marguerite Roberts</writer>
      <writer>Langley Noel</writer>
    </credits>
    <date>1952</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/19280161_18CB2A80E3E6A0E300BBDA38AC3DF015.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240815152000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815172500 +0200">
    <title>Mont-Saint-Michel : le labyrinthe de l'archange</title>
    <desc lang="fr">Comment le Mont-Saint-Michel, ce modeste îlot de granit, perdu entre la Bretagne et la Normandie, a-t-il traversé les siècles contre vents et marées ? Refuge d'ermites, sanctuaire dédié au culte de saint Michel, puissant monastère bénédictin, écrin de splendeurs romanes et de merveilles gothiques, forteresse invincible, enfer carcéral, monument classé : au fil de sa chaotique destinée, le Mont-Saint-Michel a connu d'innombrables métamorphoses qui continuent de questionner les spécialistes. A l'occasion d'un récent chantier de restauration, archéologues, historiens et scientifiques se sont de nouveau penchés sur les énigmes du monument.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/072f9cd12ecc7089404b2a18a589215c347617cc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240815172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Irène Frain à Lorient, au nom du père et de la mer - Le taro, ancêtre sacré des Hawaiiens - À Chypre, à bas les barbes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Cameroun de l'écrivain Eugène Ébodé, le vin chilien, la dynastie de femmes fortes en Louisiane.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/07/8605cbb3304ca41120f793b6ee1992e5d6d29fdf_1A45C52E13148DE0D36B6753A648FF54.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815194500 +0200">
    <title>Madagascar : les gangs de lémuriens</title>
    <sub-title>Sur le chemin de l'indépendance</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans la réserve malgache de Berenty, les bandes rivales de lémuriens luttent pour leur survie. Les petits grandissent, ce qui fait vaciller la hiérarchie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/03/1f793dd191e931e093a4633edf15311266428e76_78D1CAC612CAC9CC7A67CC517D7FEF5A.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 15/08/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Jean-Mathieu Pernin et son équipe présentent une version estivale de "28 minutes", à siroter après la plage.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815205500 +0200">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Judo</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:20 - Sur un tatami de judo, une otarie arbitre une confrontation entre deux colosses...</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/02/07a5cd6280c242d5a193dd306972c18f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.19.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240815205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815222500 +0200">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>Les jumeaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:2 - Après le suicide d'un homme travaillant pour un consortium immobilier, Nora s'intéresse au patron de la structure, Whilelm Bauer, soupçonné de blanchiment d'argent et de falsification de comptes. Parallèlement, la société familiale Stromma Cement Inc., aux prises avec de graves difficultés financières, s'apprête à conclure un gros contrat en vendant un terrain à la municipalité. Mais la directrice, Eva, est hospitalisée après une alerte cardiaque. Elle confie à sa fille Jonna les rênes de la négociation, au détriment de Sebastian, son frère jumeau, jugé trop inconstant et dépensier. Criblé de dettes de jeu, celui-ci se rapproche de Whilelm Bauer et lui propose de lui céder le terrain en échange d'une rétrocommission... - Critique : C’est l’été sur l’île au large de Stockholm. Le jeune Benjamin a du mal à s’éloigner de ses parents et à se faire des amis. Son père l’inscrit au camp de voile, mais un homme inquiétant rôde… Pendant ce temps, Thomas traque de mystérieux siphonneurs d’essence de bateau en tentant d’oublier ses problèmes conjugaux.

Une fois n’est pas coutume, l’île de Sandhamn, sous ses dehors paradisia­ques, abrite les secrets les plus noirs… La formule a fait ses preuves et cette enquête n’est certes pas déplaisante. Mais elle se révèle trop languissante pour séduire tout à fait, à l’image de ses protagonistes, décidément bien fades. Et com­me il faut attendre quarante-cinq minutes avant que survienne l’événement déclencheur de l’intrigue, notre patience est mise à l’épreuve. Un épisode en dessous de la moyenne, donc.</desc>
    <credits>
      <director>Mattias Ohlsson</director>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Carlsson Ing-Marie</actor>
      <actor>Nilsson Cecilia</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Nicolai Cleve</actor>
      <actor>Hammarsten Gustaf</actor>
      <actor>Garbi Yasmine</actor>
      <actor>Axelsen Leona</actor>
      <actor>Wilhelmsen Kjell</actor>
      <actor>Hampus Hallberg</actor>
      <actor>Shirin Golchin</actor>
      <actor>Kassel Ulving</actor>
      <writer>Sara Heldt</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/d28adca1-1440-4aca-94db-26e85c0479c2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240815222500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240815231500 +0200">
    <title>Le monde de demain</title>
    <sub-title>Trocadéro</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - 1983, en région parisienne. Daniel, un jeune DJ passionné de funk, revient de San Francisco, où il a découvert la culture hip-hop. De leur côté, Bruno, un adolescent discret doué au football, et Didier, un garçon flambeur élevé par un père violent, coulent des jours plus ou moins tranquilles dans une cité de Saint-Denis. Après avoir assisté à une démonstration de breakdance sur le parvis du Trocadéro, Bruno et Didier se rapprochent. Daniel, lui, fait ses premières armes de scratcheur dans une radio pirate, bien décidé à faire connaître au public français la musique de demain... - Critique : Une paire de chaussons de kung-fu discute avec une basket trouée dont la gueule ouverte profère des vindictes racistes contre les babouches et assimilées : « Ici, c’est la France, le pays des chaussures [...], rentrez chez vous ! » Spectacle de marionnettes revisité, la scène d’ouverture du Monde de demain en dit long sur l’esprit de cette série consacrée aux débuts du duo NTM, avec sa façon de raconter la grande histoire par la petite et de dégainer une pensée politique vive et railleuse.Aux manettes, le duo de réalisateurs Katell Quillévéré-Hélier Cisterne s’attache ici à capter la naissance d’un mouvement, au sens figuré comme au sens propre. Le rap, le hip-hop, le graf : la série s’approche des gestes qui les constituent, capte le regard émerveillé des minots de Seine-Saint-Denis, Didier Morville et Bruno Lopes (pas encore JoeyStarr et Kool Shen), qui assistent à une démonstration de hip-hop au Trocadéro . Tout ce qu’il y a d’artisanal dans l’art et de crève-la-dalle dans l’ardeur à s’en sortir. La série fusionne le message artistique et politique incarné par deux mioches, mastodontes en puissance, qui rappent ce qu’on tentait de camoufler hier et qui est plus d’actualité que jamais : le système a prévu une place pour eux – et, spoiler, ce n’est pas le devant de la scène (mais l’usine ou l’armée, comme le résume un pote de la bande).Dans la peau de JoeyStarr, Melvin Boomer, jeune danseur, compose le plus séduisant des arrogants, un genre de capitaine Fracassé qui prend le malheur de haut et l’insolence comme seul drapeau. Empreint de la détermination chargée de mystère qu’on lui connaît, Anthony Bajon dessine un Kool Shen tiraillé entre fidélité familiale et désir d’accomplissement. Avec fougue et tendresse, Le Monde de demain brosse le portrait de gamins pauvres avec de grandes ailes dans le dos. Des héros populaires, une série qui inscrit avec éclat le rôle de la culture urbaine dans notre imaginaire commun et fait résonner l’histoire des luttes, ici et maintenant. Sur l’échelle de Richter de la fiction française, on est soufflé avant d’avoir pu mesurer l’ampleur de la secousse.</desc>
    <credits>
      <actor>Yannick Choirat</actor>
      <actor>Sy Ismaël</actor>
      <actor>Hiron Emmanuelle</actor>
      <actor>Joshua Raccah</actor>
      <actor>Anthony Bajon</actor>
      <actor>Andranic Manet</actor>
      <actor>Bonnel Victor</actor>
      <actor>Laïka Blanc-Francard</actor>
      <actor>Melvin Boomer</actor>
      <actor>Léo Chalié</actor>
      <actor>Elga Gnaly</actor>
      <actor>Elsa Gnaly</actor>
      <writer>Vincent Poymiro</writer>
      <writer>Hélier Cisterne</writer>
      <writer>Katell Quillévéré</writer>
      <writer>Chevènement Raphaël</writer>
      <writer>David Elkaïm</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/02/d1d6dc288b60463cacd653b12637a131.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240815231500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240816000500 +0200">
    <title>Le monde de demain</title>
    <sub-title>Grange-aux-Belles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - 1984. Vivi partage un appartement avec sa mère dans le XIIIe arrondissement. La jeune fille, qui tague les murs des Olympiades avec sa copine Dora, s'invente le surnom de Lady V. Daniel, lui, s'est installé avec Béatrice qui travaille comme danseuse dans un bar à hôtesses. Malgré son manque de moyens, il se lance dans l'enregistrement de son premier disque. A Saint-Denis, Bruno et Didier s'entraînent au breakdance avec l'objectif de défier Solo, un des meilleurs de la discipline... - Critique : Une paire de chaussons de kung-fu discute avec une basket trouée dont la gueule ouverte profère des vindictes racistes contre les babouches et assimilées : « Ici, c’est la France, le pays des chaussures [...], rentrez chez vous ! » Spectacle de marionnettes revisité, la scène d’ouverture du Monde de demain en dit long sur l’esprit de cette série consacrée aux débuts du duo NTM, avec sa façon de raconter la grande histoire par la petite et de dégainer une pensée politique vive et railleuse.Aux manettes, le duo de réalisateurs Katell Quillévéré-Hélier Cisterne s’attache ici à capter la naissance d’un mouvement, au sens figuré comme au sens propre. Le rap, le hip-hop, le graf : la série s’approche des gestes qui les constituent, capte le regard émerveillé des minots de Seine-Saint-Denis, Didier Morville et Bruno Lopes (pas encore JoeyStarr et Kool Shen), qui assistent à une démonstration de hip-hop au Trocadéro . Tout ce qu’il y a d’artisanal dans l’art et de crève-la-dalle dans l’ardeur à s’en sortir. La série fusionne le message artistique et politique incarné par deux mioches, mastodontes en puissance, qui rappent ce qu’on tentait de camoufler hier et qui est plus d’actualité que jamais : le système a prévu une place pour eux – et, spoiler, ce n’est pas le devant de la scène (mais l’usine ou l’armée, comme le résume un pote de la bande).Dans la peau de JoeyStarr, Melvin Boomer, jeune danseur, compose le plus séduisant des arrogants, un genre de capitaine Fracassé qui prend le malheur de haut et l’insolence comme seul drapeau. Empreint de la détermination chargée de mystère qu’on lui connaît, Anthony Bajon dessine un Kool Shen tiraillé entre fidélité familiale et désir d’accomplissement. Avec fougue et tendresse, Le Monde de demain brosse le portrait de gamins pauvres avec de grandes ailes dans le dos. Des héros populaires, une série qui inscrit avec éclat le rôle de la culture urbaine dans notre imaginaire commun et fait résonner l’histoire des luttes, ici et maintenant. Sur l’échelle de Richter de la fiction française, on est soufflé avant d’avoir pu mesurer l’ampleur de la secousse.</desc>
    <credits>
      <actor>Yannick Choirat</actor>
      <actor>Sy Ismaël</actor>
      <actor>Hiron Emmanuelle</actor>
      <actor>Joshua Raccah</actor>
      <actor>Anthony Bajon</actor>
      <actor>Daouda Keita</actor>
      <actor>Andranic Manet</actor>
      <actor>Bonnel Victor</actor>
      <actor>Laïka Blanc-Francard</actor>
      <actor>Melvin Boomer</actor>
      <actor>Léo Chalié</actor>
      <actor>Elsa Gnaly</actor>
      <writer>Vincent Poymiro</writer>
      <writer>Hélier Cisterne</writer>
      <writer>Katell Quillévéré</writer>
      <writer>Chevènement Raphaël</writer>
      <writer>David Elkaïm</writer>
      <writer>Nour Ben</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/02/2e5f925666a64d5d94720c8ac2b6e119.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
