<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250403235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404005000">
    <title>Alger confidentiel</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - La CIA fait chanter le général Soudani avec un enregistrement. En Allemagne, Katharina Prinz débusque une taupe au ministère des Affaires étrangères qui avoue travailler pour les fabricants d'armes. Dans la campagne kabyle, Ralf rejoint au cachot le marchand d'armes kidnappé. Les opposants au régime, qui l'ont violenté, cherchent à intercepter la livraison d'armes destinée à l'Algérie... - Critique : Au cours d’un déplacement à Alger, un marchand d’armes allemand venu faire affaire avec le régime est kidnappé par un groupe armé. Berlin charge son concitoyen Ralf Eley, employé de l’ambassade locale, de le retrouver. Commence dès lors pour lui, et le spectateur dans son sillage, une enquête à haut risque et pas du tout officielle, qui l’emmène des arcanes d’un pouvoir algérien crépusculaire aux montagnes de Kabylie, sur fond de menaces terroristes et d’amours interdites.

Réalisé par Frédéric Jardin, précédemment aux commandes de plusieurs saisons de Braquo et d’Engrenages, ce thriller géopolitique touffu se révèle assez prenant pour peu qu’on lui pardonne son efficacité très codifiée. À défaut d’être toujours subtile, la partie algérienne de l’intrigue, qui porte indéniablement la patte d’Abdel Raouf Dafri, est la plus intéressante. Co-auteur d’Un prophète, de Jacques Audiard, et créateur de la série La Commune, le scénariste adapte ici un roman allemand à succès signé Oliver Bottini, et s’attache par petites touches à dépeindre le climat de l’Algérie, dont il est originaire : les tensions récentes autour de la succession de Bouteflika, mais aussi les souvenirs de la décennie sanglante qui émaillent certains dialogues (parfois même avec humour) comme les destins de plusieurs personnages.</desc>
    <credits>
      <director>Frédéric Jardin</director>
      <actor>Martin Brambach</actor>
      <actor>Graïa Hammou</actor>
      <actor>Ken Duken</actor>
      <actor>Anna Schudt</actor>
      <actor>Olivier Chantreau</actor>
      <actor>Isaak Dentler</actor>
      <actor>Idir Chender</actor>
      <actor>Hania Amar</actor>
      <actor>Sofiane Zermani</actor>
      <actor>Dali Benssalah</actor>
      <actor>Raphael Acloque</actor>
      <actor>Caroline Hanke</actor>
      <writer>Abdel Raouf</writer>
      <writer>Oliver Bottini</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/aaa411933e694995be0ac667e64d157a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250404005000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404021900">
    <title>Le circuit du Nürburgring : La légende de l'enfer vert</title>
    <desc lang="fr">De la construction de sa piste, débutée en 1925, jusqu'à aujourd'hui, retour sur un siècle d'histoire du Nürburgring, le légendaire circuit automobile allemand.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">89</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/69ec915d8a824a63b310d5d662b038a3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404021900" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">41</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404035500">
    <title>La harde sauvage : Libres chevaux de Sardaigne</title>
    <desc lang="fr">Sur le plateau volcanique de Giara di Gesturi, en Sardaigne, des centaines de chevaux sauvages galopent en liberté sous le regard d'un marcheur solitaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/4a54efbfdb794b9b910e6b73d6404707.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404042500">
    <title>Ma soeur, atteinte de la maladie de Charcot</title>
    <desc lang="fr">Britta est atteinte par la maladie de Charcot, ou sclérose latérale amyotrophique (SLA), une maladie neurologique incurable qui se développe à très grande vitesse. La plus grande inquiétude de Britta : qu'adviendra-t-il de son fils de 17 ans ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/0ee1f3771ee74ff4b7f4aa5c6eae5dea.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404052000">
    <title>Corse, les maquisards du feu</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'action des pompiers forestiers corses pour prévenir les incendies qui ravagent l'île et qui ont redoublé d'intensité depuis les années 60.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/ff629be29ffb4cdd8a5b3412c8117b01.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Allemagne : les Königsberger Klopse</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La boulette prussienne : le Königsberger Klopse - Le goût du pays : Franziska, une Allemande à la Réunion.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/791df56e420546d080a36618bc4745de.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Hector Malot en Normandie / Louisiane / Brésil</sub-title>
    <desc lang="fr">"Sans famille" en Normandie - En Louisiane, à la pêche aux écrevisses - Au Brésil, un psychiatre contre le racisme.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/12823f2f393f41509af36c03351fd826.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. À Londres, Mary Quant libère le corps - En Finlande aussi on danse le tango - Au Costa Rica, le gâteau au manioc de Geraldina - À Saint-Pierre-et-Miquelon, des ondes solidaires.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/3f10182f596f4be39ea3a25572971775.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404081000">
    <title>Une année sauvage autour de la Terre</title>
    <sub-title>Janvier-février : l'année commence</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En janvier, dans l'Arctique, un ours blanc erre, à la merci des éléments. Des créatures choisissent d'échapper au froid, comme les lamantins, qui se rassemblent en Floride.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/04/0547b067f4924b90a877fe76dc7ef44d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404085500">
    <title>Une année sauvage autour de la Terre</title>
    <sub-title>Mars-avril : le temps du renouveau</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En mars, la floraison des cerisiers éblouit les Japonais, annonçant l'arrivée du printemps dans l'hémisphère Nord. L'allongement des journées déclenche des événements spectaculaires dans la nature.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/a76d84b43a0043a1bd06bf9eeeb69618.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404094000">
    <title>Une année sauvage autour de la Terre</title>
    <sub-title>Mai-juin : un équilibre fragile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Au mois de mai, la nature déploie toute sa puissance. En Amérique du Nord, de violentes tornades ravagent les plaines et des troupeaux de mustangs sauvages déferlent dans les prairies. En Asie du Sud-Est, l'arrivée de la mousson inonde le sous-continent. La fin de la sécheresse en Afrique australe fait des victimes parmi les troupeaux d'éléphants, qui servent de repas aux vautours, aux chacals et aux lions. En Australie, des seiches géantes convergent pour leur parade nuptiale. Le 21 juin marque le début officiel de l'été dans l'hémisphère Nord. La nourriture abonde pour les faucons crécerelles qui nichent dans les murs des châteaux.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/93beaf53d9124c309166f64ef9954f51.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404110000">
    <title>Mexique, les amoureux du danzon</title>
    <desc lang="fr">Le danzon est une danse mexicaine qui trouve son origine dans la contredanse française. Après avoir traversé l'Atlantique dans les cales des navires négriers, elle est passée par Cuba avant d'arriver au Mexique au début du XXe siècle. Cette tradition est encore bien vivante à Mexico et notamment chez les seniors pour qui le danzon est une célébration de la vie, de l'amour et de l'esprit de communauté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/7bbcbd583f7f4ce48d64404f8cddb830.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404113500">
    <title>Turquie : ces femmes devenues maires</title>
    <desc lang="fr">Du lundi au vendredi, un reportage raconte les Européens dans toute leur diversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/27/6760e2803eca4edb8fef11473dd44eb3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404132500">
    <title>La fille inconnue</title>
    <desc lang="fr">Un soir, alors qu'elle travaille avec son assistant, Jenny Davin, médecin généraliste, n'ouvre pas la porte de son cabinet à une jeune femme. Celle-ci est retrouvée morte quelques heures plus tard. Jenny l'apprend au cours de l'enquête et découvre en même temps que la victime ne peut pas être identifiée. Jenny comprend également que cette affaire n'est pas vraiment une priorité pour la police. Rongée par la culpabilité et contre l'avis des forces de l'ordre, elle décide de mener sa propre enquête. La jeune médecin, rapidement confrontée à l'agressivité de témoins récalcitrants et victime de menaces, est cependant déterminée à rendre son identité à la malheureuse... - Critique : Comme toutes les héroïnes des frères Dardenne, Jenny a une obsession. Elle veut racheter son erreur. La seule que cette perfectionniste ait commise. Un soir, alors que son cabinet médical était déjà fermé, elle a refusé d’ouvrir à une patiente, se sentant trop fatiguée pour bien s’occuper d’elle. Le lendemain, elle apprend que la jeune femme est morte à quelques mètres de sa porte. Personne ne la connaît, personne ne réclame sa dépouille. Faute d’avoir pu la sauver, Jenny va tout faire pour lui restituer son identité.

La mise en scène des Dardenne, plus posée, plus classique, mais aussi plus sèche que d’habitude, semble moins animée de ce sentiment d’urgence qui bouleversait tant dans La Promesse ou Le Fils. Jenny elle-même est, a priori, moins aimable que ses « grandes sœurs » de cinéma. Adèle Haenel l’incarne comme un petit soldat à l’air buté, qui refoule ses sentiments. Plus profondément, Jenny a tout d’une sainte (laïque, certes, mais sainte quand même) : elle amène ses interlocuteurs à confesser leurs fautes, et par là même, à retrouver leur dignité. À devenir meilleurs… Au fil de cette enquête aussi policière que morale, le film ne cesse de monter en puissance dramatique. Jusqu’à la révélation complète, déchirante, de la vérité dans une des scènes les plus fortes que les cinéastes aient jamais tournées.</desc>
    <credits>
      <actor>Yves Larec</actor>
      <actor>Olivier Gourmet</actor>
      <actor>Fabrizio Rongione</actor>
      <actor>Christelle Cornil</actor>
      <actor>Ben Hamidou</actor>
      <actor>Jérémie Renier</actor>
      <actor>Thomas Doret</actor>
      <actor>Adèle Haenel</actor>
      <actor>Olivier Bonnaud</actor>
      <actor>Nadège Ouedraogo</actor>
      <actor>Pierre Sumkay</actor>
      <actor>Louka Minnella</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/59bddf69dc8b40ff9a331c7da246570f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250404132500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404135500">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>La Réunion, au coeur des volcans</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - L'île de La Réunion invite à un voyage dans le temps volcanique. Le tout jeune Piton de la Fournaise est aujourd'hui l'un des volcans les plus actifs au monde.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/084276199e6c435aaa83e6cbef514e63.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404135500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404144000">
    <title>Rails d'antan</title>
    <sub-title>La Circumetnea en Sicile</sub-title>
    <desc lang="fr">Volcan actif le plus élevé d'Europe du haut de ses 3 352 mètres, l'Etna domine en majesté la Sicile. Depuis près de cent vingt ans, la Ferrovia Circumetnea, dernière ligne de chemin de fer à voie étroite de l'île encore en service, en fait presque entièrement le tour sur plus de 100 kilomètres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/512b815458d8428f81436d4209f4fabc.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404152500">
    <title>Rails d'antan</title>
    <sub-title>Le train de Bohinj en Slovénie</sub-title>
    <desc lang="fr">En Slovénie, la ligne de chemin de fer de Bohinj relie la cité industrielle de Jesenice, près de la frontière autrichienne, à la ville nouvelle de Nova Gorica, aux confins de l'Italie. Construite il y a plus d'un siècle sous la monarchie austro-hongroise, elle serpente à travers les Alpes juliennes et le Triglav, l'unique parc national du pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/083cdc049404430d99e83208714ae9fe.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Alsace enchantée de Gustave Doré - Dans la vallée des Amish - Le rhinograde du musée zoologique de Strasbourg.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Athènes, l'inspecteur Charitos enquête - En Brière, le marais des irréductibles - En Arizona, un baron sous les barreaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/4c0fb6dbdc154b9ea19ee6297e7d5fe3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404173000">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>Le sel</sub-title>
    <desc lang="fr">Chaque vendredi, Lucie Fischer-Chapalain, jeune chef franco-allemand, explore un aliment sous toutes ses facettes. Cette semaine : le sel.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/404161a1385446548d011f1c7740b79f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404174500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>La France et ses outre-mer : des territoires complexes</sub-title>
    <desc lang="fr">Les territoires d'Outre-mer, de la Réunion aux Antilles, en passant par la Guyane ou Mayotte, représentent un atout géopolitique majeur pour la France. Mais des fragilités économiques, sociales et démographiques accentuent les tensions locales et les inégalités avec la métropole.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/4bfd7c37581b40b08e5841b75a1de69e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 04/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404185100">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Élisabeth Quin du lundi au jeudi et Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404185100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404185500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>L'amourette</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:30 - Toutes les bonnes choses ont une fin, et quand la rentrée approche, il est temps de plier bagage. C'est la fin des vacances pour le général de Gaulle.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/415c222a19034a839a9c47adcb45bd70.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.29.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404203000">
    <title>A chacun ses ombres</title>
    <desc lang="fr">Alors que Katharina Tempel, commissaire à la PJ de Hambourg, est appelée pour enquêter sur la mort d'une jeune femme, elle découvre rapidement que l'affaire a des liens avec sa vie privée. Lena, la victime, se révèle être la soeur de Marita Rubesch, la psychologue auprès de laquelle la commissaire et son mari Volker, porte-parole de la police de Hambourg, ont commencé une thérapie de couple. Alors que Katharina et son collègue Georg se rendent dans une maison isolée, photographiée par Lena le soir de sa mort, ils y découvrent une femme en état de choc, qui été victime d'un viol la même nuit. Principal suspect des deux crimes, l'ex-compagnon de celle-ci invoque un alibi : il aurait passé la soirée avec Volker, rencontré dans un groupe de parole destiné aux hommes violents...</desc>
    <credits>
      <director>Jens Wischnewski</director>
      <actor>Petra Zieser</actor>
      <actor>Daemgen Holger</actor>
      <actor>Stetter Florian</actor>
      <actor>Shenja Lacher</actor>
      <actor>Euler Golo</actor>
      <actor>Stephan Szász</actor>
      <actor>Eichel Julischka</actor>
      <actor>Franziska Hartmann</actor>
      <actor>Jessica McIntyre</actor>
      <actor>Hanife Syleimani</actor>
      <actor>Davina Donaldson</actor>
      <actor>Michel Hoppe</actor>
      <writer>Rössler Elke</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/1a261f52c4454e7f981daf57efa55d8d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250404203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404212500">
    <title>Beyoncé &amp; Solange Knowles : reine de la pop et princesse soul</title>
    <desc lang="fr">Célébrissimes, les soeurs Knowles incarnent deux modèles de femmes fortes, même si elles affichent un style différent. L'une est sans doute la plus grande pop star de son époque, l'autre place l'exigence artistique au-dessus du succès commercial. Quand Beyoncé, née en 1981, est d'emblée érigée en vedette par ses parents, Solange, sa cadette de cinq ans, qui se revendique aujourd'hui womanist, un courant intersectionnel proche de l'afro-féminisme, a dû lutter pour être encouragée en tant qu'artiste. À Houston, au Texas, le duo grandit entre une mère inspirante, Tina, et un père, Mathew Knowles, qui aura été l'un des premiers hommes noirs à intégrer une école mixte dans le Sud ségrégationniste. Le patriarche ne manque pas d'ambition pour sa progéniture et Beyoncé devient leader des Destiny's Child, le groupe dont il est manager.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/78b0576e94c84078a8354b2d4c6051d1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250404212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404222000">
    <title>Rihanna : Ambassadrice pop</title>
    <desc lang="fr">"Petite chérie de la Barbade", Robyn Rihanna Fenty vit une enfance ordinaire dans une famille modeste jusqu'à ses foudroyants débuts dans la pop : lors d'un concours de jeunes talents de son lycée, elle est repérée par un producteur de musique new-yorkais qui lui écrit un premier single intitulé "Pon De Replay". Fort du timbre unique de la chanteuse, de son rythme dansant et de l'utilisation du dialecte barbadien, le titre propulse la jeune Rihanna sur la scène internationale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/fcffece36b7f43538407b3a812eea863.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
