<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250301232000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302001500 +0100">
    <title>Résilience, la force de rebondir</title>
    <desc lang="fr">La résilience, c'est quand la santé mentale et physique résiste aux traumatismes que la vie inflige. Pourtant, il n'y a pas d'égalité face aux coups durs : pourquoi certains parviennent-ils à aller de l'avant tandis que d'autres, dans des circonstances similaires, perdent pied, submergés par le stress et le mal-être ? Cette question intéresse de nombreux chercheurs en neuroscience, en psychiatrie ou en génétique, qui cherchent à en percer les mécanismes pour mieux comprendre et mieux traiter les maladies liées au stress. Alors qu'on estime à près d'un milliard le nombre de personnes dans le monde qui en souffrent, l'enjeu est de taille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/039c4723973b4d69aa0a77c92b075ba8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250302001500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302011500 +0100">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Univers imaginaires</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois courts métrages qui explorent des univers imaginaires : "Playing God" de Matteo Burani, "Video Game Auteur" de Txema Novelo, "Intelligence" de Jeanne Frenkel et Cosme Castro - Short Cuts : "Thelma et Louise" de Ridley Scott revu en une minute animée.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302011500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302020000 +0100">
    <title>L'envoûtement</title>
    <desc lang="fr">Dans un établissement maraîcher qui accueille et emploie des personnes en situation de handicap, un couple d'amoureux, Bruno et Céline, tous deux déficients mentaux, vit paisiblement. Excellent jardinier, le jeune homme vit en symbiose avec la nature, tandis que sa compagne, intuitive et prévenante, veille sur lui, et le rassure à la moindre inquiétude. Un jour, la jeune et jolie Lucie intègre l'équipe des éducateurs. Sans même lever les yeux vers elle, Bruno ressent un violent coup de foudre. Fasciné, envoûté, il épie Lucie, lui dérobe de menus objets qu'il contemple en secret. Céline se compare défavorablement à l'éducatrice et souffre en silence.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Paul Dubois</actor>
      <actor>Elise Lhomeau</actor>
      <actor>Manon Carpentier</actor>
      <actor>Guillaume Drouadaine</actor>
      <writer>Nicolas Giuliani</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : court métrage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/42563740_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302020000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302034500 +0100">
    <title>Meurtre dans un jardin anglais</title>
    <desc lang="fr">En ce bel été anglais de 1694, Neville, jeune dessinateur plein d'avenir bien qu'un peu indolent, savoure l'hospitalité offerte par les Herbert dans leur magnifique demeure de Compton Anstey. Il se voit prié par madame Herbert de réaliser douze dessins, douze représentations fidèles de leur superbe jardin. En échange de quoi, il sera rémunéré non seulement en espèces sonnantes et trébuchantes, mais aussi en nature, laquelle s'est montrée généreuse envers la dame. Neville se met au travail, sans s'apercevoir que ce paysage trop ordonné recèle d'étranges objets : des fragments de vêtements, une paire de bottes, une échelle, autant d'accessoires incongrus dans ce paysage bien ordonné, et dont le peintre reproduit fidèlement, sans la comprendre, la présence insolite. La fille de son hôtesse lui explique alors quels mystères se cachent là... - Critique : Mrs Herbert, épouse délaissée par un riche aristocrate anglais, passe un curieux marché avec M. Neville, peintre paysagiste réputé : elle lui commande huit dessins de la propriété, qu’elle paiera au prix fort, en argent et avec son corps. Peu à peu, le marché s’avère encore moins innocent que prévu.

Meurtre dans un jardin anglais révéla Peter Greenaway au grand public (éclairé), permettant à ce créateur érudit et éclectique (à la fois peintre, décorateur, muséographe…) de faire la carrière de cinéaste que l’on connaît. Le film est inclassable : l’étude psychologique s’y enrichit d’une énigme policière, la réflexion sur l’art est accompagnée d’un marivaudage pervers… La mise en scène prend la forme rigoureuse d’une composition géométrique : elle rejoint le découpage des cadres à perspective qu’utilise le héros, et sa systématisation est soulignée par la musique obsédante de Michael Nyman. Ce dispositif – premier jalon d’une réflexion sur le point de vue qui traversera toute l’œuvre de Greenaway – permet de tenir le spectateur en haleine, de le rendre de plus en plus attentif.

Comme dans un jeu des sept erreurs, il s’agit de guetter le détail qui fera sens : une échelle dans un tableau, une paire de bottes abandonnée en plein champ, la silhouette d’un homme en habit de cour, victime putative à laquelle il ne manque plus qu’un visage… Mais ici la résolution de l’énigme a moins d’importance que sa construction ; en d’autres termes, la mise en scène compte plus que le récit. Ce sont les limites d’un film à la fois brillant et vain, auquel on peut rester hermétique.</desc>
    <credits>
      <actor>Hugh Fraser</actor>
      <actor>Janet Suzman</actor>
      <actor>Dave Hill</actor>
      <actor>Neil Cunningham</actor>
      <actor>Anthony Higgins</actor>
      <actor>Suzan Crowley</actor>
      <actor>Tony Meyer</actor>
      <actor>Lynda La</actor>
      <actor>Nicolas Amer</actor>
      <actor>David Gant</actor>
      <actor>Anne-Louise Lambert</actor>
      <actor>David Meyer</actor>
      <writer>Peter Greenaway</writer>
    </credits>
    <date>1982</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/66fb1ea2932b4a519fb8f7ed4e5b1a47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250302034500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302042800 +0100">
    <title>Inde, la lutte à mains nues</title>
    <desc lang="fr">La lutte traditionnelle indienne, appelée "kushti", connaît un renouveau dans le pays. Les lutteurs mènent une vie d'ascète. Le succès peut leur ouvrir le marché du travail.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/19/cb1605ad-b3f7-40ec-9487-1ba77414a0e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302042800 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302050000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302050000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302052500 +0100">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Notre microbiote nous domine-t-il ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Le corps humain abrite quelque 30 milliards de microorganismes (bactéries, champignons, virus, algues). La composition de ce microbiote a un impact direct sur la santé. L'urbanisation, les règles d'hygiène ainsi que l'évolution de l'alimentation et des modes de vie conduisent cependant à une perte de biodiversité microbienne. Alors, comment regagner les microorganismes disparus ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/03/eb8601258ada4d0da14fae4ab72b29a6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302052500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302070500 +0100">
    <title>Ikea, le seigneur des forêts</title>
    <desc lang="fr">C'est une des enseignes préférées des consommateurs, qui équipe depuis des générations cuisines, salons et chambres d'enfants du monde entier. Depuis sa création en 1943 par le visionnaire mais controversé Ingvar Kamprad, et au fil des innovations – meubles en kit, vente par correspondance, magasins en self-service -, la petite entreprise a connu une croissance fulgurante, et a accompagné l'entrée de la Suède dans l'ère de la consommation de masse. Mais le modèle Ikea a un coût. Pour poursuivre son développement exponentiel et vendre toujours plus de meubles à bas prix, le géant suédois dévore chaque année 20 millions de mètres cubes de bois, soit 1 % des réserves mondiales de ce matériau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/14/0a37d461acd94693800f256771bad15b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250302070500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302072000 +0100">
    <title>Faire l'histoire</title>
    <sub-title>Le maillot de foot, l'étoffe populaire des héros</sub-title>
    <desc lang="fr">Entre relique imaginaire et prêt à porter, le maillot du joueur de football semble conférer d'un pouvoir magique à partager.</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/2bce53f0893122c4f6268ca1ff0aabd457214492.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302072000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302075000 +0100">
    <title>Kids</title>
    <sub-title>La conscience corporelle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Chez les enfants, l'apparence suscite questions et curiosité, mais peut devenir source de mal-être. Comment comprendre son corps et accepter son image ?</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/17/590533a7fa7147b7bf61a6b401e55793.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302080500 +0100">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">ARTE Junior, le mag</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302080500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302083000 +0100">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Qu'est-ce qui nous rend dépressifs ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Plus d'une personne sur cinq connaît une dépression au cours de sa vie. Or, bien que ce trouble soit largement répandu, nous en savons encore peu à son sujet. Pourquoi touche-t-il autant de gens ? À quoi est-il dû ? Par le passé, les scientifiques associaient la dépression à un seul neurotransmetteur. Les chercheurs contemporains abordent cette maladie différemment et découvrent de nouveaux remèdes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/0af19e8d803e443caa329e49d1e7b1d8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302083000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302090000 +0100">
    <title>Temples de la culture - Une valeur ajoutée pour les villes</title>
    <sub-title>L'effet Bilbao</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1997, Bilbao inaugure le musée Guggenheim, un imposant navire de titane dessiné par Franck Gehry, dont l'esthétique rétrofuturiste devient bientôt emblématique de la ville espagnole. Attirant un nombre de visiteurs record, le lieu, qui a coûté quelque 89 millions de dollars, voit son investissement initial remboursé en six ans, et sort toute une région désindustrialisée d'un marasme économique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/518782d4c80245708ac1bbb856bcf77b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302090000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302093000 +0100">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>I will survive ! Du chagrin d'amour à la force</sub-title>
    <desc lang="fr">Guidé par la curiosité, le nouveau magazine culturel d'ARTE interroge les artistes et les créateurs d'une métropole européenne sur un sujet de société. Avec des rubriques ludiques et incisives, Twist se confronte à toutes les formes d'art pour susciter le débat et sortir des sentiers battus.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1ac99222ab334c4294810baecad16c64.jpeg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302093000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302101500 +0100">
    <title>Burel, l'étoffe d'une tradition retrouvée</title>
    <desc lang="fr">Isabel Costa préserve le traitement traditionnel de la laine dans la Serra da Estrela. Malgré la diminution du nombre de bergers, elle redonne vie aux vieilles usines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/e789f351095e4cfbb9498503094222c8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302101500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302104500 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le pays de Galles : Grande-Bretagne</sub-title>
    <desc lang="fr">L'avoine noire du pays de Galles connaît une seconde jeunesse sous l'impulsion d'un collectif de fermiers. Becky Holden, agricultrice, et Owen Shiers, musicien folk et fermier, remettent au goût du jour d'anciennes pratiques pour concocter d'excellents plats à base de farine d'avoine noire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/88904834151d4fb2a72d1d2c9366efda.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302104500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302113000 +0100">
    <title>Le lac Tanganyika, géant africain</title>
    <sub-title>Sous la surface</sub-title>
    <desc lang="fr">Entre le Burundi, la Tanzanie, la Zambie et la République démocratique du Congo s'étend le majestueux lac Tanganyika, atteignant 1400 mètres de profondeur. Dans ses eaux navigue le Liemba, un ancien bâtiment militaire allemand transformé en ferry. Sur ses berges tropicales, les éléphants côtoient une faune diverse, tandis que le primatologue Anthony Collins observe les colonies de babouins anubis dans leur habitat naturel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/2d59356818a5421c87ab77858f267ca2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302113000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302121500 +0100">
    <title>Le lac Tanganyika, géant africain</title>
    <sub-title>Le long des berges</sub-title>
    <desc lang="fr">Les rives du Tanganyika accueillent une faune variée : des chimpanzés dans ses forêts et des troupeaux d'éléphants migrateurs. Dans ses profondeurs, le biologiste Christian Sturmbauer analyse les populations de cichlidés. La pression humaine croissante met en péril cet environnement par le braconnage et la destruction des habitats. Au sud, Craig Zytkow lutte pour préserver cette biodiversité exceptionnelle face au braconnage intensif.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/02/691869ae7fc01e4805d65bea929fc39a0469360c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302121500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302130000 +0100">
    <title>Le Gabon, dernier refuge des éléphants de forêt</title>
    <desc lang="fr">Dans le parc national d'Ivindo, au Gabon, vivent les derniers éléphants de forêt. Des écoguides plaident pour que la sauvegarde de l'espèce soit urgence mondiale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/69715f54f82842d7a5f74d6e5db829c1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302133000 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Kawah Ijen: dans l'enfer du soufre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - En Indonésie, le cratère du Kawah Ijen renferme un lac turquoise parmi les plus acides au monde. Des mineurs s'y relaient pour extraire des minerais de soufre.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/d049e351730942a48074651f8644a402.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302133000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302160500 +0100">
    <title>Les canons de Navarone</title>
    <desc lang="fr">Durant la Seconde Guerre mondiale, les Allemands ont installé deux énormes canons sur l'île de Navarone, au large de la Turquie. Ces armes puissantes sont braquées sur l'île voisine de Kheros, rendant impossible l'évacuation des 2000 soldats de la garnison britannique. Ces hommes assiégés se retrouvent dans une situation critique. L'état-major confie alors à un commando d'élite la délicate mission de détruire ces deux redoutables cerbères. Les six hommes, parmi lesquels un alpiniste et un spécialiste des explosifs, doivent, pour s'approcher de leur objectif, neutraliser la vedette de surveillance avant d'escalader la falaise qui protège les canons... - Critique : Enorme succès, à l'époque. Blake Edwards (Qu'as-tu fait à la guerre, papa ?) et Robert Altman (M.A.S.H.) n'avaient pas encore dynamité le genre. Il est donc admis de critiquer la guerre (Kubrick ne s'en prive pas dans Les Sentiers de la gloire), mais impossible de s'en moquer. Parmi les scénarios il y a ceux où les soldats alliés se font la malle (exemple le plus célèbre : La Grande Evasion, avec Steve McQueen) et ceux où ils délivrent leurs potes prisonniers — ce qui est le cas ici.

Pour sauver deux mille militaires anglais, la flotte britannique doit anéantir deux énormes canons que les Allemands ont placés sur l'île de Navarone... Peck et Niven en héros, Dimitri Tiomkin à la musique (épique), Jack Lee Thompson à la réalisation (impersonnelle), tout ça tourne lentement — plus de deux heures ! Assez vieillot, en définitive...</desc>
    <credits>
      <director>Lee J</director>
      <actor>David Niven</actor>
      <actor>Harris Richard</actor>
      <actor>Stanley Baker</actor>
      <actor>Gregory Peck</actor>
      <actor>Anthony Quinn</actor>
      <actor>Darren James</actor>
      <actor>Anthony Quayle</actor>
      <actor>Forbes Bryan</actor>
      <actor>Irene Papas</actor>
      <actor>Scala Gia</actor>
      <actor>Allan Cuthbertson</actor>
      <actor>Trubshawe Michael</actor>
    </credits>
    <date>1961</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/7b18b55f757844eaa99a20576acd178b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250302160500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302173500 +0100">
    <title>Amérique : la nouvelle histoire des premiers hommes</title>
    <desc lang="fr">Du Grand Nord canadien à la pointe sud du Chili, en passant par le sud des États-Unis, le centre du Mexique et le Mato Grosso brésilien, de nouvelles découvertes archéologiques concordantes, mais encore controversées, ont fait émerger dans l'archéologie de la préhistoire américaine un nouveau paradigme : l'apparition des premiers humains sur le continent pourrait remonter à près de 30 000 ans avant notre ère, soit environ 15 000 ans plus tôt que la thèse communément admise et enseignée. S'il y eut dans le passé quelques francs-tireurs pour contester le scénario selon lequel les premiers ancêtres des Américains seraient arrivés à pied par le détroit de Béring il y a 16 000 ans, ils furent longtemps tenus à l'écart de la communauté scientifique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/14/c80f785f03e9b537d33ce16b3053de0b12e0bfeb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250302173500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302181000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>La Réunion : le rougail saucisse</sub-title>
    <desc lang="fr">A La Réunion, Raphaël Lizambard est allé à la rencontre du chef André Béton. Après une carrière d'artiste peintre, il a converti son atelier en table d'hôte pour faire découvrir la recette du rougail saucisse aux voyageurs.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/c1d467c84a15482791c5b76d38a5fcef.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302193000 +0100">
    <title>Ravel en mille éclats</title>
    <desc lang="fr">Une évocation de la vie de Maurice Ravel en musique, avec ses plus grands chefs-d'œuvre et l'invitation à découvrir des œuvres plus secrètes et intimes en variant les formes musicales et les dispositifs scéniques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique classique</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/17/269af4d58aec45bdbb288938431ebae9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302194500 +0100">
    <title>Karambolage</title>
    <desc lang="fr">La drôle de façon dont les Français prononcent les mots anglais - Comment aboient un chien français et un chien allemand ? - Savez-vous à quoi on repère un touriste français à l'autre bout du monde ? Au "Guide du routard" qu'il tient dans ses mains !</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/10/e702581ebd54667be94270cdb5158e74522b01c3_D2917743ED4178CD5FB3D6ACD901DD25.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 02/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250302200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302210000 +0100">
    <title>Paul Newman, l'intranquille</title>
    <desc lang="fr">Avec sa silhouette de statue grecque et ses yeux d'un bleu irréel, Paul Newman incarne la quintessence de la star hollywoodienne. Fils d'un commerçant juif qui le méprise et d'une mère catholique qui l'adule, Paul Newman fait ses armes à l'Actors Studio. Embauché par la Warner, il pâtit à ses débuts de la concurrence de James Dean et Marlon Brando. Mais alors que "La Chatte sur un toit brûlant" lui vaut sa première nomination aux Oscars, l'acteur s'affranchit des majors en rachetant son contrat d'exclusivité pour un demi-million de dollars. Désormais, il privilégiera les personnages complexes, en marge du rêve américain. En 1987, il décroche un Oscar pour "La Couleur de l'argent" de Martin Scorsese, avant de disparaître progressivement des écrans, jusqu'au finale crépusculaire des "Sentiers de la perdition".</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/501d836d6b5f4a59ac53b9e7219fa128.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250302210000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302225500 +0100">
    <title>Coeur de tonnerre</title>
    <desc lang="fr">A la fin des années 70. Raymond Levoi, jeune et brillant agent du FBI d'origine indienne, enquête sur le meurtre d'un Sioux Oglala dans une réserve du Sud-Dakota. Il apporte son aide au responsable local des Affaires indiennes, Frank Coutelle, qui soupçonne le chef du mouvement traditionaliste, un certain Jimmy, surnommé "Regarde à deux fois". Toutefois, Ray ne tarde pas à désapprouver les méthodes de Coutelle. Son soutien à Jack Milton, chef d'une milice pro-gouvernementale qui prétend faire régner l'ordre par la terreur et la violence, inquiète le jeune "Fed". Celui-ci se lie d'amitié avec le policier indien Walter Crow Horse, qui lui fournit des indices troublants... - Critique : Jeune agent du FBI, Ray Levoi est d'origine sioux, mais rejette ses racines. C'est pourtant à cause d'elles qu'on l'envoie aider un agent qui enquête dans une réserve du Dakota sur le meurtre d'un Indien oglala.

Situé dans les années 70, le film est inspiré de la fusillade de la réserve Pine Ridge, à laquelle Michael Apted a également consacré un documentaire, Incident à Oglala. Dire que la fiction est moins forte que la réalité est une évidence : Apted brasse ici des thèmes remis à la mode par les romans de Tony Hillerman. Ray Levoi découvre au contact des Indiens une spiritualité et la nécessité d'une communion avec la nature. Du coup, le voilà qui déjoue, au coeur d'une dernière bobine fertile en rebondissements, un complot visant à détruire l'équilibre de la réserve. Le meilleur du film tient dans la vision de celle-ci comme un « tiers-monde » intérieur, divisé entre Indiens traditionalistes et pro-gouvernementaux, personnages hauts en couleur (le vieux manitou ou le fuyard joué par le véritable activiste John Trudell). Le film trouve par instants une gravité qui fait regretter que ce polar rythmé ne manifeste pas davantage d'ambitions scénaristiques.</desc>
    <credits>
      <director>Michael Apted</director>
      <actor>Val Kilmer</actor>
      <actor>Sam Shepard</actor>
      <actor>Graham Greene</actor>
      <actor>Fred Ward</actor>
      <actor>Sheila Tousey</actor>
      <actor>Chief Ted</actor>
      <actor>John Trudell</actor>
      <actor>Sarah Brave</actor>
      <actor>Julius Drum</actor>
      <actor>Fred Dalton</actor>
      <actor>Allan R.J. Joseph</actor>
      <actor>Sylvan Pumpkin Seed</actor>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/5275bb9719f847f99a5f8e662a6e3ffb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250302225500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250303004500 +0100">
    <title>Val</title>
    <desc lang="fr">A 26 ans, tout juste sorti de la prestigieuse Juilliard School de New York, Val Kilmer ne compte que deux longs métrages au compteur, même si son nom a aussi figuré sur quelques affiches de Broadway. Mais le gosse qui s'est toujours projeté comédien, acteur de sketchs familiaux sous la direction de son cadet Wesley, voit son rêve se réaliser en 1986, grâce à "Top Gun". Si le divorce de ses parents, puis la noyade, à 15 ans, de son frère apprenti réalisateur, n'ont pas entravé sa vocation, ces drames lui ont forgé l'âme d'un "intranquille", réputé pour son impétuosité sur les plateaux et toujours prêt à braver les figures d'autorité, dans la vie comme à l'écran. De "Willow" à "Batman" en passant par "The Doors" d'Oliver Stone, Val Kilmer impose, plus de trois décennies durant, son jeu tout en intensité. - Critique : Les premières images montrent l’acteur Val Kilmer tel qu’il est aujourd’hui. Il n’a que 61 ans, mais la maladie (dont il se dit remis) l’a fait vieillir de manière fulgurante. Il respire à l’aide d’un trou dans la gorge, sa voix n’est plus qu’un souffle métallique, douloureux, difficilement intelligible. Sa démarche est pénible, sa carrure d’athlète s’est ratatinée. On le comprendra avant la fin du film, il s’est réfugié dans la foi pour trouver son salut, fréquente assidûment une église de son quartier et s’en remet au ciel…Comme toutes les bonnes histoires hollywoodiennes, celle de Val Kilmer est accidentée, cabossée. Amours et trahisons, gloire et rejets, une ambition de tous les diables, une exigence folle et un désir de pureté qui l’ont conduit à démolir sa carrière. Le comédien décrit de l’intérieur cette tension infernale qui s’est glissée dans son travail. Et aussi l’immense frustration ressentie sur le tournage d’un Batman : « Quand on revêt le costume du superhéros, on peut à peine bouger, on n’entend rien, on peut à peine respirer, on est coupé du monde. » Impossible de jouer ou d’exprimer quoi que ce soit. Après cela, les grands rôles le fuient, le succès aussi. Val Kilmer restera dans l’entre-deux que son film dépeint. Une vie riche et un narcissisme dévasté.</desc>
    <credits>
      <actor>Robert De</actor>
      <actor>McGillis Kelly</actor>
      <actor>Jim Carrey</actor>
      <actor>Val Kilmer</actor>
      <actor>Kyle MacLachlan</actor>
      <actor>Kevin Bacon</actor>
      <actor>Marlon Brando</actor>
      <actor>Tommy Lee</actor>
      <actor>Nicole Kidman</actor>
      <actor>Leno Jay</actor>
      <actor>Kilmer Jack</actor>
      <actor>Peter Kass</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/8bff09e408d8413497dfb464d758627d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
