<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250601232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602001500 +0200">
    <title>Oliver Stone, l'Amérique au vitriol</title>
    <desc lang="fr">En 1968, de retour du Viêtnam où, engagé volontaire, il a servi pendant quinze mois, Oliver Stone, 22 ans, tente de donner du sens à son expérience, qu''il va chercher à exprimer par le cinéma. Il sera d'abord scénariste à succès ("Midnight Express", "Scarface"…), puis réalisateur, producteur et même acteur, avec pour seul but revendiqué la recherche de la vérité. Mais toutes les vérités sont-elles bonnes à dire ? De "Salvador" à "JFK", de "Platoon" à "Né un 4 juillet", en passant par "Wall Street" ou "Snowden", Stone s'est obstiné à faire la lumière sur les mensonges, les hypocrisies et les failles de l'Amérique, au risque d'être parfois incompris.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/00b83db46bb34f82bcc652c8322192a1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602001500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602014500 +0200">
    <title>Malena</title>
    <desc lang="fr">Printemps 1940. Le jour de l'entrée en guerre de l'Italie contre la France et la Grande-Bretagne, la petite ville sicilienne de Castelcuto est à l'écoute du discours de Mussolini. Mais Renato, qui vient de recevoir une bicyclette pour ses treize ans, n'a d'yeux que pour la belle Malena. Alors que son mari, Nino, part au front, la jeune femme se retrouve seule. Renato se rêve en train de voler au secours de celle qu'il aime en secret. Mais il n'est pas le seul à qui Malena fait tourner la tête. Reniée par son père à la suite d'un scandale, elle accorde bientôt ses faveurs au secrétaire du parti fasciste et s'affiche en compagnie d'officiers allemands. A l'arrivée des troupes américaines, Malena subit la vindicte populaire... - Critique : Il semble décidément impossible que Tornatore, pourtant pas si vieux, puisse faire autre chose que du cinéma sirupeux et poussiéreux à la fois. Il nous sert encore à pleines louches des chromos rétro qui fleurent bon l'enfance non corrompue, la nostalgie provinciale, les sentiments généreux. Même si le fond est plutôt sinistre (la guerre sous Mussolini, les mesquineries de village), tout est ripoliné. L'essentiel de cette ode tartignolle à la beauté repose sur la parade discrète, innocemment dévastatrice, de la « Bellucci » (Monica, belle à pleurer, mais à la partition limitée), ambassadrice rêvée d'un dépliant ensoleillé destiné au grand public américain. J.M.</desc>
    <credits>
      <actor>Monica Bellucci</actor>
      <actor>Luciano Federico</actor>
      <actor>Angelo Pellegrino</actor>
      <actor>Giuseppe Sulfaro</actor>
      <actor>Gaetano Aronica</actor>
      <actor>Matilde Piana</actor>
      <actor>Pietro Notarianni</actor>
      <actor>Gilberto Idonea</actor>
      <actor>Marcello Catalano</actor>
      <actor>Gabriella Di</actor>
      <actor>Maria Terranova</actor>
      <actor>Pippo Provvidenti</actor>
      <writer>Giuseppe Tornatore</writer>
    </credits>
    <date>2000</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/1348c54f-11f9-4914-a02e-6640fef82e83.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250602014500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602023500 +0200">
    <title>Du fado avec Gisela Joao : Live à Lisbonne</title>
    <desc lang="fr">Quoi de plus représentatif de la culture portugaise que le fado ? Cette musique mélancolique aux sonorités poignantes exprime une foule de sentiments : de l'espoir à la douleur, en passant par la saudade, un sentiment de désir mêlé de nostalgie. La chanteuse Gisela João reprend cette tradition unique en lui apportant un souffle de modernité et d'originalité.</desc>
    <category lang="fr">musique : world music</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/77a0e8aa2c9a478dbbb94c08b7897e34.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602023500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602033500 +0200">
    <title>Bissau, le retour d'une idole : Malan Mané, voix de l'indépendance</title>
    <desc lang="fr">Exilé en France, où il a vécu en foyer puis dans un HLM à Montreuil, le chanteur guinéen Malan Mané n'était pas retourné dans son pays d'origine depuis près de trente ans, jusqu'à ce qu'en 2019 le leader du Parti africain pour l'indépendance de la Guinée et du Cap-Vert, Domingos Simões Pereira, candidat à l'élection présidentielle, l'invite à chanter à un meeting. Malan s'envole alors pour Bissau, la capitale, avec un mélange de joie et d'appréhension. Sur place, Malan s'agenouille pour embrasser le sol de son pays. Mais le comité d'accueil est réduit. Si Mama Djombo a conquis la Guinée dans les années 1970, en mêlant prose politique, influences mandingues, saudade portugaise et créolité, les Guinéens ont oublié Malan et les jeunes n'en ont jamais entendu parler. Pourtant, au meeting, il suscite la même ferveur qu'autrefois.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/4a28cfdf7b2e4462b18d8260c95871a4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602033500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602042600 +0200">
    <title>Les couples mythiques du cinéma</title>
    <sub-title>Elizabeth Taylor &amp; Richard Burton</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Mariés et divorcés deux fois, Richard Burton et Elizabeth Taylor se sont aimés dès leur participation au film "Cléopâtre" de Joseph L. Mankiewicz.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/19/42ee11394ea04971b407c220b723d77e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602042600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602055500 +0200">
    <title>En Turquie, une vague de protestation</title>
    <desc lang="fr">Depuis l'arrestation du maire d'Istanbul, Ekrem Imamoglu, le 19 mars 2025, la Turquie est en ébullition. Des centaines de milliers de personnes protestent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/6aef16f7b7544d4c98039920bc94c5af.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602062000 +0200">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>L'hormonothérapie : une solution pour les mineurs transgenres ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - L'accompagnement hormonal des mineurs transgenres a fait l'objet de recommandations au plan international, mais aucun texte n'encadre la pratique en France.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/b904f5d533954eda901a6330343ca4e3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250602062000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602065000 +0200">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>Coopération au développement : qui aide qui ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - Les acteurs publics des pays les plus favorisés financent les conditions de vie dans les pays moins favorisés : enquête sur les rouages de cette pratique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/0f045906c8dc4ede876dee386f25eccd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250602065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602075000 +0200">
    <title>Pour l'amour des oiseaux</title>
    <desc lang="fr">Le biologiste Johannes Fritz et son équipe cherchent à réintroduire en Bavière l'ibis chauve, oiseau migrateur répandu en Europe jusqu'au XVIIe siècle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/391f92288a0f4914b1bd0fdab6ea3a14.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"Le monde de Nemo" en Australie - Dinard, l'English Touch de la Bretagne - Au Nigéria, un scientifique perd sa précieuse tête.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/4cc148e1ff804f0b903fd6834349bb91.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Corse</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "La Corse authentique de Jérôme Ferrari". - "Sous l'étoile des bergers". - "Les petites crêpes au fromage de Marine". - "La meilleure attaque, c'est la défense".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602111500 +0200">
    <title>Churchill, Roosevelt et Staline : La route vers Yalta</title>
    <desc lang="fr">A Yalta s'est tenue en février 1945 la plus célèbre conférence de la Seconde Guerre mondiale. Il s'agissait de décider de l'organisation du monde d'après-guerre. Mais ce qui s'est réellement joué à ce moment n'est que le résultat d'une longue relation personnelle entre trois leaders, contraints par les hasards de la guerre à une alliance chaotique et contre-nature. Contre vents et marées en effet, Roosevelt, Churchill et Staline poursuivent inlassablement deux objectifs : d'abord gagner la guerre ensemble et ensuite imposer leurs vues - différentes, voire antagonistes - sur le monde à reconstruire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/bd499b5e925345118058e2c36543bec7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602111500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602120500 +0200">
    <title>La ligne Maginot : la muraille française</title>
    <desc lang="fr">Dissimulés dans les forêts de l'est de la France, coupoles et casemates montent la garde depuis près d'un siècle. Leur construction remonte aux années 1930. À cette époque, la France veut conjurer le traumatisme de la Grande Guerre qui l'a laissée exsangue, avec plus d'un million de soldats morts et de vastes régions dévastées. Afin de protéger la nation d'une nouvelle attaque, hommes politiques et militaires misent sur une ligne de défense fortifiée, un projet mené par le ministre de la Guerre André Maginot, qui lui donne son nom. Certains des grands ouvrages d'artillerie de ce chef-d'œuvre d'ingénierie ressemblent à des villes souterraines et se situent alors à la pointe de la modernité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/fdb50422821b4e139ec93ac1a536a812.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602120500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602130000 +0200">
    <title>Sauvages chevaux de la Puszta : Au coeur des steppes hongroises</title>
    <desc lang="fr">A la découverte des chevaux sauvages de la Puszta, la grande plaine de Hongrie, et de ses vastes steppes typiques du bassin du moyen-Danube.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/17/0044b874ec5b4f2998c1da408341308e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602133500 +0200">
    <title>Andalousie : la hantise des panneaux solaires</title>
    <desc lang="fr">En Andalousie, région ensoleillée d'Espagne, les projets d'installation de panneaux solaires sont freinés par les agriculteurs qui veulent conserver leurs champs d'oliviers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/25/8f49f7058fdb4eac805077fa2520bc01.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602151000 +0200">
    <title>La veuve noire</title>
    <desc lang="fr">Catharine Petersen hérite de plusieurs millions de dollars de son époux, décédé d'un arrêt cardiaque. Quelque temps plus tard, Ben Dumers, riche industriel de Dallas, meurt à son tour de la même manière et sa femme Marielle hérite de sa fortune. Intriguée par ces morts suspectes, Alexandra, une jeune investigatrice du département de la Justice, mène son enquête. Elle ne tarde pas à découvrir que Catharine et Marielle ne sont qu'une seule et même personne, qui tue ses maris successifs pour s'approprier leurs biens. Alexandra traque la meurtrière jusqu'à ce qu'elle découvre sa véritable identité. Un scoop dont elle se serait finalement bien passée... - Critique : Alex Barnes, brillante analyste du ministère de la Justice, est persuadée de tenir une meurtrière en série. Plusieurs milliardaires sont morts dans leur sommeil. Tous venaient d'épouser une femme plus jeune qu'eux. Alex pressent que toutes ces veuves n'en font qu'une. Elle se lance à sa poursuite et se lie à elle, au soleil de Hawaï...

Pas de mystère, dès le début, nous savons qu'Alex a raison. Rafelson filme avec une élégance sèche mais constamment sexy le modus operandi de l'empoisonneuse de sang-froid. Il évite la psychologie à bon marché : les motivations de la Veuve noire resteront délicieusement opaques. Dans ce polar où les hommes sont des pions, manipulés, éliminés, ce sont bien les rapports ambigus de ces deux femmes obsessionnelles qui passionnent Rafelson. Trouble histoire de toiles communicantes, avec le saphisme en filigrane, où une chasseuse devient l'ombre de sa proie et où l'érotisme, diffus, passe de l'une à l'autre comme un fluide. Accouplement en piscine, corps-à-corps sous-marin et mort due au « syndrome d'Ondine » : l'élément liquide prédomine dans ce film noir délicatement vénéneux, discrètement volcanique, porté par deux actrices orchidées.</desc>
    <credits>
      <director>Bob Rafelson</director>
      <actor>Rossi Leo</actor>
      <actor>Debra Winger</actor>
      <actor>D.W. Moffett</actor>
      <actor>Sami Frey</actor>
      <actor>Dennis Hopper</actor>
      <actor>Diane Ladd</actor>
      <actor>Russell Theresa</actor>
      <actor>Rutanya Alda</actor>
      <actor>James Hong</actor>
      <actor>Terry O'Quinn</actor>
      <actor>Lois Smith</actor>
      <actor>Nicol Williamson</actor>
      <writer>Ronald Bass</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/1e0d3eb9445c40e28151ad947a8ff022.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250602151000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602164000 +0200">
    <title>Malena</title>
    <desc lang="fr">Printemps 1940. Le jour de l'entrée en guerre de l'Italie contre la France et la Grande-Bretagne, la petite ville sicilienne de Castelcuto est à l'écoute du discours de Mussolini. Mais Renato, qui vient de recevoir une bicyclette pour ses treize ans, n'a d'yeux que pour la belle Malena. Alors que son mari, Nino, part au front, la jeune femme se retrouve seule. Renato se rêve en train de voler au secours de celle qu'il aime en secret. Mais il n'est pas le seul à qui Malena fait tourner la tête. Reniée par son père à la suite d'un scandale, elle accorde bientôt ses faveurs au secrétaire du parti fasciste et s'affiche en compagnie d'officiers allemands. A l'arrivée des troupes américaines, Malena subit la vindicte populaire... - Critique : Il semble décidément impossible que Tornatore, pourtant pas si vieux, puisse faire autre chose que du cinéma sirupeux et poussiéreux à la fois. Il nous sert encore à pleines louches des chromos rétro qui fleurent bon l'enfance non corrompue, la nostalgie provinciale, les sentiments généreux. Même si le fond est plutôt sinistre (la guerre sous Mussolini, les mesquineries de village), tout est ripoliné. L'essentiel de cette ode tartignolle à la beauté repose sur la parade discrète, innocemment dévastatrice, de la « Bellucci » (Monica, belle à pleurer, mais à la partition limitée), ambassadrice rêvée d'un dépliant ensoleillé destiné au grand public américain. J.M.</desc>
    <credits>
      <actor>Monica Bellucci</actor>
      <actor>Luciano Federico</actor>
      <actor>Angelo Pellegrino</actor>
      <actor>Giuseppe Sulfaro</actor>
      <actor>Gaetano Aronica</actor>
      <actor>Matilde Piana</actor>
      <actor>Pietro Notarianni</actor>
      <actor>Gilberto Idonea</actor>
      <actor>Marcello Catalano</actor>
      <actor>Gabriella Di</actor>
      <actor>Maria Terranova</actor>
      <actor>Pippo Provvidenti</actor>
      <writer>Giuseppe Tornatore</writer>
    </credits>
    <date>2000</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/1348c54f-11f9-4914-a02e-6640fef82e83.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250602164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602172500 +0200">
    <title>Pigeon vole !</title>
    <desc lang="fr">De Londres à New York, les pigeons colonisent les mégalopoles, au grand dam des habitants. Mais à quoi ressemble la vie dans la jungle urbaine pour ces volatiles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/86c72ec38c114785aa037486892a785d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'exil calédonien de Louise Michel - Ibiza à la reconquête de l'eau - En Indonésie, les rouleaux de printemps poulet-crevettes - En Angleterre, un bolide qui en a sur le capot.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/07a8772afd604f54aadd3806cb0a9403.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Lawren Harris, peintre promoteur du Canada - Mazu, figure maternelle des Taïwanais - En Polynésie, des maisons les pieds dans l'eau.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/00706dde74ef49fb99627c385849b1e6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602194500 +0200">
    <title>La vie cachée des animaux de la ferme</title>
    <sub-title>Printemps, les premiers pas</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - À l'arrivée du printemps, la brebis Patch a donné naissance à deux petits : Larry et Flora. La truie Grace voit arriver un nouveau congénère, un verrat du nom de Hugo. La remarquera-t-il ? Jeune vache orpheline de la race Hereford, Molly désespère de se trouver une mère d'adoption. Dans un poulailler dédié à la couvaison, Sally, la poule dominante, veille sur Frankie, son unique poussin... La vie des bêtes qui cohabitent dans une ferme se révèle aussi complexe et pleine de drames que celle des animaux de la savane. Grâce à un dispositif filmique inédit et aux dernières découvertes scientifiques, cette série documentaire décrypte leurs comportements et leurs interactions, observés au fil des saisons.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/29b243ff2b8a49f79f986a840a76ac69.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 02/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602210000 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>The taille is the limit</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:1 - Godzilla, King Kong, qui sont plus grands que le plus grand des dinosaures, pourraient-ils vraiment vivre sur Terre et détruire toutes les villes, comme dans les films ?</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/e6ceaf8b8f4e4f5ca616016545ce2d95.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250602210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250602233000 +0200">
    <title>Hatari !</title>
    <desc lang="fr">Depuis la mort de son père, Brandy Delacourt dirige seule une ferme-réserve au Tanganyika. Assistée par une bande de casse-cou, elle capture des bêtes sauvages qu'elle revend ensuite aux parcs zoologiques du monde entier. Arrive un jour une jeune photographe italienne, Dallas, venue faire un reportage sur la faune locale. Sean Mercer, le chef de l'équipe, un géant bougon qui ne jure que par la camaraderie virile, ne tarde pas à tomber sous son charme. Une bande de jeunes éléphanteaux achève de bouleverser la saine virilité de ses principes, tandis qu'un autre membre de son équipe, Pockets, découvre qu'il est amoureux de sa patronne... - Critique : Sean, Kurt, Pockets, Luis et l’Indien ont pour mission de capturer, en Afrique, des animaux sauvages destinés aux zoos. L’Indien, blessé, est remplacé par Chips, un jeune Français. Anna Maria, reporter-photographe, rejoint le petit groupe et s’éprend de Sean… Le danger — hatari en swahili —, l’amour et l’amitié : trois thèmes porteurs de l’œuvre de Howard Hawks. Mais dans ce film d’aventures partageur, l’humour aussi est central. Comme Rio Bravo, Hatari ! possède un charme inimitable : ce qui aurait pu n’être qu’une banale partie de chasse devient une passionnante réflexion sur les rapports humains. Une nouvelle fois, le cinéaste se plaît à jouer sur l’insolence des relations entre ses héros et ses héroïnes. Elsa Martinelli entretient avec John Wayne des rapports qui rappellent ceux de ce dernier avec Angie Dickinson dans Rio Bravo. La tendresse portée aux personnages éclate tout au long de ce récit ample et chaleureux, véritable hymne à la vie. La suprême décontraction de la mise en scène est la marque d’un style splendidement maîtrisé. Rien n’est laissé au hasard.</desc>
    <credits>
      <actor>Krüger Hardy</actor>
      <actor>Girardon Michèle</actor>
      <actor>John Wayne</actor>
      <actor>Bruce Cabot</actor>
      <actor>Red Buttons</actor>
      <actor>Eduard Franz</actor>
      <actor>Elsa Martinelli</actor>
      <actor>Queenie Leonard</actor>
      <actor>de Val</actor>
      <actor>Gérard Blain</actor>
      <actor>Chevron Jon</actor>
      <writer>Brackett Leigh</writer>
    </credits>
    <date>1962</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/4f27ef97988b40ed9ef5b97f7220182b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250602233000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603002500 +0200">
    <title>Terence Hill, un cowboy pacifiste</title>
    <desc lang="fr">On l'appelait Trinita, comme dans le titre de son film, mais son vrai nom était Mario Girotti. Le western-spaghetti est né avec le duo que cet acteur italo-allemand formait avec Carlo Pedersoli, alias Bud Spencer. Hanté par le bombardement de Dresde, qu'il a vécu à 4 ans, il se refusait à glorifier la violence et à se prendre au sérieux. Rencontre avec Terence Hill, qui a vaincu grâce au cinéma sa timidité et ses tourments.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/fe137118a5a449329d845932b9a61bc5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
