<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250413224500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414003000 +0200">
    <title>Ipcress, danger immédiat</title>
    <desc lang="fr">Contraint par le colonel Ross de travailler pour l'Intelligence Service, Harry Palmer, un jeune sous-officier britannique, doit retrouver un savant enlevé par un espion. Affecté aux services secrets civils dirigés par le commandant Dalby, Palmer s'acquitte de sa mission. Après maintes péripéties, il retrouve le scientifique mais ne récupère qu'un être diminué, rendu amnésique par un vigoureux et énigmatique lavage de cerveau. Palmer met alors la main sur une bande magnétique dénommée "IPCRESS". A l'audition, il n'en sort que des sons étranges. Il s'agit, en fait, d'une thérapie secrète, destinée à effacer les souvenirs des savants et donc à les neutraliser...</desc>
    <credits>
      <director>J. Sidney</director>
      <actor>Michael Caine</actor>
      <actor>Thomas Baptiste</actor>
      <actor>Sue Lloyd</actor>
      <actor>Gordon Jackson</actor>
      <actor>Guy Doleman</actor>
      <actor>Green Nigel</actor>
      <actor>Frank Gatliff</actor>
      <actor>Aubrey Richards</actor>
      <actor>Anthony Blackshaw</actor>
      <actor>Freda Bamford</actor>
      <actor>Oliver MacGreevy</actor>
      <actor>Pauline Winter</actor>
      <writer>W.H. Canaway</writer>
      <writer>James Doran</writer>
    </credits>
    <date>1965</date>
    <category lang="fr">film d'espionnage</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/09474ded8f044e329ad7e8376ca69d6d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250414003000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414035500 +0200">
    <title>"Don Carlo" de Verdi à la Scala de Milan</title>
    <desc lang="fr">Alors que la guerre franco-espagnole fait rage, le mariage de l'infant Don Carlo avec Élisabeth de Valois doit sceller le traité de paix entre les deux pays. Ce qui était inespéré arrive : ils tombent amoureux l'un de l'autre. Las, le roi Philippe II décide que c'est lui qui épousera la princesse de France. En un instant, l'amante devient belle-mère. Créé à l'Opéra de Paris en 1867, puis adapté pour la Scala dont il devint un incontournable, ce chef-d'œuvre sombre de Verdi, tiré du poème dramatique de Friedrich Schiller, mêle l'intime et le politique. Après Macbeth en 2021, le compositeur italien ouvre à nouveau la saison lyrique de la Scala, qui débute traditionnellement le 7 décembre, jour de la Saint-Ambroise, patron de Milan.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">205</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/31/522b5423a6ea4608a18491f46eed56f2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414035500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414043800 +0200">
    <title>Le peuple des océans</title>
    <sub-title>Le peuple des récifs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Grands bâtisseurs de la planète, les coraux sont des pierres vivantes, tout à la fois animales, végétales et minérales. Ils façonnent le milieu, multipliant les niches écologiques et provoquant une diversification explosive des espèces. Mais ce sont aussi des espèces fragiles, déstabilisées par les moindres changements.</desc>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/6586e2bcb627479eb6f9a07469536002.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250414043800 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414050500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414050500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414055300 +0200">
    <title>Paradis naturels retrouvés</title>
    <sub-title>Suisse, le renouveau des alpages</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Les Alpes suisses représentent un paradis pour les amoureux de la nature. Mais la pénurie de bergers menace les paysages traditionnels des alpages.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39762266_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414055300 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414063000 +0200">
    <title>Col du Brenner : trafic transalpin saturé</title>
    <desc lang="fr">L'autoroute du Brenner, qui relie l'Italie et l'Autriche, est l'itinéraire le plus emprunté pour traverser les Alpes. Or, ses ponts doivent être rénovés d'urgence, notamment celui de Lueg, en Autriche. Depuis début 2025, la circulation s'effectue principalement sur une seule voie dans les deux sens, ce qui fait craindre des embouteillages majeurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">37</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/363e0257914b494bbe4e4f6e31e331fc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414063000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414063500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414063500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414072000 +0200">
    <title>Fous du volant en Laponie</title>
    <desc lang="fr">Chaque été, dans le nord de la Finlande, la petite localité de Pello, 3200 habitants, accueille 750 pilotes pour une course automobile pas comme les autres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/25a24b1733734da58683969f93b0bca0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414072000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414075500 +0200">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>La pomme</sub-title>
    <desc lang="fr">La jeune cheffe franco-allemande Lucie Fischer-Chapalain expose les vertus de la pomme, avec laquelle elle crée un vinaigre parfumé et une délicieuse gelée aux clous de girofle.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/40b54634255c4816b54cb7dbc792d2ed.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414075500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414084000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Snob et prolo, les deux Barcelone de Juan Marsé - Hong Kong, passion néons - En Lituanie, cap sur la liberté.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/520811ae70cc44ad8b362e3596a1598a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414084000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Japon</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Jun'ichiro Tanizaki, l'écrivain des vices et des secrets". - "Comment le saké a conquis les Japonais "._ "Les "desperate housewives" de Tokyo".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414102000 +0200">
    <title>Pétrole, une histoire de pouvoir</title>
    <sub-title>Essor et chute</sub-title>
    <desc lang="fr">L'apparition de l'or noir fut en son temps une révolution miraculeuse : les lampes à pétrole éclairaient les demeures comme jamais auparavant, les usines employant des machines à moteur décuplaient soudainement leur productivité. Grâce au pétrole, la croissance économique a bondi, et la fortune de certains, comme John D. Rockefeller, premier milliardaire de l'histoire, a atteint des sommes record. Mais la médaille a son revers. Marquant le commencement de la dépendance occidentale, le premier choc pétrolier prend rétrospectivement le goût amer d'une occasion manquée : la recherche sur les énergies renouvelables, prometteuse mais sous-investie, aurait pu constituer une porte de sortie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/16/3cb78660debf4a3cbdd06fd87ba8cbfe.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414111500 +0200">
    <title>Pétrole, une histoire de pouvoir</title>
    <sub-title>Cupidité et corruption</sub-title>
    <desc lang="fr">En tant que principale source d'énergie, l'or noir décide de la croissance et de la récession, de la consommation, de la pauvreté et de la guerre. En 1973, alors que l'Organisation des pays exportateurs de pétrole (Opep) diminue ses livraisons pour sanctionner son ingérence dans la guerre arabo-israélienne, l'Occident prend conscience du poids de cette matière première, levier géopolitique capable d'inverser les rapports de pouvoir en l'espace d'une nuit. Physiciens, historiens et journalistes prennent la parole dans ce documentaire qui retrace l'avènement du pétrole en tant que matière première indissociable du mode de vie moderne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/16/cd0a5d0f94eb47fa8e36778c6832ecf6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250414111500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414120000 +0200">
    <title>Les îles italiennes</title>
    <sub-title>L'archipel toscan</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - L'archipel toscan, qui regroupe notamment les îles d'Elbe, de Montecristo et de Capraia, se trouve dans la plus grande réserve marine d'Europe.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/0f848ae3524d45f8a930bc4595dd9052.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414120000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414130000 +0200">
    <title>Les îles italiennes</title>
    <sub-title>Pantelleria</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Située entre la Sicile et la Tunisie, l'île volcanique de Pantelleria est surnommée "la perle noire de la Méditerranée". Chaque parcelle de l'île semble vouloir se protéger du vent.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/b36704b9748a4184b454e596ca6a9ed6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414133500 +0200">
    <title>Le cabrales, un fromage espagnol en danger"</title>
    <desc lang="fr">Fabriquée selon des règles strictes, cette spécialité des Asturies vieillit près d'un an dans les grottes fraîches et humides des pics d'Europe, dans le nord de l'Espagne. À l'heure du dérèglement climatique, les producteurs de cabrales perpétuent cette tradition séculaire dans des conditions de plus en plus difficiles. Qui pour reprendre le flambeau et pour combien de temps encore ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/34f359035ac94381829604a2239453e5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414152500 +0200">
    <title>Je suis ton homme</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, un groupe de scientifiques souhaite mener une expérience innovante : faire cohabiter pendant trois semaines Alma, une chercheuse célibataire et austère, avec Tom, un robot humanoïde à l'apparence plus vraie que nature. D'abord sceptique, cette dernière ne tarde pas à être flattée par les attentions de son petit ami certes fait de chair, mais aussi de boulons. Troublée, Alma se met à croire en la possibilité d'une vie commune avec Tom, programmé pour l'aimer et réaliser tous ses désirs. Au fil des jours, humaine et robot finissent par se rapprocher au point de ressembler à un couple "normal"... - Critique : Rencontrer l’amour et avoir une vie heureuse : cette quête éternelle trouve une illustration nouvelle et séduisante dans cette comédie romantique pas comme les autres. Pour financer ses recherches au musée de Pergame, à Berlin, la très sérieuse Alma a accepté de se mettre dans une situation cocasse : pendant trois semaines, elle va tester Tom, un androïde supposé répondre à tout ce qu’elle attend d’un homme. « Tes yeux sont deux lacs alpins où je veux me noyer », lui déclare d’emblée le bellâtre robotisé. Ce partenaire idéal semble avoir déjà besoin d’une mise à jour…

L’évolution n’est pas là où on le croit. l’homme artificiel n’est plus qu’un objet connecté parmi d’autres, juste un peu plus sophistiqué et parfaitement crédible — comme l’acteur Dan Stevens qui interprète Tom. La singularité, aujourd’hui, est du côté de la femme. Contrairement à ce que Tom a statistiquement calculé, Alma ne fait pas partie des 93 % d’Allemandes dont le rêve est de prendre un bain au milieu des bougies et des ­pétales de roses, une coupe de champagne à la main. Tout en s’amusant avec beaucoup d’esprit des situations où se retrouve cette intellectuelle chargée d’expérimenter la relation amoureuse de demain, la réalisatrice Maria Schrader fait d’elle un symbole d’indépendance très actuel. Non, Alma n’est pas satisfaite, contrairement à cet homme qu’elle croise dans la rue, « testeur » lui aussi et enchanté par la poupée de chair conçue pour lui. Non, Alma ne veut pas ouvrir son cœur simplement parce que Tom a été réglé pour le faire battre. Elle veut comprendre ce qui se joue entre eux, vraiment — ou artificiellement. Dans le sillage de ce beau personnage, admirablement incarné par Maren Eggert, I’m Your Man ouvre, sans renoncer à l’humour, une brillante réflexion sur l’être humain et sur le bonheur.</desc>
    <credits>
      <actor>Inga Busch</actor>
      <actor>Wolfgang Hübsch</actor>
      <actor>Jürgen Tarrach</actor>
      <actor>Sandra Hüller</actor>
      <actor>Henriette Richter-Röhl</actor>
      <actor>Maren Eggert</actor>
      <actor>Dan Stevens</actor>
      <actor>Hans Löw</actor>
      <actor>Peiter Karolin</actor>
      <actor>Annika Meier</actor>
      <actor>Falilou Seck</actor>
      <actor>Marlene-Sophie Haagen</actor>
      <writer>Jan Schomburg</writer>
      <guest>Daniel Stelter</guest>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/43457f30a33f40c9aa6829cddb2da039.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250414152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414155000 +0200">
    <title>Les dieux passent à table</title>
    <sub-title>Les hindous en Inde</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Dans la métropole trépidante de Delhi, en Inde, le quotidien est marqué par les traditions hindoues et les règles alimentaires ayurvédiques.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/775d699b31ac4885bb54bc351d275cc0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414155000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414163500 +0200">
    <title>Le peuple des forêts</title>
    <sub-title>L'âge de glace</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Lors de la dernière ère glaciaire, qui dure quelque 80 000 ans, l'Europe ressemble à un gigantesque océan de neige. Dans ce désert blanc hostile survivent des rennes, des ours, des boeufs musqués, des mammouths, des rhinocéros laineux et des aurochs. Seul l'extrême sud du continent, en bordure de Méditerranée, abrite des oasis forestières où trouvent refuge écureuils, hérissons, lynx et sangliers. Mais, à la faveur d'un réchauffement climatique il y a 12 000 ans, l'Europe se métamorphose. L'immense glacier reflue alors vers les hautes latitudes scandinaves et les sommets, entraînant l'exode des animaux du froid. Le niveau des océans augmente de 120 mètres, et la forêt de feuillus, favorisée par la douceur, part, avec ses habitants, à la conquête du continent.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/a2ab206ddce948b28f39567052c42e4a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250414163500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414172000 +0200">
    <title>L'homme et la nature, une nouvelle alliance</title>
    <sub-title>L'abondance des océans</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Recouvrant plus de 70 % du globe, les océans abritent une multiplicité d'organismes qui ont tous un rôle crucial à jouer dans le stockage du carbone.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/8560e10fed1d45638808dae9696725ca.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Christo emballe Paris". - "L'ours, totem mal léché de Colombie-Britannique". - "En Grèce, les légumes farcis de Vaia". - "En Italie, la princesse américaine".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/27e514f6b0ea4cb9932a2ed4732d88d1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Vilnius exorcise ses fantômes. - Au Brésil, la capoeira, une danse de combat. - A Cuba, le chevreau au vin rouge de Daimariz. - En Alsace, les résistants se cachent pour survivre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/1a69cdb9cee84405bc3cec9e6cbb7d6c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414192800 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Bologne : les tagliatelles al ragù</sub-title>
    <desc lang="fr">En accompagnement du ragù alla bolognese, la tradition veut que ce soit des tagliatelles et non des spaghettis, elles se mangent à la fourchette et leur taille est précise.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/0962ac7011344350abfed6159ef8e10a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414192800 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414194500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Une guerre du Golfe sur Google Maps</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur Google Maps, le Golfe du Mexique est devenu le "Golfe d'Amérique " ! Cette décision prise par Donald Trump le jour de son investiture marque un tournant impérialiste américain et brise un consensus international vieux de plus de quatre siècles.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">17</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/df758f32762f49dcb555abad7e8ae161.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414225500 +0200">
    <title>Les liaisons dangereuses</title>
    <desc lang="fr">Au XVIIIe siècle, la marquise de Merteuil et le vicomte de Valmont, deux aristocrates autrefois amants, sont devenus amis, complices et confidents. Ils s'encouragent mutuellement dans le libertinage et en font un jeu pervers. C'est ainsi que la marquise de Merteuil défie Valmont de déniaiser la jeune et innocente Cécile de Volanges, qui doit épouser l'un de ses anciens amants, dont elle veut se venger. Valmont, lui, se propose plutôt de séduire la belle et vertueuse madame de Tourvel, qui séjourne chez sa tante. Le pacte est conclu, mais la marquise exige une preuve écrite du succès de Valmont. La marquise présente le jeune chevalier Danceny à Cécile puis, chez sa tante, où séjournent madame de Tourvel et Cécile, Valmont joue les intermédiaires. Grâce à ce subterfuge, il parvient à ses fins avec Cécile... - Critique : Chez Choderlos de Laclos comme chez Frears, l’art de la séduction n’a pas les mêmes implications selon qui le pratique. Pour la marquise de Merteuil, « née pour venger son sexe », c’est un sport de combat, un billet pour la liberté. Pour le vicomte de Valmont, la conquête est un loisir cruel et raffiné, un jeu sans conséquences. Du moins le croit-il avant que ses sentiments ne viennent gripper ses stratégies perverses…

Plus de trente après, cette adaptation du célèbre roman épistolaire n’a rien perdu de son mordant. Modèle d’élégance, la mise en scène fourmille de trouvailles ironiques pour dire la duplicité d’une microsociété toute en fards et postiches. On est toujours aussi fasciné par l’association de malfaisants que forment Glenn Close et John Malkovich. Et quand le duo libertin vire au duel à mort, la puissance dramatique du récit combinée à la musique ­baroque de Haendel et Vivaldi donne ­encore le frisson. Le soin minutieux ­porté à la reconstitution du milieu aristocratique de l’époque y est pour beaucoup. Le reste doit tout aux acteurs, qui jubilent autant à s’échanger des dialogues aiguisés comme des lames que nous, à les enten­dre. Voir le visage de Glenn Close se défaire tandis que son ancien amant lui raconte par le menu sa nuit d’extase dans les bras de la vertueuse Mme de Tourvel demeure un grand moment de volupté ­sadique.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>Glenn Close</actor>
      <actor>John Malkovich</actor>
      <actor>Mildred Natwick</actor>
      <actor>Reeves Keanu</actor>
      <actor>Laura Benson</actor>
      <actor>Peter Capaldi</actor>
      <actor>Uma Thurman</actor>
      <actor>Michelle Pfeiffer</actor>
      <actor>Joe Sheridan</actor>
      <actor>Swoosie Kurtz</actor>
      <actor>Joanna Pavlis</actor>
      <actor>Valerie Gogan</actor>
      <writer>Christopher Hampton</writer>
    </credits>
    <date>1988</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/d43c4b4712dd4ed59465620af66cccb0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250414225500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250414235000 +0200">
    <title>Glenn Close, l'art de la transformation</title>
    <desc lang="fr">Glenn Close, ce sont des centaines de métamorphoses, mais c'est aussi le parcours d'une femme qui a appris à se construire, à "recoller les morceaux", comme elle dit, au travers de son métier d'actrice. Aujourd'hui, la star revient sur les rôles phares de sa filmographie. Elle révèle ses défis, ses engagements, mais aussi ses fêlures et ses coups de sang. Croisant les extraits de ses films avec des entretiens d'archives - et une rencontre exclusive en forme de clin d'oeil -, la réalisatrice met en regard la jubilation de l'actrice à se fondre dans ses rôles et sa franchise sans détours dans la vraie vie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/0882620e92a94044a757f26df804e08a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250414235000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250415004500 +0200">
    <title>Les liaisons scandaleuses</title>
    <desc lang="fr">A sa publication en 1782, le roman "Les Liaisons dangereuses" scandalise et déchaîne les passions. On le lit sous le manteau et dans les alcôves pour mieux s'offusquer de son parfum de soufre et de ses allusions sexuelles. Composé de 175 lettres d'un duo machiavélique d'aristocrates − partenaires puis ennemis −, le roman, brillant traité de libertinage, entremêle dans une langue raffinée amour, vengeance et manigances. Jugé immoral, le livre est surtout voué aux gémonies comme corrupteur d'âmes, celle des jeunes filles en particulier. Plus encore que le vicomte de Valmont, séducteur débauché, la diabolique marquise de Merteuil sidère et dérange. Manipulatrice à l'intelligence redoutable, cette veuve et amante blessée, qui aspire au pouvoir des hommes, se bat pour le conquérir dans une guerre des sexes sans merci.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/9e656aef15004fb68ae73c736f991690.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
