<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250611225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612002500">
    <title>A-ha : The Movie</title>
    <desc lang="fr">En 1985, le groupe A-ha s'envole au sommet des charts avec "Take on Me", l'un des morceaux les plus emblématiques - et diffusés - des années 1980. Le chanteur Morten Harket, le guitariste Pal Waaktaar-Savoy et le claviériste Magne Furuholmen ravissent un public juvénile par leur fraîcheur toute nordique et la légèreté de leur pop qui emprunte à la new wave anglaise, version dansante et synthétique. Malgré les sarcasmes et les doutes engendrés par ce mégatube, qu'eux-mêmes jugeaient trop commercial, commence alors une carrière au long cours qui va déjouer les pronostics en leur apportant crédibilité et reconnaissance internationale. Avec onze albums vendus à plus de 35 millions d'exemplaires, le trio reste à ce jour le groupe pop norvégien ayant connu le plus de succès.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/7353316118ba46ea980a935303700bab.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250612002500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612012000">
    <title>Hanna Schygulla : Une égérie libre</title>
    <desc lang="fr">Hanna Schygulla reste associée à Rainer Werner Fassbinder, avec qui elle a collaboré pendant une décennie et tourné une vingtaine de films. Pourtant, sa carrière est bien plus riche : au cinéma ou au théâtre, l'actrice, née en Haute-Silésie il y a près de 78 ans, a connu un parcours international. Ettore Scola, Jean-Luc Godard, Marco Ferreri ou Amos Gitaï ont fait appel à elle. André Schäfer rencontre la comédienne dans son appartement parisien, pour évoquer ses nombreux projets et revenir, à l'aide d'images d'archives et d'extraits de films, sur une carrière de près de soixante ans. On découvre une femme généreuse, optimiste, montrant une grande curiosité intellectuelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/99dfe23808434cb095d99c3dd7137014.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612012000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612022000">
    <title>Les couleurs de l'amour et de la guerre : Le photographe Steve McCurry</title>
    <desc lang="fr">Steve McCurry a posé sur le monde un œil unique, au fil de près d'un demi-siècle de carrière. À la fin des années 1970, après des études de cinéma, le photographe de presse débutant prend un aller simple pour l'Inde. C'est presque par hasard qu'il se frotte au reportage de guerre, lorsqu'il traverse la frontière pakistano-afghane avec un groupe de moudjahidine en 1979, quelques mois avant l'invasion soviétique. Ses photos documentaires, prises à l'hôpital de Kaboul ou dans les camps de réfugiés, font bientôt la une dans le monde entier. Parmi elles, le saisissant portrait d'une jeune écolière afghane au regard d'un vert perçant, Sharbat Gula. Deux décennies plus tard, le 11 septembre 2001, c'est depuis le toit de son immeuble new-yorkais que Steve McCurry, pétrifié, capte des images qui entreront elles aussi dans l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/e72211f76200433793ce9f69f92d395d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612022000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612024600">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les premiers chamanes d'Afrique du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Sur les falaises du parc du Drakensberg, en Afrique du Sud, se trouvent des peintures rupestres datant pour certaines de plus de 35 000 ans.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/336ad4a8c0e64dcb979af0b9da53b6f1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612024600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612031500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612031500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612035000">
    <title>Paris accueille les virtuoses de la viande</title>
    <desc lang="fr">Le Parc des Expositions de Paris accueille le "World Butchers' Challenge 2025" - la Coupe du Monde de boucherie -, un concours d'excellence qui a tout d'une compétition sportive.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/3d562e0ad07746789b1d5c0d854c9ca6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612035000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612044000">
    <title>L'aviation, toute une histoire</title>
    <sub-title>La folie des grandeurs</sub-title>
    <desc lang="fr">La Seconde Guerre mondiale apporte nombre d'avancées technologiques dans le développement de l'aviation : les avions à réaction dépassent le mur du son, les bombardiers et avions de chasse révolutionnent le paysage aérien. Si la guerre a accéléré la recherche militaire, ces inventions ne tardent pas à transformer les habitudes de voyage. Dans les années 1950, les avions à hélice disparaissent et le trafic aérien augmente considérablement. Les avions de ligne se métamorphosent aussi, et les apparitions successives du Boeing 707 (environ 150 places) et, surtout, du Boeing 747 (300 à 450 places) marquent un tournant dans l'histoire de l'aviation civile. Après l'A380 d'Airbus, qui peut transporter jusqu'à 800 passagers, le secteur fait face à des défis d'un autre ordre. La crise climatique oblige les ingénieurs à innover encore.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/16/826ffdaa20954a8fa95599e8107c1b42.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612045000">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612052000">
    <title>Mon année de volontariat écologique</title>
    <sub-title>Ambiance de crise</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Janina doit prendre des décisions difficiles devant un oiseau blessé. Svenja fait face au froid et à la solitude sur l'île d'Amrum. Laurine est victime d'un accident.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/1866ea542862430f945b5433b1235405.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612055000">
    <title>La soie de mer, trésor de Sardaigne</title>
    <desc lang="fr">Chaque année en Sardaigne, une procession défile en l'honneur de Sant'Antioco, l'un des patrons de l'île. Dans les églises, on déploie des nappes d'autel ornés de soie de mer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/ad66cd5f0d224c2891986e365155c453.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612064000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le cinéaste Ang Lee met Taïwan à table - Dans les Asturies, les mines ont uni les hommes - À Bristol, les Noirs boycottent les bus.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/5685abe9924b4687a9c4eb5caf3bdd81.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Cuba, le pinceau d'Amelia Peláez - "American way of life" en Nouvelle-Calédonie - À Turin, des fondus de chocolat et de noisettes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/27e09867f8ab46b29b141e59203ef704.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612085500">
    <title>L'invention du luxe à la française</title>
    <desc lang="fr">A la veille de la Révolution française, toute l'Europe accourt dans la capitale du luxe pour s'approvisionner en draps fins, porcelaines de Sèvres, miroirs de Saint-Gobain, soieries lyonnaises, dentelles d'Alençon et autres témoignages éclatants d'un savoir-faire admiré dans toutes les cours du continent. Plus de deux siècles plus tard, la France reste un symbole international du luxe, entre haute couture, cosmétiques et grands vins, mais on a oublié qu'elle le doit à l'ambition de Louis XIV et à la vision de son ministre Colbert, qui ont créé de toutes pièces un appareil industriel sophistiqué pour se lancer à la conquête des marchés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/3dd8bcad-2b5e-4244-a2ae-e9c925a5b92d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250612085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612095000">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>Tenerife</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'île de Tenerife, célèbre pour son cône volcanique de Teide qui culmine à plus de 3700 mètres, est marquée par l'empreinte du feu et de l'activité volcanique.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/87851dcca41d404d82fec383ff2b947c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612110000">
    <title>Haltère ego, une histoire de la musculation</title>
    <desc lang="fr">Au début du XXe siècle, le corps musclé est devenu un idéal censément atteignable par tous. Le culturisme a ensuite été absorbé par le consumérisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/52e4c2e8759a49339bbe4cb7181eaee8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612113500">
    <title>Lituanie : les femmes reines de la Tech</title>
    <desc lang="fr">Jeune, dynamique, et connectée, la Lituanie est un vivier de talents, notamment féminins. L'essor économique de la "start-up nation" balte leur offre de nombreuses opportunités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/7bf90245a9114559b1c4a403b523fde2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612144000">
    <title>Barry Lyndon</title>
    <desc lang="fr">Chassé de son Irlande natale après une série d'exactions et d'inconvenances, Redmond Barry s'engage dans l'armée britannique et combat les Prussiens. Le métier des armes lui devient vite insupportable et il déserte. Capturé par l'ennemi, le jeune homme, ambitieux mais naïf, ne doit sa survie qu'à son empressement à servir ses nouveaux maîtres. La guerre finie, Redmond devient espion, puis joueur professionnel. Il fréquente la haute société, dont il apprend les usages et les bonnes manières. Ce talent lui permet de conquérir le coeur d'une jeune veuve, la comtesse de Lyndon, dont le fils, lord Bullingdon, lui voue bientôt la plus vive animosité... - Critique : Né en Irlande au XVIIIe siècle, devenu soldat dans l’armée britannique puis prussienne, joueur aux cartes et tricheur professionnel, Redmond Barry réussira à épouser la comtesse de Lyndon pour lui prendre son nom… Avec ce récit picaresque tiré d’un roman de William Makepeace Thackeray, le grand Kubrick s’attaquait au cinéma romanesque en costume pour en donner sa version, évidemment à nulle autre pareille. Paysages, atmosphères intérieures, éclairages à la bougie : l’effort de la mise en scène se porte, spectaculairement, sur des sujets picturaux, comme si la caméra avait traversé le temps et adopté l’esthétique du passé. Ce que saluèrent, en 1976, quelques Oscars, dont celui de la musique — les morceaux de Haendel, Bach ou Schubert devinrent, au moment de la sortie, de vrais tubes.

Mais, au milieu de toute cette beauté, où est passé l’humain ? Au fil de son ascension sociale, Barry Lyndon nous est de plus en plus étranger. Le film fonctionne comme un piège fascinant : dans ses magnifiques plans-tableaux, les personnages sont mis à distance, et leur petitesse saute aux yeux face à une histoire qui les dépasse. Barry Lyndon se voit en héros, il n’est que le jouet du destin, et sa femme, une jeune beauté déjà embaumée. Sans renoncer à une sérénité contemplative, Kubrick épingle sans pitié les vanités humaines.</desc>
    <credits>
      <actor>Marisa Berenson</actor>
      <actor>Diana Körner</actor>
      <actor>Krüger Hardy</actor>
      <actor>Kean Marie</actor>
      <actor>O'Neal Ryan</actor>
      <actor>Patrick Magee</actor>
      <actor>Steven Berkoff</actor>
      <actor>Hamilton Gay</actor>
      <actor>Melvin Murray</actor>
      <actor>André Morell</actor>
      <actor>Frank Middlemass</actor>
      <actor>Léon Vitali</actor>
      <guest>Geraldine Stephenson</guest>
    </credits>
    <date>1975</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">185</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/412ac6c9157f4443889241b61f3c566a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250612144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612152500">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>La côte ouest du Japon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:3 - Pendant la période du Hanami, la fête des cerisiers en fleur, le train express Noto Kagaribi est pris d'assaut par des visiteurs : longeant la façade ouest de l'île de Honshu, célèbre pour sa multitude de cerisiers, il offre une vue grandiose. Mais ce spectacle éphémère n'est pas le seul attrait de cette partie du Japon : l'alternance entre mer et montagne donne à la région un charme particulier.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/c32b6814e5d5473792c133823960bc8e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jean Mariotti, une enfance calédonienne - Les Pouilles en transe au rythme de la pizzica - En Arizona, l'amour se joue des lois.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/32698c20a00e40f68acb21ee312bc622.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Portugal rural et mystique d'"Alma Viva" - Au Canada, les chiens ont ouvert le grand Nord - Santorin, à la recherche de l'Atlantide.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/3f5a2713f1aa425b89e8cad91342dee2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612174500">
    <title>L'aigle royal, seigneur des Alpes</title>
    <sub-title>L'envol</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans le massif alpin, un aiglon livré à lui-même depuis la disparition de sa mère apprend à survivre seul et se met en quête d'un territoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/5353bbf67fe743809b67108d6607caa2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 12/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612185500">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Skynet, l'inintelligence artificielle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:9 - Si les robots du futur développaient une conscience, voudraient-ils massacrer les humains comme dans "Terminator" ? Le professeur Moustache répond.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/771d46a4e40c4ba591cb2897d974c83e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.8.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612194500">
    <title>Querer</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A 53 ans et après plus de trente ans de mariage, Miren profite d'un déplacement professionnel de son mari Iñego pour se rendre au commissariat où elle porte plainte pour violences conjugales. Elle prépare ses affaires, déterminée à quitter le domicile familial. Le retour impromptu de son époux contrecarre ses plans, mais elle finit néanmoins par partir. Dans la précipitation, Miren oublie les clés de l'appartement où elle comptait se rendre. Elle se réfugie alors chez son fils cadet Jon et lui explique la situation. Alors que celui-ci la croit et se range de son côté, Aitor, son fils ainé, prend le parti de son père...</desc>
    <credits>
      <actor>Casablanc Pedro</actor>
      <actor>Nagore Aranburu</actor>
      <actor>Loreto Mauleón</actor>
      <actor>Miguel Bernardeau</actor>
      <actor>Iván Pellicer</actor>
      <actor>Carmona Naiara</actor>
      <actor>Ainhoa Larrañaga</actor>
      <actor>Natalia Huarte</actor>
      <actor>Iñaki Balboa</actor>
      <actor>Lupe Cano</actor>
      <actor>Ander López Bravo</actor>
      <actor>Paul Hollinetz</actor>
      <writer>Eduard Sola</writer>
      <writer>Alauda Ruiz de Azúa</writer>
      <writer>Júlia de Paz</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/8105c8d8d8cb4648b1b6c8f8ce69bd29.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612194500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612204000">
    <title>Querer</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Tandis que Miren cherche du travail, Iñego lit devant ses fils les détails de la plainte déposée par sa femme. Il demande à Aitor et Jon de tenter de faire entendre raison à leur mère. Le cadet ne tient pas à être mêlé à la procédure et se pose des questions, mais son aîné paraît bien décidé à la convaincre de retirer sa plainte. Le ton monte lors d'une discussion entre Aitor et sa femme Izaskun. Paula, l'avocate de Miren, lui confie que la procédure peut prendre deux à trois ans...</desc>
    <credits>
      <actor>Martxelo Rubio</actor>
      <actor>Casablanc Pedro</actor>
      <actor>Nagore Aranburu</actor>
      <actor>Loreto Mauleón</actor>
      <actor>Miguel Bernardeau</actor>
      <actor>Iván Pellicer</actor>
      <actor>Miguel Garcés</actor>
      <actor>Ramón Esquinas</actor>
      <actor>Ramón Ibarra</actor>
      <actor>Ainhoa Larrañaga</actor>
      <actor>Natalia Huarte</actor>
      <actor>Ander López Bravo</actor>
      <writer>Eduard Sola</writer>
      <writer>Alauda Ruiz de Azúa</writer>
      <writer>Júlia de Paz</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/7ac4c6c2a73a42fbb796fac61d772b68.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612204000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612214500">
    <title>Querer</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Deux années se sont écoulées et le procès débute enfin. lñigo est appelé à la barre en premier. Au cours de son interrogatoire, il réfute toutes les accusations de viol portées contre lui et dresse un portrait accablant de son ex-épouse, la présentant comme une femme vénale et psychologiquement instable. Après son témoignage, Miren entre dans la salle d'audience et se prépare à répondre aux questions des avocats. Un écran la sépare de son ancien mari...</desc>
    <credits>
      <actor>Martxelo Rubio</actor>
      <actor>Casablanc Pedro</actor>
      <actor>Nagore Aranburu</actor>
      <actor>Asier Hernández</actor>
      <actor>Leire Zuazua</actor>
      <actor>Loreto Mauleón</actor>
      <actor>Miguel Bernardeau</actor>
      <actor>Iván Pellicer</actor>
      <actor>Miguel Garcés</actor>
      <actor>Ramón Ibarra</actor>
      <actor>Natalia Huarte</actor>
      <actor>Sabrina Pérez</actor>
      <writer>Eduard Sola</writer>
      <writer>Alauda Ruiz de Azúa</writer>
      <writer>Júlia de Paz</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/18badaa667154bd589eb4537ba11f1d2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612224000">
    <title>Querer</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Quelques mois plus tard, le juge rend son verdict. Un événement inattendu provoque la rencontre de Miren et Iñigo, changeant à nouveau la dynamique familiale.</desc>
    <credits>
      <actor>Casablanc Pedro</actor>
      <actor>Nagore Aranburu</actor>
      <actor>Ainhoa Aierbe</actor>
      <actor>Loreto Mauleón</actor>
      <actor>Itziar Aizpuru</actor>
      <actor>Miguel Bernardeau</actor>
      <actor>Iván Pellicer</actor>
      <actor>Miguel Garcés</actor>
      <actor>Ramón Esquinas</actor>
      <actor>Jon Olivares</actor>
      <actor>Natalia Huarte</actor>
      <actor>Elián Pena</actor>
      <writer>Eduard Sola</writer>
      <writer>Alauda Ruiz de Azúa</writer>
      <writer>Júlia de Paz</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/18badaa667154bd589eb4537ba11f1d2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250612224000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250613002000">
    <title>Les misérables</title>
    <desc lang="fr">Stéphane Ruiz, fraîchement arrivé de Cherbourg, intègre la Brigade anti-criminalité de Montfermeil, dans le 93. Il fait la connaissance de ses nouveaux coéquipiers, Chris et Gwada, deux "Bacqueux" expérimentés. Il découvre rapidement les tensions préexistantes entre les différents groupes du quartier. Ruiz essaye tant bien que mal d'établir une relation équilibrée entre les leaders communautaires influents, son équipe et les habitants de Montfermeil. Un jour, alors que l'équipe se retrouve débordée, une interpellation tourne mal. La scène est filmée par un drone qui scrute leurs moindres faits et gestes. Les trois policiers se retrouvent confrontés aux conséquences de leurs actions... - Critique : C’est rare, la mesure et la nuance pour traiter d’un sujet explosif. Encore plus rare quand un film épique en résulte, dont chaque minute captive. Voilà le prodige qu’offre aujourd’hui Les Misérables, où une cité de Montfermeil, à l’est de Paris, devient le condensé de toutes les tensions sociales, puis une poudrière, sans qu’on passe jamais par les codes et les caricatures du cinéma dit de banlieue.

Qui a volé le lionceau du cirque tenu par les Gitans ? Au lendemain de la victoire estivale des Bleus à la Coupe du monde de foot, dans un climat supposé adouci par cet événement, les températures grimpent et les esprits s’échauffent dans la France d’aujourd’hui, multiethnique et métissée. La colère des Gitans est, dans un premier temps, presque théâtrale, au diapason d’une présentation percutante des divers groupes qui peuplent la cité des Bosquets, comme une scène propice à l’éloquence. Il y a les musulmans radicaux et leurs échoppes communautaires ; le faux maire, caïd en chef portant un maillot estampillé « Le Maire », le verbe tonitruant, interlocuteur régulier de la police locale ; les faux repentis, sortis de prison et singeant l’exemplarité ; la bande des enfants, « les microbes », aux origines maliennes pour la plupart.

La hauteur de vue du réalisateur Ladj Ly, fils de ce quartier, se lit d’emblée dans son choix d’endosser le regard d’un flic (Damien Bonnard), nouvel arrivant à la brigade anticriminalité — la « BAC ». Car pour le jeune révolté des Bosquets que fut le cinéaste, la police était l’ennemie, qui abusait de son pouvoir. Accompagner, cette fois avec une certaine empathie, la patrouille et les interventions de la brigade apporte un équilibre rare entre les forces en présence, qui restera l’un des grands atouts des Misérables.

Autre signal fort, les trois flics de cette brigade que l’on suit dépendent hiérarchiquement d’une femme. Jeanne Balibar, exceptionnelle dans une seule et longue scène de commissariat, située au début du film, incarne une autorité réfléchie, calme, non dénuée d’humour et de charme. Après cela, les démonstrations de force de ces messieurs sur le terrain ne sonnent plus de la même manière. Ladj Ly esquisse donc un au-delà du virilisme ordurier si souvent relayé à l’écran (voir les polars de ou avec Olivier Marchal), et que le nouveau venu déplore chez l’un de ses collègues en place depuis longtemps — le sensationnel Alexis Manenti, également coscénariste.

Du reste, ces trois policiers habitent le même quartier que ceux qu’ils surveillent, se retrouvent le soir dans les mêmes intérieurs sans aucun luxe. Ni salauds fascisants ni modèles de vertu, ils ne tombent jamais d’accord entre eux sur leurs modes d’intervention. C’est la bavure de l’un d’eux, un tir de flash-ball ravageur sur le visage d’un enfant, dans le cadre de l’enquête sur le vol du lionceau, qui provoquera l’engrenage de violence.

La hauteur de vue du cinéaste est aussi celle d’un… drone, dirigé par un autre enfant de la cité, qui, incidemment, enregistre la terrible bavure. Ladj Ly restitue ainsi avec acuité la guerre des images qu’est devenu le quotidien des policiers. Tout le monde filme, la vidéo sert d’arme de défense, de riposte, de chantage ou de négociation. Ici, après le geste fatal, elle déclenche une traque et un réflexe corporatif de la brigade. Les valeurs s’inversent alors de manière alarmante : le jeune blessé compte moins que les images de l’accident fatal, à récupérer à tout prix.

Victor Hugo rédigea Les Misérables dans cette ville de Montfermeil — une scène le rappelle avec humour. Et le récit distille les allusions au roman, à commencer par son personnage de Gavroche noir, tombé par terre après l’impact du flash-ball, puis voué à la révolte. Mais ce titre s’impose encore par sa pertinence pour évoquer un monde situé du mauvais côté de toutes les inégalités sociales. Un monde abandonné à ses expédients, à ses derniers retranchements — la drogue et son commerce, l’islamisme. Un monde que policiers et émeutiers partagent finalement. Ladj Ly montre leur face-à-face devenu incendiaire, terrifiant, mais choisit, en un dernier geste sublime, de le suspendre. Le pire peut attendre. Une chance infime demeure. L’énergie que libère ce grand film ne restera pas que celle du désespoir.</desc>
    <credits>
      <actor>Jeanne Balibar</actor>
      <actor>Damien Bonnard</actor>
      <actor>Steve Tientcheu</actor>
      <actor>Almamy Kanouté</actor>
      <actor>Alexis Manenti</actor>
      <actor>Djebril Zonga</actor>
      <actor>Al-Hassan Ly</actor>
      <actor>Nizar Ben</actor>
      <actor>Issa Perica</actor>
      <actor>Raymond Lopez</actor>
      <actor>Luciano Lopez</actor>
      <actor>Omar Soumare</actor>
      <writer>Giordano Gederlini</writer>
      <writer>Ladj Ly</writer>
      <writer>Alexis Manenti</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/39a2457cfb6c43ba8c0a2d71f026ffe9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
