<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250514233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515015500">
    <title>Vortex</title>
    <desc lang="fr">Quadragénaire à la vie bien remplie, Stéphane doit faire face à une situation pour le moins inextricable : sa mère, qui souffre de la maladie d'Alzheimer, complique fortement le quotidien de son époux, lui-même diminué par le poids des années. Stéphane se sacrifie pour apporter les soins et le réconfort nécessaire à une mère désormais incapable de reconnaître cet appartement parisien où elle habite depuis plusieurs décennies. Effrayée, elle demande à son mari de vider les lieux des nombreux ouvrages qui y gisent, pourtant indispensables à cet écrivain passionné de Septième art. Lentement mais sûrement, l'agonie touche à sa fin... - Critique : Pour

Nous voici dans un appartement encombré de souvenirs où habitent un théoricien du cinéma octogénaire et sa femme, ex-psychiatre, à l’esprit confus. Toujours attaché à l’expérimentation formelle, Gaspar Noé choisit, cette fois, le split screen pour suivre le quotidien conjoint mais séparé de ce cou­ple dans le moindre de ses détails domestiques. Il y a donc deux cadres bordés d’un liseré noir, comme celui des faire-part de décès, et, dedans, un reste de vie qui s’agite encore, filmé dans ses rituels, en temps réel.

De ce temps, lent, épais, et de l’espace familier où l’on se croise sans plus se parler, le cinéaste fait le sujet de son film, hyperréaliste et hypnotique. Petit à petit, l’appartement devient un dédale mental où la vieille femme perd la raison, alors que son mari tient, de manière un peu pathétique, à rester un homme d’esprit, et à continuer d’exister socialement.

Gaspar Noé capte la fin d’un monde avec une simplicité tragique. Vortex, sorte de testament avant l’heure, raconte, dans un vérisme cruel, à quel point le temps reste la drogue la plus toxique. Et son effet, irréversible. — G.O.

Contre

Pour celle et ceux qui l’ont interprété, pour celui qui l’a réalisé, un tel film a sans doute constitué un exorcisme enviable. Mais pour ceux qui le regardent ? La démence, les extrémités affreuses qui nous menacent tous à plus ou moins longue échéance sont montrées avec réalisme, soit. Comme on les imagine, ou comme on a déjà pu les observer autour de soi. Et puis rien d’autre. Même Michael Haneke, réputé austère et triste, s’emparant du même sujet avec Amour (2012), avait insufflé un romanesque déchirant dans les derniers retranchements où s’abîmaient ses personnages exsangues. Gaspar Noé, lui, en reste à une sinistre vraisemblance. Le principal geste artistique, dans Vortex, consiste donc à diviser l’écran en deux : voilà bien la façon la plus démonstrative de signifier que la vieille dame et son mari sont coupés l’un de l’autre. — L.G.</desc>
    <credits>
      <actor>Françoise Lebrun</actor>
      <actor>Dario Argento</actor>
      <actor>Jean-Pierre Bouyxou</actor>
      <actor>Philippe Rouyer</actor>
      <actor>Alex Lutz</actor>
      <actor>Kamel Benchemekh</actor>
      <actor>Kylian Dheret</actor>
      <actor>Corinne Bruand</actor>
      <actor>Joël Clabault</actor>
      <actor>Eric Fourneuf</actor>
      <actor>Laurent Aknin</actor>
      <actor>Nathalie Roubaud</actor>
      <writer>Noé Gaspar</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/01/187a12edc54449698ac9b6764c7e3fd3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250515015500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515023800">
    <title>L'homme et la nature, une nouvelle alliance</title>
    <sub-title>L'abondance des océans</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Recouvrant plus de 70 % du globe, les océans abritent une multiplicité d'organismes qui ont tous un rôle crucial à jouer dans le stockage du carbone.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/8560e10fed1d45638808dae9696725ca.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250515023800" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">22</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515035500">
    <title>Survivre à l'hiver dans les Alpes suisses</title>
    <desc lang="fr">Fermé au public pendant l'hiver, le parc national suisse autorise quelques scientifiques et rangers à observer les stratégies des animaux pour résister au froid.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/de3aaf9171584e5a942fde0ab63c4bc2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515043000">
    <title>Un vaccin contre le cancer de la peau</title>
    <desc lang="fr">Le premier vaccin personnalisé à ARN messager contre le mélanome est actuellement testé sur des patients atteints d'un cancer noir de la peau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/351d6d6d06354c969429d6ff79611a6c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515043000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515052000">
    <title>L'Alsace, terre de cigognes</title>
    <desc lang="fr">Rencontre avec Gérard Wey, l'un des initiateurs du programme de réintroduction de la cigogne en Alsace, qui a créé une vingtaine de centres d'élevage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/550e40bad0ce41f795dcb468cd5ff761.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Inde : le curry de crevettes</sub-title>
    <desc lang="fr">À Goa, les poissons sont rois et se dégustent sous forme de curry. C'est le curry de crevettes que le journaliste Alexis Sarini a dégusté aux côtés du chef Tanay Udyawar.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/01/4d706d3ef40c4037a747c7b457444f65.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515064000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, Alain Le Quernec refait les murs - L'Eldorado, et si c'était la Colombie ? - En Angleterre, un safari chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/01/39f3ccbfa43f4bf581c9ad8c7da78590.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, "Émile et les détectives" d'Erich Kästner est un livre culte. Publié à l'aube du nazisme, ce roman dessine une capitale où règne encore la justice.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/01/1b2bad58c6d241bd9e4b5532f2f4135e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515090000">
    <title>Auguste Escoffier ou la naissance de la gastronomie moderne</title>
    <desc lang="fr">Né à Villeneuve-Loubet en 1846, Auguste Escoffier fait ses classes à Nice chez un oncle restaurateur. À 19 ans, le jeune Provençal monte à Paris, capitale hédoniste du Second Empire, et grimpe bientôt tous les échelons au Petit Moulin Rouge où il débute comme commis. Le jeune chef visionnaire va alors allier progrès technique et art culinaire raffiné pour révolutionner les plaisirs de la table. Ce manager avant l'heure rationnalise le métier, allège les plats - des recettes inspirées devenues signatures - et dresse les assiettes comme des tableaux. Une œuvre que cet amateur de "mets et de mots" consigne dans des livres devenus cultes, dont son fameux Guide culinaire (1903) pour des générations de chefs. Première star de la gastronomie, Auguste Escoffier conquiert enfin l'Amérique, anticipant la mondialisation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/27/9c1f4fb022ed40e2af9d2154ea9e1e16.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250515090000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515094000">
    <title>La fraude à un milliard : L'affaire Balsam AG</title>
    <sub-title>Les faits</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au tout début des années 1990, dans l'ouest de l'Allemagne, une petite entreprise spécialisée dans le revêtement de terrains de sport, Balsam, enregistre une croissance fulgurante et parvient à conquérir le marché mondial. Pourtant, à l'automne 1992, une ombre vient noircir le tableau : le parquet de la ville de Bielefeld reçoit une lettre anonyme accusant l'entreprise d'avoir commis une gigantesque fraude. Le directeur financier, Klaus Schlienkamp, aurait falsifié les comptes de la société pour obtenir des crédits colossaux et spéculer en Bourse avec le montant des prêts, escroquant ainsi d'un milliard de marks une cinquantaine de banques. Le principal accusé plaide coupable, mais l'affaire va connaître un incroyable rebondissement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/01dd426d52a04a0285bfdee6500c8846.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515102500">
    <title>La fraude à un milliard : L'affaire Balsam AG</title>
    <sub-title>La chasse</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le scandale financier Balsam donne finalement lieu à l'un des procès les plus spectaculaires de l'histoire de l'Allemagne, qui durera plusieurs années. Alors que le directeur de l'entreprise, Friedel Balsam, continue de nier toute implication dans l'affaire, le directeur financier Klaus Schlienkamp reconnaît les faits qui lui sont reprochés. Coup de théâtre : un matin d'automne, il ne se présente pas à l'audience, laissant au tribunal une lettre d'adieu. L'hypothèse du suicide est aussitôt mise en doute : n'aurait-il pas plutôt orchestré sa propre disparition ? Commence alors une traque acharnée pour retrouver l'auteur de cette fraude à un milliard.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/8552ccb9db0a4fe2a4a07c4f930d86c8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515110000">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les premiers chamanes d'Afrique du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Sur les falaises du parc du Drakensberg, en Afrique du Sud, se trouvent des peintures rupestres datant pour certaines de plus de 35 000 ans.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/336ad4a8c0e64dcb979af0b9da53b6f1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515113500">
    <title>Les chasseurs d'ovnis</title>
    <desc lang="fr">De plus en plus d'Européens déclarent avoir observé des phénomènes aérospaciaux inexpliqués, par exemple dans la localité de Hessdalen, en Norvège. Des astronomes amateurs essaient d'identifier l'origine de ces ovnis, de même que des institutions publiques spécialisées, telles que le Groupe d'études et d'informations sur les phénomènes aérospatiaux non identifiés (Geipan) en France.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/ae31999461ca44de9aca963084e206ac.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515135000">
    <title>Le vent de la plaine</title>
    <desc lang="fr">Peu après la guerre de Sécession. Mathilda Zachary vit dans un ranch au Texas avec ses quatre enfants : Ben, Cash, Andy et Rachel, qui a été adoptée en bas âge. Depuis la mort du père, tué par les Kiowas, le mauvais sort semble s'acharner sur la famille Zachary. En effet, un certain Abe Kelsey, un vieux borgne à l'allure inquiétante, s'amuse à effrayer Rachel et affirme que celle-ci n'est pas blanche, mais indienne. Peu après, un chef Kiowa, accompagné de deux de ses guerriers, arrive au ranch pour réclamer la jeune fille. Ben, qui aime profondément Rachel, refuse de la laisser partir. Cependant, il est intrigué par cette mystérieuse histoire... - Critique : La famille Zachary reçoit la visite d’un chef indien réclamant Rachel, qu’il dit être sa soeur... On se souvenait de Lillian Gish jouant du Mozart sur un piano, en plein air. De chevaux. D’Indiens méchants, massacrés par des cow-boys virils. On se souvenait d’un western, en somme, qui avait pu faire hurler au racisme. Lillian Gish est bien là, son piano aussi, ainsi que les chevaux et les Indiens, mais de racisme, point, et de manichéisme, pas davantage. Au contraire, film ambigu que Le Vent de la plaine, western, si l’on veut ; mais surtout réflexion désabusée de Huston sur le mensonge et la lâcheté.

Rachel Zachary, recueillie par une famille de pionniers et réclamée par une tribu de Kiowas, est-elle ou non une Indienne ? A partir de là, plus rien n’est tout à fait blanc, ni tout à fait rouge. Et si l’amour finit par vaincre l’intolérance, c’est au prix d’un meurtre. Plus de cinquante ans après sa sortie, cette oeuvre drue et dense n’a pas pris une ride. Audrey Hepburn est sublime.</desc>
    <credits>
      <director>John Huston</director>
      <actor>Burt Lancaster</actor>
      <actor>Audie Murphy</actor>
      <actor>John Saxon</actor>
      <actor>Audrey Hepburn</actor>
      <actor>Charles Bickford</actor>
      <actor>Joseph Wiseman</actor>
      <actor>Lillian Gish</actor>
      <actor>Doug McClure</actor>
      <actor>Albert Salmi</actor>
      <actor>Kipp Hamilton</actor>
      <actor>Arnold Merritt</actor>
      <actor>June Walker</actor>
      <writer>Ben Maddow</writer>
    </credits>
    <date>1960</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/ec2369a915cb468291b60a07cb118677.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250515135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515143500">
    <title>Les sommets d'Afrique</title>
    <sub-title>Tanzanie : le Kilimandjaro et le mont Méru</sub-title>
    <desc lang="fr">Emblème national culminant à 5 895 mètres, le Kilimandjaro est le plus haut sommet d'Afrique. Avec ses 4 565 mètres d'altitude, le mont Meru offre une ascension moins périlleuse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/303467330ab0484a86dfc73fbc156c2b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515152000">
    <title>Les sommets d'Afrique</title>
    <sub-title>Madagascar : l'Andringitra et l'Ibity</sub-title>
    <desc lang="fr">Culminant à plus de 2 000 mètres, le massif de l'Andringitra, à Madagascar, abrite mille espèces végétales, tandis que le massif de l'Ibity est réputé pour ses plantes médicinales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/6de6661be2454186a4c45a1d58c7e9d6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Montreuil, cité refuge de Solveig Anspach - Dans le nord du Portugal, les sorcières veillent - Au Québec, la tarte au sirop d'érable de Catherine - Aux États-Unis, la barbe de la discorde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/5a1ed01f36c549aa93a20486273806d6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515165000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Taïwan des aborigènes raconté en dessins - Et Rome créa la dolce vita - Au Pays basque, la révolution ne passe pas.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/634ef71b765542998ad16a20a694f018.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Grèce : la soupe kakavia</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La soupe du pêcheur grec : la kakavia - Que trouve-t-on dans les rayons d'une supérette grecque ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/eeb8d052982e4e5fa240aaba77180e59.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>La petite youtubeuse de Corée du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">En Corée du Nord, Song, une jeune influenceuse de 11, ans distille les messages du régime dictatorial de Pyongyang en racontant son quotidien.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/0a5d9d09f1d14afc8fa232d7bfeb2093.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 15/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515194500">
    <title>Le prix de la paix</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Suisse, 1945. La paix est revenue en Europe. Egon Leutenegger intègre le bureau du ministère public suisse chargé d'extrader les nazis en fuite pour le compte des Américains. Johann, son frère cadet, s'apprête, lui, à épouser Klara, la fille d'Alfred Tobler, un industriel du textile dont il est devenu le bras droit. Désireuse de s'engager auprès des réfugiés, Klara a rejoint, malgré les objections de sa mère, l'équipe d'un foyer de la Croix-Rouge qui va accueillir de jeunes Juifs polonais rapatriés du camp de Buchenwald. Dénoncé par le fermier qui l'employait, l'Allemand Kremser est interrogé par Egon. Il le met sur la piste d'une filière qui exfiltre d'Allemagne vers la Suisse d'anciens membres de la SS. Le jour des noces de Klara et Johann, Alfred est victime d'un malaise... - Critique : L’immédiat après-guerre en Suisse est le sujet inédit de cette série en six épisodes. Les personnages principaux, très attachants, sont des jeunes gens qui ont des convictions, du courage, des envies d’aider les autres. Fille d’un industriel du textile, Klara s’engage dans un foyer de la Croix-Rouge qui accueille de jeunes Juifs rescapés du camp de Buchenwald. Son mari, Johann, veut développer l’usine familiale pour pouvoir donner du travail. Egon, le frère de Johann, est policier et traque les nazis qui ont réussi à se réfugier clandestinement en Suisse avec leur argent.

La mise en place est un peu maladroite et la réalisation est inégale. Mais l’intérêt ne se dément jamais. Très vite, des répliques cinglantes signalent une belle liberté de ton et un point de vue très critique sur la Suisse de 1945. Aux généreux idéaux des personnages s’opposent les compromissions d’un pays antisémite qui dissimule à peine ses accointances avec l’Allemagne vaincue. « Un homme riche se fera toujours des amis dans notre confédération, peu importe ce qu’il a fait », assure un avocat… Le propos historique est fort et nourrit une intrigue où se révèle la vraie violence tapie dans une société qui a su profiter de la guerre et qui veut, maintenant, profiter de la paix.</desc>
    <credits>
      <director>Michael Schaerer</director>
      <actor>Stefan Kurt</actor>
      <actor>Therese Affolter</actor>
      <actor>Urs Bosshardt</actor>
      <actor>Sylvia Rohrer</actor>
      <actor>Oscar Bingisser</actor>
      <actor>Max Hubacher</actor>
      <actor>Annina Walt</actor>
      <actor>Dimitri Stapfer</actor>
      <actor>Jan Hrynkiewicz</actor>
      <actor>Miron Sharshunov</actor>
      <actor>Gustav Strunz</actor>
      <actor>Adrian Grünewald</actor>
      <writer>Petra Biondina Volpe</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série historique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/9003df86604b495d9f894af659bbf166.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250515194500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515203500">
    <title>Le prix de la paix</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Malgré sa détermination, Johann ne parvient pas à convaincre son beau-père de moderniser l'entreprise en se lançant dans la production de fibres synthétiques. Pourtant, la société aurait besoin d'un nouvel élan, d'autant que des licenciements sont prévus à la suite de l'annulation par l'Etat d'une importante commande. De son côté, Klara, qui voudrait obtenir du matériel scolaire pour les jeunes dont elle s'occupe, espère leur faire classe. Grâce aux révélations de l'ancien membre du parti nazi qu'il a démasqué, Egon s'intéresse de près à Wilhelm Scholz, un avocat originaire d'Allemagne installé en Suisse depuis avril 1945...</desc>
    <credits>
      <director>Michael Schaerer</director>
      <actor>Stefan Kurt</actor>
      <actor>Therese Affolter</actor>
      <actor>Urs Bosshardt</actor>
      <actor>Bissmeier Stephan</actor>
      <actor>Sylvia Rohrer</actor>
      <actor>Oscar Bingisser</actor>
      <actor>Max Hubacher</actor>
      <actor>Annina Walt</actor>
      <actor>Dimitri Stapfer</actor>
      <actor>Jan Hrynkiewicz</actor>
      <actor>Miron Sharshunov</actor>
      <actor>Gustav Strunz</actor>
      <writer>Petra Biondina Volpe</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série historique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/7c9b7490adb6459ebdcc0dc085a8e615.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515203500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515213000">
    <title>Le prix de la paix</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Après avoir essuyé le refus des banques de financer son projet de nouvelle usine, Johann a reçu le soutien de Carl Frei, un avocat influent. Ayant obtenu l'appui financier d'un consortium qui souhaite rester en retrait, ce dernier propose de faire venir de Dresde Rudolph Schneider, un chimiste allemand, pour le nouveau laboratoire. Au foyer de la Croix-Rouge, un vol de nourriture a été découvert. Klara soupçonne Herschel, un jeune dont elle s'est rapprochée, d'avoir quelque chose à cacher. Quant à Egon, épaulé par une journaliste américaine, il poursuit son enquête sur Scholz. Sans demander l'aval d'un juge, il décide aussi de mettre Frei sur écoute...</desc>
    <credits>
      <director>Michael Schaerer</director>
      <actor>Stefan Kurt</actor>
      <actor>Therese Affolter</actor>
      <actor>Urs Bosshardt</actor>
      <actor>Bissmeier Stephan</actor>
      <actor>Sylvia Rohrer</actor>
      <actor>Oscar Bingisser</actor>
      <actor>Max Hubacher</actor>
      <actor>Annina Walt</actor>
      <actor>Dimitri Stapfer</actor>
      <actor>Jan Hrynkiewicz</actor>
      <actor>Miron Sharshunov</actor>
      <actor>Gustav Strunz</actor>
      <writer>Petra Biondina Volpe</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série historique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/9982bac72ea64ab0a36b00decfa73d5f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515222000">
    <title>Le prix de la paix</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Klara accompagne Jenkele au comité international de la Croix-Rouge, à Genève, afin d'en apprendre plus sur le sort de ses parents. Puis, pour le réconforter, elle l'invite à la soirée d'anniversaire de sa mère, Lisbet-Marie. Au cours de la fête, un incident éclate avec Renata, la fille des Schneider. Furieuse, Klara reproche à Johann de travailler avec des nazis et lui annonce qu'elle ne rentrera plus à la maison tant que Schneider et sa famille habiteront chez eux. Alors qu'Egon fait part de ses soupçons sur Scholz au procureur, ce dernier lui retire l'affaire et lui signifie sa mise à pied. Peu après, Klara commet une erreur lourde de conséquences...</desc>
    <credits>
      <director>Michael Schaerer</director>
      <actor>Stefan Kurt</actor>
      <actor>Therese Affolter</actor>
      <actor>Urs Bosshardt</actor>
      <actor>Bissmeier Stephan</actor>
      <actor>Sylvia Rohrer</actor>
      <actor>Oscar Bingisser</actor>
      <actor>Max Hubacher</actor>
      <actor>Annina Walt</actor>
      <actor>Dimitri Stapfer</actor>
      <actor>Jan Hrynkiewicz</actor>
      <actor>Miron Sharshunov</actor>
      <actor>Gustav Strunz</actor>
      <writer>Petra Biondina Volpe</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série historique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/3bfb75cd8da74c148ad5dc836847c36d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250515231000">
    <title>Le prix de la paix</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Réunis par le directeur, Obrecht, les jeunes apprennent que le foyer va fermer et qu'ils vont être envoyés en Palestine. La nouvelle les révolte, car ils ne veulent pas être séparés, et beaucoup d'entre eux souhaitent rester en Suisse. Alors que Johann tente de se réconcilier avec Klara, Egon lui confie ses soupçons : Wilhelm Scholz a volé des familles juives et Carl Frei l'a aidé à blanchir l'argent spolié en l'investissant dans son usine. Venue des Pays-Bas, l'une de leurs victimes pourrait bien fournir la preuve dont il a besoin...</desc>
    <credits>
      <director>Michael Schaerer</director>
      <actor>Stefan Kurt</actor>
      <actor>Therese Affolter</actor>
      <actor>Urs Bosshardt</actor>
      <actor>Sylvia Rohrer</actor>
      <actor>Oscar Bingisser</actor>
      <actor>Max Hubacher</actor>
      <actor>Annina Walt</actor>
      <actor>Dimitri Stapfer</actor>
      <writer>Petra Biondina Volpe</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série historique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/a91f54192cb846869ba792008b038ff5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250515231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250516000000">
    <title>Le prix de la paix</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Après la disparition du petit Jenkele, qu'elle avait installé dans la villa familiale, Klara perd connaissance. Le médecin qui l'examine lui apprend qu'elle attend un enfant. Loin de réjouir Johann, la nouvelle est source pour lui d'une nouvelle angoisse : en est-il le père ? Egon, quant à lui, est à deux doigts de faire arrêter Scholz, qui se prépare à partir pour l'Argentine. Johann se trouve face à un dilemme : s'il collabore avec les autorités, il perdra son entreprise. S'il ne le fait pas, il risque de détruire son mariage avec Klara...</desc>
    <credits>
      <director>Michael Schaerer</director>
      <actor>Stefan Kurt</actor>
      <actor>Therese Affolter</actor>
      <actor>Urs Bosshardt</actor>
      <actor>Sylvia Rohrer</actor>
      <actor>Oscar Bingisser</actor>
      <actor>Max Hubacher</actor>
      <actor>Annina Walt</actor>
      <actor>Dimitri Stapfer</actor>
      <writer>Petra Biondina Volpe</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série historique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/636e4bdea28b43d69406b05ee35fe2e7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
