<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250630231000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701011000 +0200">
    <title>La légende du pianiste sur l'océan</title>
    <desc lang="fr">Dans la salle de bal déserte d'un paquebot, Danny, l'un des hommes d'équipage, découvre avec stupeur un nouveau-né abandonné. Aussitôt baptisé "1900" - l'année de sa naissance -, le nourrisson est pris en charge par son sauveur et adopté par l'ensemble du personnel. Eduqué par Danny, l'enfant grandit à bord du Virginian, voguant d'un continent à l'autre sans jamais poser pied à terre. Devenu adulte, il se met au piano, pour manifester aussitôt une virtuosité époustouflante et faire ainsi le bonheur des passagers. Mais personne, pas même son ami trompettiste, ne parvient à le convaincre de quitter le navire et de découvrir le monde...</desc>
    <credits>
      <actor>Nunn Bill</actor>
      <actor>Tim Roth</actor>
      <actor>Peter Vaughan</actor>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>Pruitt Taylor</actor>
      <actor>Lavia Gabriele</actor>
      <actor>Norman Chancer</actor>
      <actor>Clarence Williams</actor>
      <actor>Cory Buck</actor>
      <actor>Alberto Vazquez</actor>
      <actor>Niall O'Brien</actor>
      <actor>Sidney Cole</actor>
      <writer>Giuseppe Tornatore</writer>
      <writer>Alessandro Baricco</writer>
      <guest>Leontine May</guest>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/d7123bfa0d4540bfb1769608b408c103.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250701011000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701025000 +0200">
    <title>Toute une nuit sans savoir</title>
    <desc lang="fr">En Inde, les manifestations d'une population qui revendique la suppression du système des castes et plus d'égalité sont réprimées avec sévérité par les autorités. Lors d'un énième soulèvement, une étudiante en cinéma voit sa relation avec son compagnon de longue date brutalement interrompue. Dès lors, elle décide de s'adresser à ce dernier à travers de nombreuses lettres où elle décrit les sentiments qui la traversent, entre amour, passion et soif de liberté et de reconnaissance. Brisée par la perte de cet être si cher, mais également par la violente répression subie par les manifestants, elle y exprime toute sa souffrance...</desc>
    <credits>
      <writer>Payal Kapadia</writer>
      <writer>Himanshu Prajapati</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/eb686d7cffd14338aed27834e866a9f4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701025000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701034500 +0200">
    <title>La nature, l'art et nous</title>
    <sub-title>Comprendre la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En Chine, sous la dynastie Song, entre le Xe et le XIIIe siècle, les peintures mettent en scène un homme minuscule, dominé par le paysage. Mais, peu à peu, la nature est décortiquée, cataloguée, cartographiée. Dans le monde islamique, c'est la volonté de célébrer la beauté de la création qui encourage une meilleure connaissance du monde, à l'image du caméléon aux couleurs vives peint par Ustad Mansur en 1612 pour l'empereur moghol Jahangir. Du XVIe au XIXe siècle, les botanistes européens sillonnent le globe et révolutionnent la perception des espèces végétales.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/43c32a639ecd45a382dadc21b31d5ce4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701034500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701041500 +0200">
    <title>Comment ça va ?</title>
    <desc lang="fr">Un groupe d'animaux établi sur une côte sauvage tente de guérir les maux causés par le monde contemporain, dans une sorte de cure de désintoxication.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">film : court métrage d'animation</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/41f7b1d2a44f4f379b503a3b124506fc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701041500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701042500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Jusqu'à ce que les déchets nous séparent</sub-title>
    <desc lang="fr">Un couple taiwanais a choisi une décharge comme décor de sa photo de mariage pour sensibiliser ses invités à la question brûlante de la gestion des déchets.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/49f0eba0a87a4f1f8f44dd66075319f2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701042500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701055500 +0200">
    <title>Majorque, rongée par la crise du logement</title>
    <desc lang="fr">Face à la multiplication des locations touristiques et à la hausse des prix de l'immobilier, de nombreux Majorquins ne peuvent plus se loger.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/330df6ac0a1a4d679ea040ab33f5759d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701065000 +0200">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La lande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Dans la lande sèche, l'ajonc est la plante hôte des Tetranychus lintearius, de minuscules insectes de la famille des acariens, qui tissent leur toile autour du végétal et dévorent ses épines. Sur ses racines secondaires, des bactéries captent l'azote de l'air pour nourrir la plante, qui leur fournit en échange les éléments carbonés dont elles ont besoin. Longtemps utilisé comme fourrage, l'ajonc régale enfin les troupeaux, à l'instar des brebis, qui disséminent ses graines accrochées à leur pelage. Mais l'urbanisation, l'assèchement et le développement des activités touristiques menacent l'écosystème, fragilisant les liens tissés entre les espèces au cours de leur évolution.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/5adfc2f903f0474bb877bc676ea80554.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701075000 +0200">
    <title>L'Andalousie au son des guitares et du flamenco</title>
    <desc lang="fr">A l'instar de Claudia Calle, 12 ans et passionnée de flamenco, de nombreux jeunes du Sud de l'Espagne rêvent de devenir célèbres comme danseurs, musiciens ou luthiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/983139921f0e4f6abf8862504946a63d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Paris tendre et révolté de Renaud - Los Angeles, cité des anges et du cinéma - En Espagne, la cédille séduit la France.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/a0c3cc34d09541138cce84bbf9042a8f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Norvège, Anna-Eva Bergman peint l'invisible - Dans la roche, la vie cachée du Vexin - En Australie, un Allemand sort les rames.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/811bbfbb1b48442f82ac3d3da8a689d7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701105500 +0200">
    <title>Sauver Venise</title>
    <desc lang="fr">Bâtie il y a mille six cents ans sur le chapelet d'îles d'une zone marécageuse ouverte sur la mer Adriatique, Venise est confrontée à une multitude de fléaux. Si, au XVe siècle, de vastes travaux ont été entrepris pour lutter contre l'envasement progressif de la lagune, ces derniers ont aussi eu pour conséquence d'augmenter la fréquence des inondations. Devenue une destination phare de voyage, la cité italienne accueille chaque année des millions de touristes, ce qui aggrave encore les risques de submersion : le sillage colossal des paquebots et des cargos accélère en effet dangereusement l'érosion des marais salants voisins, alors que les nombreux bateaux à moteur qui circulent à vive allure sur ses voies navigables abîment les parois des canaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/8359f398690c4a5da5fd54e49d5c5e3f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250701105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701114500 +0200">
    <title>Les derniers maîtres artisans de Venise</title>
    <desc lang="fr">Sans les derniers maîtres artisans, Venise achèverait de se transformer en ville-musée, où seuls des touristes déambuleraient dans les ruelles étroites.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/9aef8581cc224e16a3637602e50f29e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701114500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701124000 +0200">
    <title>Un été au lac de Constance</title>
    <desc lang="fr">Au carrefour de trois pays (Suisse, Autriche et Allemagne), le lac de Constance approvisionne près de 4 millions de personnes en eau potable. Jouissant d'un climat doux, il constitue un habitat idéal pour la faune et la flore. Tourné à la belle saison, ce film part à la rencontre de ses habitants et entraîne le spectateur sur ses eaux et ses rives, propices à la viticulture, au maraîchage, à la protection des espèces menacées et aux spécialités gastronomiques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/43dc356be1604c8bb4317e63d46def52.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701124000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701133500 +0200">
    <title>L'estuaire du fleuve Oder : Une lagune à l'écosystème foisonnant</title>
    <desc lang="fr">La lagune de Szczecin se déploie au cœur du delta de l'Oder, à la frontière entre l'Allemagne et la Pologne. Elle constitue un refuge pour une multitude d'animaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/48cbb8d44c084dc2834d1ac3d022df49.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701150500 +0200">
    <title>La crise</title>
    <desc lang="fr">Un matin apparemment comme les autres, Victor, un brillant juriste, se réveille, s'étire et, soudain, remarque l'absence de sa femme. Inquiet mais vaillant, il se rend à son bureau pour apprendre, de la bouche de sa secrétaire, son licenciement. Totalement démoralisé, il cherche une épaule sur laquelle s'appuyer mais aucun de ses amis, pas même Martine, la meilleure d'entre tous, ne semble le moins du monde disponible pour cela. Dans un bar, Victor s'épanche auprès du premier venu, Michou, un chômeur de longue durée qui va tenter d'apprendre à son nouvel ami la sagesse du renoncement, tout en lui soutirant bière sur bière... - Critique : | Genre : mauvaise passe. Toujours soucieuse de capter l'air de son temps, Coline Serreau saisit le thème de la crise économique et morale pour en faire une comédie satirique. Devant Vincent Lindon défilent toutes sortes de spécimens sociologiques : famille hystérique en partance pour le ski, toubib homéopathe, député socialiste... Les portraits sont bien ciselés, les mots fusent et certains sketchs sont irrésis­tibles (mention spéciale à Maria Pacôme). Tout le monde en prend pour son grade, et Serreau parvient bien à pointer les égoïsmes et les snobismes tapis en chacun de nous. Dans la seconde moitié, le film perd un peu de son tonus. Plus gênant : sous le couvert d'une fustigation de la gauche caviar et de l'individualisme frileux, Coline Serreau flirte parfois avec un populisme douteux. L'emploi du personnage de raciste gentil (Patrick Timsit, agaçant), censé remettre les idées en place, gâche un peu la pétulance acide de cette comédie par ailleurs divertissante. — Jacques Morice</desc>
    <credits>
      <actor>Yves Robert</actor>
      <actor>Catherine Wilkening</actor>
      <actor>Nanou Garcia</actor>
      <actor>Vincent Lindon</actor>
      <actor>Benedetti Christian</actor>
      <actor>Patrick Timsit</actor>
      <actor>Gilles Privat</actor>
      <actor>Joséphine Serre</actor>
      <actor>Annick Alane</actor>
      <actor>Zabou Breitman</actor>
      <actor>Maria Pacôme</actor>
      <actor>Michèle Laroque</actor>
      <writer>Coline Serreau</writer>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/9129cf2ed7694c4da041b4f30f4c3ff0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250701150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701165500 +0200">
    <title>Une Parisienne</title>
    <desc lang="fr">Fille gâtée d'Alcide Laurier, le président du Conseil, Brigitte s'est éprise de Michel Legrand, le directeur de cabinet de son père. Prête à tout pour conquérir son coeur, elle ne cesse de le harceler. Elle réussit, pendant un week-end, à le faire rompre avec ses nombreuses maîtresses et à l'épouser. Michel, qui ne la prend guère au sérieux, ne renonce pas à ses habitudes pour autant. Excédée, Brigitte tente de le rendre jaloux. Elle échafaude une aventure avec le prince consort Charles, époux de la reine Greta, souveraine d'un pays ami, en visite officielle dans la capitale. Michel sait alors reconnaître ses torts et décide d'emmener son épouse en voyage...</desc>
    <credits>
      <actor>Nadia Gray</actor>
      <actor>Brigitte Bardot</actor>
      <actor>Charles Boyer</actor>
      <actor>André Luguet</actor>
      <actor>Judith Magre</actor>
      <actor>Henri Vidal</actor>
      <actor>Roquevert Noël</actor>
      <actor>Madeleine LeBeau</actor>
      <actor>Guy Tréjean</actor>
      <actor>Fernand Sardou</actor>
      <actor>Robert Pizani</actor>
      <actor>Claire Maurier</actor>
      <writer>Boisrond Michel</writer>
      <writer>Emmanuel Jacques</writer>
      <writer>Annette Wademant</writer>
      <writer>Aurel Jean</writer>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film : comédie sentimentale</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/2627c08b42ff496f9fa7508076b07688.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701172500 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Garfagnana, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">Non loin de Lucques, dans la région forestière de Garfagnana, Gian Luca Guidi et Andrea Elmi gèrent ensemble une auberge dont les hôtes redécouvrent les plats traditionnels italiens agrémentés de plantes sauvages.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/0b7bd49a0c594954ab278b9670447ae0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"À l'Ouest, rien de nouveau" est un livre pétri d'espoir. Erich Maria Remarque y ravive les horreurs qu'il a vécues dans les tranchées de la Grande Guerre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/3c10141b25cb442290f07f678270d256.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Los Angeles, miroir aux alouettes de David Lynch - Les rivières de bois du Morvan - Nigeria, des femmes renversent le pouvoir.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/f32f1e2536af42079824cfb20b33ead8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701194500 +0200">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>Les falaises du pays de Galles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le sud-ouest du pays de Galles, le parc du Pembrokeshire, qui s'étend sur près de 300 kilomètres le long de la côte, est le refuge d'innombrables colonies d'oiseaux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/3728aa8bdd2e4bf68de593a242944bb6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 01/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701210000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701215000 +0200">
    <title>Gardiens de la révolution : Les maîtres de l'Iran</title>
    <sub-title>L'Etat dans l'Etat</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1979, des manifestations renversent le régime du Shah d'Iran, souverain à la fois modernisateur et autocratique. L'ayatollah Khomeyni, 76 ans, exilé en France, s'empare du pouvoir et crée une milice chargée de traquer les ennemis de la révolution islamique, actant, déjà, la bascule autoritaire et rigoriste du nouveau pouvoir. Ses Gardiens de la révolution (pasdaran) sont envoyés sur le front lors de la guerre contre l'Irak (1980-1988) et deviennent un rouage essentiel de l'État. Bientôt, ils développent dans le plus grand secret un programme destiné à acquérir la bombe nucléaire. Au fil des décennies, les pasdaran mettent la main sur l'économie du pays, développent leur propre service de renseignement, gagnent des élections locales et nationales, dont la présidentielle de 2005.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/4f7c79148ebe46c6a6fcebbf80982426.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701215000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701224500 +0200">
    <title>Gardiens de la révolution : Les maîtres de l'Iran</title>
    <sub-title>Les agents du chaos</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour affirmer son hégémonie sur le monde musulman, la République islamique, d'abord isolée, a fait de la lutte contre Israël l'un de ses grands combats. Depuis plus de quarante ans, les Gardiens de la révolution mettent en place cette stratégie en finançant un réseau de milices à travers le Moyen-Orient. En 2019, les États-Unis, une autre cible majeure, les inscrivent sur la liste des organisations terroristes, alors que l'Iran doit déjà faire face à un arsenal de sanctions économiques visant notamment un pétrole sous embargo. Isolés du système financier international, les Gardiens de la révolution construisent un mécanisme complexe de contournement des sanctions qui leur permet de continuer à s'enrichir et à soutenir les milices de la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/29f4c5758e814ed4bb27abba95fc8701.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701224500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702002000 +0200">
    <title>Mossad : des agents israéliens parlent</title>
    <desc lang="fr">Créé fin 1949, moins de deux ans après la proclamation de l'indépendance d'Israël, le Mossad s'est imposé comme l'une des agences de renseignement extérieur les plus influentes au monde. Face à la caméra et aux questions – dont certaines balayées d'un revers de main – de Duki Dvor, d'anciens espions et responsables de haut rang évoquent, pour la première fois, leurs états de service : la capture d'Adolf Eichmann en 1960 à Buenos Aires ; la traque des commanditaires, palestiniens, de la sanglante prise d'otages des JO de Munich, en 1972, qui s'est soldée par la mort de onze athlètes israéliens ; le refus, opposé au shah d'Iran, de liquider l'ayatollah Khomeyni à l'aube de la révolution islamique ; la tentative d'empoisonnement ratée de Khaled Mechaal, l'un des leaders du Hamas, à Amman, en 1997.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/dab9d236be5b433fbd8a6c1fc303dbe7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
