<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250618005000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618012000 +0200">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>La nouvelle puissance de la Chine, qui s'y oppose ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Forte de son économie florissante, la Chine tire plutôt bien son épingle du jeu face aux vitupérations de Donald Trump et à sa nouvelle guerre commerciale. Alors que le pays tente de se rapprocher de l'Europe, les menaces de Pékin contre Taïwan et la répression musclée à Hong Kong ne sont plus relevés par la classe politique et les médias occidentaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/10e985b21c564bf8aa658e515afe40e6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618012000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618021500 +0200">
    <title>Les Philippines, un archipel dans le collimateur de Pékin</title>
    <desc lang="fr">En plein cœur de la mer de Chine méridionale, les Philippines se retrouvent en première ligne du conflit entre Pékin et Washington. Alors que la tension monte entre les deux pays, un état des lieux fouillé de la situation dans l'archipel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/6d0315bfa49b4b408f3ac32e55ad659b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618021500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618031000 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>Lanzarote</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au milieu de l'Atlantique, l'archipel espagnol des Canaries, sculpté par des millions d'années d'activité volcanique, présente un vaste éventail de paysages.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/6d04653afdfb4a4ea88d3593a0130bf7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618031000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618042100 +0200">
    <title>Picasso Danse : Bout-A-Bout</title>
    <desc lang="fr">Des chorégraphes s'emparent de l'œuvre de Picasso et la passent au tamis de la danse contemporaine. Une suite de huit variations qui noue un dialogue avec le peintre.</desc>
    <category lang="fr">chorégraphique</category>
    <length units="minutes">71</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/13b0269a9d1f48d6acdb7a9ec044bcae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618042100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">59</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618055500 +0200">
    <title>Danse ton bac d'abord</title>
    <desc lang="fr">Au coeur de Paris, le lycée Turgot abrite la seule section hip-hop reconnue par l'État. Notre reportage suit Lorelie, Lottie et Numia, talents prometteurs venus de France et d'Europe, dont certains brillent déjà aux JO scolaires. Sous la direction de leur professeur, David Bérillon, ils allient passion artistique et exigence académique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/bf8aabbed10c476390c2a2e5efdd132f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618065000 +0200">
    <title>Dans les cuisines de la Préhistoire</title>
    <sub-title>Sapiens, le chasseur-cueilleur</sub-title>
    <desc lang="fr">En Ardèche, l'archéozoologue Delphine Vettese participe à une campagne de fouilles sur l'abri du Maras, un site occupé par l'homme de Neandertal à une époque comprise entre -90 000 et -42 000 ans. L'analyse des restes fossiles d'animaux a permis d'identifier les espèces chassées - majoritairement des rennes, mais aussi des cerfs et des chevaux -, ainsi que les techniques utilisées alors pour découper la viande et extraire la moelle des os. Sur la côte portugaise, au sud de Lisbonne, des fouilles menées dans la grotte de Figueira Brava par João Zilhão, préhistorien, et Ernestina Bardal Garcia, archéobotaniste, ont porté sur les restes d'espèces marines, mais également de végétaux, parmi lesquels les pignons de pin. Des découvertes qui témoignent que l'alimentation des Néandertaliens, loin d'être exclusivement carnée, était diversifiée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/067de47ddddd464ab85b5b2a61e6c6e2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/43a848366ce34b0f989a457dcd0a926d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618075000 +0200">
    <title>L'Andalousie au son des guitares et du flamenco</title>
    <desc lang="fr">A l'instar de Claudia Calle, 12 ans et passionnée de flamenco, de nombreux jeunes du Sud de l'Espagne rêvent de devenir célèbres comme danseurs, musiciens ou luthiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/983139921f0e4f6abf8862504946a63d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans le Morvan, le bestiaire de François Pompon - Au Sri Lanka, l'éveil du bouddhisme - Au Vanuatu, la guerre de la noix de coco.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/96f1e5da787a4061b6a6913975706575.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Taïwan, l'amour homosexuel d'un crocodile - En Suisse, le tic-tac de l'anarchisme - En Espagne, un régime royal.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/c2b086cb6444418bb792013f050757c8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618104500 +0200">
    <title>Orient-Express, le voyage d'une légende</title>
    <desc lang="fr">Sublimé par Agatha Christie, l'Orient-Express est le train le plus célèbre du monde. Et pourtant, qui connaît sa véritable histoire ? De Paris à Istanbul, le film part à la recherche des voitures perdues du légendaire train avec un archéologue ferroviaire. Relier Paris à Constantinople, dès 1883, fut le pari insensé de l'entrepreneur belge Georges Nagelmackers. Cet illustre inconnu, contemporain de Gustave Eiffel et de Ferdinand de Lesseps, a créé la Compagnie Internationale des Wagons-Lits, qui exploita le palace sur rail pendant près d'un siècle. Premier trait d'union d'une Europe politique morcelée, l'Orient-Express a ouvert une nouvelle voie entre l'Orient et l'Occident grâce aux traités signés avec chaque pays européen traversé. Arthur Mettetal, historien et chercheur en patrimoine industriel, part à la recherche de wagons perdus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/24/851b52d85a5be891053435bb764d33f267cfa9b7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618104500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618113000 +0200">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>L'ouest de la Thaïlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:4 - Dans le golfe de Thaïlande, à Mae Klong, les voies de chemin de fer traversent un marché : lorsque la locomotive surgit, les marchands rangent leurs étals en quelques secondes. La ligne sillonne ensuite des marais salants et traverse les "khlongh", canaux de la plaine centrale, avant d'arriver à Bangkok.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/2d3c789761354d69a727dceda92ca644.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618113000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618121500 +0200">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>La côte ouest du Japon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:3 - Pendant la période du Hanami, la fête des cerisiers en fleur, le train express Noto Kagaribi est pris d'assaut par des visiteurs : longeant la façade ouest de l'île de Honshu, célèbre pour sa multitude de cerisiers, il offre une vue grandiose. Mais ce spectacle éphémère n'est pas le seul attrait de cette partie du Japon : l'alternance entre mer et montagne donne à la région un charme particulier.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/c32b6814e5d5473792c133823960bc8e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618121500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618130000 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les bâtisseurs de Stonehenge</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Stonehenge, à l'ouest de Londres, est l'un des monuments préhistoriques les plus célèbres et les plus énigmatiques au monde. Il y a près de 4500 ans, des hommes du néolithique ont édifié cet immense cercle de pierre avec de simples outils rudimentaires. Qui sont-ils ? Depuis plus de quinze ans, l'archéologue britannique Mike Parker Pearson dirige un programme de fouilles. En étudiant les échantillons d'ADN prélevés sur une centaine de squelettes de Stonehenge, il a décuvert que ces bâtisseurs n'étaient pas des Britanniques de souche.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/215f1b8a6117478f884f605d008e1151.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618133500 +0200">
    <title>Accident cardiaque : chaque minute compte !</title>
    <desc lang="fr">Les maladies cardiovasculaires sont la première cause de mortalité outre-Rhin. Des milliers de vies qui pourraient être sauvées par une prise en charge plus rapide. Des projets pilotes s'attachent donc à montrer qu'il est possible d'améliorer et d'accélérer les soins d'urgence en Allemagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/6bcf3c8009a74247ad09aee471fd1d2f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618164000 +0200">
    <title>Barry Lyndon</title>
    <desc lang="fr">Chassé de son Irlande natale après une série d'exactions et d'inconvenances, Redmond Barry s'engage dans l'armée britannique et combat les Prussiens. Le métier des armes lui devient vite insupportable et il déserte. Capturé par l'ennemi, le jeune homme, ambitieux mais naïf, ne doit sa survie qu'à son empressement à servir ses nouveaux maîtres. La guerre finie, Redmond devient espion, puis joueur professionnel. Il fréquente la haute société, dont il apprend les usages et les bonnes manières. Ce talent lui permet de conquérir le coeur d'une jeune veuve, la comtesse de Lyndon, dont le fils, lord Bullingdon, lui voue bientôt la plus vive animosité... - Critique : Né en Irlande au XVIIIe siècle, devenu soldat dans l’armée britannique puis prussienne, joueur aux cartes et tricheur professionnel, Redmond Barry réussira à épouser la comtesse de Lyndon pour lui prendre son nom… Avec ce récit picaresque tiré d’un roman de William Makepeace Thackeray, le grand Kubrick s’attaquait au cinéma romanesque en costume pour en donner sa version, évidemment à nulle autre pareille. Paysages, atmosphères intérieures, éclairages à la bougie : l’effort de la mise en scène se porte, spectaculairement, sur des sujets picturaux, comme si la caméra avait traversé le temps et adopté l’esthétique du passé. Ce que saluèrent, en 1976, quelques Oscars, dont celui de la musique — les morceaux de Haendel, Bach ou Schubert devinrent, au moment de la sortie, de vrais tubes.

Mais, au milieu de toute cette beauté, où est passé l’humain ? Au fil de son ascension sociale, Barry Lyndon nous est de plus en plus étranger. Le film fonctionne comme un piège fascinant : dans ses magnifiques plans-tableaux, les personnages sont mis à distance, et leur petitesse saute aux yeux face à une histoire qui les dépasse. Barry Lyndon se voit en héros, il n’est que le jouet du destin, et sa femme, une jeune beauté déjà embaumée. Sans renoncer à une sérénité contemplative, Kubrick épingle sans pitié les vanités humaines.</desc>
    <credits>
      <actor>Marisa Berenson</actor>
      <actor>Diana Körner</actor>
      <actor>Krüger Hardy</actor>
      <actor>Kean Marie</actor>
      <actor>O'Neal Ryan</actor>
      <actor>Patrick Magee</actor>
      <actor>Steven Berkoff</actor>
      <actor>Hamilton Gay</actor>
      <actor>Melvin Murray</actor>
      <actor>André Morell</actor>
      <actor>Frank Middlemass</actor>
      <actor>Léon Vitali</actor>
      <guest>Geraldine Stephenson</guest>
    </credits>
    <date>1975</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">185</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/412ac6c9157f4443889241b61f3c566a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618172500 +0200">
    <title>Les reines de la savane africaine</title>
    <desc lang="fr">Dans la savane africaine, chez les éléphants, les hyènes et les mangoustes rayées, ce sont les femelles qui imposent leur domination sur le groupe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/e11c18bf6d5b46bc9edd2e7d70163905.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le marivaudage breton d'Éric Rohmer - Au Kenya, le train qui a accouché d'un pays - Au Mexique, une boisson convoitée par les nazis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/1611f8c0ad814967af9df8b0af226e27.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'exil suisse de Gustave Courbet - Le mana, l'énergie polynésienne - En Australie, un crime d'un nouveau genre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/16d4ecdf576140cfb792be473ca5c4d9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618194500 +0200">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Pas-de-Calais, un passage en perpétuel mouvement</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Reliant la Manche à la mer du Nord, le détroit du Pas-de-Calais sépare le Royaume-Uni de l'Europe. Ici, faune, flore et humains doivent réinventer leur cohabitation.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/07bd5eebf10f4ebf82a3ee4bfdc0c5ef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 18/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618210000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618225000 +0200">
    <title>Kursk</title>
    <desc lang="fr">À l'été 2000, le sous-marin nucléaire K-141 Koursk appareille pour de grandes manœuvres en mer de Barents. Les hommes d'équipage, qui accumulent les arriérés de solde, n'ont guère d'espoir de toucher la prime promise pour leurs tirs d'essai, qui visent, entre autres démonstrations de force, à prouver aux Russes que l'armée garde toute sa puissance, comme le président Poutine, récemment élu, le leur a garanti. Le 12 août, dès le début de l'exercice, une double explosion de grande ampleur dans la chambre de tir détruit une partie du sous-marin, qui sombre dans les fonds glacés. Le temps presse pour entreprendre le sauvetage des 23 hommes encore vivants et piégés dans l'épave du sous-marin. Que s'est-il passé à bord du Koursk ? - Critique : Le 12 août 2000, un sous-marin nucléaire russe sombre avec les cent dix-huit membres de son équipage : ceux qui avaient survécu à l'explosion seront sacrifiés par leurs supérieurs, qui refusent l'aide internationale. Pour faire revivre la tragédie du Koursk, Luc Besson, ici producteur, a choisi le réalisateur de Festen (1998), une erreur incompréhensible. Que Thomas Vinterberg ne fasse pas tout à fait l’affaire était, en effet, prévisible : il n’a pas le sens du spectaculaire qu'on peut attendre d'un film de sous-marin. Les scènes qui, visuellement, pourraient être les plus fiévreuses laissent une impression de platitude. Et lorsque les rescapés se retrouvent prisonniers dans un espace étouffant, menacés par les eaux comme par la perte d’oxygène, l’intensité ne dépasse pas celle d’un film d’auteur rigide en huis clos.

Déçu par les scènes d'action en mer, on peut se consoler avec le portrait des familles à terre. Même si tout le monde parle anglais, une ambiance soviétique passe, qui raconte le naufrage, avec le Koursk, du vieux rêve d'un vieux monde. Dans ces décors de ville portuaire à la dérive, au milieu des laissés-pour-compte, le film s’anime en faisant resurgir, avec sincérité, la dimension politique de la catastrophe. En héros malheureux du petit peuple russe abandonné par ses dirigeants, Matthias Schoenaerts et Léa Seydoux montrent plus de persuasion que leur metteur en scène et réussissent à convaincre.</desc>
    <credits>
      <director>Thomas Vinterberg</director>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Peter Simonischek</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Matthias Schweighöfer</actor>
      <actor>Matthias Schoenaerts</actor>
      <actor>Joel Basman</actor>
      <actor>Max Von</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Magnus Millang</actor>
      <writer>Robert Rodat</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/17309799_543F8D4473F15643A959E12D77A8E902.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618225000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618234500 +0200">
    <title>Pet Shop Boys : 40 ans de pop</title>
    <desc lang="fr">Depuis leur formation en 1984, les Pet Shop Boys ont déjoué tous les pronostics, qui voyaient en eux de fades suiveurs de Human League ou de Soft Cell, sous influence Bowie et Kraftwerk. Mais, fins esprits inscrits dans l'air du temps, Neil Tennant et Chris Lowe ont su avec les années façonner un modèle unique de pop, d'électronique et d'idées avant-gardistes, avec des tubes comme "West End Girls", "It's a Sin" ou les reprises de "Always on my Mind" ou "Go West". Plus politiques que ne pourraient le laisser penser leurs mélodies légères, les Pet Shop Boys ont aussi abordé des sujets comme le sida, l'homosexualité ou les dérives de l'alliance américano-britannique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/1e32459cc741423d91ccefe31f6291fa.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618234500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619012000 +0200">
    <title>Pet Shop Boys Dreamworld : The greatest hits live at The Royal Arena Copenhagen</title>
    <desc lang="fr">Le groupe Pet Shop Boys, originaire de Londres, présente sa tournée couronnée de succès, "Dreamworld", pour la première au cinéma et dans les salles du monde entier, à l'occasion de deux dates uniques. Durant ce spectacle enregistré à la Royal Arena de Copenhague, à guichets fermés, Neil Tennant et Chris Lowe ont tenu un show ambitieux devant un public en folie. Réalisé par David Barnard avec des moyens techniques hors du commun, et notamment quatorze caméras, ce film permet de redécouvrir les plus grands succès de ce groupe formé en 1981, tels que "West End Girls", "Suburbia", "Opportunities" ("Let's Make Lots of Money").</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/28944c98e51b4013bea4d6b711af79e2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
