<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240806231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807011000">
    <title>Le jour d'après</title>
    <desc lang="fr">À bord d'un vieux rafiot à vapeur au Bangladesh, une odyssée bouillonnante de vie et de drôlerie, qui brasse générations, convictions et classes sociales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/9e0b336547a18a4396ffa8db39c9473be773d2ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807011000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807020500">
    <title>Venezuela - La malédiction du pétrole</title>
    <desc lang="fr">Vingt ans après la révolution de Hugo Chavez, le Venezuela est laminé par la corruption, la pauvreté, les sanctions économiques et l'hyperinflation. Ses importantes réserves pétrolières en font l'objet des convoitises américaines, russes et chinoises. De Caracas jusqu'à la frontière colombienne, ce documentaire dresse l'état des lieux d'une situation politique, économique et sociale explosive.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/09452897-a303-41bf-8729-61227913f989.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807020500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807023100">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pouvons-nous traverser le globe terrestre ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Peut-on traverser le globe terrestre de part en part ? C'est la question que pose le premier épisode de cette série documentaire scientifique , dont le titre est un clin d'oeil au roman culte de Douglas Adams, "Le Guide du voyageur galactique", cher à la communauté geek et à l'origine de l'engouement pour le nombre 42.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/1ecbe43aa55ce757da58f0d4d0ee4f292dad42b3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807023100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807035500">
    <title>Le loup, un animal qui dérange ?</title>
    <desc lang="fr">De plus en plus de loups vivent dans nos forêts et, parfois, s'aventurent même dans des localités. Il ne se passe quasiment pas un jour sans que des attaques sur des vaches et des brebis ne défraient la chronique. Alors, les éleveurs déploient des moyens de plus en plus importants pour protéger leurs troupeaux...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/02/e64d8fc5084ea6465345c96aef638e2f1e992d78_51F85E4FB6D477929FD04BA2B3E38F6C.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807045000">
    <title>Paradis de rouille</title>
    <sub-title>Vestiges maritimes et ferroviaires</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Symboles de l'ére industrielle, bateaux, trains et avions se retrouvent parfois abandonnés à la rouilles et se décomposent dans la vase ou les herbes folles.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/3c5a649226f74b9f9ea38208a2be7762.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807055000">
    <title>Tasmanie, pauvre petit diable</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/17/e74a56b7d9442c9de51d4f0c22f4cb1171f78b3b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Carolina Maria de Jesus, la plume des favelas - En Thuringe, un pasteur mène la révolte - À Lyon, la valise qui fait tourner le monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Snob et prolo, les deux Barcelone de Juan Marsé - Hong Kong, passion néons - En Lituanie, cap sur la liberté.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/28/8b1e1cbfb5d59480a9f9837f40dc0c273a0c5caa_9AAA254913D0F1B35E4FA0E320A0AAA4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807085000">
    <title>Yellowstone : Nature extrême</title>
    <desc lang="fr">Après un long hiver, le printemps annonce la saison des amours pour la faune ailée du Yellowstone. Alors que le tétras mâle des armoises s'adonne à un étonnant rituel nuptial en exhibant son volumineux sac vocal, les grues femelles du Canada signifient en levant le bec qu'elles consentent à la reproduction. Merles bleus azurés, hirondelles à front blanc, pygargues : les nidifications s'accomplissent alors à un rythme effréné dans les marécages, l'habitat principal des oiseaux au retour de leur migration hivernale. Mais une fois les oisillons arrivés, il faut les protéger des prédateurs et parcourir parfois des kilomètres pour collecter de la nourriture dans les hautes herbes ou les cours d'eau du parc. Parmi eux, la rivière Yellowstone reste une artère vitale pour les animaux, même dans la rudesse de l'hiver.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/19/0091634368abce30ca5e4913ac9bc1f5776cb26e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240807085000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807093500">
    <title>Les parcs naturels portugais</title>
    <sub-title>Peneda-Gerês</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - À l'extrême nord du Portugal, non loin de la frontière espagnole, s'étend le parc national de Peneda-Gerês, fondé en 1971 afin de préserver un extraordinaire biotope.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/12/5cfe97b448a44a798d5157dd6410e0cb054db8bc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807102000">
    <title>Les parcs naturels portugais</title>
    <sub-title>La Ria Formosa</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Bordé par cinq îles, le parc naturel de Ria Formosa forme à marée haute une mosaïque de bancs de sable, d'étendues d'eau douce et saumâtre et de marais salants.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/13/fed42d22ebaac0fb81304cddd0eb2bddc7628b63.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807102000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807110000">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>L'histoire oubliée des Swahilis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:9 - Des fouilles réalisées dans la cité de Kilwa, en Tanzanie, ont permis de percer l'identité des Swahilis : un peuple métissé, aux influences venues de la mer.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/24/9ad22b04bcaa6c6881c37228a188a17bbdbbd519.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807113500">
    <title>Le crabe royal, une espèce invasive en Norvège</title>
    <desc lang="fr">En prise avec un thème d'actualité, des reportages vont à la rencontre de citoyens européens et proposent une plongée inédite dans leurs réalités quotidiennes. Chaque épisode est consacré à un sujet spécifique dans un pays européen en particulier.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/20/18bd13ccad060cb8be45b75ca397a8e81cc3626e_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807130000">
    <title>125, rue Montmartre</title>
    <desc lang="fr">Pascal vend des journaux à la criée. Un jour, il sauve de la noyade Didier, qui vient de se jeter dans la Seine. Peu à peu, Pascal se lie d'amitié avec le désespéré, qui semble seul, perdu et sans argent. Didier n'en finit pas de s'épancher. Il parle sans cesse de sa femme, Catherine, qui veut le faire interner. Emu, Pascal en vient à lui proposer son aide et comme Didier n'ose pas rentrer chez lui, c'est Pascal qui se rend à son pavillon. Catherine appelle aussitôt la police. Pascal, qui n'a pas le temps de s'enfuir, est arrêté par les policiers, qui découvrent le cadavre d'un homme dans une pièce contiguë. Les soupçons se tournent naturellement vers lui. Mais le commissaire, qui ne croit pas en sa culpabilité, le remet en liberté provisoire... - Critique : Pascal, un vendeur de journaux bourru, sauve un jour un inconnu, Didier, de la noyade. Peu à peu, le sauveur s’attache à son protégé… Lorsque le mystérieux Didier se dit victime d’une sombre machination, il vole à son secours…

Avec 125, rue Montmartre, Lino Ventura s’offrait une récré entre deux rôles de gangster couturé. Très impliqué dans le scénario, il asticota énergiquement Gilles Grangier, avec qui il tournait pour la troisième fois : « Lino se méfiait du moindre truc, d’un détail, d’un faux pas. Il devait être d’accord sur tout de A à Z », raconte le cinéaste. Grâce à ce coauteur improvisé, à une intrigue ficelée serré et à une superbe photographie, ce classique polar des années 50 se regarde avec plaisir. Les interprètes, de l’exigeant Lino au trouble Robert Hirsch, sont tous excellents.</desc>
    <credits>
      <actor>Lino Ventura</actor>
      <actor>Andréa Parisy</actor>
      <actor>Robert Hirsch</actor>
      <actor>Dora Doll</actor>
      <actor>Jean Desailly</actor>
      <actor>Alfred Adam</actor>
      <actor>Lucien Raimbourg</actor>
      <actor>Pierre Mirat</actor>
      <actor>Pierre Collet</actor>
      <actor>Valérie Vivin</actor>
      <actor>Christian Lude</actor>
      <actor>Jean Juillard</actor>
      <writer>Gilles Grangier</writer>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Jacques Robert</writer>
      <writer>André Gillois</writer>
    </credits>
    <date>1959</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/25/09f1464be73a4937970205a463f7e68d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240807130000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807144000">
    <title>Lucky Jo</title>
    <desc lang="fr">Après avoir porté malchance à ses trois complices, Lucky Jo se retrouve à son tour incarcéré. A sa sortie de prison, seul Simon, un gangster désormais retiré des affaires, accepte de lui venir en aide. Il sera sa première victime, bien involontaire, pour lui avoir prêté sa voiture. En effet, tandis que Lucky Jo renoue avec son ancienne amie, Mimi, quatre malfrats empruntent le véhicule pour un hold-up. Les policiers, qui remontent facilement la piste jusqu'au propriétaire de la voiture, arrêtent immédiatement Simon, qui fait un suspect idéal dans cette affaire. Lucky Jo tente alors l'impossible afin de prouver l'innocence de son ami... - Critique : | Genre : Mister Chance. Il en a, de la chance, Eddie Constantine : avoir, entre deux navets souriants sur les aventures de Lemmy Caution qui ont fait sa gloire, inspiré Godard dans Alphaville. Et Michel Deville, dans cette comédie, parodie légère des polars à la mode dans les ­années 1950. Mais qu'on ne s'y trompe pas : l'étincelant dialogue de Nina Companeez dissimule mal la nostalgie du propos. En dépit de nombreux moments drôles (le duo Brasseur père et fils en flics philosophes), le film est, avant tout, une méditation sur le temps qui passe et les sentiments qui fuient. Jo et son goût pour le latin (appris en prison !) symbolise tout ce que le monde moderne va bientôt refuser : l'humour, l'insouciance, la délicatesse du coeur. Comme d'habitude, Deville filme sans ostentation mais avec élégance (à coups de petits panoramiques rapides et efficaces) la mélancolie d'un type qui finit par accepter son destin. Avec Paris pour décor, un Paris irréel, proche de la musique ironique de Georges Delerue. Et de la rengaine triste chantée par Françoise Arnoul : « J'aime mon Totor, mon picador, mon bouton d'or, mon duc d'Windsor. C'est lui le plus fort et je l'adore... » — Pierre Murat</desc>
    <credits>
      <actor>Pierre Brasseur</actor>
      <actor>Jean-Pierre Darras</actor>
      <actor>Georges Wilson</actor>
      <actor>Claude Brasseur</actor>
      <actor>Eddie Constantine</actor>
      <actor>Françoise Arnoul</actor>
      <actor>Christian Barbier</actor>
      <actor>Christiane Minazzoli</actor>
      <actor>Ferjac Anouk</actor>
      <actor>André Cellier</actor>
      <actor>Rambal Jean-Pierre</actor>
      <actor>Jean-Paul Cisife</actor>
      <writer>Nina Companeez</writer>
    </credits>
    <date>1964</date>
    <category lang="fr">film : comédie policière</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/25/c93c4edb90de49f0a99bd1140790e20b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240807144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807152500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Vilnius en Lituanie, la capoeira brésilienne, les résistants alsaciens et une délicieuse recette cubaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/29/8d839a140f869c4a490256a5da630b13efc5df32_197D33633F8379F253B938385EF8553D.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Virginie, une Virginienne et son président - Venise, dopée à la caféine - À Grasse, un parfum nauséabond.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807170000">
    <title>Merveilles de la nature *2021</title>
    <sub-title>Torres del Paine, Patagonie sauvage</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:11 - À l'extrême-sud du Chili, le parc national de Torres del Paine offre certains des plus beaux paysages de Patagonie. Ses vastes prairies, balayées par les vents froids, abritent des populations croissantes de pumas, de guanacos, de renards et de condors, malheureusement menacés par la sécheresse, les incendies et le braconnage.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/26/4b684f7696bf40be8a11d38cf9651a8e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807174500">
    <title>Le clan des guépards</title>
    <sub-title>Ensemble et solidaires</sub-title>
    <desc lang="fr">Si les deux guépardes Chilli et Inara sont à nouveau réunies, chacune conserve néanmoins son indépendance et chasse de son côté. Quand l'une d'elles revient bredouille, elle ne participe pas au festin commun. En revanche, les petits profitent des prises de l'une comme de celles de l'autre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/25/aab0978943ee48d193ea7ac07782d872.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Jean-Mathieu Pernin et son équipe présentent une version estivale de "28 minutes", à siroter après la plage.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807185500">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Coach de handball</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - Un coach détaille sur tableau noir une tactique imparable pour le prochain match de handball. L'équipe de flamants roses va appliquer à la lettre les consignes...</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/25/5422b251f9df4a8fa7099c9dd7b2471b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807210000">
    <title>Un héros</title>
    <desc lang="fr">En Iran, Rahim, poursuivi par un créancier tenace, se retrouve derrière les barreaux pour ne pas avoir pu rembourser son imposante dette. Cependant, il obtient rapidement une permission de deux jours. Il souhaite utiliser cette faveur pour rencontrer son créancier et tenter de le convaincre de changer d'avis. Il essaie de lui expliquer qu'il désire lui régler une partie de la somme, mais, en contrepartie, il supplie ce dernier de réfléchir à retirer sa plainte. Pourtant, malgré toute la bonne volonté du monde, les choses ne se passent pas toujours comme elles le devraient, et Rahim ne parvient pas à obtenir le résultat espéré... - Critique : Deux jours. Il ne faudra pas plus de deux jours — et un sac perdu contenant des pièces d’or restitué à sa propriétaire — pour que Rahim, détenu après une dette non remboursée, passe du statut humiliant d’insolvable à celui d’honnête homme, exemplaire et célébré. Un piédestal moral dont il dégringolera aussi vite pour retourner à la case prison. Entre-temps, Rahim, son entourage et les spectateurs auront traversé tous les états émotionnels possibles et imaginables, de l’espoir à l’abattement en passant par la colère.

Scénario à la mécanique implacable, réalisme bluffant, personnages piégés dans un infernal entrelacs de motivations et d’intérêts contraires : pas de doute, après son escapade espagnole (Everybody Knows), le Asghar Farhadi d’Une séparation est de retour. Cette fois, il filme Shiraz plutôt que Téhéran mais son style rigoureux est reconnaissable entre mille. On aurait tort, pourtant, de n’y voir qu’une formule à succès reproductible de film en film. Si Un héros confirme avec brio que le cinéaste iranien est bien ce peintre social au trait acéré, il montre surtout sa formidable empathie pour la condition humaine. Une qualité qui perce à chaque instant sous la noirceur et la sophistication du récit.

Chaque personnage d’Un héros a ses raisons d’agir, Rahim certes mais aussi son créancier ou encore sa compagne, prête à se sacrifier pour lui offrir une rédemption. Farhadi joue à cache-cache avec les zones d’ombre qui entourent ses personnages. Jusqu’au bout, le spectateur se demandera, par exemple, ce que dissimule l’indécrochable sourire affiché par son personnage principal en toutes circonstances. Rien n’est simple dans cette société qui infantilise les citoyens en les récompensant pour leurs bonnes actions mais laisse aux associations de charité la charge de sauver ceux que sa justice a condamnés à mort. La somme des empêchements de chacun fabrique cynisme et dissimulation. Ainsi le silence de cette femme qui cache à son mari qu’elle possède des pièces d’or de peur qu’il se les approprie. Ou l’impossibilité pour Rahim d’évoquer sa compagne, avec laquelle il n’est pas marié.

Tout est pourri dans la République islamique d’Iran, exposée à l’autoritarisme de ses institutions sans être à l’abri des dérives des sociétés libérales — et d’abord le pouvoir de nuisance des réseaux sociaux. Pour leur promotion personnelle, les administrateurs de la prison instrumentalisent Rahim, lequel utilise à son tour son fils bègue pour apitoyer le monde. Quant à la famille, elle n’est plus un refuge mais le lieu tumultueux où s’imbriquent solidarité et obligation : en acceptant l’aide de sa sœur et de son beau-frère, le « héros » devient inexorablement leur obligé. Aux premières loges de ce spectacle pathétique où la violence sociale tient le premier rôle, les enfants, comme dans Une séparation, regardent les adultes tomber...

À partir du 1er juin, obtenez le code et regardez gratuitement le film sur Canal VOD, disponible jusqu’au 3 juillet, dans la limite des visionnages disponibles.</desc>
    <credits>
      <actor>Fereshteh Sadre</actor>
      <actor>Mohsen Tanabandeh</actor>
      <actor>Sarina Farhadi</actor>
      <actor>Amir Jadidi</actor>
      <actor>Ehsan Goodarzi</actor>
      <actor>Mohammad Aghebati</actor>
      <actor>Sahar Goldust</actor>
      <actor>Alireza Jahandideh</actor>
      <actor>Maryam Shahdaei</actor>
      <actor>Farrokh Nourbakht</actor>
      <actor>Saleh Karimaei</actor>
      <actor>Ali Ranjbari</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/08/54281e87e4cf454f9060a2d74287e617.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240807210000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807215500">
    <title>ABBA Silver, ABBA Gold</title>
    <desc lang="fr">Abba a continué à faire entendre sa pop imparable bien après sa séparation en 1982. En 2022, une salle démesurée a ouvert à Londres afin que les hologrammes d'Abba puissent éternellement jouer devant un public intergénérationnel de fans. Durant sa fulgurante carrière, le groupe fit des choix judicieux, comme celui de s'exprimer en langue anglaise, afin de rayonner bien au-delà des frontières suédoises, tout en nourrissant sa musique d'influences multiples et majoritairement européennes. Plus tard, le groupe choisira de ne pas s'épuiser en tournée mais d'être présent dans le monde entier grâce à des clips réalisés par un futur grand nom du cinéma, Lasse Hallström.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/bb56f1d1b1b44793b9087a90ad15328f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240807215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807225000">
    <title>ABBA en concert</title>
    <desc lang="fr">En septembre 1979, Abba se lance pour la première fois à l'assaut de l'Amérique avant de rallier l'Europe, pour une fin d'été et un automne sur la route. Au fil des dates, les caméras d'Urban Lasson captent l'énergie vitale décapante des chanteuses suédoises, ainsi que les moments de relaxation du groupe. Sans oublier, l'angoisse légère qui saisit le compositeur, guitariste et chanteur Björn Ulvaeus en entendant toute une chorale d'enfants massacrer son titre "I Have a Dream", à quelques heures d'une représentation qui les verra monter sur scène.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/27/a2fe9aba6cc03689c19a3bd978a54317d9c66f55.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807234500">
    <title>Beau rivage</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - L'ancien commandant de marine Maurice Teirlinck se réveille en pleine tempête sur le pont de son voilier. Il découvre avec stupeur son propre cadavre pendu au mât du bateau. Rejeté sur une plage, il se rend compte qu'il est bel et bien mort et invisible aux yeux de la plupart des vivants. Tandis que ses proches apprennent la nouvelle, Maurice cherche à comprendre, convaincu qu'il ne s'est pas suicidé. Sept ans plus tôt, le vieil homme avait pris la fuite après avoir avoué sa responsabilité dans la mort de son gendre. Son entourage ne l'avait jamais pardonné. Cette même nuit, son petit-fils Jasper disparaît...</desc>
    <credits>
      <director>Kaat Beels</director>
      <director>Nathalie Basteyns</director>
      <actor>Gene Bervoets</actor>
      <actor>Greet Verstraete</actor>
      <actor>Katelijne Verbeke</actor>
      <actor>Wouter Bruneel</actor>
      <actor>Titus De</actor>
      <actor>Emilie Deroo</actor>
      <actor>Lize Feryn</actor>
      <actor>Tom Vermeir</actor>
      <actor>Janne Desmet</actor>
      <actor>Charlie Chan Dagelet</actor>
      <actor>Lennard Corne</actor>
      <actor>Vandenberghe Kasper</actor>
      <writer>Roel Mondelaers</writer>
      <writer>Bert Van Dael</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/01/868bd7bd-5fc1-45ee-9162-d0914cffce84.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240807234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240808004000">
    <title>Beau rivage</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Britt tient sa soeur Alice pour responsable de la mort de Jasper. Mais la police retrouve une vidéo contenant les aveux de Maurice : il se serait suicidé après avoir causé la noyade du jeune garçon. Maurice, entre-temps, a été rejoint par Jasper, qui n'a pas conscience qu'ils sont morts. Maurice rend visite à Vinnie, ancien policier et ami de la famille, stupéfait de le voir en chair et en os. Ebranlé, Vinnie décide d'examiner les preuves de plus près...</desc>
    <credits>
      <director>Kaat Beels</director>
      <director>Nathalie Basteyns</director>
      <actor>Gene Bervoets</actor>
      <actor>Greet Verstraete</actor>
      <actor>Katelijne Verbeke</actor>
      <actor>Titus De</actor>
      <actor>Emilie Deroo</actor>
      <actor>Lize Feryn</actor>
      <actor>Tom Vermeir</actor>
      <actor>Charlie Chan Dagelet</actor>
      <actor>Lennard Corne</actor>
      <actor>Alessia Sartor</actor>
      <actor>Lennert Lefever</actor>
      <actor>Vandenberghe Kasper</actor>
      <writer>Roel Mondelaers</writer>
      <writer>Bert Van Dael</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/03/554a03e5498450be77dc709e5e2ca93607261753.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
