<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250319233500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320013000 +0100">
    <title>Mosquito</title>
    <desc lang="fr">Parce qu'il rêve de quitter le Portugal pour mener une existence pleine d'aventures, Zacarias, 17 ans, décide de s'engager dans l'armée en 1917 pour combattre sur le champ de bataille européen. Au lieu de cela, il est envoyé au Mozambique, qui est alors une colonie portugaise, et découvre que la réalité est beaucoup plus dure qu'il ne l'imaginait. Atteint de malaria, il sombre dans l'inconscience et, à son réveil, réalise que son bataillon l'a abandonné. Le jeune homme décide de quitter le camp seul, déterminé à retrouver son unité à Niassa, et tente de survivre dans la nature sauvage, entre deux crises de fièvre... - Critique : Le Mozambique des colons portugais avait déjà inspiré un film sublime, Tabou (Miguel Gomes, 2012). Mosquito est moins baroque, mais on y entend la même mélopée envoûtante d’une voix off égrenant les souvenirs d’un narrateur portugais arrivé en Afrique (à 17 ans) durant la Première Guerre mondiale. Il voulait connaître le monde, se dépasser et défendre sa patrie contre l’ennemi allemand. Abandonné par son unité, il part à sa recherche à pied, parcourant des milliers de kilomètres, d’abord avec deux aides de camp mozambicains, puis complètement seul.

Le grand-père du réalisateur a vécu cette expérience extrême. À défaut d’en connaître les détails, le petit-fils les imagine. Et les traduit incidemment en hallucinations, en fantasmagories. Dans la tradition des récits « conradiens », mais avec la frontalité d’un cinéma de recherche contemporain, le film montre toutes sortes de franchissements irréversibles : perte des idéaux, adieux à l’innocence, basculement dans la sauvagerie, la déraison. Le corps frêle du soldat est ravagé par la fatigue, les drogues, la faim, la saleté. Ses rencontres prennent la texture des cauchemars ou des mirages. Le voilà prisonnier d’un village de femmes et d’enfants dont il ignore totalement le langage. Puis, marchant avec un Allemand qu’il menace de son fusil et qu’il tiendra pourtant dans ses bras, au moins un instant. Le cinéaste sait explorer les confins de chaque situation, la hideur d’un colonialisme enraciné, mais aussi l’envers imprévu de la haine ou de la terreur. En résultent une aventure à la fois esthétique et morale, un récit d’initiation radical.</desc>
    <credits>
      <actor>Lagarto João</actor>
      <actor>Filipe Duarte</actor>
      <actor>João Vicente</actor>
      <actor>João Nunes Monteiro</actor>
      <actor>Sebastian Jehkul</actor>
      <actor>Josefina Massango</actor>
      <actor>Miguel Moreira</actor>
      <actor>Cesário Monteiro</actor>
      <actor>Miguel Borges</actor>
      <actor>António Nipita</actor>
      <actor>Alfredo Brito</actor>
      <actor>Messias João</actor>
      <writer>Gonçalo Waddington</writer>
      <writer>Fernanda Polacow</writer>
      <writer>João Nuno Pinto</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/49d80201219449f1aa10224b419770a9.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250320013000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320022200 +0100">
    <title>Christiane F. : Telle est l'histoire</title>
    <desc lang="fr">Sorti en 1981, le film "Moi, Christiane F., 13 ans, droguée, prostituée" choque son public. Aucun long métrage n'avait montré si crûment les dessous de la drogue et de la prostitution. Le film brosse un tableau du Berlin-Ouest des années 1980 où grandit une jeunesse qui ne semble connaître aucune limite. Ce documentaire remonte jusqu'aux origines du film en interrogeant les deux journalistes qui ont recueilli et fait publier le récit de l'adolescente. Il plonge également dans les coulisses de sa production, aux côtés de l'acteur Thomas Haustein, du réalisateur Uli Edel et du scénariste Herman Weigel, qui dévoilent des images du casting.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/773a5266e9984061afb758de6eb584a6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320022200 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320032500 +0100">
    <title>Jane Goodall au secours des chimpanzés du Congo</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 1990, l'éthologue britannique Jane Goodall décide de venir en aide aux chimpanzés orphelins et ouvre le refuge de Tchimpounga, en Répubique du Congo.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">63</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/39ddcfabe5c1435f8be5972b87490f8a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320032500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320043000 +0100">
    <title>Last and First Men</title>
    <desc lang="fr">En voie d'extinction, l'humanité du futur s'adresse aux hommes d'aujourd'hui et leur demande de l'aide. Une fable de science-fiction hypnotique à l'esthétique puissante, portée par la voix troublante de Tilda Swinton. - Critique : Loué par Jorge Luis Borges dans son Livre de préfaces, le Britannique Olaf Stapledon (1886-1950) « décri[vai]t et construi[sai]t des mondes imaginaires avec la précision et la sécheresse d’un naturaliste ». Cet écrivain de science-fiction largement oublié publia notamment en 1930 Les Derniers et les Premiers, dont le compositeur islandais Jóhann Jóhannsson (1969-2018) a tiré un étonnant essai filmique. Il fallait de l’audace pour adapter un tel roman philosophique, qui envisage le destin de l’humanité sur deux milliards d’années. D’un avenir immensément lointain s’adresse à nous l’une de nos descendantes par la voix de Tilda Swinton. Elle fait appel aux aïeux que nous sommes et nous éclaire sur un futur insoupçonné tandis que le soleil, pour elle, va bientôt disparaître. Des musiques l’accompagnent, dont le lyrisme tranche sur la froideur du ton qui est le sien et le tranchant de ce qu’elle nous relate. À l’image, gravés sur pellicule noir et blanc : des spomenik, monuments commémoratifs de béton construits dans les Balkans voilà cinquante ou soixante ans, que Jóhann Jóhannsson a filmés de l’aube au crépuscule. Réalisé par un artiste mort prématurément sans l’avoir tout à fait terminé, ce moyen métrage aux accents markériens et qui n’a, somme toute, rien de documentaire — sauf à considérer comme tel ce qui échappe à l’industrie de la fiction — est une expérience poétique rare, qui tient de l’envoûtement.</desc>
    <credits>
      <writer>Johann Johannsson</writer>
      <writer>José Enrique Macián</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/0c56ff47c8824ae0b0d35eda224f17a8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250320043000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320050000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320050000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320055500 +0100">
    <title>Kristos, le dernier enfant</title>
    <desc lang="fr">Unique et dernier élève de l'école d'une île grecque, Kristos va-t-il quitter sa famille et sa terre pour aller au collège ? Chronique d'un adieu à l'enfance.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ea8e955b474740809ab69db44a36dc42.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320062500 +0100">
    <title>Suisse : le combat pour les droits civiques</title>
    <desc lang="fr">En prise avec un thème d'actualité, une plongée inédite dans la réalité quotidienne de citoyens européens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/723511d9bfdb4f1e96e242e561c82615.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320072000 +0100">
    <title>Roumanie, la beauté sacrée des monastères peints</title>
    <desc lang="fr">A l'extrême nord de la Roumanie se trouve le monastère de Sucevita, dont les murs intérieurs et extérieurs sont intégralement décorés de fresques et de peintures.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/622fc37f462c41f5b0d98575ba3759fa.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320072000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320075000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Turquie : le kebab</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les rues de Gaziantep, Nawelle Senad est allée à la rencontre du chef Ibrahim Halil Haliloglu pour déguster le plat qui met cette viande à l'honneur : le kebab.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/70e145f0b8f04423a069f067298b0043.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Kimsan Pol, grande cheffe de la cuisine khmère - Au Chili, les murs racontent la vie - À la Réunion, un empereur à l'antenne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Après environ soixante-dix ans d'appartenance à l'URSS et d'un conflit meurtrier avec l'Azerbaïdjan, la photographe allemande Ursula Schulz-Dornburg arpente l'Arménie des années 1990.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/50f6f17202c04530acd2410415537e75.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320101500 +0100">
    <title>Archipel New York</title>
    <sub-title>La faune de Jamaica Bay</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A Jamaica Bay, plus de trois cents espèces d'oiseaux nichent au coeur d'un parc national considéré comme l'une des plus grandes réserves naturelles des Etats-Unis.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/86d8ccbcb3914230868423aae4dbcd10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320101500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320111000 +0100">
    <title>Archipel New York</title>
    <sub-title>Le retour de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - S'il est aujourd'hui interdit de se rendre sur Swinburne Island, l'île artificielle sur laquelle, jusqu'en 1920, les immigrants européens effectuaient leur quarantaine avant d'être autorisés à entrer dans le pays, c'est notamment parce que ses ruines constituent un environnement de choix pour de nombreuses espèces d'oiseaux. A Staten Island, la plus importante décharge des Etats-Unis - si vaste que des astronautes étaient parvenus à la photographier depuis l'espace - a été transformée en oasis de verdure à travers la création du parc naturel de Fresh Kills.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/6ded3235f8484f47b7e836fb2de53c30.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320130000 +0100">
    <title>Le circuit du Nürburgring : La légende de l'enfer vert</title>
    <desc lang="fr">De la construction de sa piste, débutée en 1925, jusqu'à aujourd'hui, retour sur un siècle d'histoire du Nürburgring, le légendaire circuit automobile allemand.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/69ec915d8a824a63b310d5d662b038a3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320133500 +0100">
    <title>La crise du saumon en Norvège</title>
    <desc lang="fr">En prise avec un thème d'actualité, une plongée inédite dans la réalité quotidienne de citoyens européens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/35a4df3320d040a99e5708f83bcc6272.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320152000 +0100">
    <title>La fille inconnue</title>
    <desc lang="fr">Un soir, alors qu'elle travaille avec son assistant, Jenny Davin, médecin généraliste, n'ouvre pas la porte de son cabinet à une jeune femme. Celle-ci est retrouvée morte quelques heures plus tard. Jenny l'apprend au cours de l'enquête et découvre en même temps que la victime ne peut pas être identifiée. Jenny comprend également que cette affaire n'est pas vraiment une priorité pour la police. Rongée par la culpabilité et contre l'avis des forces de l'ordre, elle décide de mener sa propre enquête. La jeune médecin, rapidement confrontée à l'agressivité de témoins récalcitrants et victime de menaces, est cependant déterminée à rendre son identité à la malheureuse... - Critique : Comme toutes les héroïnes des frères Dardenne, Jenny a une obsession. Elle veut racheter son erreur. La seule que cette perfectionniste ait commise. Un soir, alors que son cabinet médical était déjà fermé, elle a refusé d’ouvrir à une patiente, se sentant trop fatiguée pour bien s’occuper d’elle. Le lendemain, elle apprend que la jeune femme est morte à quelques mètres de sa porte. Personne ne la connaît, personne ne réclame sa dépouille. Faute d’avoir pu la sauver, Jenny va tout faire pour lui restituer son identité.

La mise en scène des Dardenne, plus posée, plus classique, mais aussi plus sèche que d’habitude, semble moins animée de ce sentiment d’urgence qui bouleversait tant dans La Promesse ou Le Fils. Jenny elle-même est, a priori, moins aimable que ses « grandes sœurs » de cinéma. Adèle Haenel l’incarne comme un petit soldat à l’air buté, qui refoule ses sentiments. Plus profondément, Jenny a tout d’une sainte (laïque, certes, mais sainte quand même) : elle amène ses interlocuteurs à confesser leurs fautes, et par là même, à retrouver leur dignité. À devenir meilleurs… Au fil de cette enquête aussi policière que morale, le film ne cesse de monter en puissance dramatique. Jusqu’à la révélation complète, déchirante, de la vérité dans une des scènes les plus fortes que les cinéastes aient jamais tournées.</desc>
    <credits>
      <actor>Yves Larec</actor>
      <actor>Olivier Gourmet</actor>
      <actor>Fabrizio Rongione</actor>
      <actor>Christelle Cornil</actor>
      <actor>Ben Hamidou</actor>
      <actor>Jérémie Renier</actor>
      <actor>Thomas Doret</actor>
      <actor>Adèle Haenel</actor>
      <actor>Olivier Bonnaud</actor>
      <actor>Nadège Ouedraogo</actor>
      <actor>Pierre Sumkay</actor>
      <actor>Louka Minnella</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/59bddf69dc8b40ff9a331c7da246570f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250320152000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320155000 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Guatemala : sous la menace du géant Fuego</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:14 - En activité permanente, le volcan de Fuego menace les dizaines de milliers d'habitants qui vivent à ses pieds, notamment ceux de la ville d'Antigua.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/5794c0cea57242a6bd758a1556bf98f5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320163500 +0100">
    <title>Une année sauvage autour de la Terre</title>
    <sub-title>Juillet-août : le temps des migrations</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En juillet, les calottes glaciaires de l'Arctique commencent à fondre. Dans l'archipel du Svalbard, les oiseaux de mer migrateurs chassent dans les eaux riches en nutriments. Avec l'arrivée de l'été en Alaska, la migration des saumons rouges débute. Ils reviennent frayer dans les rivières, nourrissant au passage les ours bruns et tout l'écosystème. En Asie, les pluies de la mousson transforment la région, inversant même le cours des fleuves. Pour des millions de musulmans, c'est le moment du hadj, le grand pèlerinage à La Mecque. En Afrique, les troupeaux de gnous osent traverser le fleuve Mara infesté de crocodiles, alors qu'au large la migration des sardines attire une foule de prédateurs.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/0863d577839a4835b2399edbe15b080f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320172000 +0100">
    <title>Des royaumes de terre et d'eau</title>
    <sub-title>Le Kakadu australien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Au coeur du bush australien, le parc de Kakadu est un sanctuaire aquatique qui abrite des milliers de crocodiles. Habitants et chercheurs s'emploient à le préserver.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/4e0a072072b3401b901991ee1df13bdf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320180500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Côte d'Azur subversive d'Alfred Hitchcock - En Inde, le Kama-sutra pour atteindre le Quatrième ciel -Au Chili, la reconversion d'un nazi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/b2ab9486ff784574a10fc20b6023ab72.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Australie, le récit d'une génération volée - Au Congo, la fibre indétrônable du raphia - En Louisiane, le choc des photos.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320193000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Bourgogne : les escargots</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Les escargots à la mode bourguignonne - Le goût du pays : Fanny, une Bourguignonne en Italie.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/090a74af91524d86bc6ea586e9d91c64.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Assassin's Creed : la bataille du samouraï noir</sub-title>
    <desc lang="fr">La bande-annonce du jeu vidéo "Assassin's Creed Shadows" a suscité un véritable tollé : attaques en ligne, pétition, appels au boycott. En cause ? La présence d'un samouraï noir. Décryptage d'une controverse qui ravive les débats sur la représentativité dans les jeux vidéo.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 20/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320205500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/a353086598cc4e4680e2349a123d2be5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250320205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320214000 +0100">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Les résultats des tests ADN effectués en Angleterre ébranlent les hypothèses précédentes des enquêteurs, semant le doute sur les déclarations de Bill Hix. Se pourrait-il que le tueur en série ait voulu induire à nouveau la police en erreur en faisant de faux aveux ? De nouvelles pistes émergent et suggèrent que Hix n'a peut-être pas agi seul. Les forces de l'ordre envisagent désormais l'existence d'un complice qui a continué à tuer après l'incarcération de Hix. Si un meurtrier est effectivement en liberté, il pourrait faire d'autres victimes. Nora est consciente que le temps joue contre elle... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/a21b24a7f9bb4131a5edc825df315929.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250320214000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320222000 +0100">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Les déclarations contradictoires du tueur en série Bill Hix semblent de moins en moins crédibles ; Damtoft est écarté en tant que suspect. Nora décide de rouvrir le dossier et de tout reprendre à zéro. Chaque indice, aussi mince soit-il, doit être réexaminé. La journaliste tombe alors sur une photo de Lulu et Lisbeth, les deux jeunes filles disparues dans les années 1980. Elle repère un détail que personne n'avait relevé auparavant. Cet indice éclaire l'affaire sous un angle totalement différent et encore plus effrayant... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/5392e0601b71458a93497275ede065a6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250320222000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320230500 +0100">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Nora Sand disparaît à son tour sans laisser de trace. La sachant en danger, sa collègue Emily et le policier Andreas unissent leurs efforts pour la retrouver le plus rapidement possible. En analysant ses derniers signes de vie, ils tombent sur des indices troublants, révélant qu'un tueur en série continue d'opérer dans la région. A chaque nouvelle découverte, il devient évident pour Emily et Andreas que le meurtrier observe leurs moindres faits et gestes depuis longtemps. La recherche de Nora se mue en une course contre la montre... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/e2c82bb2ef614e199612d4da91452c06.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250320230500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250320235000 +0100">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Nora se retrouve face à la personne qui l'a kidnappée, et elle découvre la vérité sur la disparition de Lisbeth et Lulu. Un écheveau soigneusement tissé de mensonges et de manipulations l'a attirée dans ce traquenard. Mais la journaliste s'efforce de garder son sang-froid. Une chose est sûre : sa survie et ses chances d'obtenir justice pour les jeunes filles disparues dépendent de sa réactivité et de ses talents de négociatrice... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/354c7a3d0ab145698529557e6436b220.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250320235000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250321013000 +0100">
    <title>Le journal d'une femme nwar</title>
    <desc lang="fr">Rose, 29 ans, souffre de troubles bipolaires. Née en France de parents arrivés du Togo, elle nourrit le projet de quitter la France pour "retourner en Noirie". Quand le documentariste Matthieu Bareyre, l'un de ses plus proches amis, lui propose de faire un film avec elle inspiré de son journal intime, ils y voient tous deux l'occasion d'exorciser quelques démons liés notamment aux impensés racistes et coloniaux de la France. Alors que ses souvenirs heureux côtoient les trous noirs les plus troubles de sa mémoire, la parole singulière de Rose passe de la confidence à la rage, quitte à faire vaciller, parfois, son ami.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/011767d28ba8423ab3fc597edd8122ac.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
