<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250220234000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221013000 +0100">
    <title>Collision</title>
    <desc lang="fr">La nuit tombe sur Los Angeles. Rick Cabot, le procureur de la ville, et son épouse, Jean, sont attaqués dans la rue. Traumatisée, Jean commence à se méfier de tout le monde. Elle est persuadée que le jeune Mexicain qui vient changer sa serrure va ensuite vendre ses clefs à des malfrats. Pendant ce temps, Cameron, un cinéaste noir qui vient de remporter un grand succès, est arrêté avec sa femme par Ryan, un policier blanc qui se montre particulièrement raciste. Graham, le collègue de ce dernier, est chargé par sa mère de retrouver son petit frère qui a disparu et risque de mal tourner. Le serrurier mexicain se fâche avec un client... - Critique : Dans le grand melting-pot de Los Angeles, des accrochages divers (taule froissée, coup de gueule chez un marchand d’armes, prise de bec au boulot ou au dodo) font monter la tension anti-Noirs, anti-Blancs, anti-Jaunes, « antiterroristes et assimilés »… A travers une ambitieuse mosaïque de personnages façon Short Cuts de Robert Altman, Paul Haggis semble parti pour attaquer la question du racisme dans les règles de l’art. Mais son film se limite très vite à une démonstration artificielle et répétitive. La violence surgissant, chacun est amené illico à une prise de conscience salutaire : il est grand temps de se convertir à l’altruisme interracial. Il suffisait d’y penser.

Ce discours généreux mais limité finit par miner des situations qui pourraient nous toucher bien plus directement si elles n’étaient pas forcées de faire sens tout le temps. Car les acteurs sont bons et la ville de Los Angeles est décrite avec une vérité nouvelle au cinéma.</desc>
    <credits>
      <actor>Arroyave Karina</actor>
      <actor>Brendan Fraser</actor>
      <actor>Matt Dillon</actor>
      <actor>William Fichtner</actor>
      <actor>Sandra Bullock</actor>
      <actor>Don Cheadle</actor>
      <actor>Thandie Newton</actor>
      <actor>Jennifer Esposito</actor>
      <actor>Terrence Howard</actor>
      <actor>Chudabala Art</actor>
      <actor>Chris 'Ludacris'</actor>
      <actor>Dato Bakhtadze</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/0323d93b6e03461194de72e848299de0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250221013000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221022000 +0100">
    <title>La conquête des Alpes par Auguste</title>
    <desc lang="fr">En l'an 15 avant J.-C., Auguste, le fondateur de l'Empire romain, veut étendre son influence. Mais pour espérer conquérir la Germanie, il doit se frayer un chemin à travers les Alpes. Quels itinéraires les légions romaines ont-elles empruntés ? Comment les troupes ont-elles dompté la haute montagne ? Et avec quelles armes ont-elles combattu ? De récentes découvertes réalisées dans l'Oberhalbstein, une vallée du canton suisse des Grisons, apportent des éléments de réponse. Des clous de sandales et des balles de fronde romaines ainsi que des fragments de casques et de boucliers celtes y ont été mis au jour, signes que des combats d'envergure ont eu lieu sur le site. Pour les archéologues, il est probable que des frondeurs aient mitraillé de projectiles l'ennemi afin de faciliter la progression des fantassins sur le champ de bataille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/4cacff63f3294b3ebcf6d56f8d54e3d3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250221022000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221031500 +0100">
    <title>Naviguer à l'époque romaine</title>
    <desc lang="fr">La baie méditerranéenne de Cannes a accueilli en 2024 un événement pour le moins inhabituel : la traversée d'essai du Bissula, réplique grandeur nature d'un navire marchand qui naviguait il y a plus de deux mille ans, sur les eaux de la mare nostrum. Long de 16 mètres et capable de transporter jusqu'à 25 tonnes de marchandises, le voilier, construit selon des méthodes artisanales antiques, est la copie parfaite de son lointain aïeul, dont l'épave d'origine fut découverte dans les années 1980 dans la baie des Laurons, entre Fos-sur-Mer et Marseille. Le Bissula, soumis à de nombreuses manœuvres en conditions réelles, révèle bientôt de précieux secrets.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/19/a1943e68c1084163ab5960291b60c929.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221031500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221034500 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Islande, les seigneurs de feu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:17 - En Islande, plus grande île volcanique de la planète, le géologue Arnaud Guérin explore les risques de crues, liées à la fonte des glaciers qui coiffent les volcans.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/12/8c8576feb0c10bc5bfb7b433263250f43826e03d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221034500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221043700 +0100">
    <title>Odorat : à la recherche du sens perdu</title>
    <desc lang="fr">Comme le chef étoilé Emmanuel Renaut, à Megève, qui a envisagé un temps de renoncer à son métier, des millions de personnes ont perdu l'odorat, parfois en même temps que le goût, à la suite d'une infection par le Covid-19. Que ce soit pour savourer les arômes complexes d'un plat, ressentir la proximité affective de ses proches, exprimer une émotion ou être alerté d'un danger, l'odorat tisse des liens essentiels entre le cerveau et le monde extérieur. Le goût provient des informations transmises au cortex par des récepteurs olfactifs classés en plus de 400 familles différentes. La recherche internationale a récemment identifié le système neuronal qui les régit et connaît donc désormais l'origine de l'anosmie ou hyposmie (perte totale ou partielle de l'odorat).</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/791151f75b3e47689a8fc75f4f99e0ca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250221043700 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221050500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221050500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221060000 +0100">
    <title>Céphalopodes : le règne des ventouses</title>
    <desc lang="fr">Pieuvres, calmars, poulpes et seiches sont supérieurement intelligents et même attachants. Couleurs chatoyantes, ballets élégants, la vie de ces mollusques s'apparente à un défilé de haute couture des profondeurs. Ces mannequins marins engloutissent quotidiennement 30% de leur poids en nourriture et restent pourtant gracieux et sveltes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/937f5420e6ab4deab6f6d12849895715.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250221060000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221063000 +0100">
    <title>Village italien : le gros lot de l'UE !</title>
    <desc lang="fr">En Italie, le village d'Elva a tiré le gros lot. Cette commune de montagne, qui ne compte que 83 habitants, a reçu 20 millions d'euros du fonds de reconstruction Corona de l'UE. Avec plusieurs grands projets de construction, le maire veut désormais promouvoir la culture et attirer de nouveaux citoyens. Mais a-t-il également à l'esprit les besoins des habitants ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/07/b8dc2d1e69054a90a24c725c120fb271.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221063000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/f1535abdc8604237b2caa1bc34d71b51.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221071000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Portugal : les sardines</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Les sardines, les stars de l'assiette lisboète - La supérette : découverte de la culture culinaire du Portugal.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221071000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221075500 +0100">
    <title>Inde, la lutte à mains nues</title>
    <desc lang="fr">La lutte traditionnelle indienne, appelée "kushti", connaît un renouveau dans le pays. Les lutteurs mènent une vie d'ascète. Le succès peut leur ouvrir le marché du travail.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/19/cb1605ad-b3f7-40ec-9487-1ba77414a0e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221075500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221084000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Au Danemark, Dreyer garde la foi dans le cinéma - Au Panama, les pêcheurs de perle - En Espagne, les légumes panés d'Uxue et Gentzane - À Berlin, la vengeance des Arméniens.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221084000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Harlem, cocon littéraire de James Baldwin - En Nouvelle-Calédonie, l'exil forcé des Algériens - En Espagne, la soupe de crevettes d'Elena - En Bretagne, les vacances forcées de La Joconde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221101000 +0100">
    <title>Les pumas, furtifs félins du Montana</title>
    <sub-title>Partir en chasse</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les Rocheuses, une mère puma n'hésite pas à s'approcher de bâtiments désaffectés pour chasser les nombreuses petites proies qui s'y abritent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/b612bb254e064720a00cca0a255acee3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221101000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221105500 +0100">
    <title>Les pumas, furtifs félins du Montana</title>
    <sub-title>Protéger ses petits</sub-title>
    <desc lang="fr">Une nuit, afin d'apprendre à ses petits à survivre, Ninja sort avec eux de leur tanière mais, plus ils s'éloignent, plus le danger est grand.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/b612bb254e064720a00cca0a255acee3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221105500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221114500 +0100">
    <title>Amazonie péruvienne : Une traversée en solitaire</title>
    <desc lang="fr">Les forêts tropicales humides, qui ne représentent plus que 6% de la surface terrestre, abriteraient encore, selon les scientifiques, plus de la moitié des espèces de la planète. Naturaliste, explorateur, auteur et cinéaste animalier primé, Paul Rosolie parcourt depuis près de deux décennies l'Amazonie, et plus particulièrement la région de Madre de Dios, au Pérou, que traverse la rivière Las Piedras, le plus long bassin hydrographique de la région. Fondateur de Junglekeepers, une organisation dédiée à la protection des habitats naturels dévastés par l'exploitation forestière, le défrichement et l'orpaillage illégal, Paul Rosolie arpente, sac au dos, ce sanctuaire de biodiversité pour alerter sur sa protection.</desc>
    <category lang="fr">documentaire aventures</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/08/17eb7384409f4a45a0a35aca77770280.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221114500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221130000 +0100">
    <title>Argentine, quand le vin rime avec féminin</title>
    <desc lang="fr">A Mendoza, en Argentine, 22 femmes aux histoires tragiques se sont réunies autour d'un petit vignoble, dont elles tirent un vin qu'elles commercialisent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/40525308_AA865B9EF8B016F43BDBD012B04B5469.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221133500 +0100">
    <title>Guerre et terrorisme : vers la réconciliation</title>
    <desc lang="fr">Si la guerre de Bosnie-Herzégovine est terminée depuis trente ans, la scission entre les groupes ethniques reste profondément marquée. Mais de jeunes militants pacifistes entendent y remédier. L'Espagne, elle, a souffert durant des décennies des attentats de l'ETA et de la répression du gouvernement. Là-bas aussi, la réconciliation progresse timidement.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/ace946f8e7d5436ababf979e28580e56.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221150500 +0100">
    <title>Trouble-fête</title>
    <desc lang="fr">Hannes Westhoff, brillant pianiste concertiste, fête ses 70 ans. Pour l'occasion, son épouse Anne a convié Renate, la première femme d'Hannes, venue exprès de Paris, ainsi que Frederik, Max et Gregor, les fils nés de cette première union. Malgré tous les efforts d'Anne pour faire de cet événement un moment de partage harmonieux, les blessures et les humiliations du passé éclatent au grand jour, faisant apparaître un pater familias cynique qui a toujours tyrannisé ses proches. Hannes s'en prend d'abord à Frederik, qui a le mauvais goût d'être homosexuel. De rage, ce dernier met le feu aux partitions de son père. Et quand, le lendemain, Max s'écroule en prononçant le discours d'hommage à son père, il est évident qu'un nouveau drame se profile... - Critique : Quelque part entre Festen, de Thomas Vinterberg (en moins corrosif), et Juste la fin du monde, de Xavier Dolan (en plus modeste), voilà un honnête huis clos d’outre-Rhin. Ce repas d’anniversaire explosif se déroule dans une riche demeure au bord d’un lac, autour d’un pianiste septuagénaire renommé, patriarche d’ascendance nazie dans le privé. Avec un sens aigu de l’espace, Lars Kraume fait habilement progresser le récit par succession d’apartés, multipliant les combinaisons entre personnages, exploitant tous les décors possibles (jardin, cuisine, cave…). L’auteur de Fritz Bauer, un héros allemand s’appuie aussi sur des comédiens solides : Günther Maria Halmer dans le rôle du père, et Lars Eidinger — vu dans Sils Maria, d’Olivier Assayas, et, au théâtre, chez Thomas Ostermeier — dans celui d’un des fils.

L’originalité de Trouble-fête, c’est de démarrer pied au plancher, en révélant rancœurs, haines et secrets de famille dès le dîner inaugural, joyeuse foire d’empoigne verbale. D’un bout à l’autre, le film distille une atmosphère délétère qui vient rehausser, comme le noir autour du blanc, les percées d’affection : un morceau à quatre mains au piano ; une partie de foot entre frangins ; une boîte, soigneusement dissimulée, qui contient tout l’amour du monde.


Film de Lars Kraume (Familienfest, Allemagne, 2014). Scénario : Martin Rauhaus et Andrea Stoll. 90 mn. VM. Rediffusion. Avec Günther Maria Halmer, Lars Eidinger, Barnaby Metschurat.</desc>
    <credits>
      <director>Kraume Lars</director>
      <actor>Hannelore Elsner</actor>
      <actor>Michaela May</actor>
      <actor>Nele Mueller-Stöfen</actor>
      <actor>Hubertus Hartmann</actor>
      <actor>Marc Hosemann</actor>
      <actor>Barnaby Metschurat</actor>
      <actor>Daniel Krauss</actor>
      <actor>Lars Eidinger</actor>
      <actor>Jördis Triebel</actor>
      <actor>Bernhard Conrad</actor>
      <actor>Günther Maria</actor>
      <actor>Andrae Manfred</actor>
      <writer>Stoll Andrea</writer>
      <writer>Rauhaus Martin</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/4e75dbf937a84ae9a37d33c90b492e42.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250221150500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221155000 +0100">
    <title>Iles secrètes de Grande-Bretagne</title>
    <sub-title>Les îles Farne et Shetland</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Cap sur les îles de Farne au large du Northumberland en Angleterre : mouettes, phoques et fous de Bassan côtoient les vestiges des premières civilisation chrétiennes.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/2075efce98f247679e6b7cc304382180.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221164000 +0100">
    <title>Archipel New York</title>
    <sub-title>Le retour de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - S'il est aujourd'hui interdit de se rendre sur Swinburne Island, l'île artificielle sur laquelle, jusqu'en 1920, les immigrants européens effectuaient leur quarantaine avant d'être autorisés à entrer dans le pays, c'est notamment parce que ses ruines constituent un environnement de choix pour de nombreuses espèces d'oiseaux. À Staten Island, la plus importante décharge des États-Unis - si vaste que des astronautes étaient parvenus à la photographier depuis l'espace - a été transformée en oasis de verdure à travers la création du parc naturel de Fresh Kills.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/24/851b3187a5298fc0df5206e8a2177d5c9cae6b1b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221164000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221172500 +0100">
    <title>Le monde sauvage des chutes du Niagara</title>
    <desc lang="fr">À la frontière canado-américaine, les chutes du Niagara forment un monument naturel. La rivière Niagara fait vivre un des plus grands écosystèmes d'eau douce de la planète.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/2d6adc8b718842b2b5914b9f645cff8b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221172500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221181000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Cap-Vert, la peinture volcanique de Tchalé Figueira. - Des volcans à la vie à la mort. - Le ragoût de poisson au lait de coco d'Inês. - Le tour du monde a pris du retard.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/bc7b67a735bf4783a726b7384b11f28d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Autriche de Thomas Bernhard - L'aravani, l'orgueil des cavaliers de Macédoine - Atlantic City, les chevaux se jettent à l'eau.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221193000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Kleinwalsertal, Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans le Vorarlberg, en Autriche, on déguste des bourgeons d'épicéa, des petits gâteaux aux myrtilles sauvages ou encore des pâtes aux jeunes pousses de bouleau ou de hêtre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/28/41550d5e933281c874eeb38358d880e1df641683.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221194500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Eolien-solaire : une révolution ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans un monde où le dérèglement climatique s'accélère, l'éolien et le solaire sont des énergies d'avenir. Gros plan sur des ressources remises au goût du jour au XXIe siècle.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/841650f6ee0841b69f3c193e24ae26b3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 21/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/e6ff91c505a345c0aaf3ded3a2b85e26.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221205200 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221205200 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221205500 +0100">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>L'appui des forces sous-marines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:24 - Quand on n'a plus aucun soutient sur terre, on se tourne vers l'Océan...</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/274c0a428eda4652a50987ceb8ebf352.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.23.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250221205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221222500 +0100">
    <title>La fille qu'on appelle</title>
    <desc lang="fr">Un matin, Laura Corre se présente à la police pour porter plainte contre Quentin Le Bars. Ministre depuis peu, l'homme a longtemps été le maire de la ville côtière où Laura a grandi, et où elle est revenue vivre après quelques années de galère à Paris. Hébergée par son père, Max, chauffeur de l'édile et ancien boxeur, elle s'est apprêtée pour le rendez-vous que celui-ci lui avait arrangé avec son patron afin de l'aider à obtenir un logement. Le maire, qui a plus du double de son âge, a décelé d'emblée une proie dans la jeune femme gracile, à la fois affranchie et intimidée par son pouvoir. Il a demandé à l'un de ses obligés, le gérant du casino local, d'octroyer à Laura l'un des studios sous les toits, et un travail derrière le bar : une prétendue faveur qu'elle paiera cher. - Critique : La fille qu’on appelle, c’est celle dont on dispose à sa guise, dans le monde des hommes qui pensent avoir tous les droits. Elle prend ici les traits de Laura, 20 ans, mais l’indéfinition du titre fait de cette fille-là l’incarnation d’une tragédie immémoriale. Une vieille histoire qui se rejoue sous le soleil du Midi, où la jeune femme revient s’installer auprès de son père, boxeur déchu devenu chauffeur du maire : en échange d’une faveur immobilière, elle va être jetée en pâture à l’homme de pouvoir.

Sous la plume de Tanguy Viel, qui adapte ici son propre roman 1, et le regard de Charlène Favier, réalisatrice de Slalom, le sujet se pare tantôt de la lumière crue d’une arène, tantôt de la pénombre d’un film noir. Noir du casino où travaille et loge Laura, théâtre sordide des visites de l’édile (un Pascal Greggory vampirique) qui vient prendre son dû, et que sa victime suit, zombifiée, sous les regards fuyants. Clair-obscur du commissariat où elle vient déposer son témoignage, face à des flics qui lui reprochent de raconter des histoires. Blancheur implacable d’un épilogue où la cécité du père est enfin levée. En préférant le symbolique au psychologique, La fille qu’on appelle se condamne à une certaine froideur. Le parti pris séduit, même si dans le dernier tiers, le téléfilm ne semble plus savoir quoi faire de ces archétypes et conclut trop abruptement. Ce qui n’empêche pas le regard détaché et défiant d’Alba Gaïa Bellugi de nous poursuivre après le mot « fin ».</desc>
    <credits>
      <actor>Pascal Greggory</actor>
      <actor>Regolo Agnès</actor>
      <actor>Anne Suarez</actor>
      <actor>Jean-Pierre Martins</actor>
      <actor>Patrick d'Assumçao</actor>
      <actor>Traina Gilbert</actor>
      <actor>Alba Gaïa Bellugi</actor>
      <actor>Omar Mebrouk</actor>
      <actor>Sophie Garagnon</actor>
      <actor>Davy Kopel</actor>
      <actor>Jade Tronquoy</actor>
      <actor>Scott Rivaldy</actor>
      <writer>Antoine Lacomblez</writer>
      <writer>Charlène Favier</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/30/50338e9e5c7696c7a3ee258f94b8c375c6ae0156_BEA0CC1C0FAFE818BB3E9328BA9F93C5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250221222500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221232000 +0100">
    <title>Retour vers le futur : Voyage dans le temps, American Dream &amp; rock'n'roll</title>
    <desc lang="fr">Le scénario de "Retour vers le futur" fut l'un des plus refusés de Hollywood : plus de quarante fois ! Aucun producteur ne croyait à ce projet de Robert Zemeckis et Bob Gale. Steven Spielberg impose le film auprès des studios Universal, Gale signant le script et Zemeckis assurant la réalisation. Le réalisateur des "Dents de la mer" ne le regrettera pas. En 1985, "Retour vers le futur" pulvérise le box-office et devient un succès planétaire, conforté par deux suites en 1989 et 1990. Décennie après décennie, la popularité de cette trilogie ne faiblit pas. Pourquoi cette longévité alors que tant de blockbusters sombrent dans l'oubli ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/28/fcf4c73379db7a4cf19f4af956794bda537b8e5a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250221232000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222002000 +0100">
    <title>"Soleil vert" et alerte rouge : quand Hollywood sonnait l'alarme</title>
    <desc lang="fr">Une Amérique plongée dans une canicule permanente, où la nature a disparu. Pour la plupart sans domicile, ses habitants ne reçoivent pour s'alimenter que d'étranges biscuits à base de plancton, distribués par une entreprise tentaculaire. En 1973, "Soleil vert", de Richard Fleischer, avec Charlton Heston, est le premier film de science-fiction à évoquer non pas une menace exogène (attaque de martiens, guerre nucléaire), mais une catastrophe climatique et environnementale dont l'homme est le seul responsable. Vrai plaidoyer écologique, le film a également marqué les débuts de la conscience environnementale sur le grand écran et fait à sa suite de nombreux émules à Hollywood. Mais depuis cinquante ans, quelles leçons en ont été tirées ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/3f4ede691a1a4ef9a19ec3c2c309feb7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
