<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250209232500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210011500">
    <title>Ballet BC : Vancouver x3</title>
    <desc lang="fr">Compagnie de danse contemporaine basée à Vancouver, le Ballet BC donne un échantillon de son savoir-faire dans ce triptyque réunissant les pièces de trois chorégraphes.</desc>
    <category lang="fr">contemporain</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/27/1d4bc6d25e4b407681c35bbfc64c497d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210032200">
    <title>L'ange de feu</title>
    <desc lang="fr">L'adaptation du flamboyant chef-d'oeuvre de Sergueï Prokofiev par le radical Calixto Bieito. Peu représenté à cause de sa complexité, l'opéra de Prokofiev est servi par des solistes habités, la soprano lituanienne Ausrine Stundyte et le baryton britannique Leigh Melrose.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">127</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/30/820a42f9927f13b8d05c251e41ee62fe62e8bf17_46FDB26F28A0A475C18C232AB96D2519.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210032200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">38</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210045500">
    <title>Les jours les plus longs</title>
    <sub-title>Au sud du cercle polaire en Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Norvège, les habitants fêtent le solstice d'été la veille du 24 juin (jour de la saint Jean-Baptiste) en allumant de grands feux de joie, dont le plus imposant brûle dans la petite ville d'Alesund. Ces célébrations coïncident avec la période du soleil de minuit, qui baigne les spectaculaires fjords environnants d'une lumière magique.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/b0bad886f41b488fbbd764e351d6ab8e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210052500">
    <title>Chaque arbre compte !</title>
    <desc lang="fr">La sécheresse et les tempêtes affectent les forêts. Grâce à des initiatives innovantes, les arbres résistants au climat reviennent dans la nature et dans les villes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/dc189b938cb340608bf9586aec42bf5f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210060500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Maremme, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">De grandes cornes, une robe grise argentée, tels sont les traits distinctifs de la Maremmana. Cette race bovine de grande taille est élevée à l'état presque sauvage, et met bas à l'extérieur. Dans l'Antiquité, les "Butteri" - des vachers à cheval précurseurs des cow-boys nord-américains - géraient déjà de grands troupeaux dont la viande était très prisée des légionnaires romains.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/444d19951e1a4e1d973de42f9b0c89a8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210065000">
    <title>Ethiopie, le berceau du café</title>
    <desc lang="fr">Originaire de la province de Kaffa, sur les hauts plateaux éthiopiens, où l'arabica pousse à l'état sauvage au milieu des forêts, Orit Mohammed s'est lancée dans le commerce du café aux Emirats arabes unis. Chaque année, à la même époque, la trentenaire retourne dans son pays natal afin de voir sa famille. Accompagnée de sa soeur, elle sillonne la région pour s'approvisionner dans des coopératives et de petites exploitations. Rare femme à oeuvrer dans ce domaine, Orit mène, à travers cette activité, un combat pour l'égalité des sexes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/12/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">C'est l'histoire d'une dispersion. La dispersion d'une famille catalane de gauche, en 1939, quand la guerre civile espagnole s'avère perdue pour les Républicains. C'est aussi la dispersion de centaines de photos prises par une femme de cette famille dans les années 1930 : Mey Rahola. Cette artiste avant-gardiste s'empare de son appareil pour saisir une Catalogne en pleine transformation.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/14/0ec39efc787c488f84f47e158cb14c8a.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Côte d'Ivoire</sub-title>
    <desc lang="fr">Bernard Dadié écrit l'histoire de l'homme ivoirien ; le zouglou, le son qui ambiance Abidjan ; la réserve d'Abokouamékro.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210091500">
    <title>Naviguer à l'époque romaine</title>
    <desc lang="fr">La baie méditerranéenne de Cannes a accueilli en 2024 un événement pour le moins inhabituel : la traversée d'essai du Bissula, réplique grandeur nature d'un navire marchand qui naviguait il y a plus de deux mille ans, sur les eaux de la mare nostrum. Long de 16 mètres et capable de transporter jusqu'à 25 tonnes de marchandises, le voilier, construit selon des méthodes artisanales antiques, est la copie parfaite de son lointain aïeul, dont l'épave d'origine fut découverte dans les années 1980 dans la baie des Laurons, entre Fos-sur-Mer et Marseille. Le Bissula, soumis à de nombreuses manœuvres en conditions réelles, révèle bientôt de précieux secrets.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/19/a1943e68c1084163ab5960291b60c929.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210101000">
    <title>La conquête des Alpes par Auguste</title>
    <desc lang="fr">En l'an 15 avant J.-C., Auguste, le fondateur de l'Empire romain, veut étendre son influence. Mais pour espérer conquérir la Germanie, il doit se frayer un chemin à travers les Alpes. Quels itinéraires les légions romaines ont-elles empruntés ? Comment les troupes ont-elles dompté la haute montagne ? Et avec quelles armes ont-elles combattu ? De récentes découvertes réalisées dans l'Oberhalbstein, une vallée du canton suisse des Grisons, apportent des éléments de réponse. Des clous de sandales et des balles de fronde romaines ainsi que des fragments de casques et de boucliers celtes y ont été mis au jour, signes que des combats d'envergure ont eu lieu sur le site. Pour les archéologues, il est probable que des frondeurs aient mitraillé de projectiles l'ennemi afin de faciliter la progression des fantassins sur le champ de bataille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/19/16d13ad0727a49dea0f57a962da59e85.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250210101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210105500">
    <title>Le Nord sauvage de l'Ecosse : Des moutons et des surfeurs</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord de l'Ecosse, pendant que certains s'entraînent à l'aviron de mer, d'autres tentent de faire renaître le tartan, étoffe de laine traditionnelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/15/06015a2f35729ffa6c5e11066f67a5ec9e4c6c8a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210105500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210120000">
    <title>Merveilles de la nature *2021</title>
    <sub-title>Les Chocolate Hills aux Philippines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Au cœur des Philippines se niche Bohol, une île au relief singulier. Ses célèbres Chocolate Hills, plus d'un millier de buttes aux teintes chocolatées, ornent le paysage. Ce site, déclaré "premier géopark mondial" des Philippines par l'Unesco abrite une faune exceptionnelle, fruit de son isolement géologique. Des primates rares comme le minuscule tarsier y côtoient des espèces volantes uniques. Les grottes et récifs alentour fourmillent de vie, des chauves-souris aux poissons tropicaux. Mais ce havre de biodiversité est en péril. L'expansion humaine, par la déforestation et des méthodes de pêche agressives, met en danger cet écosystème fragile, menaçant l'équilibre naturel de ce joyau insulaire.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/17/3e0eb4871460fcb536722b1d7e60fd5148353357.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210123500">
    <title>Leipzig : melting-pot dans un salon de beauté</title>
    <desc lang="fr">Les Vénézuéliens Izora et Miguel avaient fui leur pays avant de trouver refuge sept ans plus tard dans le quartier de Leipzig-Grünau. Jürgen habite depuis quatre décennies dans cette cité. Retraitée, Elke vient de quitter la Thuringe pour s'installer à Leipzig. Ces personnes aux parcours de vie si différents se croisent dans un salon de beauté qui propose des coupes et des soins gratuits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/e3eedd787bc7405398014d7c9ef1af39.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210140500">
    <title>Philomena</title>
    <desc lang="fr">Dans l'Irlande catholique des années 50, Philomena Lee, une adolescente, tombe enceinte. Sa famille, qui redoute le scandale, l'envoie dans un couvent où on ne l'autorise à voir son bébé qu'une heure par jour. A l'âge de 3 ans, l'enfant lui est subitement retiré pour être adopté par des Américains. Après des dizaines d'années à le rechercher sans résultat, elle rencontre un ancien correspondant de la BBC récemment licencié, qui la persuade de partir aux Etats-Unis sur les traces de son fils. Entre la vieille dame attachée à sa foi catholique et le journaliste désabusé naît une relation pleine de respect... - Critique : Une jeune fille-mère à qui l’on a arraché son enfant pour le vendre à de riches Américains : cette épreuve, Philomena l’a longtemps tue, par honte, par culpabilité. Son fils aurait aujourd’hui 50 ans. Elle veut maintenant en savoir plus. Un journaliste l’aide dans sa quête…

Le sujet, inspiré d’une histoire vraie, est grave. Mais Stephen Frears a brillamment réussi à mixer comédie dramatique engagée et variante de buddy movie. Philomena et le journaliste n’ont rien en commun. Elle est une incarnation de la vieille Irlande, dévote malgré ce qui lui est arrivé. Lui a fait Oxford, a travaillé pour la BBC : c’est un intellectuel désabusé, spirituel, mais déprimé pour cause de chômage prolongé. Si l’espoir des retrouvailles avec le fils maintient le suspense, c’est la complicité inattendue, teintée de sollicitude, entre les duettistes qui séduit par sa justesse et sa finesse.

Malgré quelques flash-back appuyés, le chantage lacrymal est heureusement évité, grâce à Judi Dench, formidable en mère courageuse qui acquiert une dignité étonnante. Sans esprit de vengeance ni haine.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>Judi Dench</actor>
      <actor>Jefford Barbara</actor>
      <actor>Mare Winningham</actor>
      <actor>Michelle Fairley</actor>
      <actor>McCabe Ruth</actor>
      <actor>Steve Coogan</actor>
      <actor>Peter Hermann</actor>
      <actor>Sean Mahon</actor>
      <actor>Wunmi Mosaku</actor>
      <actor>Kennedy Sophie</actor>
      <actor>Anna Maxwell</actor>
      <actor>McAllister Amy</actor>
      <writer>Jeff Pope</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/27905034_18CB2A80E3E6A0E300BBDA38AC3DF015.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250210140500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210151000">
    <title>Sharon Stone, l'instinct de survie</title>
    <desc lang="fr">Devenue célèbre grâce à sa prestation explosive dans "Basic Instinct", Sharon Stone est inscrite à jamais dans l'inconscient collectif comme un sex-symbol. Mais derrière cette image encombrante se révèle une actrice au caractère bien trempé. Adolescente déterminée à s'arracher à un milieu modeste et violent, elle quitte tôt la campagne de Pennsylvanie pour rejoindre New York, où elle cumule petits boulots et étude des beaux-arts. Pour lancer sa carrière, elle accepte d'incarner le stéréotype de la blonde un peu sotte avant de décrocher plusieurs grands rôles qui lui permettent de décoller, dont le mythique "Casino", aux côtés de Robert De Niro et Joe Pesci. Au-delà du jeu, elle s'invente un personnage public bourré d'humour, qui ne manque pas de repartie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/11/367875daab6f4ab78a4231971cfa6e23.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250210151000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210153500">
    <title>Voyage en Méditerranée</title>
    <sub-title>Espagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:9 - Jaafar Abdul Karim découvre deux facettes de l'Andalousie : ses splendeurs architecturales et ses traditions, mais aussi les conditions de vie des réfugiés.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/21/c5295c462d474cd8bd4dca90978826ac.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210162500">
    <title>Le Nord sauvage de l'Ecosse</title>
    <desc lang="fr">Sur la côte ouest de l'Ecosse vivent les "crofters", des microfermiers qui ont appris à dompter une terre stérile pour subvenir à leurs besoins. Ce mode de vie simple attire de nombreux jeunes, dont Stacy qui a investi dans une ferme. Une fois par an, les Highlands accueillent des triathlètes du monde entier, qui s'affrontent lors du Celtman, une compétition dont le départ est donné au Loch Torridon. Après douze heures de course, les premiers vainqueurs franchissent la ligne d'arrivée. Enfin, à quelques pas de là, Sarah et Felix se sont lancés dans la rénovation d'un somptueux manoir laissé à l'abandon.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/3f026f79a331495a83fd3753b279f135.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Galice sans pitié de Rodrigo Sorogoyen. - En Côte d'Ivoire, le pouvoir des komians. - A Hawaï, le boeuf à la purée de patates douces. - Au Chili, Port-Famine porte bien son nom</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/be68e7556b164efbb95e122fa401243f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans la pénombre d'une forêt ou sur le rivage désert, face à l'immensité bleue de la Baltique, au fil des saisons, Erkki-Sven Tüür contemple la nature de son île natale de Hiiumaa. Ces mystères et ces métamorphoses, ce compositeur estonien majeur, sollicité par les orchestres les plus prestigieux du monde, les fait résonner dans sa musique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/15/74f3226bf51d4850a8312e75f015b630.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Sénégal : le thiéré</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Le thiéré, le couscous du Sénégal. - Le goût du pays : Astou, une Sénégalaise à Guérande. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/9cf2a7bcc26541d3a0db5d24a81a21d0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>L'IA et le mystère des pyramides</sub-title>
    <desc lang="fr">Et si des géants avaient bâti les pyramides ? Conçue à l'aide de l'intelligence artificielle, cette vidéo a fait le tour des réseaux sociaux. Entre fake news archéologique et mythologie fantastique, pourquoi les mystères de l'Égypte ancienne font-ils toujours recette ? Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 10/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250210195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210214500">
    <title>Collision</title>
    <desc lang="fr">La nuit tombe sur Los Angeles. Rick Cabot, le procureur de la ville, et son épouse, Jean, sont attaqués dans la rue. Traumatisée, Jean commence à se méfier de tout le monde. Elle est persuadée que le jeune Mexicain qui vient changer sa serrure va ensuite vendre ses clefs à des malfrats. Pendant ce temps, Cameron, un cinéaste noir qui vient de remporter un grand succès, est arrêté avec sa femme par Ryan, un policier blanc qui se montre particulièrement raciste. Graham, le collègue de ce dernier, est chargé par sa mère de retrouver son petit frère qui a disparu et risque de mal tourner. Le serrurier mexicain se fâche avec un client... - Critique : Dans le grand melting-pot de Los Angeles, des accrochages divers (taule froissée, coup de gueule chez un marchand d’armes, prise de bec au boulot ou au dodo) font monter la tension anti-Noirs, anti-Blancs, anti-Jaunes, « antiterroristes et assimilés »… A travers une ambitieuse mosaïque de personnages façon Short Cuts de Robert Altman, Paul Haggis semble parti pour attaquer la question du racisme dans les règles de l’art. Mais son film se limite très vite à une démonstration artificielle et répétitive. La violence surgissant, chacun est amené illico à une prise de conscience salutaire : il est grand temps de se convertir à l’altruisme interracial. Il suffisait d’y penser.

Ce discours généreux mais limité finit par miner des situations qui pourraient nous toucher bien plus directement si elles n’étaient pas forcées de faire sens tout le temps. Car les acteurs sont bons et la ville de Los Angeles est décrite avec une vérité nouvelle au cinéma.</desc>
    <credits>
      <actor>Arroyave Karina</actor>
      <actor>Brendan Fraser</actor>
      <actor>Matt Dillon</actor>
      <actor>William Fichtner</actor>
      <actor>Sandra Bullock</actor>
      <actor>Don Cheadle</actor>
      <actor>Thandie Newton</actor>
      <actor>Jennifer Esposito</actor>
      <actor>Terrence Howard</actor>
      <actor>Chudabala Art</actor>
      <actor>Chris 'Ludacris'</actor>
      <actor>Dato Bakhtadze</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/32449ab78420478cbbc40f93dc8c633b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250210214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250210231000">
    <title>A Beautiful Day</title>
    <desc lang="fr">Joe, vétéran de guerre, est revenu traumatisé de son séjour sur le front. Massif, brutal et taiseux, l'homme gagne sa vie en exécutant des contrats comme tueur à gages. Une fois ses missions accomplies, il retourne dans la maison où il vit avec sa vieille mère, qui ignore tout de ses activités. Son quotidien bascule quand on l'embauche pour retrouver Nina, la fille du sénateur Albert Votto, enlevée par un réseau de prostitution. Votto ne veut pas que la police se mêle de ce kidnapping et charge Joe de lui ramener son enfant saine et sauve. Joe s'acquitte de sa mission et délivre l'adolescente, mais au prix d'un terrible carnage. Bientôt, il se retrouve poursuivi par la police... - Critique : Attention, ça secoue ! Joe est un exécuteur de basses œuvres à l’efficacité redoutable. Son arme fétiche ? Un marteau. Joe est aussi sujet à des pulsions suicidaires, liées à des traumatismes en série qui se devinent à travers des flash-back très brefs, aux allures d’hallucinations morbides. Quand Joe est chargé par un sénateur de la côte Est de retrouver sa fille fugueuse, il découvre un réseau de prostitution adolescente aux dangereuses ramifications politiques.

Il est curieux que le jury du Festival de Cannes 2017 ait choisi de récompenser Lynne Ramsay pour le scénario très mince d’A beautiful day, une variation sommaire du Taxi Driver de Martin Scorsese. Car c’est sa mise en scène qui impressionne. Par sa sophistication visuelle et sonore. Par ses longs plans contemplatifs qui alternent avec de soudains éclairs de violence sèche. Et par son montage aux ellipses audacieuses.

Pas de contestation, en revanche, pour le Prix d’interprétation attribué à Joaquin Phoenix. L’acteur, méconnaissable, joue du contraste entre son physique de gros nounours et la brutalité de son personnage. Une vraie bombe à retardement… Pour une fois économe dans ses effets, il se contente, le plus souvent, d’offrir à sa réalisatrice sa barbe hirsute, son corps massif et couturé de cicatrices, son mal-être. Quelle présence !</desc>
    <credits>
      <actor>Alessandro Nivola</actor>
      <actor>Joaquin Phoenix</actor>
      <actor>John Doman</actor>
      <actor>Judith Roberts</actor>
      <actor>Frank Pando</actor>
      <actor>Manette Alex</actor>
      <actor>Ekaterina Samsonov</actor>
      <actor>Vinicius Damasceno</actor>
      <actor>Dante Pereira-Olson</actor>
      <actor>Neo Randall</actor>
      <actor>Larry Canady</actor>
      <actor>Edward Latham</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/04/4960fa8846234776b9a688560dd4536b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250210231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211000500">
    <title>Excentriques ! : Tout un art</title>
    <desc lang="fr">A la faveur d'allers-retours entre plasticiens contemporains et références du passé, une folle et instructive exploration de l'excentricité dans l'art.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/236b0282698f44edb5a63cb43fcb8601.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250211000500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211012000">
    <title>Dogwatch : les hommes de quart</title>
    <desc lang="fr">Engagés dans la lutte contre la piraterie, trois mercenaires sillonnent l'océan Indien. Le portrait d'hommes dans l'attente et en quête de sens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire justice</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/b366d95611134bff994a3b69581666b0.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211012000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211020500">
    <title>Australie : des kangourous dans les arbres</title>
    <desc lang="fr">Rarement observés dans leur milieu naturel, les kangourous arboricoles peuplent les forêts du plateau d'Atherton, en Australie. Ce film dévoile leur quotidien.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/17/20489ce255f9b7b5605b1ed4b6b7449c46614056.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211020500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211025000">
    <title>Voyage au coeur de nos forêts</title>
    <sub-title>Sous les arbres, la renaissance</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis plusieurs années, les forêts européennes sont ravagées par les coléoptères, les sécheresses et les incendies. Mais sont-elles pour autant vouées à disparaître ?</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/26/267e847233d34055bc63a6fd39cd3c8b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211025000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211033400">
    <title>Hope for Peace</title>
    <desc lang="fr">Le violoniste Daniel Hope et le pianiste Alexey Botvinov témoignent de leur soutien à l'Ukraine. Au programme : oeuvres de Silvestrov, Schnittke et Rachmaninov.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/fcc2eed30ef74d928cdeba17e76a6ad8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211033400" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211045500">
    <title>Guyana, le dernier paradis sauvage</title>
    <desc lang="fr">Biologiste et explorateur passionné, le Britannique Dan O'Neill s'enfonce dans les forêts vierges du Guyana pour en révéler l'extraordinaire biodiversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/18/abb3c397715fabdaf0e62fd48c7a2ae3b5d79041_88464B511879CF12EA8A6D689421B97E.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211052500">
    <title>Leipzig : melting-pot dans un salon de beauté</title>
    <desc lang="fr">Les Vénézuéliens Izora et Miguel avaient fui leur pays avant de trouver refuge sept ans plus tard dans le quartier de Leipzig-Grünau. Jürgen habite depuis quatre décennies dans cette cité. Retraitée, Elke vient de quitter la Thuringe pour s'installer à Leipzig. Ces personnes aux parcours de vie si différents se croisent dans un salon de beauté qui propose des coupes et des soins gratuits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/e3eedd787bc7405398014d7c9ef1af39.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Sénégal : le thiéré</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Le thiéré, le couscous du Sénégal. - Le goût du pays : Astou, une Sénégalaise à Guérande. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/9cf2a7bcc26541d3a0db5d24a81a21d0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211065000">
    <title>Virunga, les gorilles en péril</title>
    <desc lang="fr">Le parc national des Virunga, dans le Nord-Kivu au Congo, abrite les derniers gorilles des montagnes, objets de bien des convoitises en temps de guerre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/12/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans la pénombre d'une forêt ou sur le rivage désert, face à l'immensité bleue de la Baltique, au fil des saisons, Erkki-Sven Tüür contemple la nature de son île natale de Hiiumaa. Ces mystères et ces métamorphoses, ce compositeur estonien majeur, sollicité par les orchestres les plus prestigieux du monde, les fait résonner dans sa musique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/15/74f3226bf51d4850a8312e75f015b630.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Galice sans pitié de Rodrigo Sorogoyen. - En Côte d'Ivoire, le pouvoir des komians. - A Hawaï, le boeuf à la purée de patates douces. - Au Chili, Port-Famine porte bien son nom</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/be68e7556b164efbb95e122fa401243f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211091000">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Porte d'entrée de l'Afrique, le Maroc a longtemps attiré des conquérants qui ont tous laissé leur empreinte sur son patrimoine architectural.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/2b9fb3fe38be48d3a77fb3483eec5386.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211095500">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Ethiopie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Située dans la Corne de l'Afrique, l'Ethiopie a autrefois été marquée par une succession de tremblements de terre et d'éruptions volcaniques.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/28/d9ef7c9bab4c5c9c77723302dcbf05abf9a2cd83.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211103500">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Ghana</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Pays de savanes brûlantes, d'anciens royaumes et de forêts englouties, le Ghana est traversé du nord au sud par la Volta, un fleuve long de plus de 1 300 kilomètres.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/2b9fb3fe38be48d3a77fb3483eec5386.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211120000">
    <title>Sénégal, la lumière des femmes</title>
    <desc lang="fr">Dans une région très isolée du Sénégal, trois femmes partent se former pour apporter l'électricité dans leur communauté. Quel sens donner à la modernité dans les sociétés peules ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/2e96941a6b534827bd5277a82dc0ac89.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211123500">
    <title>Sortir de la pharmacodépendance</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, la pharmacodépendance touche 1,8 million de personnes, donc bien plus que l'alcoolisme. Cette pathologie qui commence insidieusement et ne s'arrête qu'au prix de lourds efforts est souvent reconnue tardivement. Les périodes de "craving" se multiplient rapidement, de même que les quantités de médicaments consommés. Comment peut-on échapper à ce cercle vicieux ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/586fabdd7ef343ed9345c4bbf2766d40.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211140500">
    <title>Lettres de l'au-delà</title>
    <desc lang="fr">L'ex-commissaire Gerd Dennert rend une visite surprise à son ancien élève et collègue Ingo Thiel pour lui parler d'un douloureux mystère jamais élucidé. En 1997, le jeune Sven s'évapore en plein jour, sans laisser de trace. Les mois suivant sa disparition, ses parents reçoivent des cartes postales provenant de plusieurs pays d'Europe, toutes signées d'un certain Chris, qui affirment catégoriquement que Sven est bien vivant. Près de trente ans plus tard, de nouvelles cartes arrivent. Pour que les parents de Sven, bouleversés par cette irruption dans le présent d'un drame qui a brisé leur existence, puissent enfin trouver la paix, Ingo Thiel accepte de rouvrir cette enquête épineuse. - Critique : 1997. Sven, un adolescent vivant dans une petite ville de Rhénanie, disparaît du jour au lendemain. Meurtre ? Fugue ? Au cours des mois suivants, les parents reçoivent une série de cartes postales signées d’un certain Chris, affirmant que Sven est toujours en vie. Mais le commissaire Gerd Dennert ne parvient pas à résoudre l’enquête. Vingt-cinq ans plus tard, alors que les parents reçoivent de nouvelles cartes postales, Dennert, à la retraite, transmet l’affaire à son ancien collègue Ingo Thiel. Avec son équipe, celui-ci rouvre ce cold case jamais élucidé. Au même moment, Jürgen, un homme au passé violent, s’apprête à sortir de prison. Il veut retrouver sa fille, traumatisée par des événements survenus à l’époque de la disparition de Sven…

Tiré d’une histoire vraie, ce téléfilm opte pour un traitement réaliste : les lumières sont ternes, les décors suintent la mélancolie, les flics se révèlent amers et fatigués plutôt qu’héroïques et probes. Hélas, pour le spectateur, ce parti pris antispectaculaire se traduit surtout par un profond ennui. Faute de scènes fortes ou visuellement intéressantes, le film s’enferme dans une léthargie à peine brisée par l’éclaircissement final. Reste la performance honnête du vieux routier du cinéma allemand Heino Ferch, crédible en enquêteur qui en a trop vu.</desc>
    <credits>
      <actor>Manfred Zapatka</actor>
      <actor>Heino Ferch</actor>
      <actor>Karl Kranzkowski</actor>
      <actor>Ronald Kukulies</actor>
      <actor>Alexandra von</actor>
      <actor>Karolina Horster</actor>
      <actor>Mareile Blendl</actor>
      <actor>Wulf Franziska</actor>
      <actor>Führmann Moritz</actor>
      <actor>Päffgen Ella</actor>
      <actor>Sina Bianca</actor>
      <actor>Laszlo Kish</actor>
      <writer>Stein Nikolaus</writer>
      <writer>Katja Röder</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm de suspense</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/61a783fa56cb4a0f99a13b6bf1e982d5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250211140500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211145000">
    <title>Des plaisirs pas si bêtes</title>
    <desc lang="fr">On a longtemps cru que les animaux ne jouaient que pour apprendre, ne s'accouplaient que pour se reproduire et ne consommaient des substances psychotropes que par accident. Mais des recherches récentes ont démenti cette vision utilitaire, en montrant que les animaux éprouvent de la jouissance en diverses occasions, au même titre que les humains.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/6d6d42c6471b44b8b28273eb1d3e871d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211154000">
    <title>L'Elbe vue du ciel</title>
    <sub-title>Les trésors de la Suisse saxonne</sub-title>
    <desc lang="fr">L'Elbe prend sa source dans les monts des Géants, en République tchèque. Un homme s'est lancé le défi de parcourir les 2 700 kilomètres du fleuve à la nage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/beb4d1676bc14a1ea915df7c12daa10c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211154000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211162500">
    <title>Iles secrètes de Grande-Bretagne</title>
    <sub-title>Les îles Farne et Shetland</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Cap sur les îles de Farne au large du Northumberland en Angleterre : mouettes, phoques et fous de Bassan côtoient les vestiges des premières civilisation chrétiennes.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/11/8a1dc2f680e8d79fa49ba9f31584dbeede983d97.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A la fin du XIXe siècle, le photographe français Paul Nadar est le premier à immortaliser le pays qu'on appelle encore Turkestan. Fort de plus de mille huit cents clichés, Paul Nadar documente une société orientale traditionnelle, autonome malgré la récente occupation russe, dont il veut capturer l'authenticité.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/6701d82acdde480d86f1b5694e81b229.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Texas géant de George Stevens - Le Valais, jardin médicinal de la Suisse - Au pic du Midi, au plus près du ciel.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/16/3dd29f3039124a95ba27b97c1b6b8fc0.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Mexique : le mole</sub-title>
    <desc lang="fr">Plat des femmes de la communauté zapotèque, le mole est au cœur de l'héritage culinaire mexicain qui se transmet de générations en générations.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/387cc08e9041496a952405ddfa53e35f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Trump : la "diplomatie" à la force du poignet</sub-title>
    <desc lang="fr">En décembre 2024, en marge de la cérémonie de réouverture de Notre-Dame de Paris, un salut entre Emmanuel Macron et Donald Trump a viré au bras de fer. Avec le retour de Donald Trump à la Maison Blanche, doit-on redouter que la diplomatie devienne un rapport de force permanent ? Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 11/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211200000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211205500">
    <title>Oligarques, le gang de Poutine</title>
    <sub-title>Main basse sur le pétrole</sub-title>
    <desc lang="fr">Après la chute de l'URSS, le passage à l'économie de marché ouvre les portes de la gloire à des entrepreneurs inconnus. Profitant du vaste programme de privatisation du président Boris Eltsine, ceux que l'on appelle les "sept banquiers", sous la houlette du "parrain du Kremlin" Boris Berezovski, se jettent sur le capital russe. Inquiets à la perspective d'un retour au pouvoir des communistes lors de l'élection présidentielle de 1996, ces oligarques, tels Roman Abramovitch, Mikhaïl Fridman, Piotr Aven et Mikhaïl Khodorkovski, participent au financement de la campagne victorieuse de Boris Eltsine en échange de l'acquisition d'actifs pétroliers. En 2000, soucieux de continuer à tirer les ficelles, ils se tournent, pour remplacer un Eltsine malade à la tête du pays, vers un ancien agent du KGB : Vladimir Poutine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/3c2a518d6990454189fe2cb85385a9b0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211205500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211215000">
    <title>Oligarques, le gang de Poutine</title>
    <sub-title>La conquête de l'Ouest</sub-title>
    <desc lang="fr">Investi président le 7 mai 2000, Poutine lance les hostilités entre sa garde rapprochée et les oligarques historiques. Il réunit ces derniers dans la datcha de Staline pour leur faire passer un message : le ralliement ou la disgrâce. Ceux qui lui restent fidèles, comme Abramovitch ou Fridman, sont récompensés, tandis que les réfractaires paient le prix fort. Condamné pour évasion fiscale, Khodorkovski est emprisonné quand Berezovski n'a d'autre choix que l'exil. Pour restaurer la grandeur de la Russie, Poutine projette d'asservir l'Europe à travers l'arme énergétique. Il place ainsi ses proches à la tête du secteur. Quant aux oligarques historiques, ils se lancent à la conquête de l'Europe de l'Ouest : incarnant le nouveau soft power russe, ils investissent massivement au Royaume-Uni, en France et en Allemagne, et influencent les élites.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/57178c989a2a487abe788812a75ca1b3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250211224500">
    <title>Oligarques, le gang de Poutine</title>
    <sub-title>Au service de la guerre</sub-title>
    <desc lang="fr">Quand en 2014 Poutine envahit la Crimée, les Européens, dépendants des hydrocarbures russes, ne peuvent suivre en bloc les sanctions américaines. De nouveaux projets viennent accroître l'emprise de Moscou sur l'Europe. Le chantier d'un deuxième gazoduc, Nord Stream 2, doit permettre à l'Allemagne de doubler ses importations, tandis que la multinationale française Total, sous l'impulsion de son PDG Christophe de Margerie, noue le "contrat du siècle" avec Novatek - une société gazière appartenant à deux proches de Poutine, Guennadi Timtchenko et Leonid Mikhelson - en vue d'exploiter les gisements de la péninsule de Yamal, en Arctique. Mais lors de l'invasion de l'Ukraine, en février 2022, les Occidentaux font volte-face.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/c7b73245ee174b03a272380e5e437086.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250211224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212002000">
    <title>Alexeï Navalny, l'ennemi de Poutine</title>
    <desc lang="fr">Rescapé en août 2020 d'une tentative d'empoisonnement au Novitchok, le poison favori des services secrets russes, hospitalisé à Berlin, puis arrêté dès son retour à Moscou et condamné au total à 19 ans de prison pour "extrémisme", Alexeï Navalny, 47 ans, le seul opposant qui ait su conquérir en Russie une véritable popularité depuis que Vladimir Poutine a pris le pouvoir, est mort en prison le 16 février 2024. Transféré en secret dans un camp de l'Arctique sous un régime particulièrement sévère, l'ancien avocat continuait d'appeler la Russie à la résistance. Qu'est-ce qui animait celui qui s'était peu à peu révélé comme un redoutable animal politique ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/68706fe0c7a74ac281a2efd86581f2ad.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250212002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212005500">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>Cauchemar en Géorgie</sub-title>
    <desc lang="fr">C'est l'heure de vérité pour la Géorgie : les forces prorusses vont-elles y prendre définitivement le pouvoir ? Le rêve européen s'est-il envolé à jamais ? Ce sont surtout les jeunes qui redoutent que leur pays bascule dans la dictature. Dans le milieu réputé de la nuit, tout est à l'arrêt et les clubbeurs descendent dans les rues de Tbilissi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/4324d11a07684f29a72bf1e93f7b22ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212005500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212015000">
    <title>Géorgie : des téléphériques qui défient la mort</title>
    <desc lang="fr">A Chiatoura, en Géorgie, une cité minière escarpée au coeur du Caucase, un réseau de téléphériques de l'ère soviétique est toujours en service malgré sa vétusté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/b5d9b237c7fb41859d40306147481ba5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212032800">
    <title>INXS : Live Baby Live</title>
    <desc lang="fr">Dans le superbe stade de Wembley et devant soixante-douze-mille fans, le groupe australien réalisait l'un des meilleurs spectacles de sa jeune carrière. Au programme, quelques-uns des plus grands succès qui ont fait la gloire du regretté Michael Hutchence et de son groupe : "Mistify", "Need You Tonight", "Shining Star", "Guns in the Sky", "New Sensation", "This Time", "Original Sin", "Me X One", "By My Side", "Suicide Blonde", "So What", "Burn for You", "Mediate", "Never Tear Us Apart" et "The Stairs".</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">98</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/29/068e1e25831441929474a9e0cf1d00af.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212032800" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">37</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212045500">
    <title>Les perles de la taïga : la réserve de Berezinsky</title>
    <desc lang="fr">En Biélorussie, la réserve de biosphère de Berezinsky constitue un royaume préservé au cœur de la taïga méridionale. L'ours, le loup, le lynx, le bison et l'élan y cohabitent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/17/376dbc5ca1adc297cbe617e077cf349298eceb00.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212052500">
    <title>Sortir de la pharmacodépendance</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, la pharmacodépendance touche 1,8 million de personnes, donc bien plus que l'alcoolisme. Cette pathologie qui commence insidieusement et ne s'arrête qu'au prix de lourds efforts est souvent reconnue tardivement. Les périodes de "craving" se multiplient rapidement, de même que les quantités de médicaments consommés. Comment peut-on échapper à ce cercle vicieux ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/586fabdd7ef343ed9345c4bbf2766d40.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Mexique : le mole</sub-title>
    <desc lang="fr">Plat des femmes de la communauté zapotèque, le mole est au cœur de l'héritage culinaire mexicain qui se transmet de générations en générations.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/387cc08e9041496a952405ddfa53e35f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212065000">
    <title>Argentine : le retour du jaguar</title>
    <desc lang="fr">Dans le Nord-Est de l'Argentine, on tente de réintroduire des jaguars dans une zone où ils avaient pratiquement disparu en raison d'une chasse effrénée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/06/20a2a5dc1a4857d7262d58a84cf11ba02ad96b8f_3D8694C01F1D1C67CE5FE9E4B4FC811C.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Texas géant de George Stevens - Le Valais, jardin médicinal de la Suisse - Au pic du Midi, au plus près du ciel.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/16/3dd29f3039124a95ba27b97c1b6b8fc0.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A la fin du XIXe siècle, le photographe français Paul Nadar est le premier à immortaliser le pays qu'on appelle encore Turkestan. Fort de plus de mille huit cents clichés, Paul Nadar documente une société orientale traditionnelle, autonome malgré la récente occupation russe, dont il veut capturer l'authenticité.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/6701d82acdde480d86f1b5694e81b229.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212095500">
    <title>Islande, la quête des origines</title>
    <desc lang="fr">Pays de glace et de feu à la conjonction de deux plaques tectoniques, sorti de l'eau il y a environ 20 millions d'années, soit très récemment sur l'échelle géologique, l'Islande possède la plus grande concentration de volcans actifs au monde. Sa nature sauvage et ses paysages modelés au gré des éruptions, des séismes et de l'évolution des glaciers en font un territoire mouvant, semblable à ce que pouvait être la Terre il y 4 milliards d'années. Les régions les plus hostiles d'Islande, faites de lave en fusion, de geysers bouillonnants et de roche brute, abritent pourtant de fascinantes formes de vie primitives, comparables à celles qui se sont développées dans les premiers océans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/03/a946aaf4e5ca91d9428f1249cbcdcb763b87f4f3_142F25A3EB25E6054E6B78A00E866C69.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250212095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212104500">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Islande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Située dans l'océan Atlantique Nord, entre le Groenland et la Norvège, l'Islande, île volcanique à la nature grandiose, est balayée par des vents incessants et travaillée par des forces impétueuses. A la jonction de deux plaques tectoniques qui s'écartent, et au-dessus d'une remontée de magma, elle porte une centaine de volcans actifs dont beaucoup sont enveloppés de gigantesques glaciers, comme le Vatnajökull, le plus grand d'Europe. Laves, scories et cendres ont fini par recouvrir une grande partie de son territoire.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212104500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212120000">
    <title>Un kilomètre à pied... *2021</title>
    <sub-title>Dans le sud de l'Angleterre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le sud de l'Angleterre, le Pilgrim's Way, un chemin de pèlerinage aux origines médiévales, qui relie Winchester à Canterbury, connaît aujourd'hui un regain d'intérêt.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/23/077bd5031aee4c35b96c6b30708c5d16.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212123500">
    <title>A Francfort, familles et junkies cohabitent</title>
    <desc lang="fr">À Francfort, le quartier de la gare est connu comme un haut lieu de la drogue, de la criminalité et de l'abandon social. Grands fêtards ou simples observateurs, les touristes en quête de frissons affluent de toute l'Europe pour visiter cet endroit unique surnommé "Zombieland". En dépit de cette réputation sulfureuse, les environs de la gare centrale sont un lieu de cohésion, d'espoir et de transition.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/0977507c3caa4500bd3cc8e9c2d44845.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212142500">
    <title>Buffet froid</title>
    <desc lang="fr">Dans une station de métro déserte, Alphonse Tram, chômeur lunatique, retrouve son couteau planté dans le ventre d'un inconnu avec lequel il venait de lier une brève conversation. Compatissant mais à peine troublé, il récupère son bien et regagne la tour dont il est, avec son épouse, le seul occupant. Il découvre coup sur coup qu'il a un nouveau voisin, un inspecteur de police désinvolte, et que sa femme vient d'être assassinée et abandonnée dans un terrain vague. Il trouve cependant le meurtrier fort sympathique. Après une série d'homicides, l'insolite trio part à la campagne pour se reposer. Un maître chanteur leur demande alors d'éliminer un homme qui le gêne particulièrement... - Critique : Un fantomatique éventreur qui se ronge les sangs dans une tour déserte d’une banlieue perdue. Un flic hyène abonné aux bavures qui cherche le repos en cultivant une misanthropie cynique. Un étrangleur écolo qui s’enroule autour du cou des femmes pour jouir de leur dernier soupir. Expert en fables cruelles, Bertrand Blier passe ici du sinistre au sinoque. Entre Jarry et Ionesco, il signe le Drôle de drame des années 1970 : frasques cocasses d’anges exterminateurs, macabres loufoqueries d’ignobles égoïstes qui traînent leurs sales pantoufles dans une ville-morgue. Son constat (glacial) : les assassins sont seuls au monde. Condamnés au crime par une société déshumanisée où le langage ne veut plus rien dire et où le cœur refuse obstinément de s’exprimer. Sans parler du chagrin, toujours muet. De la pitié, têtue comme un bâillon. Des sentiments, épinglés dans les musées. Ce théâtre de l’absurde inspire au cinéaste un rire noir et un dialogue truffé de formules subversives et de situations insensées. Le style Blier fait mouche.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean Benguigui</actor>
      <actor>Jean Carmet</actor>
      <actor>Bernard Blier</actor>
      <actor>Michel Serrault</actor>
      <actor>Denise Gence</actor>
      <actor>Jean Rougerie</actor>
      <actor>Geneviève Page</actor>
      <actor>Carole Bouquet</actor>
      <actor>Marco Perrin</actor>
      <actor>Bernard Crombey</actor>
      <actor>Gérard Depardieu</actor>
      <actor>Eric Vasberg</actor>
      <writer>Bertrand Blier</writer>
    </credits>
    <date>1979</date>
    <category lang="fr">film : comédie noire</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/20/bf5ee01b250a48dbb768935e0bf0309b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250212142500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212145000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande : des trésors pour les hommes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Les habitants de Nouvelle-Zélande ont appris à dompter les forces telluriques. A Whakarewarewa, Arnaud découvre les sources chaudes qui fournissent de l'énergie à tout un peuple.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/12/c5089ef808d14b298d5918aff80a930d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212153500">
    <title>L'Elbe vue du ciel</title>
    <sub-title>De Pirna à Dessau</sub-title>
    <desc lang="fr">A Dresde, les rives de l'Elbe accueillent le plus grand centre de soins de Saxe pour les oiseaux sauvages blessés. Le voyage se termine en Saxe-Anhalt, au cœur d'un site classé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/becb95ca76e9403d983a7d356ccadac2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212162000">
    <title>Iles secrètes de Grande-Bretagne</title>
    <sub-title>Les Hébrides</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Les îles Hébrides, au sud de la mer d'Ecosse, abritent des black houses, des maisons au toit de chaume, des empreintes de dinosaures et des formations géologiques uniques.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/11/f5c97afad9555ecda7430c1bf73d870477f34a22.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Paru en 1975 "Gioconda", de Nikos Kokantzis, raconte les amours adolescentes de l'auteur avec une jeune juive dans la Grèce de 1942 occupée par les Allemands.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/7b67fadc7a3e47919a601dac886155b2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212175000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Riad Sattouf, le Breton du futur - L'Èbre, fleuve de vie catalan - En Australie, une bagnarde met les voiles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/17/02853da56874408a9ae3ba68d1a4535f.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212175000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Naples : la pastiera napoletana</sub-title>
    <desc lang="fr">À Naples, lorsque sonnent les cloches de Pâques, les Napolitains se ruent dans les pâtisseries pour déguster un gâteau typique de la ville : la pastiera.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/7b0fa267a08346a684ead3a9f5d7f4f2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>YouTube : 20 ans et tout dedans !</sub-title>
    <desc lang="fr">YouTube fête ses 20 ans ! À cette occasion, Le dessous des images explore l'un des derniers succès français : un documentaire sur la traque d'un pédocriminel. Cette superproduction signée Ludoc a généré des millions de vues. Zoom sur ces formats qui enflamment YouTube. Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 12/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250212195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212213500">
    <title>Viens je t'emmène</title>
    <desc lang="fr">A l'aube de la quarantaine, célibataire, Médéric tombe amoureux d'une prostituée quinquagénaire, Isadora, croisée dans les rues de Clermont-Ferrand où ils vivent tous deux. Mariée, cette dernière refuse les avances du jeune homme, mais finit par céder devant son insistance. L'époux jaloux découvre cette relation et tente d'y mettre violemment fin, sans succès. Un soir, alors que la ville a été frappée par un attentat attribué aux islamistes le jour même, un jeune sans domicile fixe, Selim, parvient, au grand dam des habitants des lieux, à se faufiler dans l'immeuble de Médéric où Isadora enchaîne désormais les allées et venues... - Critique : Changement de braquet et de saison pour le cinéaste aveyronnais. Après une dizaine de courts, moyens et longs métrages ruraux et estivaux, gonflés de désirs et d’utopies païennes, le réalisateur de L’Inconnu du lac délaisse bergers et causses perdus pour croiser les destins de citadins saisis au beau milieu de l’hiver clermontois. Fini les caresses des raies de soleil du Midi, place à un camaïeu de gris, décliné d’un ciel d’orage à la pierre de lave noirâtre qui confère à la cité arverne son air austère. Assombrie, Clermont-Ferrand l’est davantage depuis qu’un attentat terroriste a été commis au pied de la statue équestre de Vercingétorix, sur la place de Jaude.

Communiste revendiqué et de longue date, Alain Guiraudie a souvent filmé les prolétaires (ouvriers, paysans), mais aussi les corps atypiques, avec allégresse et empathie, ce qui est en soi un geste politique. Mais c’est la première fois qu’il se frotte directement aux plaies de la société française contemporaine : racisme, islamisme, communautarisme. Il le fait à sa façon, généreuse et franche, sans se départir de son humour paillard et en prenant soin de retourner les clichés pour rendre les situations et les réactions des personnages constamment imprévisibles.

Médéric (Jean-Charles Clichet, bluffant de décontraction) est un vieux garçon frustré qui drague gauchement une prostituée quinquagénaire mais aussi un redoutable ingénieur en cybersécurité et un bobo capable de proposer son Clic-Clac à un jeune SDF musulman un soir d’attentat. Isadora (Noémie Lvovsky, en grande forme) aime son métier, le plus vieux du monde, les cunnilingus mais aussi son mari qui la tabasse depuis trente ans : chez Guiraudie, personne ne rentre dans des cases étriquées…

Recluse dans un immeuble-forteresse comme on en trouve dans les films de John Carpenter, la petite communauté de voisins aux profils hétéroclites cogite en permanence, échange bières et idées, assume ses fantasmes contradictoires : paranoïa et fraternité, Éros et Thanatos. Pour sortir de l’ornière identitaire, éviter la guerre civile, Alain Guiraudie mise sur une jeunesse diversifiée et, au bout du conte, laisse entrevoir l’hypothèse d’une réconciliation. « Viens je t’emmène / Où l’illusion devient réalité / Derrière le miroir de l’autre côté… »</desc>
    <credits>
      <actor>Philippe Fretun</actor>
      <actor>Farida Rahouadj</actor>
      <actor>Renaud Rutten</actor>
      <actor>Patrick Ligardes</actor>
      <actor>Noémie Lvovsky</actor>
      <actor>Doria Tillier</actor>
      <actor>Jean-Charles Clichet</actor>
      <actor>Yves-Robert Viala</actor>
      <actor>Michel Masiero</actor>
      <actor>Nathalie Boyer</actor>
      <actor>Packa Miveck</actor>
      <actor>Iliès Kadri</actor>
      <writer>Alain Guiraudie</writer>
      <writer>Laurent Lunetta</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/f408ef3647494330a2bc7d3c9cebe805.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250212213500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250212230500">
    <title>Trouble-fête</title>
    <desc lang="fr">Hannes Westhoff, brillant pianiste concertiste, fête ses 70 ans. Pour l'occasion, son épouse Anne a convié Renate, la première femme d'Hannes, venue exprès de Paris, ainsi que Frederik, Max et Gregor, les fils nés de cette première union. Malgré tous les efforts d'Anne pour faire de cet événement un moment de partage harmonieux, les blessures et les humiliations du passé éclatent au grand jour, faisant apparaître un pater familias cynique qui a toujours tyrannisé ses proches. Hannes s'en prend d'abord à Frederik, qui a le mauvais goût d'être homosexuel. De rage, ce dernier met le feu aux partitions de son père. Et quand, le lendemain, Max s'écroule en prononçant le discours d'hommage à son père, il est évident qu'un nouveau drame se profile... - Critique : Quelque part entre Festen, de Thomas Vinterberg (en moins corrosif), et Juste la fin du monde, de Xavier Dolan (en plus modeste), voilà un honnête huis clos d’outre-Rhin. Ce repas d’anniversaire explosif se déroule dans une riche demeure au bord d’un lac, autour d’un pianiste septuagénaire renommé, patriarche d’ascendance nazie dans le privé. Avec un sens aigu de l’espace, Lars Kraume fait habilement progresser le récit par succession d’apartés, multipliant les combinaisons entre personnages, exploitant tous les décors possibles (jardin, cuisine, cave…). L’auteur de Fritz Bauer, un héros allemand s’appuie aussi sur des comédiens solides : Günther Maria Halmer dans le rôle du père, et Lars Eidinger — vu dans Sils Maria, d’Olivier Assayas, et, au théâtre, chez Thomas Ostermeier — dans celui d’un des fils.

L’originalité de Trouble-fête, c’est de démarrer pied au plancher, en révélant rancœurs, haines et secrets de famille dès le dîner inaugural, joyeuse foire d’empoigne verbale. D’un bout à l’autre, le film distille une atmosphère délétère qui vient rehausser, comme le noir autour du blanc, les percées d’affection : un morceau à quatre mains au piano ; une partie de foot entre frangins ; une boîte, soigneusement dissimulée, qui contient tout l’amour du monde.


Film de Lars Kraume (Familienfest, Allemagne, 2014). Scénario : Martin Rauhaus et Andrea Stoll. 90 mn. VM. Rediffusion. Avec Günther Maria Halmer, Lars Eidinger, Barnaby Metschurat.</desc>
    <credits>
      <director>Kraume Lars</director>
      <actor>Hannelore Elsner</actor>
      <actor>Michaela May</actor>
      <actor>Nele Mueller-Stöfen</actor>
      <actor>Hubertus Hartmann</actor>
      <actor>Marc Hosemann</actor>
      <actor>Barnaby Metschurat</actor>
      <actor>Daniel Krauss</actor>
      <actor>Lars Eidinger</actor>
      <actor>Jördis Triebel</actor>
      <actor>Bernhard Conrad</actor>
      <actor>Günther Maria</actor>
      <actor>Andrae Manfred</actor>
      <writer>Stoll Andrea</writer>
      <writer>Rauhaus Martin</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/09/dfc1b9b97ddc69a6881ca00facf4e315c0c14e68.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250212230500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213000000">
    <title>Lars Eidinger: Être ou ne pas être</title>
    <desc lang="fr">Depuis son entrée à la célèbre troupe de la Schaubühne berlinoise, il y a plus de vingt ans, Lars Eidinger est le compagnon de route et l'acteur fétiche du metteur en scène Thomas Ostermeier, sous la direction duquel il crée en 2008 un "Hamlet" qui triompha à Avignon avant d'entamer une tournée internationale toujours en cours. Puis, en 2015, un "Richard III" qui connaîtra un sort presque aussi enviable.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/4fb4bf8b76954b6dbec3e3362a124e27.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213000000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213014000">
    <title>Drôle de couple</title>
    <desc lang="fr">Oscar Madison, un joyeux divorcé, mène une vie de bohème sans se poser trop de questions. Son ami, Felix Ungar, que sa femme vient de quitter, supporte très mal, quant à lui, son nouvel état de célibataire. Après avoir fait une grave dépression, il tente à plusieurs reprises de se suicider. Inquiet de voir son ami dans un tel état, Oscar propose à Felix de l'héberger. Entièrement dévoué, il ne s'aperçoit pas que son triste compagnon use et abuse de la situation. Bientôt, la méprise n'est plus possible et la vérité s'impose : Felix est invivable. Oscar tente dès lors de se débarrasser de son embarrassant colocataire, tout en ménageant sa sensibilité...</desc>
    <credits>
      <director>Gene Saks</director>
      <actor>Herb Edelman</actor>
      <actor>Jack Lemmon</actor>
      <actor>Walter Matthau</actor>
      <actor>David Sheiner</actor>
      <actor>Iris Adrian</actor>
      <actor>Carole Shelley</actor>
      <actor>John Fiedler</actor>
      <actor>Larry Haines</actor>
      <actor>Bird Billie</actor>
      <actor>Ted Beniades</actor>
      <actor>Al Barlick</actor>
      <actor>Monica Evans</actor>
      <writer>Neil Simon</writer>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/06/21d2d6209389feb74a569c6df0a04b0054e323ff.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213014000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213022500">
    <title>La Havane, mythique eldorado de la fête</title>
    <desc lang="fr">Véritable paradis de la fête réputée à l'international, La Havane des années 1950 cachait une réalité moins reluisante, entre mafia, répression et pauvreté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/3a50aba34c3940a48da4aa49dedd26b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213033100">
    <title>Ma terre amère</title>
    <desc lang="fr">Au milieu des années 1950, l'Italie peine à se remettre de la Seconde Guerre mondiale. Face au chômage endémique, surtout sensible dans le centre et le sud du pays, le gouvernement encourage toute une génération à s'exiler. Entre 1956 et 1972, deux millions d'Italiens émigrent en Allemagne. Beaucoup finissent ouvriers dans les usines automobiles, comme celle de la marque Volkswagen à Wolfsburg. Pour ces déracinés, souvent des paysans, le choc est rude et le mal du pays reste sensible. Certains deviennent pourtant citoyens allemands. Leurs témoignages montrent comment ils ont vécu ce déracinement.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">66</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/5dbaab37-21ab-4144-afcb-ddc781155b39.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250213033100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213045500">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Les Hébrides</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/13/5e1a4f255e3a77b449017eae0db9a9e218d98dec.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213052500">
    <title>A Francfort, familles et junkies cohabitent</title>
    <desc lang="fr">À Francfort, le quartier de la gare est connu comme un haut lieu de la drogue, de la criminalité et de l'abandon social. Grands fêtards ou simples observateurs, les touristes en quête de frissons affluent de toute l'Europe pour visiter cet endroit unique surnommé "Zombieland". En dépit de cette réputation sulfureuse, les environs de la gare centrale sont un lieu de cohésion, d'espoir et de transition.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/0977507c3caa4500bd3cc8e9c2d44845.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Naples : la pastiera napoletana</sub-title>
    <desc lang="fr">À Naples, lorsque sonnent les cloches de Pâques, les Napolitains se ruent dans les pâtisseries pour déguster un gâteau typique de la ville : la pastiera.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/7b0fa267a08346a684ead3a9f5d7f4f2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213065000">
    <title>Jonathan, l'acrobate du ciel</title>
    <desc lang="fr">Jonathan Vincent, 20 ans, s'entraîne aux manettes d'un monoplace avant sa participation aux championnats de France et du monde de voltige aérienne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Riad Sattouf, le Breton du futur - L'Èbre, fleuve de vie catalan - En Australie, une bagnarde met les voiles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/17/02853da56874408a9ae3ba68d1a4535f.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Paru en 1975 "Gioconda", de Nikos Kokantzis, raconte les amours adolescentes de l'auteur avec une jeune juive dans la Grèce de 1942 occupée par les Allemands.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/7b67fadc7a3e47919a601dac886155b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213091500">
    <title>Un kilomètre à pied... *2021</title>
    <sub-title>Des Alpes jusqu'à Rome</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis des siècles, les pèlerins empruntent la Via Francigena depuis les Alpes pour se rendre à Rome, sur les tombeaux des apôtres Pierre et Paul.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/23/077bd5031aee4c35b96c6b30708c5d16.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213101000">
    <title>Un kilomètre à pied... *2021</title>
    <sub-title>Vers le Mont-Saint-Michel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au départ de Rouen et jusqu'au Mont-Saint-Michel, redécouverte d'un chemin de pèlerinage quelque peu oublié par les touristes dans l'arrière-pays normand.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/23/077bd5031aee4c35b96c6b30708c5d16.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213105500">
    <title>Bienvenue à Ibiza ! : Hippies, liberté et vie nocturne</title>
    <desc lang="fr">Aujourd'hui réputée pour ses boîtes de nuit et ses soirées techno, l'île d'Ibiza était prisée par les hippies du monde entier dans les années 1960.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/71668157c89c4bcf80a2d83bb967032c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213105500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213120000">
    <title>Bienvenue à Marbella ! : Soleil, luxe et farniente</title>
    <desc lang="fr">Retour sur l'histoire hors norme de Marbella, petite ville andalouse devenue une station balnéaire appréciée des aristocrates, stars et jet-setteurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/07487f443c6e4adfa35e8169cbeac8cd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213123500">
    <title>Espagne : la ménopause sans tabou</title>
    <desc lang="fr">En Espagne, nation particulièrement progressiste en matière de droits des femmes, la ménopause est évoquée de plus en plus ouvertement. Toutefois, là-bas comme ailleurs, elles se sentent abandonnées, considérées comme "périmées". Selon elles, seule une discussion ouverte et dénuée de préjugés permettra de lutter contre les idées reçues et de lever les tabous dans l'ensemble de la société.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/0ccea8639663489b8508a33d9159c123.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213142500">
    <title>Un enfant disparaît</title>
    <desc lang="fr">Un soir, les Schlitter constatent avec effroi la disparition de leur fils Mirco, âgé de 10 ans. Rapidement alertée, la police découvre, éparpillés, les vêtements et la bicyclette du petit garçon. Les craintes des enquêteurs et des parents se confirment : Mirco a probablement été enlevé et assassiné. Ingo Thiel, qui dirige les recherches, assure aux Schlitter qu'il retrouvera le corps de leur fils. C'est une longue et pénible enquête qui s'engage : 50 kilomètres carrés de terrain sont passés au peigne fin. Après des mois de travail infructueux, alors qu'on envisage d'abandonner les recherches, les pistes convergent enfin vers un suspect... - Critique : 2010, dans une petite ville d’Allemagne. Un soir, la famille Schlitter constate avec effroi la disparition de Mirco, 10 ans. La police pense que l’enfant a été enlevé et assassiné… L’affaire Mirco, bien réelle, a défrayé la chronique en Allemagne des mois durant — ce téléfilm est d’ailleurs tiré du livre publié par les parents de l’enfant. Extrêmement classique, presque impersonnel à force de retenue et de sobriété, il déroule la chronologie de l’enquête, sans déroger aux scènes obligées du genre : la disparition de l’enfant, le harcèlement de la famille par la presse, le découragement du héros flic, l’interrogatoire des suspects… On s’ennuierait presque. Heureusement, les acteurs convaincants et la reconstitution très réaliste sauvent le film de la platitude.</desc>
    <credits>
      <director>Urs Egger</director>
      <actor>Heino Ferch</actor>
      <actor>Silke Bodenbender</actor>
      <actor>Michael Krabbe</actor>
      <actor>Felix Kramer</actor>
      <actor>Ronald Kukulies</actor>
      <actor>Jenkins Julika</actor>
      <actor>Führmann Moritz</actor>
      <actor>Johann von</actor>
      <actor>Annina Hellenthal</actor>
      <actor>Lambrecht Guido</actor>
      <actor>Mona Kloos</actor>
      <actor>Mairich Antje</actor>
      <writer>Breinersdorfer Fred</writer>
      <writer>Katja Röder</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/10/28fc4d23d6fa45d5b687014e05e6d376.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250213142500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213145000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Auvergne : les mystères des géants endormis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Derrière leur apparence paisible, les volcans d'Auvergne cachent un passé tumultueux. Arnaud les survole en ballon avec le volcanologue Pierre Boivin.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/12/c5089ef808d14b298d5918aff80a930d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213154000">
    <title>L'Elbe vue du ciel</title>
    <sub-title>Un paysage alluvial féérique</sub-title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, l'Elbe poursuit son périple au coeur de la vallée fluviale et des plaines alluviales, qui abritent une faune et une flore d'une incroyable richesse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/1747aa29a50a4466b3f0a48bc7a34ddb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213154000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213162500">
    <title>Iles secrètes de Grande-Bretagne</title>
    <sub-title>Rathlin, Anglesey et Man</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Les îles de Rathlin, d'Anglesey et de Man méritent d'être découvertes, aussi bien pour leurs paysages et leur faune que pour leurs traditions.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/12/9d45378e00ed33bf99271c9f9c73efc549255f7c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Glauber Rocha, cinéaste révolté du Sertao - Dans les Vosges, un fromage qui sent le munster - En Nouvelle-Zélande, la pavlova de Delilah - En Chine, la nostalgie culturelle.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/2c9641a100114598a54cae0611f41dfb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Harry Belafonte est Américain, né de parents Jamaïcains. Il porte en lui, comme une tâche de naissance, un amour irrévocable pour la petite île des Caraïbes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/20/2ce6a6f4ed1c4e3cb8ada87b1e5bc9f8.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Berlin : la currywurst</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La currywurst, l'incontournable des rues berlinoises - Le goût du pays : Daniela, une Allemande au Brésil.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/c1dc91bcd3ea4a77888f3fe52bbc94c5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Navalny : des funérailles, bastion de la révolte</sub-title>
    <desc lang="fr">Une assemblée silencieuse se recueille devant la dépouille d'Alexeï Navalny. Cette image des funérailles du principal opposant politique à Poutine raconte la fin d'un espoir démocratique. Elle dit aussi ce dont Poutine ne voulait à aucun prix : Navalny élevé au rang de martyr.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 13/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213205000">
    <title>Rapa</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Galice. Alors qu'il se promène sur les falaises qui surplombent la ville de Cedeira, le professeur Tomàs Hernàndez porte secours à une femme qui ne survivra pas à ses blessures. Il s'agit d'Amparo Seoane, maire de la ville depuis trois décennies, appréciée de ses concitoyens mais non dénuée d'ennemis. Epaulée par Segura, un supérieur venu de Madrid, Maite Estévez, sergent de la garde civile, prend l'enquête à bras le corps, Ses premiers soupçons l'orientent vers Paquita, une junkie à laquelle l'édile versait 150 euros tous les mois. Malgré des problèmes de santé, Tomàs, obsédé par l'affaire, commence à récolter des informations de son côté...</desc>
    <credits>
      <actor>Javier Cámara</actor>
      <actor>Berta Ojea</actor>
      <actor>Jorge Bosch</actor>
      <actor>Mónica López</actor>
      <actor>Rivera Mabel</actor>
      <actor>Santi Prego</actor>
      <actor>Ricardo de Barreiro</actor>
      <actor>Eva Fernández</actor>
      <actor>Adrían Ríos</actor>
      <actor>Toni Salgado</actor>
      <actor>Lara Boedo</actor>
      <actor>Lucía Veiga</actor>
      <writer>Jorge Coira</writer>
      <writer>Pepe Coira</writer>
      <writer>Fran Araújo</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/06/3b296df1448c97bc9fd79a57da7508d431598bab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213205000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213214000">
    <title>Rapa</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Les enquêteurs creusent la piste d'un règlement de comptes lié au projet controversé de construction d'une mine dans la sierra, un gros enjeu financier pour la commune. Maite pense plutôt qu'il pourrait s'agir d'une affaire privée. Tout à son enquête, Tomàs s'intéresse à Samuel, le fils de la maire, atteint d'une maladie psychique, qui vit reclus dans la propriété familiale...</desc>
    <credits>
      <actor>Javier Cámara</actor>
      <actor>Berta Ojea</actor>
      <actor>Jorge Bosch</actor>
      <actor>Mónica López</actor>
      <actor>Rivera Mabel</actor>
      <actor>Ricardo de Barreiro</actor>
      <actor>Nacho Castaño</actor>
      <actor>Eva Fernández</actor>
      <actor>Adrían Ríos</actor>
      <actor>Toni Salgado</actor>
      <actor>Paula Morado</actor>
      <actor>Lucía Veiga</actor>
      <writer>Jorge Coira</writer>
      <writer>Pepe Coira</writer>
      <writer>Fran Araújo</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/06/3b296df1448c97bc9fd79a57da7508d431598bab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213214000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250213223500">
    <title>Rapa</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Maite, qui se sent coupable de son tir mortel, est suspendue de ses fonctions. Elle saisit la perche tendue par Tomàs qui mène toujours sa propre enquête. Dubra Seoane apprend par Samuel une information qui la bouleverse. Une perquisition est menée au domicile de Norma, la kinésithérapeute dont le comportement intrigue la police. Les habitants de Cedeira se réunissent enfin pour voter pour ou contre le projet de la mine...</desc>
    <credits>
      <actor>Javier Cámara</actor>
      <actor>Berta Ojea</actor>
      <actor>Jorge Bosch</actor>
      <actor>Mónica López</actor>
      <actor>Rivera Mabel</actor>
      <actor>Santi Prego</actor>
      <actor>Ricardo de Barreiro</actor>
      <actor>Eva Fernández</actor>
      <actor>Adrían Ríos</actor>
      <actor>Toni Salgado</actor>
      <actor>Iria Sobrado</actor>
      <actor>Lucía Veiga</actor>
      <writer>Jorge Coira</writer>
      <writer>Pepe Coira</writer>
      <writer>Fran Araújo</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/06/3b296df1448c97bc9fd79a57da7508d431598bab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250213223500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214005500">
    <title>L'invasion</title>
    <desc lang="fr">Six mois après le début de l'invasion de l'Ukraine par la Russie, en février 2022, Sergei Loznitsa a décidé de documenter, jour après jour, l'ordinaire de son pays meurtri. De petites équipes de tournage ont capturé les réalités de la vie des habitants dans de courtes prises de vue sans commentaire, au plus près des femmes, hommes et enfants qui subissent au quotidien le conflit dans leur chair. Derrière la ligne de front, dans les villes et les villages, la guerre imprime partout ses stigmates. Cette mosaïque de séquences documente la peur, la mort, la violence, mais aussi la détermination de la population à lutter et résister, soudée par la solidarité et la douleur partagée, pour refuser la défaite. - Critique : En août 2022, six mois après le début de l’invasion russe, le cinéaste ukrainien Sergeï Loznitsa (auteur de la fiction Une femme douce et du documentaire Maïdan) a commencé à filmer son pays contraint à la guerre, en se focalisant sur la population civile. Pendant près de deux ans, il a accompagné les femmes, les enfants, les hommes qui, proches ou loin du front, à Kiev ou à Mykolaïv, subissent l’extraordinaire du conflit armé dans l’ordinaire de leur vie quotidienne. Et s’accoutument (ou pas) à la violence et à la peur, au rythme des sirènes de la défense anti-aérienne.

Il y a beaucoup de cortèges funèbres poignants dans L’Invasion — ceux des soldats, souvent jeunes, morts au combat et pleurés par leur famille. Mais aussi, des mariages et des naissances, comme autant de lueurs d’espoir dans la nuit. Le film documente également, sans le moindre commentaire, les centres de rééducation des mutilés, les écoles réfugiées dans les abris, les longues files d’attente pour obtenir la nourriture rationnée ou encore la mise au pilon des classiques de la littérature (Pouchkine, Dostoïevski…) désormais honnis.

Dans tous les plans, filmés dans la durée et toujours à bonne distance, la guerre est présente, ne serait-ce que par un simple détail — tel ce treillis militaire qui dépasse d’un déguisement rose lors d’une ronde de Noël sous la neige. Mais L’Invasion n’est pas seulement la chronique compassionnelle d’un pays martyrisé. À travers les anonymes qu’il met en valeur, il exalte, aussi, l’esprit de résistance d’un peuple solidaire et héroïque dans son refus de la défaite.

Également proposé sur Arte.tv, sous le titre L’Invasion, chroniques de guerre, dans une version déclinée en 28 épisodes de 4 à 13 minutes enrichis de séquences inédites.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/664af31331ed4b74b55f07bbe89bd19c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250214005500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214015000">
    <title>Les monts Métallifères</title>
    <sub-title>Joyaux de la Bohème</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Région minière rocailleuse, les monts Métallifères connaissent aujourd'hui un saisissant renouveau, au profit d'une faune et d'une flore variées.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/10/519e8db0524bf193737c4ef571edc97d889e069e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214024500">
    <title>Les monts Métallifères</title>
    <sub-title>Châteaux forts et créatures troglodytes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au plus fort de l'été, la salamandre tachetée quitte sa grotte pour une première baignade dans les ruisseaux cristallins situés en contrebas du château de Scharfenstein.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/10/34be236a005469e9bb9df788a5c2ffe55a96e97d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214024500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214033600">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Islande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Située dans l'océan Atlantique Nord, entre le Groenland et la Norvège, l'Islande, île volcanique à la nature grandiose, est balayée par des vents incessants et travaillée par des forces impétueuses. A la jonction de deux plaques tectoniques qui s'écartent, et au-dessus d'une remontée de magma, elle porte une centaine de volcans actifs dont beaucoup sont enveloppés de gigantesques glaciers, comme le Vatnajökull, le plus grand d'Europe. Laves, scories et cendres ont fini par recouvrir une grande partie de son territoire.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214033600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214045500">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Etirée sur près de 2 000 kilomètres entre le Danemark et la Norvège, la Suède se caractérise par la variété de ses paysages naturels, des campagnes méridionales aux forêts résineuses plus au nord. Alors que les deux tiers de son territoire restent enneigés une grande partie de l'hiver, sa large façade maritime est ourlée de plages de sable fin au sud, et de superbes archipels rocheux, notamment sur la côte ouest. Côté Baltique, l'île d'Öland constitue un paradis pour oiseaux migrateurs, quand les vallons de la Scanie, tout au sud, sont les greniers à blé et à lait du pays.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214052500">
    <title>Espagne : la ménopause sans tabou</title>
    <desc lang="fr">ARTE Regards - Espagne : la ménopause sans tabou</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/0ccea8639663489b8508a33d9159c123.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Berlin : la currywurst</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La currywurst, l'incontournable des rues berlinoises - Le goût du pays : Daniela, une Allemande au Brésil.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/c1dc91bcd3ea4a77888f3fe52bbc94c5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214065000">
    <title>Roumanie, la beauté sacrée des monastères peints</title>
    <desc lang="fr">A l'extrême nord de la Roumanie se trouve le monastère de Sucevita, dont les murs intérieurs et extérieurs sont intégralement décorés de fresques et de peintures.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/19/cb1605ad-b3f7-40ec-9487-1ba77414a0e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Harry Belafonte est Américain, né de parents Jamaïcains. Il porte en lui, comme une tâche de naissance, un amour irrévocable pour la petite île des Caraïbes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/20/2ce6a6f4ed1c4e3cb8ada87b1e5bc9f8.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Glauber Rocha, cinéaste révolté du Sertao - Dans les Vosges, un fromage qui sent le munster - En Nouvelle-Zélande, la pavlova de Delilah - En Chine, la nostalgie culturelle.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/2c9641a100114598a54cae0611f41dfb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214091000">
    <title>Les îles des tropiques</title>
    <sub-title>Madagascar</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A Madagascar, les lémuriens à queue rousse y prospèrent et les petits caméléons de Laborde, se dépêchent de se reproduire avant la saison sèche.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19405952_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214095500">
    <title>Les îles des tropiques</title>
    <sub-title>Bornéo</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A Bornéo, récifs coralliens, jungles anciennes et montagnes imposantes constituent autant d'environnements de choix pour quelque 60 000 espèces animales, des lézards volants aux orangs-outans. Tandis que l'incroyable diversité des récifs coralliens attire depuis longtemps les Bajau, des "nomades de la mer", les forêts anciennes abritent des arbres géants tels que les diptérocarpacées. Paradis des grenouilles, dont on recense plus de cent quatre-vingts espèces, le sol forestier s'est quant à lui considérablement appauvri. Si l'étonnante diversité de Bornéo a été préservée pendant plusieurs millénaires, l'exploitation forestière industrielle a peu à peu changé la donne.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19405952_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214104000">
    <title>Les îles des tropiques</title>
    <sub-title>Hawaii</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre champs de lave, jungles luxuriantes et récifs coralliens, Hawaii, archipel parmi les plus isolés du globe, abrite des créatures fascinantes, à l'instar des poissons grimpeurs, des chenilles carnivores, des albatros de Laysan ou encore des baleines à bosse, dont la parade nuptiale offre un spectacle à couper le souffle.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19405952_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214113500">
    <title>Népal, les mandalas de sable</title>
    <desc lang="fr">Quelque 230 nonnes appartenant à la lignée Karma Kagyu, l'une des quatre écoles principales du bouddhisme tibétain, étudient et travaillent dans le monastère Thrangu Tara situé à l'ouest de Katmandou. Actuellement, elles se dévouent au salut du vénérable lama Thrangu Rinpoché, récemment décédé. Pour ce faire, elles créent un mandala de protection pour leur maître spirituel. Des jours durant, Ani Jamyang et trois autres nonnes restent penchées sur leur ouvrage, extrêmement concentrées : le sable coloré ruisselle inlassablement, faisant émerger peu à peu une figure géométrique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/27/9bb55cbae07a4dd9b8e9f59cff652339.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214120000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Iles Vestmann, sentinelles volcaniques d'Islande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Sur les îles Vestmann, archipel isolé sorti des mers au gré des éruptions, les hommes ont appris à vivre avec l'intense volcanisme islandais.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/12/c5089ef808d14b298d5918aff80a930d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250214120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214123500">
    <title>L'Albanie, paradis des expatriés ?</title>
    <desc lang="fr">ARTE Regards - L'Albanie, paradis des expatriés ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/01/27a09ae06e324f36981de546dbf10cfd.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214142500">
    <title>La guerre selon Charlie Wilson</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 80, Charlie Wilson, délégué du Deuxième District du Texas, est connu pour ses frasques et son amour de la bonne chère. Les scandales à répétition auxquels il est mêlé masquent cependant son sens aigu de la politique et son patriotisme à toute épreuve. La richissime Joanne Herring, sa maîtresse, une anticommuniste fanatique, le persuade de réagir à l'invasion de l'Afghanistan et de pousser les Etats-Unis à secourir les moudjahidins. Charlie confie cette mission à Gust Avrakotos, un agent de la CIA d'origine modeste snobé par sa hiérarchie. Ensemble, tous trois parviennent à nouer d'incroyables alliances... - Critique : Au début des années 80, en Amérique, un petit clan décide d'abattre définitivement l'URSS, bien embourbée en Afghanistan, en armant les résistants afghans. Parmi ces zozos, on compte un sénateur noceur, le Charlie Wilson du titre, une femme d'affaires folle de Dieu et un gros vulgos de la CIA, snobé par les siens. Le trio parvient à faire passer l'aide financière aux moudjahidin de 5 à 100 millions de dollars en une décennie...

Sur le papier, c'est formidable. Mais le scénario d'Aaron Sorkin, certes politiquement compétent (on lui doit le feuilleton A la Maison-Blanche) est assez soporifique. On sent Mike Nichols, en vrai homme de spectacle, essayer de lutter contre cette mécanique bien huilée. Très en forme, que ce soit dans le psychologique (Closer) ou l'éthique (le feuilleton Angels in America), il pimente ces péripéties répétitives au moyen d'effets boulevardiers (portes claquées à gogo) ou franchement vaudevillesques (Julia Roberts utilisant le sexe comme arme essentielle de sa croisade religieuse). Mais il lui est difficile de lutter contre des dialogues surabondants et redondants. Tout est vrai, certes, mais on s'ennuie un brin...</desc>
    <credits>
      <director>Mike Nichols</director>
      <actor>Julia Roberts</actor>
      <actor>Tom Hanks</actor>
      <actor>Philip Seymour</actor>
      <actor>Brian Markinson</actor>
      <actor>Peter Gerety</actor>
      <actor>Amy Adams</actor>
      <actor>Jud Tylor</actor>
      <actor>Batten Cyia</actor>
      <actor>Emily Blunt</actor>
      <actor>Hilary Angelo</actor>
      <actor>Kirby Mitchell</actor>
      <actor>Regine Ed</actor>
      <writer>Aaron Sorkin</writer>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/27/8e9fa4b4e4c442e78dc5af27bbfd40eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250214142500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214145500">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande, lacs volcaniques en terre maorie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:19 - Les lacs volcaniques sont sacrés pour la maoris : Arnaud accompagne des scientifiques au lac du grand Ruapehu, où un chef maori rend hommage aux esprits de la montagne.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/8c8576feb0c10bc5bfb7b433263250f43826e03d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.18.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214154000">
    <title>L'Elbe vue du ciel</title>
    <sub-title>De Hambourg à la mer du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">À partir de Hambourg, l'Elbe vit au rythme de la mer du Nord. Dernier pêcheur indépendant de la ville hanséatique, Olaf Jensen se lève à l'aube pour attraper des anguilles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/01/6fd2ab1cf6a649658fb6c1a672fb46ed.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214154000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214162500">
    <title>Iles secrètes de Grande-Bretagne</title>
    <sub-title>Les îles Scilly et Wight</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Les plages de sable blanc des îles Scilly s'étirent le long d'une eau turquoise. C'est à Wight que les premiers fossiles de dinosaures ont été découverts.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/12/2301f58eb4cd2cd42bb7b417d3a434e12b8f20b5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Chili</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Chiloe, berceau de Fransisco Coloane. - Les murs racontent la vie. - La soupe à la viande de cheval séchée de Tuti et Francisco. - Les livres qui fâchent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/01/a0ae9cd8c2bb427fb7f923f64ca75c58.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La belle Genève d'Albert Cohen "Oh débuts, oh baisers, oh plaisirs de la femme à la bouche de l'homme." Ces mots, lus par Albert Cohen, décrivent la passion fulgurante de Solal et d'Ariane, les héros de son chef-d'œuvre Belle du Seigneur, publié en 1968.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/691569da39bf4c3abe0cb34c92cc849e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214183000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'Essonne, France</sub-title>
    <desc lang="fr">Vincent Barberon, passionné de plantes aquatiques, cultive du cresson dans des bassins. Récemment, il est revenu d'Asie avec une plante exotique : le wasabi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/29c447358874463484ea60270127c66b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214184500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Le Vatican : quel rôle diplomatique ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Au cœur de Rome, cette enclave de 44 hectares abrite non seulement le centre spirituel de l'Église catholique, mais aussi un acteur diplomatique de premier plan sur la scène internationale. Malgré sa taille minuscule, le Vatican s'impose comme un acteur essentiel dans les affaires mondiales. Un petit État, mais un géant de la diplomatie et du soft power catholique.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 14/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214195200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214195200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214195500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>La mémoire courte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:23 - Il est dur de se sentir déjà enterré. Le général de Gaulle s'étonne que les Français aient déjà oublié tout ce qu'il a fait pour eux dans le passé.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/1d4c33eb-96a0-4b88-9ed2-18cb9add9980.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.22.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214213000">
    <title>L'accident</title>
    <desc lang="fr">Jana, une mère de famille débordée, envoie Natalia, sa femme de ménage, faire une course urgente. Sur le chemin, cette dernière est victime d'un violent accident qui la plonge dans le coma. Anna, sa fille de 8 ans, qu'elle avait exceptionnellement emmenée sur son lieu de travail, se retrouve seule au domicile de Jana. Celle-ci décide alors de la cacher lorsque les policiers viennent l'interroger. Natalia étant une immigrée moldave sans papiers, travaillant au noir, Jana redoute le sort qui pourrait être réservé à l'enfant. Alexandre, son mari, un chef d'entreprise nourrissant des ambitions politiques, s'oppose à son choix, par crainte des répercussions que la situation pourrait avoir sur sa carrière. - Critique : Berlin, de nos jours. Jana et Alexander, parents de deux enfants, forment un couple riche et sans histoires : lui a un poste important dans une grosse entreprise, elle s’occupe des enfants en s’efforçant de reprendre ses études. Jusqu’au jour où Natalia, leur femme de ménage moldave, est renversée par un vélo alors qu’elle faisait une course pour Jana. Elle tombe dans le coma. Jana, pour la protéger, n’informe pas la police que son employée n’avait pas de papiers et travaillait au noir. Elle décide d’accueillir Anna, la fille de 8 ans de Natalia. Mais Alexander, qui a des ambitions politiques et ne veut pas que l’accident s’ébruite, ne l’entend pas de cette oreille…

Le téléfilm se concentre tout du long sur la crise du couple : Madame se sent coupable et va tout faire pour aider l’accidentée et sa fille, Monsieur se dit de gauche mais ferme les yeux. Qui va l’emporter ? Hélas, on a un peu de mal à croire à ce personnage de bourgeoise qui découvre tout à coup que la société est fondée sur les inégalités. Platement mis en scène, cet Accident se révèle aussi saturé de bons sentiments qu’inoffensif sur le plan politique : à la fin, tout rentre dans l’ordre, il n’y a plus qu’à trouver une nouvelle femme de ménage. Ouf !</desc>
    <credits>
      <director>Sülbiye V Günar</director>
      <actor>Hanno Koffler</actor>
      <actor>Ivan Vrgoc</actor>
      <actor>Britta Hammelstein</actor>
      <actor>Daniel Christensen</actor>
      <actor>Anna Unterberger</actor>
      <actor>Selam Tadese</actor>
      <actor>Bogdanis Natalya</actor>
      <actor>Sebastian Klein</actor>
      <actor>Anna Cheban</actor>
      <actor>Kristina Yaroshenko</actor>
      <actor>Irina Fedorova</actor>
      <actor>Pauline Schweizer</actor>
      <writer>Hunfeld Frauke</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/18/653832e2cd9024b761eeb67740c8f795637fe290.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250214213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214222500">
    <title>Frank Sinatra ou l'âge d'or de l'Amérique</title>
    <desc lang="fr">Né en 1915 à Hoboken (New Jersey), dans une famille modeste d'immigrés italiens, Frank Sinatra fait ses débuts musicaux dans le bar tenu par ses parents durant la Prohibition. Porté par sa voix d'or et son ambition, l'aspirant crooner devient une star dans les années 1940, s'imposant aussi sur grand écran. Mais dans ces années d'après-guerre, son image commence à se fissurer : sa non-participation aux combats, ses liens avec la mafia et ses infidélités écornent sa gloire, tandis que sa carrière périclite. Jusqu'au retour en grâce, spectaculaire : en 1953, Sinatra obtient un rôle dans "Tant qu'il y aura des hommes" de Fred Zinnemann et décroche un oscar. Relancé, il enregistre des albums qui deviendront des classiques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/c92553d92ec024e44d33ad5eaa43d3c892bf9d6e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214222500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214231500">
    <title>Gene Kelly mène la danse</title>
    <desc lang="fr">Formé au music-hall puis révélé à Broadway, Gene Kelly a compris dès son arrivée à Hollywood, en 1941, comment "danser avec la caméra". La MGM, qui l'accueille pour tourner un premier musical avec la star Judy Garland, le laisse rapidement concevoir ses chorégraphies. Avec son complice Stanley Donen, ancien danseur passionné par la comédie musicale, Gene Kelly va contribuer à réinventer le genre, avec notamment "Un jour à New York" et "Chantons sous la pluie". Metteur en scène exigeant et d'une incroyable créativité, travailleur acharné et modeste, il a sans cesse repoussé les limites de son art. Gene Kelly était également un homme de convictions, engagé pour les droits civiques et contre l'hystérie maccarthyste.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/1f466c2d02084fac99fe17386d4afdc4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250214231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215003000">
    <title>José James : Hamburg Sessions</title>
    <desc lang="fr">Membre de la prestigieuse écurie de jazz Blue Note, où il a sorti cinq albums, le crooner américain José James s'inspire de ses aînés Quincy Jones, Leon Ware ou John Coltrane.</desc>
    <category lang="fr">musique : jazz</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/01/0da93852f3a34c7690953600500df4be.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215012500">
    <title>"J'irai cracher sur vos tombes" : Rage, sexe et jazz</title>
    <desc lang="fr">Eté 1946. Tandis qu'il passe des vacances en famille au bord de la mer, Boris Vian s'attelle à la rédaction d'un roman noir, genre alors très en vogue, qu'il sertit de sexe, de violence et de rage. En quinze jours, il boucle le manuscrit mettant en scène Lee Anderson, un jeune métis qui venge la mort de son frère noir lynché par des Blancs dans une Amérique ségrégationniste. A sa parution à l'automne aux éditions du Scorpion, "J'irai cracher sur vos tombes", signé Vernon Sullivan, dont Vian revendique uniquement la traduction, devient un succès de librairie. D'abord conçu comme un canular vengeur, l'oeuvre devient rapidement un objet encombrant pour son auteur. En effet, en 1947, le roman est retrouvé sur une scène de crime. La presse, pas dupe de la réelle identité de l'auteur, se déchaîne contre lui.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/01/742878811a5a403d9eca26163512c928.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250215012500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215022000">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Finlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le nord-est de l'Europe, la Finlande, baignée par la mer Baltique, est un territoire de transition géographique et culturelle entre la Scandinavie et la Russie.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215022000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215025000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Sénégal : le mafé</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les pays d'Afrique de l'Ouest, le mafé est roi. Rose Marie Coly invite dans les cuisines de son restaurant Le Beer, à Dakar, pour préparer un mafé 100 % sénégalais.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/80b5ec612a4748b58e651ce0140ff472.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215025000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215033700">
    <title>La montagne aux secrets</title>
    <sub-title>Justin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Les adolescents instaurent peu à peu des règles pour organiser et cadrer leur vie en commun. Ainsi, après l'agression commise par Marvin, ses camarades mettent en place une cour de justice improvisée pour le juger. Soucieux d'équité, Ron décide de lui servir d'avocat. Pendant ce temps, dans la vallée, Lars, le compagnon de Rebecca, mène l'enquête : il soupçonne un intrus à la personnalité trouble d'avoir pris la place d'un des adolescents... - Critique : Une dizaine de jeunes délinquants intègrent un dispositif pilote conçu par un psychologue, qui veut démontrer l’inefficacité de la répression. Pendant huit semaines, ils et elles camperont dans les Alpes allemandes pour apprendre les vertus du collectif, découvrir leur valeur individuelle et retrouver le droit chemin. À moins que les apprentis randonneurs reforment une autre société, régie par leurs propres règles… sous la menace d’un péril extérieur qui transformerait leur programme pédagogique en stage de survie. Éduquer ou punir ? La Montagne aux secrets se saisit de cette question vieille comme la sociologie (mais toujours d’actualité) pour dérouler un thriller classique, mariant l’étude de cas façon Sa Majesté des mouches et le mystère à la Lost (on n’échappera pas aux flash-back reconstituant, dans chaque épisode, le passé d’un des personnages). Dans ce tricotage, la série fait preuve d’une certaine efficacité qui peut tenir en haleine, à condition d’être indulgent sur les stéréotypes, parfois complaisants, dont elle affuble ses protagonistes. La série pâtit en outre d’un mauvais timing. De The Society à Yellowjackets en passant par The Wilds ou Anna, les relectures sérielles contemporaines du best-seller de William Golding – que se passe-t-il quand un groupe de jeunes se retrouve échoué loin de la civilisation ? – forment une tendance lourde depuis trois ans. Cette variation allemande n’est ni la première… ni la plus excitante.

Ce programme est disponible sur Arte.tv jusqu'au 08/07/2022.</desc>
    <credits>
      <director>Lennart Ruff</director>
      <director>Goller Markus</director>
      <actor>Aaron Altaras</actor>
      <actor>Camille Dombrowsky</actor>
      <actor>Liebmann Gerhard</actor>
      <actor>Merlin Rose</actor>
      <actor>Franz Hartwig</actor>
      <actor>Drogunova Emma</actor>
      <actor>David Rouven</actor>
      <actor>Verena Altenberger</actor>
      <actor>Anand Batbileg</actor>
      <actor>Maria-Victoria Dragus</actor>
      <actor>Béla Gabor</actor>
      <actor>Jordan Luna</actor>
      <writer>Arne Nolting</writer>
      <writer>Peer Klehmet</writer>
      <writer>Jan Martin</writer>
      <writer>Klaus Wolfertstetter</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/01/158b551dde26431584b4a550607d09e1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250215033700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">38</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215051000">
    <title>Mon corps, mon oeuvre d'art</title>
    <desc lang="fr">En croisant les oeuvres et le parcours des artistes Marina Abramovic, Sigalit Landau, Katharina Sieverding et Shirin Neshat, la réalisatrice Evelyn Schels montre ce qu'elles ont de commun : à travers la mise en scène de leur corps, toutes interrogent leur vécu au sein de la société et de l'espace politique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/03/17/11c216835ffa252b20e4b2904159eeb2580d3d35.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215051000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215060000">
    <title>Versace : les liens du sang</title>
    <desc lang="fr">En 1972, Gianni Versace quitte Reggio de Calabre, dans le sud de l'Italie, où il s'est formé à la confection dans l'atelier maternel, pour rejoindre Milan, capitale en devenir de la mode nationale. Six ans plus tard, ce génie ambitieux et studieux fonde sa propre maison avec l'aide de sa fratrie : Santo, l'aîné, gère les finances, tandis que Donatella, sa muse, de neuf ans sa cadette, le seconde à la création. Dessinant une silhouette féminine puissante et sexy, dans une exubérance de couleurs et de matières inédite, Versace la promeut en faisant défiler les supermodels et en habillant, en pionnier, les célébrités de l'époque, de Madonna à Lady Di. Le 15 juillet 1997, lorsque le couturier est abattu par un tueur en série, l'avenir de la griffe apparaît plus que jamais menacé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/4909c9c45b424b4196f0744dfb66bdf7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250215060000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215063500">
    <title>Kitesurf en Bretagne, à l'assaut des phares</title>
    <desc lang="fr">La kitesurfeuse Fabienne d'Ortoli et son partenaire traversent la mer d'Iroise. Leur route les mène devant des phares, dont ils veulent documenter l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/05/2a1adbc9a3314c63b1c4ce62ac286cb5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215073000">
    <title>L'Inde, l'autre pays du parfum</title>
    <desc lang="fr">À Kannauj, Sadhna Pathak dirige une parfumerie familiale. Son fils Aviral souhaite préserver la production traditionnelle d'attar, malgré la popularité des parfums de synthèse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/15/c35813527b1c4387bf45366e0f650f0b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215073000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215082500">
    <title>Andalousie, la tradition de la transhumance</title>
    <desc lang="fr">En Andalousie, la famille Belenchon se prépare à la transhumance de printemps avec ses 400 bovins et ses 2300 ovins ; une école de vachers traditionnels leur envoie ses élèves.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/15/74ef10829d920dd361bb90b6fd5e4a71b1bed1fe.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215090500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Chili</sub-title>
    <desc lang="fr">Gabriela Mistral, prix Nobel de littérature - Zapallar, le secret bien gardé - À Santiago du Chili, la grande évasion.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215090500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215093500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Lanzarote, Espagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour Begoña Frahija, l'aloé véra a sa place dans la cuisine végane. Elle en fait des smoothies avec des figues de Barbarie et du gofio, une farine des îles Canaries.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/27/a721e5b9ca424ad493d6d2161b495bf5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215102000">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Porte d'entrée de l'Afrique, le Maroc a longtemps attiré des conquérants qui ont tous laissé leur empreinte sur son patrimoine architectural.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/2b9fb3fe38be48d3a77fb3483eec5386.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215102000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215110000">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Ethiopie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Située dans la Corne de l'Afrique, l'Ethiopie a autrefois été marquée par une succession de tremblements de terre et d'éruptions volcaniques.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/28/d9ef7c9bab4c5c9c77723302dcbf05abf9a2cd83.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215114500">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Ghana</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Pays de savanes brûlantes, d'anciens royaumes et de forêts englouties, le Ghana est traversé du nord au sud par la Volta, un fleuve long de plus de 1 300 kilomètres.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/2b9fb3fe38be48d3a77fb3483eec5386.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215114500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215123000">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Afrique du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - L'Afrique du Sud présente des espaces naturels contrastés, de l'immense désert du Kalahari, au nord, aux longues chaînes de montagnes qui l'entourent.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/2b9fb3fe38be48d3a77fb3483eec5386.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215140000">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>Max</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:3 - Alors que tout semble aller pour le mieux pour Nora et Alexander, un mystérieux inconnu se met à les suivre. L'homme va jusqu'à aborder Tor lorsque le garçon est à l'école. Qui est cet homme et surtout que veut-il ? Est-il dangereux ou au contraire essaie-t-il de prévenir Alexander et Nora de quelque chose ? Et pourquoi approche-t-il Tor ? Est-ce un cas personnel ? Nora et Alexander vont devoir agir de manière discrète et subtile pour en savoir plus. De son côté, Pär est en charge d'une enquête pour la première fois. Il découvre que son affaire est liée à deux autres dossiers... - Critique : Décidément, l’île ensoleillée de Sandhamn, au large des côtes suédoises, est le théâtre d’un nombre étonnant de crimes… Dans cette dix-huitième enquête de la série de téléfilms adaptée des romans de Viveca Stern, le passé refait surface lorsqu’une bande d’adolescents tombe nez à nez avec deux squelettes prisonniers d’un abri souterrain. Ces derniers pourraient bien être ceux de deux jeunes garçons disparus il y a trente ans lors d’un camp religieux.

Stupeur ! Lorsque le plus norvégien des enquêteurs, Alexander Gullmar, flanqué d’un stagiaire très consciencieux, commence à interroger les témoins de l’époque, il découvre que trois des participants de ce séjour ne sont autres que la procureure Nora Linde, son ex-compagnon et la nouvelle épouse de ce dernier.

Une fois de plus, enquête policière et tourments amoureux se mêlent dans le petit village de pêcheurs. Sans réel coup d’éclat, Mattias Ohlsson orchestre une série d’allers-retours dans le temps plutôt haletants et convaincants. La double fin heureuse – façon « ils vécurent heureux et eurent beaucoup d’enfants » – fait fondre notre cœur comme neige au soleil de Sandhamn, mais semble bien vite expédiée.</desc>
    <credits>
      <director>Mattias Ohlsson</director>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Högberg Donald</actor>
      <actor>Nicolai Cleve</actor>
      <actor>Hammarsten Gustaf</actor>
      <actor>Abrahamsson Gunilla</actor>
      <actor>Lundqvist Anton</actor>
      <actor>Mattias Malmros</actor>
      <actor>Julius Fleischanderl</actor>
      <actor>Kassel Ulving</actor>
      <actor>Johan Wahlström</actor>
      <actor>Martin Hallgren</actor>
      <writer>Johan Widerberg</writer>
      <writer>Sara Heldt</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/057320f16bd1487d95e92859c52ff312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250215140000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215153500">
    <title>Islande, la quête des origines</title>
    <desc lang="fr">Pays de glace et de feu à la conjonction de deux plaques tectoniques, sorti de l'eau il y a environ 20 millions d'années, soit très récemment sur l'échelle géologique, l'Islande possède la plus grande concentration de volcans actifs au monde. Sa nature sauvage et ses paysages modelés au gré des éruptions, des séismes et de l'évolution des glaciers en font un territoire mouvant, semblable à ce que pouvait être la Terre il y 4 milliards d'années. Les régions les plus hostiles d'Islande, faites de lave en fusion, de geysers bouillonnants et de roche brute, abritent pourtant de fascinantes formes de vie primitives, comparables à celles qui se sont développées dans les premiers océans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/03/a946aaf4e5ca91d9428f1249cbcdcb763b87f4f3_142F25A3EB25E6054E6B78A00E866C69.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250215153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215161500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Sardaigne</sub-title>
    <desc lang="fr">La Sardaigne à travers trois sujets : Grazia Deledda, les nuraghi, et l'île de Tavolara, un royaume de poche.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215161500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215165000">
    <title>Yabusame, les amazones du Soleil-Levant</title>
    <desc lang="fr">Si les légendaires guerriers samouraïs ont disparu depuis longtemps, leur art du tir à l'arc équestre, appelé "yabusame", a traversé les millénaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/3998ef2ca77f4b3eac221f999230803f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215174500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Des grands reportages consacrés à l'actualité européenne et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215175000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215175000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215184500">
    <title>L'Allemagne face aux élections</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, à la veille des élections fédérales anticipées prévues le 23 février, des hommes et des femmes expriment leurs espoirs et leurs craintes face au gouvernement à venir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/02/684647691915446f909ab704864b5814.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 15/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215195500">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Élisabeth Quin du lundi au jeudi et Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215213000">
    <title>Grand Canyon : Un voyage au centre de la Terre</title>
    <desc lang="fr">Le Grand Canyon est l'un des paysages les plus connus de la planète. Un monument naturel ahurissant : 450 kilomètres de long, 30 kilomètres dans sa partie la plus large, 1 300 mètres de profondeur moyenne. Lieu d'histoire et de mystère, cette gorge spectaculaire balafrant le plateau du Colorado, dans le nord de l'État de l'Arizona, est un géant dont l'âge et la formation restent encore débattus. Accompagnés du "river runner" Glade Zarn, qui connaît le fleuve comme sa poche, et du naturaliste Geoff Carpenter, Karl Karlstrom et Laurie Crossey, un couple de géologues américains, s'embarquent pour un périple de huit jours en bateau, sur la trace du major Powell qui s'engagea en 1869 dans ce qu'il appelait alors le "Grand Inconnu".</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/02/92ab93a20fa84cc4a7a114d49b89b3b0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215222500">
    <title>Les Alpes, la fabrique de notre météo</title>
    <desc lang="fr">Parce que la forteresse des Alpes se dresse sur la route des dépressions atmosphériques et des masses d'air, elle exerce une influence décisive sur le climat de l'Europe. Comprendre le fonctionnement météorologique de ce théâtre minéral aux phénomènes spectaculaires représente donc un enjeu essentiel pour les scientifiques, qui cherchent à en percer les secrets. Et il y a urgence : en zone de montagne, le changement climatique multiplie les défis et accroît le danger pour la population. Dans les hauteurs, les températures augmentent deux fois plus vite qu'en plaine, et les périodes de froid se font de plus en plus courtes. En conséquence, les glaciers fondent, entraînant des avalanches et éboulements qui peuvent détruire des vallées entières.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/02/c9c1b540de9c4119a8719a01fa01b51d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215222500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215232000">
    <title>La médecine d'altitude en pleine ascension</title>
    <desc lang="fr">Comment braver le mal aigu des montagnes ? Auprès de chercheurs, de médecins et d'alpinistes, exploration d'un syndrome aux mécanismes encore mal compris.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/28/1b813d9fd8d57999ac6f3f57aa6f04f8a2c78635_22391F688C0E8F538BE77352A70B2112.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250215232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216001000">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Spécial Berlinale</sub-title>
    <desc lang="fr">Deux courts métrages au menu de ce numéro entièrement consacré à la Berlinale : "Shallots and Garlic" d'Andrea Nirmala Widjajanto et "Kawauso" d'Akihito Izuhara.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216001000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216002000">
    <title>Motorcyclist's Happiness Won't Fit Into His Suit</title>
    <desc lang="fr">Assis fièrement sur sa moto, il enchaîne les tours. Certain d'être le seul à pouvoir explorer la jungle, il n'envisage pas de se départir de son engin.</desc>
    <credits>
      <actor>David Illescas</actor>
      <actor>Lisandro Robles</actor>
      <actor>Ángel Morales</actor>
      <writer>Gabriel Herrera</writer>
      <writer>Stefanie Reinhard</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/02/4de8cbb28f4d4e7690202f5d77213c35.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216005000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Sommes-nous prêts pour les aliens ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Bien qu'aucune preuve de l'existence d'extraterrestres n'ait encore été trouvée, la découverte progressive de nouvelles planètes habitables la rend de plus en plus probable. Si les aliens existent, plusieurs questions se posent. Comment entrer en contact avec eux ? Que faire s'ils se montrent aussi curieux que les humains ? Est-il souhaitable de se faire remarquer jusqu'aux confins de l'Univers ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/27/df15aea75103432ebcf5a8c7dff59a91.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216005000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216021500">
    <title>Le livre d'image</title>
    <desc lang="fr">Jean-Luc Godard compose un long chant d'adieu au cinéma tel qu'il a vécu, dont "A bout de souffle" a pu marquer en 1960 une rupture avec les codes classiques. Ni scénario, ni interprètes, ni discours linéaire ou démonstratif : rien ici ne renvoie à quelque chose de connu. L'auteur d'"Histoire(s) du cinéma" compose une syncope de séquences, dont le déferlement évoque la violence des flux de nos écrans contemporains. Extraits de films, photos, archives, séquences documentaires, tableaux ou dessins, chez Godard, les images sont aussi volatiles que fissibles : nombre d'entre elles sont retraitées, grossies au grain, recadrées, surexposées, les couleurs lavées ou saturées... - Critique : Déconstruire, construire, il y a quelque chose du maçon chez Jean-Luc Godard. De là son éloge de la main, celle qui pratique le montage. En voici un, tombeau intime plus qu’intimidant, portant en exergue : « Les maîtres du monde devraient se méfier de Bécassine, précisément parce qu’elle se tait. »

Le silence, Godard lui aussi y aspire. Les commentaires, l’ordre établi de la grammaire, le langage permettant de penser tout en ruinant simultanément l’essence des choses… Grommeler, comme il le fait ici, tousser et surjouer le vieillard moribond, c’est sa façon de se taire. ­Sinon, il rend hommage à tous ceux qu’il a pillés. Il célèbre le lyrisme ferroviaire, le début de la révolution russe, ­Rosa Luxemburg…

Le sujet principal touche surtout à la guerre, « divine », « expiatoire », et aux vaincus, sa cause. Les grands perdants ici, ce sont les habitants du monde arabe. Godard ébranle l’ethnocentrisme de l’Occident et retrace l’utopie d’une Arabie heureuse qui a été sacrifiée. Albert Cossery, Youssef Chahine, le mythe de Shéhé­razade, la guerre en Syrie, la tyrannie des monarchies du golfe Persique, tout se ­chevauche dans un magma visuel et musical, où l’image crépite, s’embrase. L’ultime extrait (Le Plaisir, d’Ophuls) montre un couple dansant le french cancan. L’homme tombe, il reste la femme. L’espérance.</desc>
    <credits>
      <actor>Danielle Darrieux</actor>
      <actor>Jean Gabin</actor>
      <actor>Jean Cocteau</actor>
      <actor>Wallace Beery</actor>
      <actor>Eddie Constantine</actor>
      <actor>Day Josette</actor>
      <actor>Jean-Pierre Gos</actor>
      <actor>Jules Berry</actor>
      <actor>Roberto Cobo</actor>
      <actor>Gaby Bruyère</actor>
      <actor>Dimitri Basil</actor>
      <actor>Douglas Fairbanks</actor>
      <writer>Jean-Luc Godard</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : essai</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/02/ac82975168d349bdb8fbf4733fffc202.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250216021500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216023000">
    <title>Seven Songs</title>
    <sub-title>Tanita Tikaram</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Dans ce numéro, la chanteuse britannique Tanita Tikaram, connue notamment pour son tube "Twist In My Sobriety", ouvre les portes de son univers.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/02/1916dd61e1064f7594b3f48f7a3129a3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216023000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216024000">
    <title>Seven Songs</title>
    <sub-title>Katja Riemann</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - La comédienne Katja Riemann raconte le côté dépressif de Pink Floyd, son amour de l'Afrique et la venue de Michael Jackson à Paris.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/02/0d92569de4624b859697f88decebf6de.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216025500">
    <title>Seven Songs</title>
    <sub-title>Daniel Hope</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - L'écrivain allemand Frank Schätzing évoque ses influences musicales, de Jethro Tull à Björk en passant par St. Vincent, Anna Calvi et David Bowie.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/28/a59d0ba554ce09e56450f37e88a6c8ee06921138.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216025500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216030500">
    <title>Seven Songs</title>
    <sub-title>Sophie Passmann</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:5 - Auteur, actrice et animatrice radio allemande, Sophie Passmann évoque des souvenirs de son enfance à la campagne et partage son amour pour des artistes tels que Billie Eilish ou le groupe britannique Fleetwood Mac.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/02/7d32e73302c34097ac3370ce7506d699.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216033100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Kleinwalsertal, Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans le Vorarlberg, en Autriche, on déguste des bourgeons d'épicéa, des petits gâteaux aux myrtilles sauvages ou encore des pâtes aux jeunes pousses de bouleau ou de hêtre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/28/41550d5e933281c874eeb38358d880e1df641683.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216033100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216051000">
    <title>Un remède de chameau : La révolution des nanocorps</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1990, à l'université libre de Bruxelles, des étudiants s'abstiennent de donner leur sang pour une expérience, par crainte d'être contaminés par le VIH ou une hépatite. Ce refus va paradoxalement donner lieu à une avancée révolutionnaire dans le domaine de la médecine. Leur professeur leur propose alors de sortir du congélateur du sang de chameau, dans lequel ils découvrent par hasard d'étranges petits anticorps jamais observés. Les scientifiques de la faculté poussent leur étude plus loin et comprennent que ces molécules ultrarésistantes aux allures de missile à tête chercheuse possèdent d'étonnantes propriétés, dont celle de se faufiler là où les autres ne vont pas.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/42309565_6206D28055A9F3F43D2FF5EFAA83351E.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250216051000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216061000">
    <title>Le jeûne, enquête sur un phénomène</title>
    <desc lang="fr">En suivant le jeûne de 14 jours de Stéphane, un homme de 50 ans venu dans une clinique allemande pour s'attaquer à des problèmes métaboliques, le récit explore les dernières découvertes scientifiques menées aux Etats-Unis, en Allemagne et en Italie, et décrit quelques mécanismes majeurs. Alternative aux jeûnes de plusieurs jours, le jeûne intermittent fait lui aussi l'objet d'un véritable engouement scientifique. La pratique pourrait se révéler révolutionnaire dans le traitement de nombreuses maladies chroniques. Thérapeutique ou préventif, le jeûne fera-t-il un jour partie des politiques de santé publique ? C'est le secret espoir de nombreux chercheurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/d011d05d68a14d698e6aa33088011905.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250216061000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216063000">
    <title>Faire l'histoire</title>
    <sub-title>La momie et ses métamorphoses</sub-title>
    <desc lang="fr">L'histoire de la "momie" ne limite pas aux énigmes, aux pyramides et aux pharaons. Le désir de conserver les morts traverse toute l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/12/866979b164f9ccab20c72990d609ce18288da192.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216063000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216070000">
    <title>Kids</title>
    <sub-title>La recherche de l'amour</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Les enfants tombent amoureux dès la maternelle. Mais la puberté et l'éveil de la sexualité modifient leur rapport à l'amour qui devient plus complexe et plus intime.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/03/700cddb7201b4acba1e100f4506a409c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216070000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216071500">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">ARTE Junior, le mag</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216071500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216074000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Notre microbiote nous domine-t-il ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Le corps humain abrite quelque 30 milliards de microorganismes (bactéries, champignons, virus, algues). La composition de ce microbiote a un impact direct sur la santé. L'urbanisation, les règles d'hygiène ainsi que l'évolution de l'alimentation et des modes de vie conduisent cependant à une perte de biodiversité microbienne. Alors, comment regagner les microorganismes disparus ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/03/eb8601258ada4d0da14fae4ab72b29a6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216081000">
    <title>L'ivresse des fleurs</title>
    <sub-title>De la beauté des ornements de deuil</sub-title>
    <desc lang="fr">En Bavière, l'école florale de la ville de Freising cherche à stimuler l'imagination des futurs professionnels en les invitant notamment à réinventer la création funéraire. Pour les aider à trouver leur propre langage, les enseignants initient les étudiants aux traditions de différents pays comme l'ikebana, un art japonais ancestral. À la fin de l'année, une exposition présente les travaux des diplômés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/03/ac4455f93171406a8fb8936e7b2ac19b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216084000">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>Mère et fille - une relation aimante ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Guidé par la curiosité, le nouveau magazine culturel d'ARTE interroge les artistes et les créateurs d'une métropole européenne sur un sujet de société. Avec des rubriques ludiques et incisives, Twist se confronte à toutes les formes d'art pour susciter le débat et sortir des sentiers battus.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1ac99222ab334c4294810baecad16c64.jpeg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216084000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216092500">
    <title>Le pont d'herbes tressées de Q'eswachaka : Un ouvrage éphémère et éterne</title>
    <desc lang="fr">Au Pérou, perpétuation d'un savoir-faire ancestral hérité des Incas : chaque année, des villageois se retrouvent pour la construction d'un pont d'herbes tressées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/12/c1cd41ed8843a83d30684ab18b846370f8a6ed6e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216092500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216095500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Guernesey</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Guernesey, à la croisée de la France et du Royaume-Uni, les cuisines des deux pays se mélangent. Les habitants partagent une spécialité : l'ormeau ou oreille de mer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/74fb339fd2e86bc2a0c2ab44366cfe24f0b5ce32.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216104000">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Ouganda</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Du Maroc à l'Afrique du Sud en passant par le Ghana et le Kenya, un panorama en dix volets de l'exceptionnelle biodiversité naturelle du continent africain.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/2b9fb3fe38be48d3a77fb3483eec5386.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216112500">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Mozambique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Le Mozambique recèle une grande variété d'espaces naturels. Par sa position stratégique de nombreux comptoirs commerciaux s'y établirent jadis.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/28/d9ef7c9bab4c5c9c77723302dcbf05abf9a2cd83.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216112500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216123000">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Botswana</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Pays enclavé de l'Afrique australe, le Botswana surprend avec ses mares asséchées du Makgadikgadi et son réseau de marais et de zones inondables du delta de l'Okavango.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/2b9fb3fe38be48d3a77fb3483eec5386.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216142000">
    <title>Terreur sur le Britannic</title>
    <desc lang="fr">Le Britannic, un luxueux paquebot, entame sa première croisière de printemps avec à son bord 1200 personnes, passagers et membres d'équipage. Nicholas Porter, qui veille depuis Londres au bon déroulement du voyage, est contacté par le mystérieux Juggernaut. L'homme affirme qu'il a placé sept tonneaux d'explosifs à bord du bâtiment et exige une rançon de 500 000 livres. Faute de quoi, dans les 22 heures qui suivent, le Britannic ne sera plus qu'un souvenir. Porter est prêt à céder au chantage mais le gouvernement s'y oppose. Une équipe de démineurs, conduite par le vaillant Fallon, est parachutée sur le Britannic...</desc>
    <credits>
      <director>Richard Lester</director>
      <actor>Omar Sharif</actor>
      <actor>Anthony Hopkins</actor>
      <actor>Harris Richard</actor>
      <actor>Mark Burns</actor>
      <actor>Ian Holm</actor>
      <actor>David Hemmings</actor>
      <actor>Clifton James</actor>
      <actor>Freddie Jones</actor>
      <actor>Roy Kinnear</actor>
      <actor>Shirley Knight</actor>
      <actor>Caroline Mortimer</actor>
      <actor>John Stride</actor>
    </credits>
    <date>1974</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/04/4add3190406c4933bf982ecff6592ff8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216142000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216155000">
    <title>Piège mortel sur la Haute Route : chronique d'un drame</title>
    <desc lang="fr">Malgré une enquête approfondie et une procédure pénale achevée, de nombreuses questions restent encore aujourd'hui en suspens. Ce drame sur la Haute Route n'a pas entièrement été élucidé. A quoi était dû cet accident ? Engageait-il la responsabilité de quelqu'un en particulier ? Le guide de montagne italien aurait-il mal évalué les conditions météorologiques et pris de mauvaises décisions ? Certains survivants ou membres des familles endeuillées, encore marqués par ce traumatisme, ne s'étaient encore jamais exprimés devant des caméras. Ils et elles témoignent enfin...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/29/19eb368fd17d4f00a27ce0f0689a5a4a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216155000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216164500">
    <title>La côte amalfitaine, entre mythologies et dolce vita</title>
    <desc lang="fr">Une visite guidée de la côte amalfitaine, qui attire depuis des décennies touristes et célébrités dans un parfum de dolce vita et de mondanités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/15/d25ec6c028c942a0a1bba6b4436f75e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216164500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216174000">
    <title>Musée d'Odessa : Chefs-d'oeuvre en péril</title>
    <sub-title>Musée d'Odessa - Ch</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis l'agression russe, il y a presque trois ans, les tableaux du musée d'Art occidental et oriental d'Odessa, fondé en 1923, ont dû être transférés en secret dans un entrepôt de fortune. La précieuse cargaison comprend notamment des chefs-d'œuvre de Francesco Granacci, peintre maniériste majeur de la Renaissance, ou de Frans Hals, l'un des plus grands portraitistes du baroque flamand.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/03/65e5c8861cc941e4b334b67899ac25f7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216174000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216182500">
    <title>Renaissance d'une oeuvre : Felix Mendelssohn, "Le songe d'une nuit d'été" à Sanssouci</title>
    <desc lang="fr">Au palais de Sanssouci, la Kammerakademie de Potsdam interprète "Le Songe d'une nuit d'été" de Mendelssohn dans le lieu qui avait accueilli sa création.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/03/21cc350a98f04f29a378d45855f75d40.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216182500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216184500">
    <title>Karambolage</title>
    <sub-title>Missak et Mélinée Manouchian au Panthéon</sub-title>
    <desc lang="fr">l'archive Il y a juste un an, le 21 février 2024, Missak et Mélinée Manouchian faisaient leur entrée au Panthéon. Claire Doutriaux décrypte cette cérémonie solennelle qui rend - enfin - hommage à un groupe de vingt-trois résistants, étrangers pour la plupart, qui s'engagèrent sans compter dans la lutte contre l'occupant nazi et furent fusillés en 1944. la devinette</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/10/e702581ebd54667be94270cdb5158e74522b01c3_D2917743ED4178CD5FB3D6ACD901DD25.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 16/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216200000">
    <title>Dalida et Orlando, les âmes soeurs</title>
    <desc lang="fr">En un peu plus de trois décennies, Dalida a vendu 140 millions d'albums à travers le monde. Derrière ce succès se cache un homme qui lui a consacré toute sa vie : son frère Orlando, de trois ans son cadet. Nés Iolanda et Bruno Gigliotti, ils grandissent avec leur frère aîné au sein de la communauté italienne du Caire. Devenue reine de beauté à 17 ans, la jeune femme fait quelques apparitions à l'écran avant de s'envoler pour Paris fin 1954. Lors d'une audition à l'Olympia, elle est repérée par le producteur Eddie Barclay et le directeur d'Europe n°1 Lucien Morisse, son futur mari, qui matraque ses chansons sur la station et la propulse à l'international.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/14/090c448cc5624ceaaa26267e7ebe4758.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250216200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216221000">
    <title>L'idéaliste</title>
    <desc lang="fr">Rudy Baylor, jeune avocat débutant, décroche son premier emploi dans le minable cabinet de Bruiser Stone, un mafieux notoire que la justice envoie bientôt derrière les barreaux. Le jeune homme est initié aux ficelles du métier par Deck Schifflet, un "para-avocat", comme il se plaît à se qualifier lui-même. Rudy va traiter trois affaires de front : celle de sa logeuse, en butte à la voracité financière de ses enfants ; celle de Kelly Riker, une jolie jeune femme terrorisée par un mari violent, et celle de la famille Black, dont le fils se meurt de leucémie faute de soins, parce que leur compagnie d'assurances refuse de les prendre en charge... - Critique : Mégalomane génial, Coppola faisait preuve de modestie avec cette belle adaptation, au style classique, d’un best-seller de John Grisham. L’histoire d’un garçon timide, religieusement attaché au droit, jouant son avenir d’avocat lors d’un long procès opposant un leucémique à une compagnie d’assurances qui l’a floué. Le débutant est seul contre une armada d’avocats. À travers ce cas de manipulation des plus démunis par les plus riches se développe ainsi une critique ouverte du modèle de société américain — au temps où Bill Clinton commençait à décevoir…

Grâce à son sens du détail, Coppola insuffle intimité et délicatesse à ce genre très balisé qu’est le film de procès. On a vu cent fois à l’écran semblables salles d’audience, défilés de témoins et parades d’avocats. Mais, ici, tout rappelle que c’est une première fois cruciale pour le héros. À plusieurs reprises, on croit même voir le tout jeune Matt Damon rougir.</desc>
    <credits>
      <actor>Roy Scheider</actor>
      <actor>Mickey Rourke</actor>
      <actor>Teresa Wright</actor>
      <actor>Dean Stockwell</actor>
      <actor>Virginia Madsen</actor>
      <actor>Jon Voight</actor>
      <actor>Andrew Shue</actor>
      <actor>Danny DeVito</actor>
      <actor>Claire Danes</actor>
      <actor>Matt Damon</actor>
      <actor>Johnny Whitworth</actor>
      <actor>Mary Kay</actor>
      <writer>Francis Ford Coppola</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/13175eed-8d86-45c0-a46c-1ac671d0a3fd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250216221000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250216233000">
    <title>Bonnie : La reine des castings à Hollywood</title>
    <desc lang="fr">Directrice de casting de profession, Bonnie Timmermann aime repérer de nouveaux talents. On ne compte plus le nombre d'acteurs aujourd'hui au sommet à être passés par son bureau à leurs débuts au cinéma, scrutés par sa caméra, qui zoome sur leur visage et dézoome sur leur silhouette, tout en sondant leur âme et leur faculté à crever l'écran. Habituée à écumer les petites salles de théâtre du Off-Off-Broadway, cette directrice de casting célébrissime a "révélé" un nombre impressionnant de stars masculines : Bruce Willis, Steve Buscemi, Sean Penn, Mark Ruffalo, Benicio Del Toro, Woody Harrelson, John Goodman.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/03/ea59fe9e7a864a62ab6dcc731997d25b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250216233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217002500">
    <title>Sisters with Transistors : Les héroïnes méconnues de la musique électronique</title>
    <desc lang="fr">"Sisters With Transistors" de Lisa Rovner est un regard approfondi sur les pionnières de la musique électronique, qui s'aventurent sans crainte dans la partie expérimentale du spectre de la musique électronique. Laurie Anderson narre un film fascinant qui nous fait découvrir, entre autres, la virtuose du thérémine Clara Rockmore, Suzanne Ciani au sourire béatifique, Éliane Radigue, absorbée par ses expériences tonales minimales, et la grande Delia Derbyshire, avec sa précision mathématique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/10/8555e6a556fe5f57880d28cda2e9095719d90db6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217002500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217020000">
    <title>HVOB Konzerthaus de Vienne</title>
    <desc lang="fr">Le duo de producteurs viennois Anna Müller et Paul Wallner s'est imposé sur la scène électro mondiale grâce à ses albums et à ses prestations scéniques. Le 20 avril 2024, il donnait un concert à guichets fermés au célèbre Konzerthaus de Vienne.</desc>
    <category lang="fr">musique : autre</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/03/e001103c576b4d7fabb00c6a326938ab.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217020000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217033300">
    <title>Pourquoi nous battons-nous ? La douceur de la violence</title>
    <desc lang="fr">En 2016, la compagnie de danse contemporaine Les ballets C de la B, créée par Alain Platel, réalise une performance intitulée "Ne pas dormir". Au fil des répétitions, une question se fait lancinante parmi les danseurs : pourquoi l'être humain ressent-il le besoin de se battre ? Lorsque les corps prennent le dessus, est-ce parce que les mots n'ont plus leur place ? Par la danse et la parole, Bérengère Bodin, Samir M'Kirech et TK Russell explorent leur perception de la violence – celle qui les entoure, comme celle qui les habite.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">93</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/03/ea7b3a55405e41419da3e488acc4a4ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250217033300" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217045500">
    <title>Comment le gaz russe a gagné l'Ouest : Les défis d'un chantier colossal</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1970-1980, plus de 25 000 ouvriers est-allemands quittent leur patrie pour aller construire en Union soviétique un gigantesque gazoduc qui deviendra le plus grand du monde. Cette expérience généreusement rémunérée leur donne une impression de liberté. Ils doivent cependant braver des conditions difficiles, entre la solitude et la surveillance politique. À travers les témoignages d'anciens travailleurs et des images d'archives inédites, le documentaire relate cette expérience au jour le jour et met en lumière les enjeux politiques et internationaux dans lesquels elle s'inscrit. En effet, le projet donne lieu, en pleine guerre froide, au plus grand accord commercial Est-Ouest de l'après-guerre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/23/8b2dc62816db4398a537533c2b6713a4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250217045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217052500">
    <title>L'Albanie, paradis des expatriés ?</title>
    <desc lang="fr">L'Albanie a longtemps été associée à la criminalité, à la corruption et à l'exode de la population locale. Toutefois, ce joyau de l'Adriatique s'affirme aujourd'hui comme une destination touristique de choix et un pays très apprécié par les expatriés. Avec son climat méditerranéen, ses prix attractifs et ses avantages fiscaux offerts aux retraités, la péninsule des Balkans séduit ainsi de nombreux Européens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/01/27a09ae06e324f36981de546dbf10cfd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217061000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'Essonne, France</sub-title>
    <desc lang="fr">Vincent Barberon, passionné de plantes aquatiques, cultive du cresson dans des bassins. Récemment, il est revenu d'Asie avec une plante exotique : le wasabi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/29c447358874463484ea60270127c66b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217061000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217065500">
    <title>L'Andalousie au son des guitares et du flamenco</title>
    <desc lang="fr">A l'instar de Claudia Calle, 12 ans et passionnée de flamenco, de nombreux jeunes du Sud de l'Espagne rêvent de devenir célèbres comme danseurs, musiciens ou luthiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/eab886bb-7c7b-4f06-9a04-3b65c1b5148f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217065500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217074000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La belle Genève d'Albert Cohen "Oh débuts, oh baisers, oh plaisirs de la femme à la bouche de l'homme." Ces mots, lus par Albert Cohen, décrivent la passion fulgurante de Solal et d'Ariane, les héros de son chef-d'œuvre Belle du Seigneur, publié en 1968.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/691569da39bf4c3abe0cb34c92cc849e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Chili</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Chiloe, berceau de Fransisco Coloane. - Les murs racontent la vie. - La soupe à la viande de cheval séchée de Tuti et Francisco. - Les livres qui fâchent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/01/a0ae9cd8c2bb427fb7f923f64ca75c58.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217100000">
    <title>Alexeï Navalny, l'ennemi de Poutine</title>
    <desc lang="fr">Rescapé en août 2020 d'une tentative d'empoisonnement au Novitchok, le poison favori des services secrets russes, hospitalisé à Berlin, puis arrêté dès son retour à Moscou et condamné au total à 19 ans de prison pour "extrémisme", Alexeï Navalny, 47 ans, le seul opposant qui ait su conquérir en Russie une véritable popularité depuis que Vladimir Poutine a pris le pouvoir, est mort en prison le 16 février 2024. Transféré en secret dans un camp de l'Arctique sous un régime particulièrement sévère, l'ancien avocat continuait d'appeler la Russie à la résistance. Qu'est-ce qui animait celui qui s'était peu à peu révélé comme un redoutable animal politique ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/68706fe0c7a74ac281a2efd86581f2ad.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250217100000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217105000">
    <title>Sénégal, la lumière des femmes</title>
    <desc lang="fr">Dans une région très isolée du Sénégal, trois femmes partent se former pour apporter l'électricité dans leur communauté. Quel sens donner à la modernité dans les sociétés peules ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/2e96941a6b534827bd5277a82dc0ac89.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217120000">
    <title>Kenya : la terre des contrastes</title>
    <sub-title>Dans la forêt de Kakamega</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Kenya occidental, la forêt de Kakamega, dernière forêt tropicale du pays, est menacée par la chasse et la déforestation. Le projet Upesi vise à réduire la consommation de bois.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/18/acd001ae2658420f884b8ef04e0d4ce9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217123500">
    <title>Tenerife : surfer dans des eaux usées</title>
    <desc lang="fr">Destination de rêve, Tenerife se heurte pourtant à un problème peu ragoûtant : face à l'afflux de touristes et à la croissance rapide de la population, les infrastructures d'assainissement ne peuvent traiter l'entièreté des eaux usées qui sont donc souvent rejetées dans la mer sans être filtrées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/04/d93b94bafce64ff5a06e05bd51c7546d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217140500">
    <title>L'odyssée du sous-marin Nerka</title>
    <desc lang="fr">En 1942, au coeur du Pacifique, le sous-marin du commandant Richardson est coulé par un destroyer japonais, l'Akikaze, dans le détroit de Bungo. Affecté sur un autre submersible, le Nerka, Richardson rencontre immédiatement l'hostilité de son second, le lieutenant Jim Bledsoe. Celui-ci, soutenu par l'équipage, pensait en effet être promu commandant. Cependant, Richardson ne poursuit qu'un seul but, détruire l'Akikaze. Au cours d'une attaque, Richardson, blessé, doit laisser le commandement à Bledsoe. Celui-ci s'enquiert bien vite de sa nouvelle responsabilité et reprend à son compte les obsessions de son supérieur... - Critique : Un commandant hanté par le naufrage de son précédent sous-marin, aveuglé par son désir de vengeance ; un lieutenant ambitieux, déçu de ne pas se voir confier la direction du Nerka  ; au milieu, un équipage tout acquis au second : les éléments sont bien en place pour transformer cette odyssée sous-marine à l’assaut du destroyer japonais Akikaze en un affrontement homérique entre deux stars. Explications orageuses dans une cabine étroite, coups de gueule autour d’un périscope, Gable (57 ans) et Lancaster (45 ans) s’en donnent à cœur joie et sont d’ailleurs excellents, même s’ils n’avaient plus vraiment l’âge des rôles.

Parfaitement fidèle à l’idéologie hollywoodienne du genre, Robert Wise mène son submersible de main de maître. Il utilise à la perfection l’exiguïté des lieux, souligne par des éclairages en clair-obscur les corps luisants de graisse et de sueur des marins, prisonniers d’un environnement métallique où se mêlent câbles, ballasts et tubes lance-torpilles. L’attente insupportable dans une atmosphère confinée, les bruits inquiétants et les silences oppressants servent un suspense efficace. La mise en scène est nerveuse, presque sèche, les dialogues sont réduits à l’essentiel.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Wise</director>
      <actor>Burt Lancaster</actor>
      <actor>Dexter Brad</actor>
      <actor>Clark Gable</actor>
      <actor>Nick Cravat</actor>
      <actor>Jack Warden</actor>
      <actor>Don Rickles</actor>
      <actor>Mary Laroche</actor>
      <actor>Joe Maross</actor>
      <actor>Rudy Bond</actor>
      <actor>Eddie Foy III</actor>
      <actor>Jimmy Bates</actor>
      <actor>John Bryant</actor>
      <writer>John Gay</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/14/c89aaa082ced45e0904051a4bf06bf06.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250217140500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217145000">
    <title>Liberté pour les belugas !</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Deux bélugas vont quitter Shanghai, où elles ont passé dix ans dans un aquarium, pour rejoindre un refuge unique au monde pour les animaux marins. Focus sur l'entrainement et leur préparation au voyage.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/30/18dae8de168bbec08f975f54715ccb1780761914.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217153500">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Un florilège des plus belles séquences de la série consacrée aux quatre Etats les plus septentrionaux d'Europe (l'Islande, la Norvège, la Suède et la Finlande).</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217162000">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Laponie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Située au-delà du cercle polaire arctique, la Laponie s'étend sur plusieurs centaines de milliers de kilomètres carrés, à cheval sur la Norvège, la Suède et la Finlande. A l'ouest et au nord, le long de la côte norvégienne, elle se déploie en milliers d'îlots. Passée la barrière des Alpes scandinaves, elle dévoile des paysages de forêt et de glace, l'hiver y durant parfois près de huit mois. Ensevelies sous un épais manteau blanc, ces étendues souvent désertiques sont le territoire des Sami, le seul peuple autochtone d'Europe, et, depuis le XVIIe siècle surtout, celui des Finlandais et autres Scandinaves qui s'y sont peu à peu établis.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Las Palmas, capitale des îles Canaries, les rues sont infestées d'escrocs. Avec son roman La stratégie du Pékinois, publié en 2013, l'écrivain Alexis Ravelo parcourt une ville que les prospectus et les cartes postales ne montrent pas.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le 1er juin 1839, Chopin a 29 ans quand il pose le pied sur le sol berrichon en quête d'un souffle nouveau. Malade chronique, l'illustre compositeur polonais réfugié en France cherche à venir à bout de sa plus grande sonate et tourner la page d'un hiver douloureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/e7a9a44eca5a4bf18a028d5ae0aec3d5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>La Réunion : le rougail saucisse</sub-title>
    <desc lang="fr">A La Réunion, Raphaël Lizambard est allé à la rencontre du chef André Béton. Après une carrière d'artiste peintre, il a converti son atelier en table d'hôte pour faire découvrir la recette du rougail saucisse aux voyageurs.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Masculinistes : la violence décomplexée</sub-title>
    <desc lang="fr">"Your body, my choice" : ce slogan choc de l'influenceur d'extrême droite Nick Fuentes, devenu viral après la victoire de Donald Trump, jette une lumière crue sur le masculinisme. Retour sur cette montée inquiétante d'un antiféminisme aux ambitions politiques assumées.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 17/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217213000">
    <title>Douze hommes en colère</title>
    <desc lang="fr">Un adolescent est accusé du meurtre de son père. Comme le prévoit la loi, il doit comparaître devant la Cour de justice de New York pour répondre de ses actes. Le procès a lieu, et les douze jurés se réunissent pour décider du verdict. Onze jurés votent coupable et un seul, non coupable. L'accusé risquant la peine de mort, l'unanimité du jury est requise. Les jurés doivent alors délibérer à huis clos. Le huitième juré, un architecte juste et droit, va tout faire pour démonter la théorie de l'accusation. Peu à peu, face à son éloquence et à la clarté de son argumentation, les autres jurés manifestent leur trouble, et les opinions basculent. L'heure du verdict approche...</desc>
    <credits>
      <director>Sidney Lumet</director>
      <actor>Martin Balsam</actor>
      <actor>Jack Klugman</actor>
      <actor>Robert Webber</actor>
      <actor>Jack Warden</actor>
      <actor>Lee J.</actor>
      <actor>Ed Begley</actor>
      <actor>Henry Fonda</actor>
      <actor>E.G. Marshall</actor>
      <actor>John Fiedler</actor>
      <actor>Edward Binns</actor>
      <actor>Joseph Sweeney</actor>
      <actor>George Voskovec</actor>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/373350810ce148749b881b38d35ab424.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250217213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250217223000">
    <title>Henry Fonda : la justice pour devise</title>
    <desc lang="fr">Le jeune avocat maladroit, futur Abraham Lincoln, le métayer brutalisé par la Grande Dépression des "Raisins de la colère", le juré seul contre tous, défendant un accusé dans "Douze hommes en colère". Henry Fonda a créé, par le choix de ses films les plus emblématiques, un malentendu qui lui a valu sa carrière. Marqué à 19 ans par le lynchage, sous ses fenêtres, de William Brown, un ouvrier noir, le jeune homme du Nebraska, étoile montante de Hollywood, entame une collaboration fructueuse avec John Ford, explorant les failles, les rêves et les blessures du passé de l'Amérique. Mais celui en qui tous voient le visage de l'Américain intègre, révolté par l'injustice, ne s'y reconnaît guère. Préférant l'anonymat, il n'a jamais aimé parler de lui.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/21/51c15dc83eca431da5bc87a5e4c7f335.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250217223000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218011500">
    <title>Chacun écrit pour soi</title>
    <desc lang="fr">Si de nombreux écrivains comme Thomas Mann ont fui le nazisme, Erich Kästner ou Hans Fallada sont restés en Allemagne. Voyage à travers l'histoire et la conscience humaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">165</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/04/bacb2518e55f4f8993b5e34439ef629a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218012000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218031500">
    <title>Les Repentis</title>
    <desc lang="fr">Dix ans après avoir perdu son époux, un homme politique tué dans un attentat de l'organisation terroriste basque ETA, Maixabel Lasa reçoit une lettre surprenante. En effet, un des membres du commando responsable de l'assassinat, emprisonné dans un établissement de haute sécurité, souhaite la rencontrer. Malgré l'opposition de ses proches qui s'offusquent devant cette proposition qu'ils jugent indécente, la veuve désire faire la connaissance de cet homme, toujours en prison pour ses actes et dont les anciens compagnons voient également la démarche d'un très mauvais oeil. L'un et l'autre décident de faire fi des conseils et s'en tiennent à leurs choix... - Critique : L’air du temps et l’écho des attentats subis en tous pays traversent ce film espagnol qui évoque la nécessité et la difficulté de renouer avec la vie après avoir été confronté à la violence meurtrière. Le 29 juillet 2000, l’ex-préfet socialiste Juan María Jauregui est abattu par l’ETA, l’organisation basque indépendantiste. Deux membres du commando responsable de cette exécution seront arrêtés, jugés, condamnés, emprisonnés. Plus d’une dizaine d’années après les faits, ces deux hommes expriment le souhait de pouvoir parler avec les victimes des actions terroristes auxquelles ils ont renoncé. La veuve de Juan María Jauregui, Maixabel Lasa, accepte de les rencontrer tour à tour…

Dans la reconstitution de cette histoire vraie, la réalisatrice Icíar Bollaín a trouvé matière à des face-à-face d’une authentique force dramatique, soutenus par des comédiens exceptionnels, Blanca Portillo et Luis Tosar en tête. À cette qualité d’ensemble rare mais classique vient s’ajouter une forme de neutralité qui, paradoxalement, devient un atout. Aux échanges qui ont lieu, aucune signification n’est donnée, ni politique ni religieuse. Les mots ne réparent rien, n’effacent rien : ils sont précieux simplement parce qu’il est devenu possible de les dire, de les écouter. Le dialogue ne veut rien prouver, mais il prend la place de la violence, qui n’aura pas le dernier mot. Maixabel Lasa s’accroche à cette petite certitude-là, vue par certains comme une trahison. À travers ce beau portrait de femme qui veut affronter la vie de victime devenue la sienne quand elle a perdu sa vie de couple, des pistes de réflexion s’ouvrent. Qui peuvent devenir un chemin.</desc>
    <credits>
      <actor>Luis Tosar</actor>
      <actor>Josu Ormaetxe</actor>
      <actor>Blanca Portillo</actor>
      <actor>Patxo Telleria</actor>
      <actor>Canosa Tamara</actor>
      <actor>Arantxa Aranguren</actor>
      <actor>Sevilla Bruno</actor>
      <actor>Maria Jesus</actor>
      <actor>María Cerezuela</actor>
      <actor>Urko Olazabal</actor>
      <actor>Miguel Garcés</actor>
      <actor>Mikel Bustamante</actor>
      <writer>Icíar Bollaín</writer>
      <writer>Isa Campo</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37912498_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250218031500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218034100">
    <title>L'ivresse des fleurs</title>
    <sub-title>Rêves floraux et jardins de châteaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Comment les artistes floraux manient-ils les couleurs, les formes et les textures ? Spécialiste de la fleuristerie, Frédéric Dupré est toujours en quête de nouvelles variétés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/20/bc19938d58ea42e3a8fe45e599b48c85.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218034100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">19</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218045500">
    <title>L'Europe dans tous ses (petits) Etats</title>
    <sub-title>Luxembourg</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Membre fondateur de l'Union européenne, le Luxembourg est connu pour les institutions dont il abrite le siège. Mais le grand-duché constitue aussi un petit paradis naturel.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/32503487_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218052500">
    <title>Tenerife : surfer dans des eaux usées</title>
    <desc lang="fr">Destination de rêve, Tenerife se heurte pourtant à un problème peu ragoûtant : face à l'afflux de touristes et à la croissance rapide de la population, les infrastructures d'assainissement ne peuvent traiter l'entièreté des eaux usées qui sont donc souvent rejetées dans la mer sans être filtrées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/04/d93b94bafce64ff5a06e05bd51c7546d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>La Réunion : le rougail saucisse</sub-title>
    <desc lang="fr">A La Réunion, Raphaël Lizambard est allé à la rencontre du chef André Béton. Après une carrière d'artiste peintre, il a converti son atelier en table d'hôte pour faire découvrir la recette du rougail saucisse aux voyageurs.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218065000">
    <title>Kenya, alors on danse</title>
    <desc lang="fr">Charlotte Gainsbourg raconte le quotidien d'une adolescente kenyane originaire des bidonvilles de Nairobi, qui rêve de devenir danseuse de ballet.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le 1er juin 1839, Chopin a 29 ans quand il pose le pied sur le sol berrichon en quête d'un souffle nouveau. Malade chronique, l'illustre compositeur polonais réfugié en France cherche à venir à bout de sa plus grande sonate et tourner la page d'un hiver douloureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/e7a9a44eca5a4bf18a028d5ae0aec3d5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Las Palmas, capitale des îles Canaries, les rues sont infestées d'escrocs. Avec son roman La stratégie du Pékinois, publié en 2013, l'écrivain Alexis Ravelo parcourt une ville que les prospectus et les cartes postales ne montrent pas.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218091000">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Les eaux du ciel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Avec ses forêts tropicales, ses massif alpins, ses déserts et ses savanes, l'Australie offre un modèle idéal pour explorer la science du vivant à travers l'eau.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/42258467_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218095000">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Des fleuves aux mangroves</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Des mangroves de l'île tropicale de Groote Eylandt jusqu'aux régions arides du centre de l'Australie, de petits mammifères, poissons, oiseaux et crocodiles s'épanouissent.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/16/40424ad44ea6cc61fab407ad65c6990f8256db36_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218103500">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Des terres sculptées par les eaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis des millions d'années, l'eau n'a cessé de façonner les paysages australiens. Parfois, elle remonte à la surface sous forme de sources, véritables oasis dans le désert.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/16/9357445dc6973bb466fd61214f40be4b7da1834a_8768362BAE90204905B7AEF9435EC498.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218113000">
    <title>Kenya : la terre des contrastes</title>
    <sub-title>Au bord de l'Océan Indien</sub-title>
    <desc lang="fr">Le littoral kényan de l'océan Indien offre un paysage idyllique, avec ses barrières de corail, son eau turquoise et ses plages de sable blanc.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/19/9a873102e24b46c79277ba6c9b381b50.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218120000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande : des trésors pour les hommes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Les habitants de Nouvelle-Zélande ont appris à dompter les forces telluriques. A Whakarewarewa, Arnaud découvre les sources chaudes qui fournissent de l'énergie à tout un peuple.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/12/c5089ef808d14b298d5918aff80a930d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218123500">
    <title>Querelles dans un jardin familial allemand</title>
    <desc lang="fr">Au Brandebourg, l'association des jardins familiaux de Luckenwalde regroupe des membres de cultures très différentes. Si certains nouveaux arrivants doivent encore se familiariser avec la tradition locale des jardins familiaux, les habitués se livrent parfois eux aussi à une interprétation créative des règles établies. Prises de chou garanties...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/05/37d874bb3b2245ac981a3a2cac1d702f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218140500">
    <title>Un enfant disparaît</title>
    <desc lang="fr">Un soir, les Schlitter constatent avec effroi la disparition de leur fils Mirco, âgé de 10 ans. Rapidement alertée, la police découvre, éparpillés, les vêtements et la bicyclette du petit garçon. Les craintes des enquêteurs et des parents se confirment : Mirco a probablement été enlevé et assassiné. Ingo Thiel, qui dirige les recherches, assure aux Schlitter qu'il retrouvera le corps de leur fils. C'est une longue et pénible enquête qui s'engage : 50 kilomètres carrés de terrain sont passés au peigne fin. Après des mois de travail infructueux, alors qu'on envisage d'abandonner les recherches, les pistes convergent enfin vers un suspect... - Critique : 2010, dans une petite ville d’Allemagne. Un soir, la famille Schlitter constate avec effroi la disparition de Mirco, 10 ans. La police pense que l’enfant a été enlevé et assassiné… L’affaire Mirco, bien réelle, a défrayé la chronique en Allemagne des mois durant — ce téléfilm est d’ailleurs tiré du livre publié par les parents de l’enfant. Extrêmement classique, presque impersonnel à force de retenue et de sobriété, il déroule la chronologie de l’enquête, sans déroger aux scènes obligées du genre : la disparition de l’enfant, le harcèlement de la famille par la presse, le découragement du héros flic, l’interrogatoire des suspects… On s’ennuierait presque. Heureusement, les acteurs convaincants et la reconstitution très réaliste sauvent le film de la platitude.</desc>
    <credits>
      <director>Urs Egger</director>
      <actor>Heino Ferch</actor>
      <actor>Silke Bodenbender</actor>
      <actor>Michael Krabbe</actor>
      <actor>Felix Kramer</actor>
      <actor>Ronald Kukulies</actor>
      <actor>Jenkins Julika</actor>
      <actor>Führmann Moritz</actor>
      <actor>Johann von</actor>
      <actor>Annina Hellenthal</actor>
      <actor>Lambrecht Guido</actor>
      <actor>Mona Kloos</actor>
      <actor>Mairich Antje</actor>
      <writer>Breinersdorfer Fred</writer>
      <writer>Katja Röder</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/10/28fc4d23d6fa45d5b687014e05e6d376.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250218140500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218145000">
    <title>Australie : des kangourous dans les arbres</title>
    <desc lang="fr">Rarement observés dans leur milieu naturel, les kangourous arboricoles peuplent les forêts du plateau d'Atherton, en Australie. Ce film dévoile leur quotidien.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/17/20489ce255f9b7b5605b1ed4b6b7449c46614056.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218153500">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Etirée sur près de 2 000 kilomètres entre le Danemark et la Norvège, la Suède se caractérise par la variété de ses paysages naturels, des campagnes méridionales aux forêts résineuses plus au nord. Alors que les deux tiers de son territoire restent enneigés une grande partie de l'hiver, sa large façade maritime est ourlée de plages de sable fin au sud, et de superbes archipels rocheux, notamment sur la côte ouest. Côté Baltique, l'île d'Öland constitue un paradis pour oiseaux migrateurs, quand les vallons de la Scanie, tout au sud, sont les greniers à blé et à lait du pays.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218162000">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Finlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le nord-est de l'Europe, la Finlande, baignée par la mer Baltique, est un territoire de transition géographique et culturelle entre la Scandinavie et la Russie.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Entre 1957 et 2010, le photographe Marc Riboud effectue au moins une vingtaine de voyages pour saisir les bouleversements politiques que traverse la Chine. Depuis les campagnes, où il documente les déchirements provoqués par la Révolution culturelle, il assiste à la frénésie nouvelle d'une société ouverte à l'économie de marché.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/15f4c68617de4476a1ec4eb1ded0cc80.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Andalousie : la queue de taureau</sub-title>
    <desc lang="fr">À Cordoue, arènes et taureaux sont au cœur de la culture andalouse. C'est sur les traces de l'héritage tauromachique de cette ville qu'Arnaud Théry est allé enquêter. Aux côtés du chef Manolo Bordallo, il découvre la préparation de la queue de taureau, une recette qui sera passée au crible par les experts de la confrérie du même nom.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>La Russie réhabilite sa police politique</sub-title>
    <desc lang="fr">Des agents des services de renseignements extérieurs russes posent pour une photo officielle. La raison : l'inauguration de la statue de Félix Dzerjinski, fondateur de la redoutable Tcheka. Un cliché chargé de sens, comme un message envoyé par Vladimir Poutine à l'Occident...</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 18/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218200000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218213000">
    <title>Ukraine : Sur les traces des bourreaux</title>
    <desc lang="fr">Lorsque les forces russes se retirent du nord de l'Ukraine et de la région de Kiev, un peu plus d'un mois après l'agression du 24 février 2022, le monde découvre avec effroi l'ampleur des massacres et exactions perpétrés notamment contre la population civile. Charniers, tortures, viols, quartiers d'habitations anéantis par l'artillerie et les bombes : le sombre tableau d'une guerre au cœur de l'Europe. Alors que les combats font toujours rage, les premières enquêtes démarrent pour recueillir les preuves de ces crimes et tenter d'en identifier les auteurs. Dans les territoires libérés par l'armée ukrainienne, la police, les ONG internationales, mais aussi de simples civils se mobilisent pour collecter et sauvegarder tout ce que les occupants ont laissé derrière eux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/42606293_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250218213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218225000">
    <title>Enfermés par les Russes, Yahidne 2022</title>
    <desc lang="fr">Entouré par la forêt, Yahidne, petit bourg du nord de l'Ukraine, se résume à quelques rues, deux magasins et plus d'animaux gambadant dans les vergers que d'humains travaillant aux champs. Cette tranquillité apparente abrite des souvenirs cauchemardesques : le 5 mars 2022, les troupes russes envahissent le village et entassent les quelque 400 habitants, dont 77 enfants, dans la cave de l'école, où ils resteront enfermés vingt-sept jours dans des conditions épouvantables, jusqu'au retrait précipité de l'occupant. L'une des captives, Olha, 51 ans, a tenu jour après jour un journal pour ne rien oublier de cette longue épreuve, et lutte aujourd'hui contre la tentation partagée d'enfouir le traumatisme dans le silence.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/05/46d7a803339b420ea97cf7586f9497f3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219002000">
    <title>Ukraine : un combat pour l'histoire</title>
    <desc lang="fr">Pour justifier l'invasion de l'Ukraine, le président russe Vladimir Poutine n'a cessé d'invoquer le grand-prince de Kiev Vladimir Ier, dont la conversion, en 988, mena à la christianisation de la Russie. Il a aussi rappelé l'existence de la "Rus' de Kiev", une principauté médiévale qui constitue la plus ancienne entité politique de la région ayant réuni les deux peuples. Alors qu'il qualifie également de "dénazification" son entreprise de conquête, son attitude montre combien l'instrumentalisation des récits historiques constitue un enjeu crucial de la guerre. Ce conflit entre deux visions radicalement opposées est vieux de plusieurs siècles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/7187927ce8444a67a95ab78cae91fa8e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219005500">
    <title>Tracks East</title>
    <desc lang="fr">Cap vers les pays de l'Est à la rencontre d'artistes qui portent un regard différent sur la géopolitique actuelle.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/08/1ec55ed4d42ce8d3930f6dee159b443fbbe2dc01_E36F1321BFCF83A53DC73F137E4D0798.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219005500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219015000">
    <title>Comment le gaz russe a gagné l'Ouest : Les défis d'un chantier colossal</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1970-1980, plus de 25 000 ouvriers est-allemands quittent leur patrie pour aller construire en Union soviétique un gigantesque gazoduc qui deviendra le plus grand du monde. Cette expérience généreusement rémunérée leur donne une impression de liberté. Ils doivent cependant braver des conditions difficiles, entre la solitude et la surveillance politique. À travers les témoignages d'anciens travailleurs et des images d'archives inédites, le documentaire relate cette expérience au jour le jour et met en lumière les enjeux politiques et internationaux dans lesquels elle s'inscrit. En effet, le projet donne lieu, en pleine guerre froide, au plus grand accord commercial Est-Ouest de l'après-guerre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/23/8b2dc62816db4398a537533c2b6713a4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250219015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219024500">
    <title>La vie dans les bois d'après "Walden" de Henry David Thoreau</title>
    <desc lang="fr">En 1854, l'auteur américain Henry David Thoreau publie "Walden ou la vie dans les bois", où il relate deux années passées en reclus dans une cabane au coeur d'une forêt des environs de Concord, la ville du Massachusetts dont il est originaire. Plus qu'un simple journal contant des journées rythmées par les travaux, l'observation de la nature et les baignades dans le lac, c'est une oeuvre inclassable, d'une originalité radicale, qui se lit à la fois comme un tract d'éducation politique, un pamphlet contre une société américaine transformée par la révolution industrielle et le capitalisme naissant, et comme une ode à la métamorphose de l'homme au contact du vivant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/04abe5b016e047acb0b3e598e60a3b7e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250219024500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219033700">
    <title>Merveilles de la nature *2021</title>
    <sub-title>Les Chocolate Hills aux Philippines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Au cœur des Philippines se niche Bohol, une île au relief singulier. Ses célèbres Chocolate Hills, plus d'un millier de buttes aux teintes chocolatées, ornent le paysage. Ce site, déclaré "premier géopark mondial" des Philippines par l'Unesco abrite une faune exceptionnelle, fruit de son isolement géologique. Des primates rares comme le minuscule tarsier y côtoient des espèces volantes uniques. Les grottes et récifs alentour fourmillent de vie, des chauves-souris aux poissons tropicaux. Mais ce havre de biodiversité est en péril. L'expansion humaine, par la déforestation et des méthodes de pêche agressives, met en danger cet écosystème fragile, menaçant l'équilibre naturel de ce joyau insulaire.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/17/3e0eb4871460fcb536722b1d7e60fd5148353357.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219033700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219045500">
    <title>Guyana, le dernier paradis sauvage</title>
    <desc lang="fr">Biologiste et explorateur passionné, le Britannique Dan O'Neill s'enfonce dans les forêts vierges du Guyana pour en révéler l'extraordinaire biodiversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/18/abb3c397715fabdaf0e62fd48c7a2ae3b5d79041_88464B511879CF12EA8A6D689421B97E.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219052500">
    <title>Querelles dans un jardin familial allemand</title>
    <desc lang="fr">Au Brandebourg, l'association des jardins familiaux de Luckenwalde regroupe des membres de cultures très différentes. Si certains nouveaux arrivants doivent encore se familiariser avec la tradition locale des jardins familiaux, les habitués se livrent parfois eux aussi à une interprétation créative des règles établies. Prises de chou garanties...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/05/37d874bb3b2245ac981a3a2cac1d702f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Andalousie : la queue de taureau</sub-title>
    <desc lang="fr">À Cordoue, arènes et taureaux sont au cœur de la culture andalouse. C'est sur les traces de l'héritage tauromachique de cette ville qu'Arnaud Théry est allé enquêter. Aux côtés du chef Manolo Bordallo, il découvre la préparation de la queue de taureau, une recette qui sera passée au crible par les experts de la confrérie du même nom.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219065000">
    <title>Cuba, danse avec les orgues de Barbarie</title>
    <desc lang="fr">Les orgues de barbarie ont connu leur apogée dans la province de Granma, sur l'île de Cuba, où ils continuent d'animer les fêtes des petits villages.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/10/250b8824e37f8b52faf5aaa64879f1873c67b2a7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/15f4c68617de4476a1ec4eb1ded0cc80.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Entre 1957 et 2010, le photographe Marc Riboud effectue au moins une vingtaine de voyages pour saisir les bouleversements politiques que traverse la Chine. Depuis les campagnes, où il documente les déchirements provoqués par la Révolution culturelle, il assiste à la frénésie nouvelle d'une société ouverte à l'économie de marché.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219095500">
    <title>Amérique : la nouvelle histoire des premiers hommes</title>
    <desc lang="fr">Du Grand Nord canadien à la pointe sud du Chili, en passant par le sud des États-Unis, le centre du Mexique et le Mato Grosso brésilien, de nouvelles découvertes archéologiques concordantes, mais encore controversées, ont fait émerger dans l'archéologie de la préhistoire américaine un nouveau paradigme : l'apparition des premiers humains sur le continent pourrait remonter à près de 30 000 ans avant notre ère, soit environ 15 000 ans plus tôt que la thèse communément admise et enseignée. S'il y eut dans le passé quelques francs-tireurs pour contester le scénario selon lequel les premiers ancêtres des Américains seraient arrivés à pied par le détroit de Béring il y a 16 000 ans, ils furent longtemps tenus à l'écart de la communauté scientifique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/14/c80f785f03e9b537d33ce16b3053de0b12e0bfeb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250219095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219105000">
    <title>Afrique du Sud : La forêt sous-marine de kelp</title>
    <desc lang="fr">Le long du littoral sud-africain s'étend la forêt sous-marine de kelp, un écosystème fascinant qui abrite de nombreuses espèces animales et végétales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/27/0f909c72de0f49eb9cc1bd815ac13bbc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219120000">
    <title>Kenya : la terre des contrastes</title>
    <sub-title>Au coeur des terres nomades</sub-title>
    <desc lang="fr">Au nord-ouest du Kenya vivent les El-Molo, un des plus petits groupes ethniques du pays. Dans la réserve de Samburu, des résidents gèrent un refuge pour éléphants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/19/e55a8874d2204291a731d6115d768ac0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219123500">
    <title>Francfort : une maison de retraite pour la communauté juive</title>
    <desc lang="fr">La plus grande maison de retraite de la communauté juive d'Allemagne se trouve à Francfort. Elle rassemble des survivants de la Shoah qui ont fait le choix de rester dans le pays après la guerre, mais aussi vingt personnes âgées d'origine ukrainienne, qui y ont trouvé refuge après l'agression de leur patrie par la Russie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/06/729efb88ddda46089d59b840498e636b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219145000">
    <title>L'idéaliste</title>
    <desc lang="fr">Rudy Baylor, jeune avocat débutant, décroche son premier emploi dans le minable cabinet de Bruiser Stone, un mafieux notoire que la justice envoie bientôt derrière les barreaux. Le jeune homme est initié aux ficelles du métier par Deck Schifflet, un "para-avocat", comme il se plaît à se qualifier lui-même. Rudy va traiter trois affaires de front : celle de sa logeuse, en butte à la voracité financière de ses enfants ; celle de Kelly Riker, une jolie jeune femme terrorisée par un mari violent, et celle de la famille Black, dont le fils se meurt de leucémie faute de soins, parce que leur compagnie d'assurances refuse de les prendre en charge... - Critique : Mégalomane génial, Coppola faisait preuve de modestie avec cette belle adaptation, au style classique, d’un best-seller de John Grisham. L’histoire d’un garçon timide, religieusement attaché au droit, jouant son avenir d’avocat lors d’un long procès opposant un leucémique à une compagnie d’assurances qui l’a floué. Le débutant est seul contre une armada d’avocats. À travers ce cas de manipulation des plus démunis par les plus riches se développe ainsi une critique ouverte du modèle de société américain — au temps où Bill Clinton commençait à décevoir…

Grâce à son sens du détail, Coppola insuffle intimité et délicatesse à ce genre très balisé qu’est le film de procès. On a vu cent fois à l’écran semblables salles d’audience, défilés de témoins et parades d’avocats. Mais, ici, tout rappelle que c’est une première fois cruciale pour le héros. À plusieurs reprises, on croit même voir le tout jeune Matt Damon rougir.</desc>
    <credits>
      <actor>Roy Scheider</actor>
      <actor>Mickey Rourke</actor>
      <actor>Teresa Wright</actor>
      <actor>Dean Stockwell</actor>
      <actor>Virginia Madsen</actor>
      <actor>Jon Voight</actor>
      <actor>Andrew Shue</actor>
      <actor>Danny DeVito</actor>
      <actor>Claire Danes</actor>
      <actor>Matt Damon</actor>
      <actor>Johnny Whitworth</actor>
      <actor>Mary Kay</actor>
      <writer>Francis Ford Coppola</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/13175eed-8d86-45c0-a46c-1ac671d0a3fd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250219145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219153500">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Islande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Située dans l'océan Atlantique Nord, entre le Groenland et la Norvège, l'Islande, île volcanique à la nature grandiose, est balayée par des vents incessants et travaillée par des forces impétueuses. A la jonction de deux plaques tectoniques qui s'écartent, et au-dessus d'une remontée de magma, elle porte une centaine de volcans actifs dont beaucoup sont enveloppés de gigantesques glaciers, comme le Vatnajökull, le plus grand d'Europe. Laves, scories et cendres ont fini par recouvrir une grande partie de son territoire.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219162000">
    <title>Les îles Halligen, sous le joug des inondations</title>
    <desc lang="fr">En pleine mer des Wadden, les îles Halligen présentent un écosystème unique - 3000 espèces animales peuplent cet archipel - rythmé par le cycle des marées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/73bfa2773d7046e9afc18b6ebd8b2275.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Miossec est né à Brest, où il a passé sa jeunesse, et s'y est enivré plus que de raison dans les bars de marins. Des vies cabossées, des espoirs mort-nés et des désillusions qui hantent sa ville natale, Miossec a fait des chansons mélancoliques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">C'est l'histoire du "Restaurant de l'amour retrouvé", premier roman de Ito Ogawa, publié en 2008 et succès mondial pour la romancière alors âgée de 35 ans. Sa jeune héroïne se retrouve soudain abandonnée par son compagnon qui a disparu sans laisser de traces et en perd l'usage de la parole.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Louisiane : la crevette créole</sub-title>
    <desc lang="fr">Side-car, crevettes et jazz, c'est en Louisiane que se retrouve Alexis Sarini pour goûter à l'histoire franco-américaine de cet État. Aux côtés du chef Eric Cook au nom prédestiné, il déguste la crevette créole et en apprend davantage sur ces crustacés, piliers de la cuisine louisianaise.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Sosies : le grand dédoublement</sub-title>
    <desc lang="fr">En octobre 2024, des milliers de personnes se sont rassemblées pour élire le plus ressemblant sosie de Timothée Chalamet. C'est le début d'un gigantesque phénomène de mode qui a gagné le monde entier. Mais d'où vient donc ce curieux désir de ressembler aux stars ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 19/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219212500">
    <title>Petit paysan</title>
    <desc lang="fr">Pierre, la trentaine, fraîchement diplômé d'études agricoles, prend en main l'exploitation familiale de vaches laitières. Alors que Angélique, la boulangère, lui tourne autour, Pierre se bat contre sa solitude et les difficultés financières. Quand l'une de ses têtes de bétail est touchée par la maladie de la vache folle, Pierre préfère sacrifier lui-même sa bête par crainte que les services vétérinaires ne suppriment tout son cheptel, soit 25 vaches. Pascale, sa soeur vétérinaire, le prévient que dissimuler une possible épidémie est passible de prison. Mais Pierre, qui ne se voit pas faire autre chose de sa vie, veut à tout prix sauver la ferme... - Critique : Pour Pierre, rien ne compte plus que ses vaches. Levé à l’aube tous les matins pour la traite, il trime toute la journée entre la pâture et les mille et une tâches de la ferme, sans compter les réveils en pleine nuit pour la mise bas d’un veau… Ce jeune éleveur consacre chaque minute de son existence à son troupeau. L’amour ? Pas le temps – ni même l’envie – de répondre aux avances de l’avenante boulangère du village. Les seules visites qu’il accepte sont celles de sa sœur, puisqu’elle est vétérinaire. Surtout, Pierre a peur : les premiers cas d’une épidémie viennent de se déclarer en France. Des troupeaux sont abattus par mesure de précaution. Découvrant que l’une de ses laitières est infectée, il est prêt à tous les mensonges pour empêcher qu’on tue ses vaches…

Hubert Charuel, lui-même fils d’éleveurs, mais qui préféra la Fémis à la ferme familiale, s’empare d’un sujet qu’il connaît intimement. On est d’abord frappé par sa capacité à convertir son matériau documentaire (des difficultés économiques aux lois sanitaires, jusqu’à la question épineuse de la robotisation de la traite) en fiction passionnante. Mais, en plus, son film échappe au naturalisme et tourne au thriller. C’est d’ailleurs annoncé dès la séquence d’ouverture, superbement onirique : Pierre se fraye difficilement un chemin dans sa chambre et sa cuisine, au milieu des vaches. Et il deviendra un héros de polar paranoïaque pour faire disparaître, la nuit, le cadavre d’un ruminant, bien plus difficile à enterrer que celui d’un homme chez Scorsese… Swann Arlaud, impressionnant, comme habité, devient l’incarnation d’un sacerdoce qui peut virer à l’enfer.</desc>
    <credits>
      <actor>Isabelle Candelier</actor>
      <actor>Bouli Lanners</actor>
      <actor>Franc Bruneau</actor>
      <actor>Swann Arlaud</actor>
      <actor>Marc Barbé</actor>
      <actor>Sara Giraudeau</actor>
      <actor>Bresson Clément</actor>
      <actor>India Hair</actor>
      <actor>Julian Janeczko</actor>
      <actor>Valentin Lespinasse</actor>
      <actor>Jean-Paul Charuel</actor>
      <actor>Jean Charuel</actor>
      <writer>Claude Le</writer>
      <writer>Hubert Charuel</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/23/a5ced8563f494f34b8079b0027cd7e6a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250219212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219221500">
    <title>Beau comme un tracteur</title>
    <desc lang="fr">"Mon souvenir le plus ancien, c'est dans une exposition", confie Clara, jeune citadine habituée depuis l'enfance à fréquenter les musées. Tout l'inverse de son oncle, Michel, agriculteur retraité à Moisy, dans la campagne orléanaise. Animée par l'envie d'identifier l'idée du "beau" hors des métropoles, la jeune femme est allée à sa rencontre munie de sa caméra. Embarqués dans son utilitaire, ils sillonnent les chemins de terre entre les champs de colza et de lavande, glanant la beauté du quotidien. Au passage, ils donnent la parole aux habitants du cru qui exposent fièrement leur objet favori : un savon de 1945, une lampe à pétrole ou une ancienne mesure à grains.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/06/8fd903cd06554caa95fadee1402d7528.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220001500">
    <title>Nos soleils</title>
    <desc lang="fr">Chaque été, depuis plusieurs générations, les membres de la famille Solé se donnent rendez-vous à Alcarràs, une petite bourgade de la campagne catalane, afin de récolter les pêches dans leur exploitation. Mais cette année, l'ambiance se fait pesante. En effet, le propriétaire des lieux leur a annoncé une bien mauvaise nouvelle : il souhaite reprendre possession de son terrain avec l'objectif d'y installer des panneaux solaires. Au bord de l'implosion, les Solé, conscients d'avoir une épée de Damoclès au-dessus de leurs têtes, tentent tant bien que mal de mener à bien ce qui pourrait être leur dernière récolte... - Critique : Des arbres, des rires d’enfants : un sentiment de bonheur intemporel ouvre ce film espagnol, salué par l’Ours d’or du festival de Berlin en 2022. Tournée en Catalogne, dans la plaine d’Alcarràs, par une jeune réalisatrice qui a là ses origines familiales, cette fiction aux airs de documentaire vient opportunément nous parler des Hommes et de la terre. Un lien ancestral menacé : chez les Solé, qui cultivent des pêches, la fin d’un monde s’annonce. Le grand-père n’a pas de titre de propriété pour ses immenses vergers, donnés sur parole par un homme qu’il avait sauvé, en le cachant pendant la guerre. Mais le fils de ce Pinyol a décidé de tirer un trait sur le passé et sur les arbres, qu’il arrachera à la fin de l’été pour installer des panneaux solaires…

Autour de cette histoire qu’on croirait avoir vraiment entendue dans un village, une splendide chronique estivale s’organise, entre plaisir des habitudes et tensions nouvelles provoquées par le compte à rebours qui a été lancé. Le père Solé, en charge de l’exploitation, s’en prend aux lièvres, qui viennent lui manger ses fruits, tout comme à son ado de fils, qui s’est mis à cultiver des plants de cannabis, cachés dans un champ de maïs. Les femmes sont rabrouées aussi quand elles prétendent pouvoir aider à la cueillette, réservée aux hommes. C’est bien le seul moment qui ne serait pas partagé par tous, dans cette tribu d’inséparables où l’on ne dit jamais avec des mots l’affection qu’on se porte, ni combien on tient à cette vie au milieu des vergers.

Une œuvre de résistance exemplaire

En dirigeant des non-professionnels, la cinéaste Clara Simón construit des portraits marquants, à la fois bruts et subtilement élaborés. En témoignent, par exemple, ces plans sur le grand-père, le plus solitaire des Solé, lorsqu’il contemple ses arbres, dont il connaît toute l’histoire. Son dialogue avec la terre raconte un partage, une solidarité aussi, à travers le souvenir de la main tendue aux Pinyol. Autant de valeurs désormais abandonnées. Autour de la maison familiale, « l’empire solaire » que décrie le père pose ses jalons, commence à effacer la mémoire des lieux, comme s’ils n’étaient que surface utile. Mais sur l’écran, c’est tout le contraire que l’on voit.

Nos soleils est une œuvre de résistance exemplaire. Le réalisme du film va, bien sûr, de pair avec une vision pessimiste : un vent mauvais s’est levé sur Alcarràs et sur l’Espagne, où le recours aveugle à l’énergie photovoltaïque a eu des effets désastreux. Les producteurs de fruits comme les Solé ont subi aussi la guerre des prix menée par la grande distribution. « On extermine la paysannerie ! », les entend-on crier dans une scène de manif. Malmenés, méprisés, ils peuvent se sentir déjà balayés, comme le père quand il ne peut plus retenir ses larmes. Le temps, malgré tout, est avec eux : dans ce tableau d’époque, Clara Simón fait passer un peu d’éternité. La beauté d’un paysage fertile. La force de ceux qui ont là leurs racines, quoi qu’il arrive. Et la joie d’être à leurs côtés, de leur côté.

| Alcarràs (Espagne, 2h) | Scénario : Carla Simón, Arnau Vilaró | Avec Jordi Pujol Dolcet, Anna Otín, Xènia Roset, Albert Bosch.</desc>
    <credits>
      <actor>Berta Pipó</actor>
      <actor>Isaac Rovira</actor>
      <actor>Jordi Pujol Dolcet</actor>
      <actor>Anna Otin</actor>
      <actor>Carles Cabós</actor>
      <actor>Montse Oró</actor>
      <actor>Ainet Jounou</actor>
      <actor>Jacob Diarte</actor>
      <actor>Xènia Roset</actor>
      <actor>Albert Bosch</actor>
      <actor>Elna Folguera</actor>
      <actor>Josep Abad</actor>
      <writer>Arnau Vilaró</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/85ef469975de4ddbab3fcafad9083040.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
