<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250616231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617004500">
    <title>Lara Jenkins</title>
    <desc lang="fr">Lara va avoir 60 ans le jour même où son fils Viktor, un talent du piano, donne enfin un concert à guichets fermés. Des années plus tôt, Lara s'est vu refuser le futur d'artiste qu'elle voulait, et elle conserve de la rancune vis-à-vis de ceux qui ont la chance qu'elle n'a pas eue. Elle est souvent perfide et est méprisée par ses anciens collègues. Pendant des années, elle a mis la pression à son fils pour qu'il réussisse dans la musique. D'ailleurs celui-ci ne donne plus de nouvelles depuis des semaines. Lara s'inquiète car elle ne semble pas être invitée au concert et se demande ce qu'elle a bien pu faire pour être rejetée ainsi... - Critique : Une femme se tient devant la fenêtre ouverte de sa salle de séjour. Prête à sauter ? Entre deux meubles, une place vide attire le regard, seulement occupée par un tabouret de piano. Mais on sonne à la porte, alors Lara se ravise. Cette femme au visage fermé va finalement consacrer toute sa journée d’anniversaire (60 ans) à tenter de renouer avec son fils, devenu un grand pianiste, et qui, justement, se produit sur scène le soir même.

Il faut toujours employer l’adjectif « bergmanien » avec parcimonie, mais ce portrait d’une mère qui cherche réparation, et une affection qu’elle n’a jamais su donner, évoque le grand cinéaste suédois par ses silences criants et son épure automnale. Vers où ses pérégrinations, ses rencontres ultimes et le moindre de ses préparatifs maniaques mènent-ils Lara ? Vers cette musique qu’elle a vénérée au point d’en maltraiter son fils, et qu’elle-même s’est interdit de jouer par perfectionnisme et orgueil.

Avec un sens pointilliste du détail et une mise en scène d’une précision chirurgicale, Jan-Ole Gerster (repéré pour Oh Boy) parvient à l’identification d’une femme : l’effroi des rapports sadomasochistes entre une mère et son enfant s’impose cruellement devant cette partition en sourdine portée par Corinna Harfouch, l’Isabelle Huppert allemande, impressionnante de dureté blessée.</desc>
    <credits>
      <director>Jan Ole</director>
      <actor>Corinna Harfouch</actor>
      <actor>André Jung</actor>
      <actor>Volkmar Kleinert</actor>
      <actor>Gudrun Ritter</actor>
      <actor>Tom Schilling</actor>
      <actor>Rainer Bock</actor>
      <actor>Susanne Bredehöft</actor>
      <actor>Hildegard Schroedter</actor>
      <actor>Mark Filatov</actor>
      <actor>Mala Emde</actor>
      <actor>Johann von</actor>
      <actor>Maria-Victoria Dragus</actor>
      <writer>Blaz Kutin</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/22/82b22b00c0be44079d6e437701e0c4ed.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250617004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617013000">
    <title>Le fleuve Tagliamento, le roi des Alpes</title>
    <desc lang="fr">Parcourant 170 kilomètres des Dolomites à la mer Adriatique, le Tagliamento est l'un des derniers fleuves sauvages d'Europe. Sa source jaillit dans les Alpes italiennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/3a8731c1959740378bc626dc826d6b3e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617013000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617022500">
    <title>Karl Ernst Osthaus, le collectionneur d'impressionnistes</title>
    <desc lang="fr">Sur les pas de Karl Ernst Osthaus (1874-1921), collectionneur et mécène allemand qui créa en 1902 le premier musée au monde consacré au modernisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/f8725211683c451e9f7d4d82ba3d3973.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617025100">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>L'histoire oubliée des Swahilis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:9 - Des fouilles réalisées dans la cité de Kilwa, en Tanzanie, ont permis de percer l'identité des Swahilis : un peuple métissé, aux influences venues de la mer.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/0e6bba51f47d45169d0513e6af5f5614.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617025100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617035500">
    <title>Les fées du logis ?</title>
    <desc lang="fr">Les tutos promettant un intérieur impeccable pullulent sur les réseaux sociaux, où des "cleanfluencers" manient avec brio éponge et brosse à récurer sous le regard de millions de followers. Si les tâches domestiques n'ont jamais semblé aussi simples et amusantes, le secteur du nettoyage professionnel est bien moins glamour : le travail y est ingrat.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/edee0ac753794cf7adbe61cd9b894464.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617044500">
    <title>Coeur de glace : enquête climatique au Groenland</title>
    <desc lang="fr">A quelle vitesse les glaciers fondent-ils ? Quelle urgence face à la montée des eaux ? Le réalisateur Lars Ostenfeld observe la calotte polaire en immersion au Groenland.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/256f421305e14c2aa8dd660ddd9be7e4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617044500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617055000">
    <title>Le massage, une tradition thaïlandaise</title>
    <desc lang="fr">Le massage thaï vise à détendre le corps, par les pieds ou les épaules : dans le royaume du Siam, cette technique de relaxation faisait partie du quotidien.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/04/0ac638c9dc2541ea9954efa3b1bde806.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Ramuz ou la parlure des paysans suisses - En Australie, la grande barrière de corail - Le sang corse du FBI.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/6a2101b80fa4464eae94aa6df52b5640.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Rogelio Salmona, l'architecte qui a ouvert Bogota - Le kava, plante apaisante du Vanuatu - En Lettonie, les tartelettes à la carotte et à la pomme de terre de Dace - En France, un château fort de bunkers.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/1b783f9240b149058aae983c718b8c4b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617085500">
    <title>Auguste Escoffier ou la naissance de la gastronomie moderne</title>
    <desc lang="fr">Né à Villeneuve-Loubet en 1846, Auguste Escoffier fait ses classes à Nice chez un oncle restaurateur. À 19 ans, le jeune Provençal monte à Paris, capitale hédoniste du Second Empire, et grimpe bientôt tous les échelons au Petit Moulin Rouge où il débute comme commis. Le jeune chef visionnaire va alors allier progrès technique et art culinaire raffiné pour révolutionner les plaisirs de la table. Ce manager avant l'heure rationnalise le métier, allège les plats - des recettes inspirées devenues signatures - et dresse les assiettes comme des tableaux. Une œuvre que cet amateur de "mets et de mots" consigne dans des livres devenus cultes, dont son fameux Guide culinaire (1903) pour des générations de chefs. Première star de la gastronomie, Auguste Escoffier conquiert enfin l'Amérique, anticipant la mondialisation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/27/9c1f4fb022ed40e2af9d2154ea9e1e16.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250617085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617094000">
    <title>Au gré des vagues</title>
    <sub-title>La côte de Ligurie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Sur la Riviera italienne, la côte de la Ligurie constitue l'un des bords de mer les plus réputés d'Europe. Voiliers, yachts et bateaux à rames y règnent en maîtres.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/d3af3d14f1894a27bff5897fc2adce97.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617102500">
    <title>Au gré des vagues</title>
    <sub-title>La côte de Galice</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Région sauvage située à l'extrémité nord-ouest de l'Espagne et bordée par l'océan Atlantique, la Galice donne à voir des paysages maritimes bigarrés.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/0d0d7e6290a04086b3bd5023153a08dd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617110000">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>La géographie sacrée des Incas</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Une spécialité peu connue, l'archéologie du paysage, permet de décrypter le site archéologique inca de Choquequirao, perché à plus de 3000 mètres d'altitude au Pérou.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/40601033855c4da7a0a4a252bf2789dc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617113500">
    <title>Danse ton bac d'abord</title>
    <desc lang="fr">Au coeur de Paris, le lycée Turgot abrite la seule section hip-hop reconnue par l'État. Notre reportage suit Lorelie, Lottie et Numia, talents prometteurs venus de France et d'Europe, dont certains brillent déjà aux JO scolaires. Sous la direction de leur professeur, David Bérillon, ils allient passion artistique et exigence académique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/c169969ac1de49269129bfe8b925e9df.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617133500">
    <title>Le grand McLintock</title>
    <desc lang="fr">George Washington McLintock, propriétaire du plus grand ranch de la région, a tout pour être heureux : il est riche, respecté et même craint par tout le monde. Malheureusement, sa femme, Katherine, est partie depuis deux ans et lorsqu'elle revient enfin, c'est pour demander le divorce et tenter d'obtenir la garde de leur fille, Rebecca. Bien entendu, McLintock, peu habitué à voir son autorité contestée, ne l'entend pas de cette oreille. Aucun des deux époux ne veut capituler au profit de l'autre, ni même trouver un arrangement à l'amiable. Mais Katherine n'est pas la seule à tourmenter le riche propriétaire, qui doit aussi faire face à des rivaux jaloux... - Critique : Comme dans un bon Lucky Luke, la guerre fait rage entre les éleveurs de bétail du Texas et les fermiers, émigrants venus de l’est et parqués dans des camps. L’omnipotent McLintock essaye de ménager les deux parties, en vieux sage qui comprend que le monde est en train de changer. Il est d’ailleurs en très bons termes avec les Comanches tout juste amnistiés et va même être leur porte-parole lors d’un simulacre de procès.

Progressiste, McLintock derrière ses airs de cow-boy bon vivant ? Oui, avec les Indiens et ses petits employés, qu’il traite plutôt bien. Mais avec les femmes, c’est une autre histoire… Visiblement, leur émancipation est encore plus difficile à concevoir que celle des Indiens dans l’Amérique de John Wayne ! Séparée de son mari, Mme McLintock revient en ville pour demander la garde de leur fille à peine sortie de l’université. Femme émancipée, elle apparaît aussi hystérique et agressive que sa fille est nunuche et geignarde. C’est donc tout naturellement qu’elles se feront fesser à coups de tisonnier… Poor lonesome cowgirls.</desc>
    <credits>
      <director>Andrew V.</director>
      <actor>Edgar Buchanan</actor>
      <actor>Yvonne De</actor>
      <actor>John Wayne</actor>
      <actor>Maureen O'Hara</actor>
      <actor>Wayne Patrick</actor>
      <actor>Stefanie Powers</actor>
      <actor>Kruschen Jack</actor>
      <actor>Chill Wills</actor>
      <actor>Michael Pate</actor>
      <actor>Robert Lowery</actor>
      <actor>Jerry Van</actor>
      <actor>Aissa Wayne</actor>
      <writer>James Edward</writer>
    </credits>
    <date>1963</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/8749964fe48f4453bd174b2f5ac58bec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250617133500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617152500">
    <title>Du sang dans le désert</title>
    <desc lang="fr">Morgan Hickman, autrefois shérif, est devenu un chasseur de primes cynique et sans illusion. Il arrive dans une petite ville dont le shérif, Ben Owens, est un jeune homme totalement inexpérimenté. Owens remplace l'ancien shérif, qui vient d'être assassiné, et sa position n'est que temporaire. En arrivant en ville, Hickman lui sauve la vie. Le jeune shérif propose alors à Hickman de devenir son adjoint, afin qu'il puisse l'aider à apprendre les ficelles du métier. Hickman refuse d'abord, mais les événements qui s'enchaînent le contraignent à intervenir afin de rétablir l'ordre et de faire appliquer la loi... - Critique : Même sans James Stewart, avec lequel il tourna cinq westerns somptueux, Anthony Mann continue d’explorer le genre avec le même bonheur, la même clairvoyance. Encore une initiation : celle d’un jeune shérif inexpérimenté par un aventurier solitaire, chasseur de primes au passé nébuleux. Et très sensible au charme de sa logeuse, une jolie veuve tenue à l’écart par les habitants pour avoir épousé un Indien. L’ange gardien devient donc la mauvaise conscience de la ville. Solidarité, amitié, noblesse, antiracisme : le cinéaste mêle toutes ces grandes idées humanistes, jamais au détriment de l’action et du rythme.</desc>
    <credits>
      <director>Anthony Mann</director>
      <actor>Perkins Anthony</actor>
      <actor>Neville Brand</actor>
      <actor>Petrie Howard</actor>
      <actor>Henry Fonda</actor>
      <actor>John McIntire</actor>
      <actor>James Bell</actor>
      <actor>Palmer Betsy</actor>
      <actor>Michel Ray</actor>
      <actor>Russell Simpson</actor>
      <actor>Lee Van</actor>
      <actor>Baldwin Peter</actor>
      <actor>Mary</actor>
      <writer>Dudley Nichols</writer>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/aabba0ea63b6462e92d5199ca1a05dbf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250617152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Taïwan, l'amour homosexuel d'un crocodile - En Suisse, le tic-tac de l'anarchisme - En Espagne, un régime royal.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/c2b086cb6444418bb792013f050757c8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans le Morvan, le bestiaire de François Pompon - Au Sri Lanka, l'éveil du bouddhisme - Au Vanuatu, la guerre de la noix de coco.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/96f1e5da787a4061b6a6913975706575.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617174500">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Magellan, une oasis en terre extrême</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Séparant la Terre de Feu du continent sud-américain, entre Pacifique et Atlantique, le détroit de Magellan accueille des espèces venues des pôles comme des tropiques.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/365fcfe5f8424bf9a6e16114ad419d50.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 17/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617185100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617185100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617190000">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>C'est pas moi, c'est l'évolution</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:12 - Pourquoi la nature, qui fait normalement tout pour assurer la santé du vivant, a-t-elle créé un bébé humain qui empêche ses parents de dormir ?</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">9</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/dd9a074b921a4f0b94a7301a1e2d8c20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.11.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617200000">
    <title>Les camps, secret du pouvoir chinois</title>
    <sub-title>Laogai, le goulag chinois</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En quatre-vingts ans, 50 millions de "contre-révolutionnaires", ennemis de classe et autres "droitiers" - intellectuels, ouvriers, paysans, gardes rouges, étudiants - sont passés par les camps du laogai ("réforme par le travail"), le système concentrationnaire chinois, et 20 millions y ont péri, exécutés ou morts d'épuisement, de faim ou de désespoir. Instrument de domination érigé en arme de répression massive par Mao, le laogai, constitué de centaines de camps répartis sur tout le territoire, a vocation à écraser toute velléité de contestation, en fournissant, par le travail forcé, une main-d'oeuvre gratuite à l'économie du pays.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/050f2cee49d84ef09a75f15fc0c27e7f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250617200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617210000">
    <title>Les camps, secret du pouvoir chinois</title>
    <sub-title>La surveillance totale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Si la mort de Mao marque une rupture, l'espoir suscité par la politique de libéralisation de Deng Xiaoping ne dure pas. Les dazibaos du mur de la Démocratie à Pékin sont rapidement remplacés par des publicités, avant une énième vague d'arrestations - démocrates, délinquants présumés, jeunes urbains, chômeurs -, rappelant que la machine totalitaire perdure. Quelque 10 000 personnes sont exécutées entre octobre 1983 et avril 1984, et le laogai se remplit à nouveau. Un temps épargnés, les étudiants organisent des manifestions pro-démocratiques, jusqu'au massacre de Tian'anmen en juin 1989. A l'heure où le capitalisme d'Etat encourage l'enrichissement, les produits exportés en Occident sont tachés du sang des prisonniers.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/76b42f0ed9814f63b27be6dbaa56a079.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250617210000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617215500">
    <title>Alliance contre la Chine</title>
    <desc lang="fr">Alors que la guerre en Ukraine, le conflit au Proche-Orient et la politique commerciale des États-Unis retiennent l'attention internationale, les tensions s'intensifient en Asie orientale. Deuxième budget militaire mondial, la Chine, qui modernise ses forces armées à marche forcée, affirme ses ambitions sur la mer de Chine méridionale. Face à ces intimidations impérialistes, le Japon, la Corée du Sud et Taïwan multiplient les coopérations stratégiques tout en resserrant les liens avec Washington : une dynamique illustrée par l'alliance Chip 4, qui vise à coordonner la politique de ces quatre pays concernant les semi-conducteurs, domaine clé sur les plans économique et militaire. Mais cette entente survivra-t-elle à la politique étrangère erratique de Donald Trump ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/1ce8f729ce89451782f006f6ce8057bf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250617225000">
    <title>Le plan chinois pour l'Ethiopie</title>
    <desc lang="fr">En 2008, dans la petite ville de Dukem, près de la capitale éthiopienne d'Addis-Abeba, des investisseurs chinois financent la construction d'un immense parc industriel d'une centaine d'usines, créant ainsi quelque 20 000 emplois. Dans un pays à la forte croissance démographique et où de nombreux jeunes cherchent du travail, l'opération est perçue comme une aubaine par les décideurs locaux qui collaborent étroitement avec la direction du site. Dix ans plus tard, cette dernière acquiert un terrain attenant, promettant encore 30 000 nouveaux postes. Mais la situation se dégrade, révélant de fortes tensions. Exploités, des ouvriers se révoltent contre leurs conditions de travail, tandis que des paysans refusent de quitter les terres réquisitionnées pour le site.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/5ff651705edd467eb383f1d3c2a9070d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
