<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240702225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703002500">
    <title>Vers de nouveaux horizons</title>
    <desc lang="fr">En Haute-Autriche, la jeune Johanna, fraîchement sortie de l'école de police, se tue en tombant d'une falaise lors d'une descente dans une ancienne carrière où se tient une fête illégale. Dans la nuit noire, personne n'a vu ce qui s'est passé. Si les membres de son unité n'y voient qu'un tragique accident, Stani, gardien de la paix du côté tchèque et petit ami de la victime, met en doute cette version. Quand un jeune dealer que Johanna avait appréhendé ce soir-là est retrouvé mort d'une overdose, Stani ne croit plus en une coïncidence. Désemparé, il fait appel à l'ancienne commissaire Grete Öller, dont Johanna était la filleule. Avec l'aide de la retraitée, qui n'a rien perdu de ses réflexes, il se lance dans une enquête parallèle qui pourrait bien incriminer des membres de la police locale des deux côtés de la frontière... - Critique : Un soir, dans la campagne autrichienne, des policiers interviennent pour mettre fin à une rave party. Avec l’aide de son compagnon Stani, policier lui aussi, la jeune recrue Johanna arrête un dealer de drogue surnommé le « Sicilien ». Mais celui-ci parvient mystérieusement à s’évader juste après l’intervention. Quant à Johanna, elle est retrouvée morte au bas d’une falaise… L’enquête conclut à un simple accident. Stani, désespéré, fait appel à la marraine de Johanna, la commissaire à la retraite Grete Öller, pour l’aider à découvrir la vérité. D’abord réticente, celle-ci accepte. Qui a tué Johanna ? Est-ce la même personne qui a liquidé le Sicilien, retrouvé mort quelques jours après la jeune femme ?

Clope au bec au volant de sa voiture déglinguée, la flic retraitée Grete Öller a de faux airs de capitaine Marleau — mais sans le bagout de Corinne Masiero… Difficile, en fin de compte, de vraiment s’attacher au personnage. Et comme l’enquête se révèle aussi lente au démarrage que décevante dans sa conclusion, on ne ressent pas grand-chose devant ce téléfilm tourné entre l’Autriche et la République tchèque. Tout au plus la vague envie de manger un schnitzel. Pas sûr que ce soit le but recherché.</desc>
    <credits>
      <actor>Regina Fritsch</actor>
      <actor>Maria Hofstätter</actor>
      <actor>Karl Fischer</actor>
      <actor>Martin Pechlát</actor>
      <actor>Miriam Fussenegger</actor>
      <actor>Miklus Robert</actor>
      <actor>Dagmar Kutzenberger</actor>
      <actor>Jana Podlipná</actor>
      <actor>Günter Tolar</actor>
      <actor>Leonard Hädler</actor>
      <actor>Marlene Hauser</actor>
      <actor>Denis Safarík</actor>
      <writer>Nikolaus Leytner</writer>
      <writer>Anton Maria Aigner</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/11/365a6d991c5742989191b7fad4dbdd72.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703002500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703015000">
    <title>Gaza mon amour</title>
    <desc lang="fr">Raillé par certains, envié par d'autres, Issa vit son célibat sans réellement prêter attention aux commentaires de son entourage. Ce sexagénaire passe ses journées à la pêche, un métier qui lui demande énormément d'efforts et de sacrifices. En réalité, Issa rêve d'épouser Siham, une couturière avec laquelle il essaye timidement de sympathiser. Un jour, il tombe sur une immense statue représentant Apollon, dieu grec de l'amour, ramenée dans ses filets. Y voyant un signe, Issa choisit de la dissimuler. Malheureusement, la police, informée de la trouvaille, débarque chez lui pour emmener statue et propriétaire tout droit au poste... - Critique : Après Dégradé, une comédie noire dans un salon de coiffure où s’invitaient le thème de l’occupation et les tensions entre Palestiniens, les jumeaux cinéastes de Gaza, les frères Nasser, frappent encore… Plutôt juste, tant ils déjouent allègrement ce à quoi on s’attend dans un film en provenance d’un territoire qualifié par l’ONU d’« invivable ».

Cette fois, la comédie se fait romantique et se teinte d’une poésie minimaliste. Alors que la plupart des habitants cherchent à quitter Gaza et qu’une minorité reporte ses frustrations sur la lutte armée, Issa, un vieux pêcheur jusque-là célibataire invétéré, tombe amoureux d’une couturière veuve qui vit avec sa fille divorcée. Il se voit déjà marié. Mais le repêchage dans ses filets d’une statue d’Apollon au phallus triomphant va lui compliquer la tâche…

Comment faire pour manifester son amour quand on est, comme les Gazaouis, confiné à vie ? Et quand on a vieilli, a fortiori au sein d’une population dont 70 % de ses membres ont moins de 30 ans ? Avec humour — seule réponse saine à l’absurdité de cette prison en bord de mer, où la zone de pêche autorisée tient du mouchoir de poche —, le duo de réalisateurs imagine des situations cocasses qui en disent tout autant sur l’impuissance de leurs congénères que sur leur force vitale.

Certains reprocheront au film son côté feel good movie, mais, sous la fable, la satire politique décoche ses flèches. Contre une société qui réprime les désirs. Contre l’hypocrisie du Hamas, prompt à oublier ses principes pour monnayer la statue blasphématoire sur le marché du trafic d’antiquités. Et contre l’occupation, qui ne laisse à la jeunesse perdue de Gaza que l’exil pour horizon.</desc>
    <credits>
      <actor>Salim Dau</actor>
      <actor>Hiam Abbass</actor>
      <actor>Manal Awad</actor>
      <actor>Hitham Omari</actor>
      <actor>George Iskandar</actor>
      <actor>Maisa Abd</actor>
      <actor>Majd Eid</actor>
      <actor>Rukkmini Ghosh</actor>
      <actor>Nabil Kawni</actor>
      <actor>Namil Alraee</actor>
      <actor>Mohammad Nizar</actor>
      <actor>Ibrahim Altoubat</actor>
      <writer>Arab Nasser</writer>
      <writer>Tarzan Nasser</writer>
      <writer>Fadette Drouard</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/5fd227fc41264528919146f288cf9923.jpg" />
    <previously-shown />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703023200">
    <title>L'arbre qui cache la forêt</title>
    <sub-title>Le baobab de Madagascar</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A Madagascar, chaque baobab a son histoire et chaque histoire, son baobab. Chez les Sakalavas, des gardiens silencieux veillent sur la ressource la plus précieuse : l'eau.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/23/08133b42c0ae435386fd6862114deec4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703023200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703032000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703035500">
    <title>Le chic des laids : Le club dei Brutti de Piobbico</title>
    <desc lang="fr">Depuis 1879, les 2 000 habitants du village italien de Piobbico, dans les Marches. s'opposent au culte de l'apparence en célébrant chaque année le festival des moches.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/06/957138952882c08aeb7f485ba2354d69549e28c1_B125CF15B304E56B0AC30F69639FDC07.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703045000">
    <title>Paradis de rouille</title>
    <sub-title>Les belles voitures au bois dormant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Fous de patrimoine, artistes, photographes et traqueurs d'épaves sillonnent les cimetières de voitures en Suisse, en Europe et aux Etats-Unis.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/3c5a649226f74b9f9ea38208a2be7762.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703055000">
    <title>New York et ses food trucks</title>
    <desc lang="fr">Les food trucks ont pris d'assaut New York, surtout le quartier d'Astoria, car l'idée de l'Amérique comme pays d'immigration y est encore présente aujourd'hui.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/42524960_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Japon des vices et des secrets de Tanizaki - Aux Glénan, à l'école de la mer et de la vie - Au Bangladesh, la guerre se joue à 22.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Kim Scott, une voix aborigène en Australie - Si la Réunion m'était contée - Au Maroc, un déserteur allemand.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703085500">
    <title>Mésopotamie, la redécouverte des trésors d'Irak</title>
    <desc lang="fr">Au milieu du XIXe siècle, dans ce qui faisait alors partie de l'Empire ottoman, les archéologues ont mis au jour les vestiges des premières cités érigées 3 500 ans avant notre ère. Entre le Tigre et l'Euphrate, dans les environs de l'actuelle Mossoul, en Irak, les sites de dizaines de villes, bien plus anciennes que celles des Grecs ou des Romains, ont été peu à peu identifiées. Leur exploration révèle les traces de gigantesques palais et temples bâtis en briques crues et exhume aussi des dizaines de milliers de textes gravés dans la plus ancienne écriture de l'humanité : le cunéiforme. Pourtant, ces extraordinaires ensembles urbains étaient restés largement inexplorés. Sites majeurs de la Mésopotamie antique, Khorsabad, Ninive ou Lagash se rouvrent aujourd'hui aux archéologues, après avoir subi les destructions de l'État islamique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/02/6be064ff815f4facaf6304e240137839.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703094000">
    <title>La Silésie, au coeur de l'Europe</title>
    <sub-title>Au pied de la Sniejka</sub-title>
    <desc lang="fr">Paradis pour les randonneurs et les spéléologues, la Silésie mêle reliefs escarpés, nature grandiose et légendes ; rencontre avec des passionnés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/31/6d240d770a104f1588dc0ed8fa6aa5b8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703110000">
    <title>La côte amalfitaine, entre mythologies et dolce vita</title>
    <desc lang="fr">Une visite guidée de la côte amalfitaine, qui attire depuis des décennies touristes et célébrités dans un parfum de dolce vita et de mondanités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/15/d25ec6c028c942a0a1bba6b4436f75e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703113500">
    <title>Les algues attaquent : Une menace pour les pêcheurs de thon</title>
    <desc lang="fr">Les ports du Sud de l'Espagne sont le théâtre de scènes de désespoir : les algues brunes qui prolifèrent en Méditerranée empêchent les poissons de se prendre dans les filets, menaçant le gagne-pain des pêcheurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/9d85e052-fad8-44c1-833a-247057cf47df.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703133500">
    <title>Mission</title>
    <desc lang="fr">Au XVIIIe siècle, en Amérique du Sud. Le père Gabriel, un Jésuite, a fondé une mission auprès des Indiens Guaranis du Paraguay. Il est appelé auprès de Rodrigo Mendoza, un ancien trafiquant d'esclaves qu'il a connu des années plus tôt. Rongé par le remords, Mendoza avoue avoir tué son frère Felipe en duel et ne pas supporter que la loi le tienne quitte d'un meurtre qu'il ne cesse de se reprocher. Compatissant, le religieux l'emmène avec lui à la mission. Mendoza demande à entrer dans les ordres et aide le père Gabriel dans sa lourde tâche. Mais, en haut lieu, la dissolution des petites républiques libres des Guaranis a été décidée. Les deux hommes vont s'y opposer... - Critique : | Genre : historique.

En Amérique du Sud, au xviiie siècle. Frère Gabriel remonte le fleuve Paraná et pénètre sur les terres des Indiens Guarani, où il va fonder la mission de San Carlos. Il rencontre Mendoza, un mercenaire chasseur d'esclaves. Responsable de la mort de son frère, l'aventurier accepte de se mettre au service des jésuites.

« C'est, dira Roland Joffé, un film sur la grandeur du sacrifice. » Le cinéaste de La Déchirure aime les périodes historiques où s'opposent idéalistes et politiques, aventuriers et philosophes. Le scénario s'inspire d'un récit authentique. Il n'a pourtant que partiellement tenu son pari, le film se ré­duisant à l'affrontement psychologique des deux personnages (Robert De Niro et Jeremy Irons, remarquables). La Palme d'or qu'il reçut en 1986 récompensait une oeuvre à la fois commerciale et ambitieuse, qui pose le problème de la colonisation et de l'évangélisation.</desc>
    <credits>
      <director>Roland Joffé</director>
      <actor>Robert De</actor>
      <actor>Cherie Lunghi</actor>
      <actor>Ronald Pickup</actor>
      <actor>Jeremy Irons</actor>
      <actor>Aidan Quinn</actor>
      <actor>Liam Neeson</actor>
      <actor>Ray McAnally</actor>
      <actor>Chuck Low</actor>
      <actor>Bercelio Moya</actor>
      <actor>Sigifredo Ismare</actor>
      <actor>Ontiveros Asuncion</actor>
      <actor>Berrigan Daniel</actor>
      <writer>Robert Bolt</writer>
    </credits>
    <date>1986</date>
    <category lang="fr">film : drame historique</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/17252043_B4AE97EB92849B44209961F4083AAD37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703133500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703152500">
    <title>Le royaume perdu des pharaons noirs</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord du Soudan, au coeur de sites désertiques, se dressent des pyramides, des forteresses écroulées, de mystérieuses murailles. Il s'agit des vestiges du royaume de Koush, au sud de l'Egypte, qui s'est développé le long du Nil, en contact étroit avec son puissant voisin, entre 2 500 avant Jésus-Christ, et jusqu'au IVe siècle de notre ère, soit une longévité de près de trois mille ans. Si les souverains de Koush ont été tour à tour partenaires commerciaux, adversaires et vassaux des pharaons égyptiens, ils parvinrent aussi, à leur tour, entre les VIIIe et VIIe siècles avant Jésus-Christ, à conquérir leur voisin, fondant un empire qui s'étendit du nord de l'actuel Khartoum aux rives de la Méditerranée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/14/07a97f4517204f77b7dca74abed92cb0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Congo pop et coloré de Chéri Chérin - Au Japon, restons zen - Sous Mussolini, une prison très européenne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Poros, la Grèce éblouissante de John Craxton - Vega, une histoire d'amour entre canards et Norvégiens - L'observatoire de Paris.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703174500">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Planète ours</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:2 - Des grizzlis végétariens ont élu domicile dans le parc national de Denali, en Alaska. Mais aujourd'hui les glaciers diminuent et le permafrost dégèle peu à peu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/11/048318d35079c0154785dbbcb557c910bd4cdd9e_F23DCD4A2916D3CB12D77E227636E312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 03/07/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Tout l'été, Jean-Mathieu Pernin tient la barre de "28 minutes" du lundi au jeudi. Le magazine conserve ses rendez-vous habituels, mais en juillet, Victor Dekyvère inaugure une nouvelle pastille vidéo : "Vous dînerez moins bêtes", tandis qu'en août Matthieu Conquet revient en musique avec "À la loop".</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703185500">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Promenade en barque</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:18 - Contre vents et marées, un couple de tortues semble décidé à passer un tendre moment sur la base nautique.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/20/74a80ead95994c0fb4822bac0f8d2935.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.17.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703202500">
    <title>Les ambitieux</title>
    <desc lang="fr">Julien Demarsay est un jeune auteur timide de l'Est de la France. Il n'a jamais été publié mais vient de finir son premier roman autobiographique. Lorsqu'il décroche un rendez-vous avec Judith Zahn, la responsable d'une maison d'édition parisienne, il commence à croire à sa bonne étoile. Mais Judith Zahn lui annonce brutalement qu'elle ne lui trouve aucun talent. Pourtant, malgré son arrogance, Judith se montre séduite par le jeune homme. Entre eux, une aventure strictement charnelle débute. Un soir, Julien fouille dans les affaires de sa maîtresse et découvre une série de documents passionnants relatant l'histoire du père de Judith. Sans rien en dire à la jeune femme, il décide d'en faire le sujet de son prochain roman...</desc>
    <credits>
      <actor>Karin Viard</actor>
      <actor>Jacques Weber</actor>
      <actor>Danno Jacqueline</actor>
      <actor>Chantal Neuwirth</actor>
      <actor>François Toumarkine</actor>
      <actor>Éric Caravaca</actor>
      <actor>Babu Hélène</actor>
      <actor>Gilles Cohen</actor>
      <actor>Carteaux Renan</actor>
      <actor>Marie Kremer</actor>
      <actor>Claire Maurier</actor>
      <actor>Alexia Barlier</actor>
      <writer>Catherine Corsini</writer>
      <writer>Benoît Graffin</writer>
      <writer>Cédric Kahn</writer>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="fr">film : comédie sentimentale</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/20/038587065ee54de5a596b8f85ce01151.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703202500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703212000">
    <title>Kate Superstar</title>
    <desc lang="fr">En épousant William, prince héritier de la couronne britannique, Catherine Elizabeth Middleton devient en 2011 la première roturière à intégrer la cour d'Angleterre. Scrutée de toutes parts comme l'avait été, des décennies avant elle, sa belle-mère Diana, la nouvelle princesse de Galles est parvenue - à la différence de cette dernière - à maîtriser son image médiatique, à l'ère des réseaux sociaux. Icône de mode dont l'élégance contribue au décorum royal, elle entretient une réputation de femme accessible, d'épouse et de mère parfaite, et se fond sans faire de vagues dans le protocole de la famille Windsor. La princesse Kate incarne pourtant, aux yeux du public britannique, une certaine forme de modernité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/6c07a359271d48df976b75b0dc1f86cb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703212000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703221500">
    <title>Harry vs William : Querelle royale</title>
    <desc lang="fr">Dans la Bible comme dans la monarchie britannique, le droit du premier-né est irrévocable. Qu'importe les efforts du cadet, il n'obtiendra jamais les privilèges de l'aîné, à moins que celui-ci ne meure. Cette règle implacable a longtemps pesé sur la relation de William de Galles et Harry de Sussex, les deux fils du roi Charles III. S'il est vrai que la question du remplacement du premier par le second ne se pose plus guère (les enfants de William précédent maintenant Harry dans l'ordre de succession au trône), les conséquences de cet état de fait n'en sont pas moins réelles. Dans son livre "Spare", Harry s'est insurgé contre cette pratique inscrite dans la tradition monarchique, qui veut que l'accession au trône ne soit pas liée à la performance ou au mérite, mais uniquement au droit d'aînesse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/215bb00f3ff04acfbfef212d15b6107b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703233500">
    <title>Jessie J : Baloise Session 2023</title>
    <desc lang="fr">Sur la scène de la Baloise Session, la chanteuse britannique Jessie J interprète ses plus beaux titres en version acoustique. Une prestation qui a fait sensation lors de l'édition 2023.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/20/44c2ac86599140c58b482979c388021d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704011500">
    <title>A vendredi, Robinson</title>
    <desc lang="fr">Deux artistes uniques mais impossibles à réunir. Mitra Farahani décide donc de trouver un moyen original de provoquer un échange entre Jean-Luc Godard, cinéaste franco-suisse désormais nonagénaire, et Ebrahim Golestan, réalisateur et écrivain iranien, de son côté à l'aube de ses 100 ans. Empreint de l'originalité propre à l'un des fondateurs de la "Nouvelle vague", l'échange débute, à la demande de ce dernier, par une correspondance dont les conditions sont établies selon ses désirs. Après analyse minutieuse de ces étranges missives hebdomadaires, Ebrahim Golestan, depuis son manoir dans le Sussex, répond avec le même aplomb... - Critique : En 2014, la réalisatrice et plasticienne Mitra Farahani, grande admiratrice de son compatriote Ebrahim Golestan, considérable figure du cinéma iranien mais aussi de la littérature et de la politique, a l’idée de lui faire rencontrer Jean-Luc Godard. Vu l’âge des protagonistes (le premier est né en 1922, le second huit ans après), l’échange se fait à distance, par mail, chaque vendredi ou presque. On fait connaissance avec Golestan. Il vit dans un manoir gothique du Surrey, entouré de ses livres, de papiers, de vieilles bobines et de quelques proches – on voit notamment sa femme. En contrechamp, JLG apparaît seul et furtivement, dans sa modeste maison de Rolle, s’adonnant à des tâches ménagères. Son mode de communication n’a pas changé : montage bref et cryptique de citations et d’aphorismes, d’images prises dans un film ou un tableau. L’Iranien qui, lui, envoie des textes de cinq pages, paraît découvrir ce style, avoue n’y rien comprendre (« ce langage n’est pas le mien ») et finit par s’y résigner (« il est savamment joueur »), tel un vieux prof de fac amadoué par un cancre.Entre ces deux solitudes, Farahani enregistre un échec, un ping-pong sans résonance. Constatant la perplexité de Golestan, elle l’habille un peu vainement de tics formels godardiens. À la longue, JLG finit par s’imposer à l’image après en avoir été le fantôme, comme si l’enjeu caché du film devenait la captation fragmentaire de sa fin de vie. De fait, on ne voit plus que lui, ses ronchonnements cacochymes et son sourire d’enfant.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Luc Godard</actor>
      <actor>Golestan Ebrahim</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/20/8ed766b660f1442595474b5d557d48f6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
