<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20250805222500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250806000000 +0200">
    <title>Maria Wern</title>
    <sub-title>Mittsommer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:3 - L'île suédoise de Gotland est un lieu de villégiature prisé des Scandinaves. C'est ici que l'inspectrice Maria Wern a décidé de s'installer avec ses deux enfants après le décès de son mari. Tout en tentant de préserver sa vie privée, la policière se bat pour se faire une place parmi ses collègues, majoritairement masculins, et se consacre sans compter à son métier. Dans ce décor de carte postale, la violence motivée par la haine, la jalousie ou la folie n'est jamais loin. Adaptée des romans d'Anna Jansson, la reine du crime suédoise, cette série a pour héroïne une femme attachante et volontairement ordinaire.</desc>
    <credits>
      <director>Johan Lundin</director>
      <actor>Katrin Sundberg</actor>
      <actor>Eva Röse</actor>
      <actor>Tehilla Blad</actor>
      <actor>Erik Johansson</actor>
      <actor>Peter Perski</actor>
      <actor>Sigrid Johnson</actor>
      <actor>Emma Broomé</actor>
      <actor>Lola Zackow</actor>
      <actor>Samuel Astor</actor>
      <actor>David Arnesen</actor>
      <actor>Vivian Cardinal</actor>
      <actor>Madicken Cederloo</actor>
      <writer>Inger Scharis</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/6cd4700299254e27b69a2157eb751c8a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806000000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250806001000 +0200">
    <title>Newsflash</title>
    <desc lang="fr">Hier werden die Zuschauer in wenigen Minuten auf den neuesten Stand gebracht. In kompakter Form berichtet "Newsflash" über alle wichtigen Ereignisse des Tages, die kurz und prägnant zusammengefasst werden. Zudem bietet die Sendung eine Aussicht auf die Wetterlage der kommenden Tage, kurze Interviews sowie Hintergrundinformationen aus Politik, Wirtschaft, Gesellschaft und Sport.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/e8ecdcc34fb853d28e02e0a50546ca01d0a28220.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806001000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250806014500 +0200">
    <title>Atlantique</title>
    <desc lang="fr">A Thiaroye, une banlieue populaire de Dakar, Souleiman, un jeune ouvrier qui travaille sur le chantier de construction de la nouvelle et immense tour Atlantique, est au service d'un contremaître qui ne le paie pas. Ada, sa maîtresse âgée de 17 ans, va bientôt épouser Omar, un jeune homme riche qu'elle n'aime pas et que sa famille a choisi pour elle. Souleiman prend alors la mer sur une pirogue pour gagner l'Espagne. Mais les marins inexpérimentés n'atteindront jamais Gibraltar. On raconte bientôt que le naufragé Souleiman a été aperçu à Thiaroye. Puis, les proches d'Ada commencent, un à un, à tomber malades... - Critique : Cela commence comme un brûlot sur l’émigration de jeunes ouvriers sénégalais exploités, affamés. Les voici embarqués, une nuit, à bord d’une pirogue, direction Gibraltar et une meilleure vie, croient-ils. Mais la première originalité du film consiste à suivre celles qui restent, yeux rivés sur l’océan houleux : les petites amies, les sœurs, les mères. Une sidérante scène de boîte de nuit sur la plage révèle ainsi une clientèle entièrement féminine. Quelque chose de surnaturel commence à flotter dans l’air… Naissance des fantômes. L’héroïne, Ada, ne se console pas du départ de son amoureux Souleiman, alors que son entourage la pousse à un mariage avec un homme riche.

Mati Diop, Franco-Sénégalaise, fille du musicien Wasis Diop, signe un premier long métrage d’un éclat et d’une densité admirables, Grand Prix à Cannes. On y découvre les multiples raisons d’enrager du peuple sénégalais (corruption, misère, sort terrifiant réservé aux femmes), mais aussi de fabuleux antidotes au désespoir. C’est un incendie hallucinatoire, poétique, qui embrase le film, jalonné de coups de théâtre à teneur fantastique pour déjouer la fatalité. Résonne, particulièrement, une lettre lancinante et magnifique, déclaration d’amour et d’indépendance envoyée à l’aube par l’héroïne. Car Atlantique raconte, contre toute attente, la même histoire que Titanic, de James Cameron : une tragédie collective et l’engloutissement d’un bien-aimé aboutissent à l’émancipation d’une femme.</desc>
    <credits>
      <actor>Ibrahima Mbaye</actor>
      <actor>Amadou Mbow</actor>
      <actor>Traore</actor>
      <actor>Mame Bineta Sané</actor>
      <actor>Nicole Sougou</actor>
      <actor>Coumba Dieng</actor>
      <actor>Diankou Sembene</actor>
      <actor>Abdou Balde</actor>
      <actor>Aminata Kane</actor>
      <actor>Babacar Sylla</actor>
      <actor>Mariama Gassama</actor>
      <writer>Mati Diop</writer>
      <writer>Olivier Demangel</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/a891daa660d6495697820afa1c0ad19c" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250806014500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250806031500 +0200">
    <title>Les enquêtes de Dan Sommerdahl</title>
    <sub-title>Rave and Love</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:2 - Derrière son cadre bucolique, la ville côtière d'Elseneur cache son lot de crimes et d'escroqueries, sur lesquels enquêtent les forces de l'ordre. Dan Sommerdahl espère que ses investigations lui permettront de mettre enfin son ennemi juré derrière les barreaux. Par ailleurs, son idylle avec Josefine se poursuit, mais Marianne, son ex-épouse, découvre que sa nouvelle compagne dissimule un terrible secret. Dans cette 4e saison, les affres de la vie privée du héros font jeu égal avec les enquêtes qu'il mène.</desc>
    <credits>
      <director>Annika Appelin</director>
      <actor>Kurt Ravn</actor>
      <actor>Lotte Andersen</actor>
      <actor>Peter Mygind</actor>
      <actor>Laura Drasbæk</actor>
      <actor>Maibritt Saerens</actor>
      <actor>André Babikian</actor>
      <actor>Lise Baastrup</actor>
      <actor>Mathias Käki Jørgensen</actor>
      <actor>Louis Sylvester Larsen</actor>
      <actor>Mia Højgaard</actor>
      <actor>Justin Geertsen</actor>
      <actor>Marie Helweg Augustsen</actor>
      <writer>Mette Sø</writer>
      <writer>Bastian Laigaard</writer>
      <writer>Anna Grue</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/04538e7fd4be4a709b89caabca0a9983.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806031500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250806033000 +0200">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Lieblingsgmües - Tag 2</sub-title>
    <desc lang="fr">Am zweiten Tag von "Mini Chuchi, dini Chuchi" lädt Mirjam zu sich nach Turgi im Aargau ein. Die 51-jährige Künstlerin sprudelt vor Kreativität und lebt das in ihrem Menü zum Motto "Lieblingsgmües" voll und ganz aus. Es gibt Brokkoli - auf einem Bett und unter einer Decke.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/1dec18868bb746149a52390fce9e667e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806033000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250806035000 +0200">
    <title>Ding Dong - Die 10 verrücktesten Ferienhäuser</title>
    <sub-title>Campen auf der Insel und Leben auf dem Meer</sub-title>
    <desc lang="fr">Auf der Insel Lützelau lebt eine Familie im Zelt. Was romantisch klingt, kann bei Dauerregen anstrengend sein. Das erlebt die "Ding Dong"-Crew am eigenen Leib. Dagegen wirkt der Besuch auf einem Hausboot in Mallorca fast kitschig. Dort segeln Viola und Jan mit einer Familie in den Sonnenuntergang.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/ca5856b5c40e42b2886da5a1b69ef337.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806035000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250806035500 +0200">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>Drohnenaufnahmen zeigen die Schweiz aus einer neuen Perspektive</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806035500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250806052500 +0200">
    <title>Maria Wern</title>
    <sub-title>Mittsommer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:3 - L'île suédoise de Gotland est un lieu de villégiature prisé des Scandinaves. C'est ici que l'inspectrice Maria Wern a décidé de s'installer avec ses deux enfants après le décès de son mari. Tout en tentant de préserver sa vie privée, la policière se bat pour se faire une place parmi ses collègues, majoritairement masculins, et se consacre sans compter à son métier. Dans ce décor de carte postale, la violence motivée par la haine, la jalousie ou la folie n'est jamais loin. Adaptée des romans d'Anna Jansson, la reine du crime suédoise, cette série a pour héroïne une femme attachante et volontairement ordinaire.</desc>
    <credits>
      <director>Johan Lundin</director>
      <actor>Katrin Sundberg</actor>
      <actor>Eva Röse</actor>
      <actor>Tehilla Blad</actor>
      <actor>Erik Johansson</actor>
      <actor>Peter Perski</actor>
      <actor>Sigrid Johnson</actor>
      <actor>Emma Broomé</actor>
      <actor>Lola Zackow</actor>
      <actor>Samuel Astor</actor>
      <actor>David Arnesen</actor>
      <actor>Vivian Cardinal</actor>
      <actor>Madicken Cederloo</actor>
      <writer>Inger Scharis</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/6cd4700299254e27b69a2157eb751c8a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805223500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250806001000 +0200">
    <title>Manga D'Terra</title>
    <desc lang="fr">Rosa, vingt ans, laisse ses deux enfants au Cap Vert pour s'établir à Lisbonne dans l'espoir de leur offrir une vie meilleure. Prise en tenaille entre le harcèlement des caïds et les violences policières quotidiennes, Rosa essaie de trouver du réconfort auprès des femmes de la communauté. Mais sa réelle échappatoire est la musique...</desc>
    <credits>
      <actor>Isabel Lopes</actor>
      <actor>Nunha Gomes</actor>
      <actor>Vera Semedo</actor>
      <actor>Evandro Pereira</actor>
      <actor>Lucinda Brito</actor>
      <actor>Nuno Baessa</actor>
      <actor>Camila Moniz</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/7b3c3c4dd4e34bc59c016a905860aeb2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806001000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250806003500 +0200">
    <title>A bon entendeur</title>
    <sub-title>Le riz sous pression</sub-title>
    <desc lang="fr">Le riz est l'une des céréales les plus consommées à travers la planète. En Suisse, il provient majoritairement d'Italie. Mais depuis peu, certains agriculteurs fribourgeois se sont lancés dans l'aventure et cultivent du riz dans la région des Trois-Lacs. Si le changement climatique permet la production du riz en Suisse, elle risque de mettre à mal celle du risotto italien.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/f00f6f1315e3440b8724599e4536252a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806003500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250806005500 +0200">
    <title>Couleurs d'été</title>
    <desc lang="fr">La belle saison est l'occasion de découvrir un panel de paysages, des lacs, des rivières et des montagnes qui enchantent les promeneurs et férus d'aventure. Fabienne Pambianco Carella, Carole Pantet, Rafaël Poncioni et Julien von Roten parcourent ainsi les territoires de la suisse romande, et rencontrent des passionnés d'un endroit particulier, pour le présenter de façon différente. Les traditions et les savoirs sont également mis en valeur.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/b1ed026dfabc42d48b13d3004e614c5a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806005500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250806055500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805222500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250806000500 +0200">
    <title>La vengeance sans visage</title>
    <desc lang="fr">Marie est cadre dans un aéroport. Au cours d'une sortie rafting, elle fait la connaissance de Maxime, passionné de parachutisme et de wingsuit. Elle ignore cependant qu'avec sa bande, Maxime pille des transports de fonds sur des aéroports, et qu'ils préparent un braquage. Pour s'assurer du silence de Marie, Sofia, leader du gang, sabote son parachute lors d'une initiation. Marie fait alors une chute de 2000 mètres mais, par miracle, survit. Un an plus tard, handicapée, elle s'est réfugiée dans la maison de ses parents, à Gap, sa ville natale. Jusqu'au jour où Marie croise Sofia, qui la croit morte et ne la reconnaît pas. Marie décide de se venger en les attirant vers un nouveau braquage. Mais c'est compter sans Luc Ferraz, officier de la BRI à la recherche de la source qui informe le gang. Marie a le profil idéal... - Critique : Il faut se méfier des heureux hasards… La preuve par le destin tragique de Marie. Cadre dans un aéroport, elle fait la connaissance de Maxime qui déploie son charme pour la convaincre de partager avec lui sa passion du parachutisme. Jusqu’à ce que son parachute à elle se… déploie mal. Un accident qui survient alors qu’un improbable braquage permet à un groupe de parachutistes de dérober 12 millions d’euros en montres de collection sur le tarmac d’un aéroport. Il faut vraiment se méfier des heureux hasards.

La preuve par ce téléfilm, qui, malgré toute l’énergie qu’il met en œuvre pour nous entraîner entre passé et présent, s’enlise dans une intrigue que l’interprétation mécanique des comédiens n’aide pas à sauver. Entre bluette dans les airs et érotisation de la poterie s’organise un jeu du chat et de la souris, sur fond de vol de bijoux évoquant une grossière version de L’Affaire Thomas Crown. Le téléfilm parvient néanmoins à réussir une démonstration. Le soap n’est jamais une rustine efficace quand une fiction se prend trop au sérieux. La dimension ludique en moins, ne reste que d’énormes ficelles pourvoyeuses d’ersatz de divertissement.</desc>
    <credits>
      <actor>Philippe Bas</actor>
      <actor>Martine Chevallier</actor>
      <actor>Sylvie Granotier</actor>
      <actor>Samia Sassi</actor>
      <actor>Bruno Raffaelli</actor>
      <actor>Patrick Albenque</actor>
      <actor>Dusaugey Satya</actor>
      <actor>Aurore Delplace</actor>
      <actor>Anna D'Annunzio</actor>
      <actor>Philypa Phoenix</actor>
      <actor>Christian Bergner</actor>
      <actor>Camille Rougier</actor>
      <writer>Claude-Michel Rome</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a9331db122a14c0eaaa4ec4016dda174.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250806000500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250806014000 +0200">
    <title>A Perfect Family</title>
    <desc lang="fr">Un soir, au cours du dîner, Caroline annonce à ses deux filles une nouvelle qui va bouleverser leur vies. Thomas, leur père, a décidé de changer de sexe. C'est un choc pour les deux jeunes filles. Emma, la plus jeune et qui joue au football, est celle qui a le plus de mal à accepter la situation. Elle observe avec un regard suspicieux la transformation de son père en Agnete, qui adore le rose et n'y connaît rien en sport. Au fur et à mesure que Thomas progresse dans sa transition, Emma doit subir les réflexions de son entourage... - Critique : Au Danemark, une famille aimante, apparemment idéale. Un jour, pourtant, le père annonce à ses deux filles, non sans difficulté, qu’il veut et va devenir femme. La mère ajoute dans la foulée qu’ils vont divorcer. Pour les filles, c’est un choc, surtout pour Emma, la cadette. Le film privilégie son point de vue, son besoin de la norme, sa peur de la différence. La réalisatrice de 32 ans, qui signe là son coup d’essai, s’inspire de ce qu’elle a elle-même vécu, sans le traiter sur le mode du psychodrame. Mais plutôt sur le ton de la chronique douce-amère, tendre, parfois drôle.

On assiste à la transition progressive du père, qui se fait appeler maintenant Agnete et s’habille en femme. Emma refuse d’abord de la voir ainsi et, scène piquante chez la psychologue, se cache les yeux en s’enveloppant la tête d’une écharpe. La souffrance est la plupart du temps retenue, au risque d’édulcorer ou de céder au miel, avec le rappel de l’enfance joyeuse à travers des vidéos de famille. A Perfect Family intéresse plus quand il montre que la transition courageuse du père s’accompagne d’un recentrage un peu égoïste, forcément cruel pour sa fille. Mikkel Boe Følsgaard s’en sort pas mal, en Thomas comme en Agnete maquillée, portant jupes et bijoux. Mais c’est surtout Kaya Toft Loholt, sobre et juste, footeuse effrontée, qui tire le mieux son épingle du jeu. Son cheminement intérieur a ceci d’émouvant qu’il mène à l’acceptation de la transformation la plus radicale qui soit, résultat d’un amour aussi inconditionnel que réciproque.</desc>
    <credits>
      <actor>Hadewych Minis</actor>
      <actor>Kristian Halken</actor>
      <actor>Neel Rønholt</actor>
      <actor>Mikkel Boe Følsgaard</actor>
      <actor>Lado Hadzic</actor>
      <actor>Jessica Dinnage</actor>
      <actor>Kaya Toft Loholt</actor>
      <actor>Rigmor Ranthe</actor>
      <actor>Rikke Bilde</actor>
      <actor>Peter Zandersen</actor>
      <actor>Tammi Øst</actor>
      <writer>Rune Schjøtt</writer>
      <writer>Malou Reymann</writer>
      <writer>Maren Louise Käehne</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/2b6175b28fa246968b80f38f6d288d9c.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250806014000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250806015900 +0200">
    <title>Couleurs d'été</title>
    <desc lang="fr">La belle saison est l'occasion de découvrir un panel de paysages, des lacs, des rivières et des montagnes qui enchantent les promeneurs et férus d'aventure. Fabienne Pambianco Carella, Carole Pantet, Rafaël Poncioni et Julien von Roten parcourent ainsi les territoires de la suisse romande, et rencontrent des passionnés d'un endroit particulier, pour le présenter de façon différente. Les traditions et les savoirs sont également mis en valeur.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">19</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/b1ed026dfabc42d48b13d3004e614c5a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806015900 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250806020000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806020000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250806053000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">210</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
