<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241016222500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017000000">
    <title>Les poings desserrés</title>
    <desc lang="fr">A Mizur, jadis prospère ville d'Ossétie du Nord devenue cité abandonnée et quasiment en ruines après les fermetures successives des mines qui faisaient sa richesse, Ada tente de s'occuper comme elle peut. La jeune femme rêve de s'échapper de ce lieu qui lui rappelle tant de mauvais souvenirs, mais son amour et son respect d'une famille très attachée à ce sombre endroit constituent des obstacles qu'elle ne parvient pas à surmonter. Pourtant, déterminée à partir à la conquête du monde, elle décide de renoncer à cette existence sans lumière au bout du tunnel et choisit de mettre au point un plan à l'abri du regard de ses proches... - Critique : Une route encerclée de montagnes pierreuses, avec son passage incessant de camions soulevant des nuages de poussière. Quelques immeubles abîmés par la guerre, des vestiges d’industrie minière. Le décor est ainsi planté, peu avenant. Il agrippe l’œil, pourtant. Répulsion, attraction, le film ne sera qu’allers-retours entre ces deux pôles. Nous sommes au fin fond du Caucase, en Ossétie du Nord. Ada, jeune fille au visage camouflé par son sweat relevé sur le nez, joue à cache-cache avec un garçon qui lui court après. De cette cité jaune poussière, elle aimerait partir. Mais elle reste engluée, prise au piège.

La cage est sa famille. Aimante, collante, étouffante. Ada a un petite frère, lionceau fougueux et tendre, qui vient se lover contre elle la nuit. Elle a beau lui dire qu’il est grand maintenant, qu’il doit dormir dans sa chambre, il revient toujours. Et puis il y a le père, impérieux, intransigeant, qui s’adoucit parfois. Il est malade, n’arrive plus à parler parfois, alors on l’emmène à l’hôpital du coin. De l’hôpital, il est souvent question. Et du corps d’Ada, qu’il faut « réparer ». Dans un bref et saugrenu moment d’intimité partagé avec son courtisan pressant, elle montre son ventre, il a été déchiqueté. La guerre ? Elle évoque une prise d’otages. On pense aussitôt à celle, tragique, de Beslan, en 2004, menée par un commando tchétchène dans une école, et qui s’est terminée en bain de sang.

Corps blessés, corps malmenés, corps qui s’étreignent. Le film montre une lutte très physique. Mains, poings et bras jouent un rôle essentiel dans ce ballet, où l’on empoigne, repousse, tire, soulève l’autre pour le porter. Où l’on enlace pour enserrer, et jusqu’à paralyser. Ce qui finit par arriver : le père, sous l’effet d’une crampe, bloque littéralement sa fille. Les voilà scindés et statufiés. Ils doivent aller à l’hôpital pour y être désunis. Heureusement, le grand frère, entretemps revenu comme le fils prodigue, est là. Lui veut aider Ada. Il prend souvent les choses en main. Enfin, il tente. Car rien ne se passe jamais comme prévu, il y a toujours un obstacle, dans ce désordre exubérant où l’euphorie et le tourment sont indissociables. Où la moindre situation est propice à ce va-et-vient frénétique, qu’on aime tant dans le cinéma de l’Est, et que la jeune réalisatrice entretient avec talent. D’une scène de rodéo en voiture à une virée nocturne autour d’un bassin où des garçons en goguette font les marioles avant de plonger, Les Poings desserrés offre du mouvement perpétuel.

Ada est ballotée. Tous se la disputent, s’agitent autour d’elle, l’interpellent. On l’écoute peu, elle murmure des mots pourtant, qui sont comme des vœux ou des secrets. Elle semble toujours un peu décalée, placide dans la tempête, exaltée à contre-temps avec son amoureux. Elle se dérobe, se cherchant elle-même, voulant à la fois échapper au fardeau familial et à son enfance. Alors elle tourne en rond, se cogne, mais repart toujours, l’œil brillant. Son énergie est si belle que la caméra, un moment, ne produit plus que des images tremblées, saccadées, comme si elle était un oiseau battant des ailes, avant l’envol.</desc>
    <credits>
      <actor>Milana Aguzarova</actor>
      <actor>Alik Karaev</actor>
      <actor>Soslan Khugaev</actor>
      <actor>Khetag Bibilov</actor>
      <actor>Arsen Khetagurov</actor>
      <actor>Milana Pagieva</actor>
      <writer>Lyubov Mulmenko</writer>
      <writer>Anton Yarush</writer>
      <writer>Kira KOVALENKO</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/03/377b742b6f4249fb9da0edcff52ca484.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241017000000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017020000">
    <title>Saint Omer</title>
    <desc lang="fr">Rama est écrivain. Elle se rend à la cour d'assises de Saint-Omer pour suivre le procès de Laurence Coly, une trentenaire accusée d'avoir mis fin aux jours de sa fille, âgée de quinze mois. Sur place, Rama vacille face aux déclarations de cette femme d'origine sénégalaise, comme elle, et qui semble incapable de se libérer de ses démons. Bien que dotée d'un quotient intellectuel supérieur à la normale, Laurence ne parvient pas à s'éloigner du poids des traditions de son pays natal malgré des années passées en France. Elle affirme avoir voulu abréger les souffrances d'une fillette venue au monde sous de mauvais auspices... - Critique : :t4:POUR : métaphore incandescente d’un infanticide

« Madame Coly, savez-vous pourquoi vous avez tué votre fille ?  » demande la présidente du tribunal à l’accusée. « Je ne le sais pas. J’espère que ce procès pourra me l’apprendre », répond la femme debout, les mains accrochées au rebord du box comme au bastingage d’un navire. Étrange figure de proue, mère monstrueuse dressée contre vents et marées. Saint Omer plonge dans un abîme et parvient à s’y blottir. Ce qu’il raconte s’inspire directement d’une affaire d’infanticide survenu en 2013, sur la plage de Berck. Là où une jeune Sénégalaise en détresse a abandonné sa fille métisse de 15 mois, une nuit de marée montante. Happée obscurément par ce terrible fait divers, Alice Diop avait à l’époque suivi de près le procès, à la cour d’assises de Saint-Omer. Pour témoigner de cette expérience, elle s’est choisi un alter ego, Rama, romancière enceinte qui fait elle aussi le voyage là-bas.

Si cette affaire est passionnante, c’est parce qu’elle pulvérise les préjugés, met le doigt sur de l’impensé. En révélant les multiples facettes, parfois contradictoires, d’une meurtrière insaisissable. Laurence Coly est une jeune lettrée s’exprimant dans un français soutenu, assurant dans sa diction les liaisons, telle une héroïne de Racine. C’est aussi une affabulatrice, faussement diplômée, qui cache beaucoup de choses, feignant de tout dire ou de ne pas savoir. Qui explique son geste par un maraboutage dont elle aurait été victime, tout en relativisant plus tard cette hypothèse. Elle admet les faits mais plaide « non coupable ». Est-elle folle ? Si oui, Alice Diop montre qu’elle est malgré tout porteuse de vérités la dépassant, touchant aux mythes. Elle en fait une pythie. Une Médée noire.

Éclairer l’indicible de l’être, que le Code pénal et la psychologie ne permettent pas de comprendre, tel est l’enjeu. Alice Diop met à profit dans cette fiction toutes ses qualités de documentariste rigoureuse. Rigueur soucieuse d’exactitude quant au rituel de la cour d’assises – son cérémonial, sa gravité. Rigueur esthétique et politique aussi, les deux étant ici indissociables. Animée par le désir de leur plus grande visibilité, la réalisatrice magnifie ici des femmes noires, en leur donnant, au premier plan, une puissance picturale. Plus largement, Saint Omer est un film où les visages et les paroles – celles de l’accusée, mais aussi des magistrats, des témoins à la barre – possèdent une densité singulière. Qui laisse entrevoir un territoire intime, animal et sacré, où le théâtre, la liturgie et la littérature incantatoire ont leur place.

Ce caractère de densité hiératique est parfois si intense, pour ne pas dire violent, qu’on pourrait craindre que les images ne se fissurent. Ou nous sautent à la gorge. La réalisatrice laisse aussi des plages de calme pour respirer. Malgré tout, c’est bien un sentiment diffus d’angoisse qui infuse. Et qui vient toucher directement Rama, l’écrivaine, tiraillée dans sa grossesse, celle-ci ne cessant d’interroger la nature du lien qu’elle entretient avec sa mère. Sur le mystère profond de la maternité, sur le monstre tapi en chaque mère – pourquoi le pouvoir phénoménal de donner la vie n’irait-il pas de pair avec celui de donner la mort ? –, sur l’influence mutuelle vertigineuse qui se crée entre l’enfant et sa mère, le film transporte loin.

Au cœur de l’abîme, on l’a dit. Ou des abysses. De la mer à la mère, il n’y a qu’un pas. Ce rapprochement se lit jusqu’au nom de Saint Omer (Sainte ô Mère ?). Si la réalisatrice le favorise, c’est en toute discrétion, créant une forme de roulis imperceptible, d’oscillation, d’obsession lancinante. Avec, au bout de cette traversée agitée, une image de paix. Une lignée inversée de toute beauté : celle d’une fille enceinte qui berce sa mère somnolente en lui tenant la main. — Jacques Morice


:t1:CONTRE : une dissertation appliquée et ennuyeuse

Comment une jeune femme noire supérieurement intelligente (cela a été beaucoup souligné au moment des faits) a-t-elle pu dénier l’existence de son enfant et provoquer sa mort ? Pour le comprendre, il aurait fallu déployer le langage cinématographique du sensible. Alice Diop a fait l’inverse. Cette jeune réalisatrice déjà brillante s’empresse de nous donner des preuves de son intelligence, de sa culture, et dénie toute existence, sur l’écran, à un enfant qu’elle ne regarde pas, qu’elle montre à peine, juste quelques secondes. En s’enfermant dans le palais de justice de Saint-Omer, elle tourne le dos à la nuit insondable de l’infanticide, sur la plage de Berck. En mettant en scène un personnage à son image, une jeune femme noire romancière assurément brillante elle aussi, elle se replie sur son propre terrain. Et transforme son film en dissertation appliquée sur la relation mère-fille. L’excès d’idées, de réflexion et d’effets de construction finit ici par assécher la pensée même, qui devient pensum. Pareillement, la grande maîtrise formelle d’Alice Diop, impressionnante dans quelques plans, devient rigidité et reste à la surface des choses. Saint Omer est le devoir manquant de maturité d’une première de la classe. — Frédéric Strauss</desc>
    <credits>
      <actor>Valérie Dréville</actor>
      <actor>Xavier Maly</actor>
      <actor>Cantarella Robert</actor>
      <actor>Aurélia Petit</actor>
      <actor>Mariam Diop</actor>
      <actor>Salimata Kamaté</actor>
      <actor>Thomas de</actor>
      <actor>Kayije Kagame</actor>
      <actor>Guslagie Malanga</actor>
      <actor>Fatih Sahin</actor>
      <actor>Adama Diallo Tamba</actor>
      <actor>Dado Diop</actor>
      <writer>Marie NDiaye</writer>
      <writer>Alice Diop</writer>
      <writer>Amrita David</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/16de07d37947463481b35ccddf7b4ae3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241017020000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017022500">
    <title>Les mythes vikings</title>
    <sub-title>Les trophées des dieux</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour apaiser la fureur de Thor, Loki, parti à Nidavellir, le royaume des nains, réunit deux équipes de frères concurrentes. À chacune d'elles, il passe commande de trois objets merveilleux, mettant en gage sa tête auprès des nains Brokk et Sindri. Hanté par les images du Ragnarök, Odin, lui, sait que la fin des temps annoncée commencera avec la mort d'un premier dieu. Afin de faire reculer l'avènement de ce moment fatal, il fait venir la sorcière Gullveig pour qu'elle lui enseigne la magie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/23/554eafc2a2a342aa9aa8a356273cdf76.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017030500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017034000">
    <title>En Bosnie, sauver le fleuve Neretva</title>
    <desc lang="fr">La Neretva, en Bosnie-Herzégovine, l'une des dernières rivières sauvages d'Europe, est très gravement menacée par la construction de centrales hydroélectriques, qui modifierait de façon irréversible ce biotope. Les habitants mettent tout en oeuvre pour stopper l'installation de nouveaux barrages sur ce fleuve.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/03/ba19839f257d478396ec52531b989359.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017034000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017034500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017034500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017035500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Calvin Klein : l'homme, objet de pub</sub-title>
    <desc lang="fr">Regards provoquants, poses lascives, la dernière campagne de pub de Calvin Klein transforme l'acteur Jeremy Allen White en "homme-objet" pour vendre ses sous-vêtements. Le regard que la pub porte sur le corps masculin est-il en train de changer ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017045000">
    <title>Les grands fonds secrets de la mer Rouge</title>
    <desc lang="fr">En expédition à bord du navire OceanXplorer, des chercheurs plongent dans les profondeurs de la mer Rouge, qui n'avaient encore jamais été explorées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/4c95e7bf440348ceb527e0a101301161.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017050000">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017050000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017055000">
    <title>Australie, le street art s'invite sur les silos</title>
    <desc lang="fr">En Australie, des artistes urbains transforment d'immenses silos à grain en oeuvres d'art, réinjectant de la vie et des couleurs dans des lieux isolés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/22/6dc7fb860b6ae738af9a237e3e402f8fe25b7aa4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017064000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"West Side Story", une histoire d'amour new-yorkaise - Les jardins flottants d'Amiens - À Lisbonne, un dictateur dans sa bulle.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Depuis Berlin et Amsterdam, l'écrivaine croate Dubravka Ugreši raconte son exil. En 1990, sa Yougoslavie natale se disloque au profit d'une Croatie nationaliste et misogyne, à laquelle elle s'oppose.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/03/5b15a3dcd07a463c85a9d8994a1293be.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017081000">
    <title>La mort au bout des crocs : Serpents venimeux d'Afrique</title>
    <desc lang="fr">Pour s'adapter aux environnements extrêmes du continent africain, les serpents ont développé des comportements inventifs et des styles de prédation variés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/091147fc113e4d39ab9dc858d32b866d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017085500">
    <title>La mort au bout des crocs : Serpents venimeux d'Australie</title>
    <desc lang="fr">L'Australie abrite plus de cent quarante espèces de serpents qui se sont adaptés au fil des siècles à l'assèchement progressif du climat de l'île.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/14/3e9a271b49df456a87775fafe9bd3db0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017095000">
    <title>Cimes d'Europe</title>
    <sub-title>Le Hunsrück</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - La région du Hunsrück et son massif montagneux abritent des chauves-souris, des moutons et la plus grande population d'Europe de chats sauvages.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/26/abccc806923b939d14fad42b3528cc3bffaf6050_3DC61710A196A111D5213D4DBBF0FB6F.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017104000">
    <title>Les îles irlandaises, avant-postes de l'océan</title>
    <sub-title>Un été atlantique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Sur les îles du nord-ouest de l'Irlande, le temps semble s'être arrêté : loin du tumulte des villes, la verdure lumineuse des pâturages se fond invariablement dans le bleu de l'océan. Pourtant, les saisons se suivent et ne se ressemblent pas. Alors que les éléments se déchaînent en hiver, l'arrivée du printemps laisse place à un brouillard humide et cotonneux. Dès lors, les nombreuses espèces d'animaux présentes sur l'archipel doivent constamment s'adapter pour survivre. Quand l'été s'installe, près de 250 000 oiseaux marins migrent vers l'île de Rathlin pour nicher sur les falaises bordées d'arbres. En automne, au large des îles d'Aran, des centaines de requins-pèlerins se rassemblent : nageant en cercles concentriques, ils se livrent ici à un étonnant speed dating.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/22/339f7b7b2f934c7f9ef16696fcb1b953.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017113500">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>Turquie, deux rivaux pour un trésor</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:11 - Dans le massif du Kaçkar, une quarantaine d'apiculteurs, issus de l'ethnie des Lazes, produisent le miel le meilleur et le plus cher du pays.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/13/3c86b61fda8197581039a3e605f6d3287396324c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017134500">
    <title>Monpti</title>
    <desc lang="fr">Un jeune peintre hongrois de 22 ans arrive à Paris. Dans le jardin du Luxembourg, il fait la connaissance d'une jeune Parisienne de 17 ans, Anne-Claire, qui se présente comme une riche héritière. Ils tombent amoureux l'un de l'autre, et elle le surnomme Monpti. Sans le sou, le jeune homme vit dans un petit appartement sous les toits de Paris, fasciné par sa belle et mondaine amante, qui brosse à l'envi un tableau irréel de son existence. Mais un jour, Monpti découvre la vérité sur l'existence et l'identité d'Anne-Claire. Déçu, il la gifle et la renvoie brutalement. En voulant le rejoindre, elle est renversée par une voiture...</desc>
    <credits>
      <actor>Boy Gobert</actor>
      <actor>Helmut Käutner</actor>
      <actor>Bobby Todd</actor>
      <actor>Romy Schneider</actor>
      <actor>Joseph Offenbach</actor>
      <actor>Hans Hermann</actor>
      <actor>Bum Krüger</actor>
      <actor>Olive Moorefield</actor>
      <actor>Iska Geri</actor>
      <actor>Buchholz Horst</actor>
      <actor>Hans Wunschel</actor>
      <actor>Mara Lane</actor>
      <writer>Helmut Käutner</writer>
      <writer>Hans Wunschel</writer>
      <writer>Vaszary Gábor</writer>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/26/4527dc4877a1db62023ba023a9bd3694d87b1d2a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017134500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017143000">
    <title>L'ère de la Nature</title>
    <sub-title>L'éveil</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Panamá, au Mozambique et en Chine, des projets s'appuyant sur la résilience de la nature sont mis en oeuvre pour tenter de régénérer des écosystèmes détériorés,</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/28/2e265f3f4d274338b5a198f3cdae88e2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017143000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017152000">
    <title>L'ère de la Nature</title>
    <sub-title>Le temps de comprendre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au large de la côte nord-ouest des Etats-Unis, la survie des orques dépend de la présence du saumon chinook, réduite depuis l'installation de deux barrages sur le fleuve Elwha.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/28/2e265f3f4d274338b5a198f3cdae88e2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241017152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Le Japon, révélation de Charlotte Perriand - À Paris, le vin coule à flot - En Colombie, la soupe au fromage de Nena - À Porto Rico, une île sacrifiée.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/05/c47b4841f09d4d83941184be7ad9aebb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Andalousie, la terre gitane de García Lorca - À Rennes, l'audace de la mosaïque - À Djeddah, une idée noire jaillit.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017173000">
    <title>Le crack, une drogue qui gagne du terrain</title>
    <desc lang="fr">Bon marché et extrêmement addictif, le crack est issu de la cocaïne. Cette drogue qui inonde l'Europe devient de plus en plus accessible et dans de nombreuses villes, on la consomme désormais à la vue de tous, dans des quartiers dont les habitants se sentent abandonnés par les pouvoirs publics. Pourtant, nombreuses sont les villes à ouvrir des centres pour venir en aide aux consommateurs, comme ici à Francfort, en Allemagne, ou à Zurich, en Suisse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/05/175d4340488e41d9b1c3bfc3882c3f98.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>La féérie de la "Super Lune"</sub-title>
    <desc lang="fr">Une Lune géante et orangée se dresse derrière un sommet escarpé. Le phénomène de "Super Lune" bleue est rare. Cette photo captivante a inondé les réseaux sociaux et les journaux. Elle raconte l'intérêt que l'on porte à cette Lune au pouvoir évocateur depuis des décennies.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 17/10/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241017185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017195000">
    <title>Rematch</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Février 1996. Garry Kasparov, 32 ans, considéré comme le meilleur joueur d'échecs de l'histoire, s'apprête à affronter le superordinateur Deep Blue dans un duel homme/machine destiné à rester dans les annales. Après une première manche déstabilisante, il parvient à remporter la partie. Helen Brock, du département de recherche et développement d'IBM, voit son poste menacé et veut à tout prix convaincre Kasparov d'accepter un match retour. Elle offre au créateur de Deep Blue, un ingénieur solitaire surnommé "PC", les moyens de concevoir un ordinateur beaucoup plus puissant. Paul Nelson, un ancien champion américain connu pour avoir arraché un match nul à Kasparov, est bientôt recruté... - Critique : Les moins de 20 ans n’ont pas connu le temps des échecs stars et des grands noms comme Karpov, Fischer ou Kasparov. Cet âge d’or a pris fin, symboliquement, à New York en mai 1997. Le champion du monde russe Garry Kasparov affronte alors pour la seconde fois Deep Blue, surpuissant ordinateur d’IBM…

Cette minisérie primée à Séries mania retrace méticuleusement, en romançant ses coulisses, cet affrontement tendu entre l’homme et la machine, suivi par des millions de curieux à travers le monde. Elle détaille les choix stratégiques des deux camps, d’une part l’ombrageux et fier Kasparov, surnommé par la presse le « dernier rempart de l’humanité », d’autre part l’équipe d’informaticiens et de joueurs embauchés par IBM.

Émergence de l’IA

Les enjeux de Rematch sont fascinants. Il est question de l’émergence de l’intelligence artificielle et de ce que son irrémédiable ascension sous-entend, philosophiquement, pour l’humanité. D’une forme de panique existentielle d’un cerveau hors normes confronté à ses limites, et de ce qu’il faut d’humanité – feinte ou réelle – pour que la machine soit capable de renverser l’homme…

Le réalisateur québécois Yan England parvient à donner vie à cet affrontement immobile et l’Anglais Christian Cooke compose un Kasparov intense. Quatre épisodes auraient suffi à reconstituer l’événement, d’autant qu’on peine à se passionner pour la vie privée du champion, indécollable de sa mère mais quasi étranger à sa propre fille. Mais la force de ce qui se joue emporte tout et nous scotche à l’échiquier de bout en bout.</desc>
    <credits>
      <actor>Aidan Quinn</actor>
      <actor>Trine Dyrholm</actor>
      <actor>Sarah Bolger</actor>
      <actor>Christian Cooke</actor>
      <actor>Luke Pasqualino</actor>
      <actor>Tom Austen</actor>
      <actor>Orion Lee</actor>
      <actor>Jeremy Wheeler</actor>
      <actor>Donald Sage</actor>
      <actor>Scott Alexander</actor>
      <actor>Molly Harris</actor>
      <actor>Alessandro Sparta</actor>
      <writer>Yan England</writer>
      <writer>Gulluni André</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/cf6ee88f10d24b8eac91a81366123919.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241017195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017204000">
    <title>Rematch</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A New York, en mai 1997, tous les regards sont tournés vers la revanche opposant Garry Kasparov, champion du monde d'échecs, à Deep Blue, l'ordinateur surpuissant. Pour le monde entier, c'est l'occasion d'étudier si le cerveau humain est en mesure de battre une machine capable d'analyser 200 millions de coups par seconde. L'affrontement historique revêt également un enjeu de taille pour IBM. Quant à Kasparov, la défaite n'est pas une option pour le maître... - Critique : Les moins de 20 ans n’ont pas connu le temps des échecs stars et des grands noms comme Karpov, Fischer ou Kasparov. Cet âge d’or a pris fin, symboliquement, à New York en mai 1997. Le champion du monde russe Garry Kasparov affronte alors pour la seconde fois Deep Blue, surpuissant ordinateur d’IBM…

Cette minisérie primée à Séries mania retrace méticuleusement, en romançant ses coulisses, cet affrontement tendu entre l’homme et la machine, suivi par des millions de curieux à travers le monde. Elle détaille les choix stratégiques des deux camps, d’une part l’ombrageux et fier Kasparov, surnommé par la presse le « dernier rempart de l’humanité », d’autre part l’équipe d’informaticiens et de joueurs embauchés par IBM.

Émergence de l’IA

Les enjeux de Rematch sont fascinants. Il est question de l’émergence de l’intelligence artificielle et de ce que son irrémédiable ascension sous-entend, philosophiquement, pour l’humanité. D’une forme de panique existentielle d’un cerveau hors normes confronté à ses limites, et de ce qu’il faut d’humanité – feinte ou réelle – pour que la machine soit capable de renverser l’homme…

Le réalisateur québécois Yan England parvient à donner vie à cet affrontement immobile et l’Anglais Christian Cooke compose un Kasparov intense. Quatre épisodes auraient suffi à reconstituer l’événement, d’autant qu’on peine à se passionner pour la vie privée du champion, indécollable de sa mère mais quasi étranger à sa propre fille. Mais la force de ce qui se joue emporte tout et nous scotche à l’échiquier de bout en bout.</desc>
    <credits>
      <actor>Aidan Quinn</actor>
      <actor>Trine Dyrholm</actor>
      <actor>Sarah Bolger</actor>
      <actor>Christian Cooke</actor>
      <actor>Luke Pasqualino</actor>
      <actor>Tom Austen</actor>
      <actor>Orion Lee</actor>
      <actor>Donald Sage</actor>
      <actor>Phil Trasolini</actor>
      <actor>Dulcie Smart</actor>
      <actor>Molly Harris</actor>
      <actor>Szovik Harry</actor>
      <writer>Yan England</writer>
      <writer>Gulluni André</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/724e707ce40c40d89e541c2f78e61559.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241017204000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017212500">
    <title>Rematch</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Garry décide de préparer la prochaine manche en s'entraînant contre des ordinateurs. Il est furieux de découvrir les manoeuvres d'Helen, qui persiste à dissimuler les données analytiques ayant servi à former Deep Blue. PC, de son côté, se demande si d'autres personnes n'ont pas accès à la programmation de la machine. Pendant ce temps, le cours de l'action d'IBM continue de monter... - Critique : Les moins de 20 ans n’ont pas connu le temps des échecs stars et des grands noms comme Karpov, Fischer ou Kasparov. Cet âge d’or a pris fin, symboliquement, à New York en mai 1997. Le champion du monde russe Garry Kasparov affronte alors pour la seconde fois Deep Blue, surpuissant ordinateur d’IBM…

Cette minisérie primée à Séries mania retrace méticuleusement, en romançant ses coulisses, cet affrontement tendu entre l’homme et la machine, suivi par des millions de curieux à travers le monde. Elle détaille les choix stratégiques des deux camps, d’une part l’ombrageux et fier Kasparov, surnommé par la presse le « dernier rempart de l’humanité », d’autre part l’équipe d’informaticiens et de joueurs embauchés par IBM.

Émergence de l’IA

Les enjeux de Rematch sont fascinants. Il est question de l’émergence de l’intelligence artificielle et de ce que son irrémédiable ascension sous-entend, philosophiquement, pour l’humanité. D’une forme de panique existentielle d’un cerveau hors normes confronté à ses limites, et de ce qu’il faut d’humanité – feinte ou réelle – pour que la machine soit capable de renverser l’homme…

Le réalisateur québécois Yan England parvient à donner vie à cet affrontement immobile et l’Anglais Christian Cooke compose un Kasparov intense. Quatre épisodes auraient suffi à reconstituer l’événement, d’autant qu’on peine à se passionner pour la vie privée du champion, indécollable de sa mère mais quasi étranger à sa propre fille. Mais la force de ce qui se joue emporte tout et nous scotche à l’échiquier de bout en bout.</desc>
    <credits>
      <actor>Aidan Quinn</actor>
      <actor>Trine Dyrholm</actor>
      <actor>Sarah Bolger</actor>
      <actor>Christian Cooke</actor>
      <actor>Luke Pasqualino</actor>
      <actor>Tom Austen</actor>
      <actor>Orion Lee</actor>
      <actor>Donald Sage</actor>
      <actor>Dulcie Smart</actor>
      <actor>Molly Harris</actor>
      <actor>Szovik Harry</actor>
      <actor>Philipp Droste</actor>
      <writer>Yan England</writer>
      <writer>Gulluni André</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/11/82f7437e5c3c48a2931e747296cfbf47.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241017212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017222000">
    <title>Garry Kasparov : Rebelle sur l'échiquier</title>
    <desc lang="fr">Né en 1963 à Bakou, Garry Kasparov forge son génie des échecs en observant ses parents s'affronter. À une époque où la guerre froide se joue aussi sur l'échiquier, le prodige voit son ascension entravée par un rival, Anatoli Karpov, qui a lavé l'humiliation de la nation après le titre de l'Américain Bobby Fischer en 1972. En février 1985, Kasparov dénonce une décision politique lorsque le président de la Fédération internationale d'échecs interrompt le match l'opposant à son compatriote sans désigner de vainqueur. L'affrontement reprendra sept mois plus tard, dans une URSS désormais dirigée par Gorbatchev. Après vingt-quatre parties, Kasparov devient, à 22 ans, le plus jeune champion du monde de l'histoire. En 1997, celui qui se pensait indétrônable cède pourtant face à l'ordinateur Deep Blue d'IBM.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/05/2651565862c044c28b512b9245d07e57.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241017222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017231500">
    <title>Kathryn Bigelow : Hollywood sous adrénaline</title>
    <desc lang="fr">Depuis son premier court métrage, "The Set-Up", en 1978, qu'elle réalise après des études d'art à San Francisco, puis de cinéma à l'université Columbia, Kathryn Bigelow n'a eu de cesse de subvertir, dans le sang, la sueur et l'action, les codes du cinéma de genre. Du film de vampires au drame historique, en passant par le film d'action, la fable SF ou encore le thriller, celle qui a été la première femme à recevoir en 2010 l'Oscar de la meilleure réalisation pour "Démineurs" a su s'imposer à Hollywood avec des films coups de poing qui sont comme autant de miroirs tendus à la brutale société américaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/16/7d9fa6dc740d4ee4b9fbc8295d2c5a75.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241017231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241018000500">
    <title>Cimes d'Europe</title>
    <sub-title>L'Ardenne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le massif ardennais culmine dans le sud-est de la Belgique, occupe un tiers du Luxembourg, se prolonge en Allemagne et s'étend jusqu'à l'est de la France.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/25/782f9d32cfb2d2c5bbe2dbb244b51fd7a58712ee_6C13219F976D36EF4FF77399352B6638.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
