<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250727214000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728001500">
    <title>Vincenzo Bellini : Norma</title>
    <desc lang="fr">Dans la Gaule romaine, Norma, la fille du grand prêtre Oroveso, a rompu son voeu de chasteté en épousant secrètement le proconsul Pollione, qui lui a donné deux enfants. Mais ce dernier lui préfère désormais la jeune Adalgisa. Désespérée, Norma avoue sa faute et est condamnée, comme Pollione, au bûcher. Créé à la Scala de Milan en 1831, ce chef-d'œuvre romantique est transposé par le metteur en scène russe Vasily Barkhatov dans un pays qui bascule dans la dictature. Sur la scène du Theater an der Wien, la soprano lituanienne Asmik Grigorian, dirigée par le maestro italien Francesco Lanzillotta, fait ses débuts dans le rôle de l'héroïne bellinienne, tiraillée entre son devoir, sa soif de vengeance et son amour.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/32bf59c1404d42ca9382290967669533.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728001500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728014500">
    <title>Cloper sans fumée : La nicotine revisitée</title>
    <desc lang="fr">Si le nombre de fumeurs diminue, l'industrie du tabac parvient toujours à conquérir de nouveaux marchés. Présentée comme une aide au sevrage tabagique, la cigarette électronique a la réputation d'être moins nocive que la version classique. Mais qu'en est-il vraiment ? Derrière les discours publicitaires rassurants, ce produit plébiscité, qui contient de la nicotine extraite de plants de tabac, est aujourd'hui associé à une nouvelle pathologie pulmonaire, baptisée Evali, l'acronyme de "E-cigarette, or vaping, product use associated lung injury", signifiant pneumopathie liée à l'utilisation de produits de cigarettes électroniques ou de vapotage. Plusieurs décès sont déjà attribués à cette maladie aux États-Unis. Malgré les risques déclarés, l'industrie de la nicotine, d'un redoutable cynisme, cible dès à présent les très jeunes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/887472cca884495f867fb98154e63c99.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728021000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Roumanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans la province roumaine de Dobroudja, vit la communauté des Aroumains, une minorité traditionnellement constituée d'éleveurs de bétail. Nicolae Migit et sa famille habitent dans le village de Stejaru. Mirabella, la fille de Nicolae, vend, par le biais d'une coopérative, de la viande et du fromage de chèvre. Grâce à leur potager, les Migit ont tous les ingrédients à portée de main pour cuisiner de délicieux plats traditionnels : le piperki, poivron farci à la tomate, ou de la viande de chèvre marinée et cuite au feu de bois.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/23bf81420d0c445e9db83f889504860b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728023600">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'île de Sylt, Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte des délices de la mer sur l'île allemande de Sylt, située près de la frontière danoise : c'est là que travaille le sauveteur en mer Lars Lunk.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/a749003feec7412790e2206bb2491b99.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728023600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728031000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728032000">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Les "Karen", pourquoi tant de haine ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Aux Etats-Unis, les "Karen" sont ces femmes blanches racistes qui trouvent que tout fiche le camp. Les vidéos se moquant d'elles sur les réseaux sociaux sont devenues virales.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728035500">
    <title>L'expérience de l'immeuble à légumes</title>
    <desc lang="fr">La cité maraîchère de Romainville, en banlieue parisienne, tente le pari de l'écologie populaire : visite de cette ferme verticale, vitrine de l'agriculture urbaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/7940ce227455401c9c2044d9a27f8470.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728042000">
    <title>D'après une histoire vraie</title>
    <sub-title>Fritz Bauer, le chasseur de nazis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - En 2016, le long métrage de Lars Kraume "Fritz Bauer, un héros allemand" remettait en lumière l'infatigable combat d'un juge pour obtenir réparation. Né en 1903 dans une famille de Juifs athées, ce brillant magistrat aux engagements socio-démocrates entre en résistance contre Hitler avant de s'exiler au Danemark puis en Suède. De retour dans son pays après la défaite allemande, il n'a qu'une obsession : retrouver et faire juger les responsables des crimes nazis, sans se limiter aux principaux dignitaires jugés à Nuremberg. Mais dans un pays où l'administration, la police et la justice restent infestées d'anciens nazis, les résistances sont profondes. De 1963 à 1965, il instruit le procès de Francfort, où sont jugés les responsables du camp d'Auschwitz.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/351dd77f2a1e428da946e15ace1a02a2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250728042000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728045000">
    <title>D'après une histoire vraie</title>
    <sub-title>Les filles de Reims, pionnières du football féminin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:7 - En 1968, des joueuses de football féminin de Reims s'emparent du ballon pour aller marquer des buts au Mexique, en Asie ou aux Etats-Unis.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/98cb0de407044aa7b8dbd5e6af338048.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728055000">
    <title>Singapour, quand les oiseaux chantent</title>
    <desc lang="fr">A Singapour, les oiseaux valent de l'or : si les concours de chant attirent de nombreux amateurs, le culte voué à ces oiseaux alimente aussi le trafic illégal.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/06/3266d8863cd4431a8f64a92f146a0aad.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au pays des clichés sur Rio, il y a les plages, le pain de sucre, et les airs entêtants fredonnés par Carmen Miranda. Cette chanteuse et actrice fut la première Latino-Américaine à conquérir Hollywood, devenant même dans les années 40 l'artiste féminine la mieux payée des États-Unis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/3603f41882464dfd9cb4c556f1df4d2d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'écrivain Iulian Ciocan dit tout haut ce que les Moldaves redoutent tout bas : une nouvelle invasion russe. Il sait de quoi il parle, il a connu la Moldavie occupée par l'URSS, puis libérée en 1990. Mais pour lui, l'indépendance a un goût amer, celui de la corruption héritée des années d'oppression soviétique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/5d65cabc15054fcb9ecf38b5e52922a1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728085000">
    <title>Les damnés de la Commune</title>
    <desc lang="fr">A la fin des années 1860, Paris gronde. Dans un Second Empire qui se veut libéral, Napoléon III a chargé le préfet Haussmann de moderniser la capitale pour en faire un paradis de la grande bourgeoisie. Tandis que la misère et les loyers augmentent, la contestation populaire prend de l'ampleur. Pour affirmer son autorité, l'empereur tente de détourner la colère sociale contre un ennemi extérieur et déclare la guerre à la Prusse. Mais le conflit vire au fiasco. Le 3 septembre 1870, Napoléon III est fait prisonnier. L'empire s'effondre, la République est proclamée et le gouvernement provisoire, installé à Bordeaux, décide de négocier la paix avec les Prussiens. Dans la capitale assiégée, les habitants, eux, refusent de se rendre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/05/4b493ac6f5304e95902db1845c4e0ec2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250728085000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728094500">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Presque entièrement recouverte par les Alpes scandinaves, la Norvège, qui s'étire sur plus de 1700 kilomètres, doit les formes de son relief aux glaciations.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/d554079a46664f52b8c1ae4cbfba386d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728104000">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Laponie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Située au-delà du cercle polaire arctique, la Laponie s'étend sur plusieurs centaines de milliers de kilomètres carrés, à cheval sur la Norvège, la Suède et la Finlande. A l'ouest et au nord, le long de la côte norvégienne, elle se déploie en milliers d'îlots. Passée la barrière des Alpes scandinaves, elle dévoile des paysages de forêt et de glace, l'hiver y durant parfois près de huit mois. Ensevelies sous un épais manteau blanc, ces étendues souvent désertiques sont le territoire des Sami, le seul peuple autochtone d'Europe, et, depuis le XVIIe siècle surtout, celui des Finlandais et autres Scandinaves qui s'y sont peu à peu établis.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/189f7d0a29844360a0e54b5dc372b29b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728113500">
    <title>Chemins de traverse *2022</title>
    <sub-title>La Haute-Lusace</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Crêtes de volcans éteints, étranges formations de grès et vallées pittoresques : les 118 kilomètres du sentier montagnard de Haute-Lusace regorgent de trésors.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/6c111d10ca19460bbac813f9567469b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728132000">
    <title>Florence Foster Jenkins</title>
    <desc lang="fr">En 1944, à New York. La richissime Florence Foster Jenkins, grande amatrice d'art lyrique, se croit douée pour le chant. A tort car en réalité, elle a une voix de crécelle. La bonne société, et surtout son mari St Clair Bayfield, se gardent bien de lui dire la vérité. C'est alors que Florence décide de se perfectionner avec un maestro complaisant, Cosmé McMoon, un jeune pianiste. St Clair, qui mène une double vie avec la belle Kathleen, met tout en oeuvre pour protéger son épouse. Mais celle-ci se met en tête d'investir le Carnegie Hall et d'y donner un grand concert. St Clair tente d'éviter que la représentation ne tourne au fiasco... - Critique : Depuis que Florence Foster Jenkins a inspiré le personnage de Catherine Frot dans Marguerite, la millionnaire new-yorkaise qui se rêvait cantatrice malgré sa voix de crécelle n'est plus une inconnue en France. Le biopic que Stephen Frears lui consacre a un gros handicap : il est sorti après le film de Xavier Giannoli, perdant l'attrait de la nouveauté et s'exposant à une comparaison risquée. Car le plus original des deux, c'est le français.

Frears s'intéresse à la soprano de pacotille au soir de sa vie, en 1944, quand elle se pique de donner un récital au Carnegie Hall. Il ne manque pas un bibelot précieux à cette reconstitution du décor kitsch dans lequel la « diva » américaine recevait sa cour. La description de cet univers snob ne manque pas d'humour, et le fameux concert atteint une vraie intensité dramatique. Mais domine l'impression de feuilleter un beau livre d'images superficiel. Le réalisateur de The Queen, mordant d'habitude, adoucit ses coups, comme pour privilégier l'émotion à la satire. Une retenue que l'on aurait préféré voir dans le jeu de Meryl Streep...

Dommage, car le scénario développe un joli paradoxe : cette amoureuse de la musique qui chantait si faux a rendu ses proches plus sincères en donnant un sens à leur vie. A commencer par son mari, qui profite de l'argent de l'héritière pour se révéler le plus tendre des hommes. Hugh Grant, jamais vu aussi bon, apporte son irrésistible don comique, puis une émotion bouleversante à cet être médiocre, soudain admirable.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>Stanley Townsend</actor>
      <actor>Hugh Grant</actor>
      <actor>Allan Corduner</actor>
      <actor>Meryl Streep</actor>
      <actor>Kavanagh John</actor>
      <actor>Brid Brennan</actor>
      <actor>John Sessions</actor>
      <actor>David Haig</actor>
      <actor>Simon Helberg</actor>
      <actor>Rebecca Ferguson</actor>
      <actor>Christian McKay</actor>
      <actor>Nina Arianda</actor>
      <guest>Lucie Pankhurst</guest>
      <guest>Suzanne Thomas</guest>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/24/04fddfc20167456b9446483c3374a129.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250728132000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728152500">
    <title>Tina</title>
    <desc lang="fr">De ses débuts, en tant que reine du R&amp;B, à ses tournées mondiales jouées à guichets fermés dans les années 80, Tina Turner lève le rideau et ouvre les portes, comme jamais elle ne l'a fait auparavant, de son univers privé. Elle nous dévoile ses luttes les plus profondes et partagent certains de ses moments les plus intimes. Ce film documentaire, Tina, révèle la force, la résistance et la beauté d'une des plus grandes artistes contemporaines. Un témoignage émouvant et inspirant pour toutes les générations de femmes du monde entier.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/0fa9f41a8b924f788d48de8f67b4a08a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250728152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Mélissa da Costa, tout le bleu des Pyrénées". - "La blouse, étoffe de l'âme moldave". - "A Atlantic City, la conférence du crime".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/9d36dd4757224809ac17bf830e75c31a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jean Dieuzaide est l'un des plus grands photographes français de la seconde moitié du XXe siècle. Comme ses amis Robert Doisneau ou Willy Ronis, il illustre l'effervescence de l'après-guerre : la folie ordinaire, l'espoir revenu et le visage des humbles. Son succès ne l'a jamais détourné de Toulouse, sa ville rose chérie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/036d45666a7c413493c2c2877ee328c4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728174500">
    <title>La côte sud-ouest de l'Angleterre</title>
    <sub-title>Du Somerset au nord du Devon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Direction Minehead, station balnéaire victorienne du Somerset, les landes d'Exmoor peuplées de poneys sauvages et les dunes blanches du nord du Devon.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/2b7d8fa2e53b41c58e4c702b95c4c922.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 28/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728190000">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Entretien avec un tapir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:25 - La science a déjà essayé de faire parler des singes avec des mots, des signes et des symboles. Un chercheur a même réussi à synthétiser la "voix" d'un chimpanzé.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/03f959dc6c7c4a7f84751d0a0da6cb79.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.24.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250728190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728212000">
    <title>Mr. Turner</title>
    <desc lang="fr">Artiste reconnu, membre apprécié quoique irrévérencieux de la Royal Academy of Arts, le peintre J.M.W. Turner peut compter sur le soutien indéfectible de son père qui est aussi son assistant. Il est également choyé par sa dévouée gouvernante. Il fréquente l'aristocratie, visite les bordels en quête de tendresse et nourrit son inspiration par ses nombreux voyages. Il a beau être reconnu, il est souvent la cible de la bonne société et du public qui ne comprennent pas son art. A la mort de son père, profondément affecté, Turner ne veut plus voir personne. Sa vie change cependant quand il rencontre Sophia Booth, propriétaire d'une pension de famille en bord de mer... - Critique : Du peintre anglais William Turner (1775-1851), Timothy Spall fait un presque obèse à la démarche de crapaud, visage grimaçant, grognements porcins à gogo. Comment, de tant de laideur, jaillit une beauté sans pareille...

Dans ce récit fragmenté des vingt-cinq dernières années de sa vie, l’art de Turner est d’abord montré comme un métier. Pas sans analogie avec celui de cinéaste : repérages, croquis comme les esquisses d’un story-board, visite au marchand de couleurs comme on va chez le loueur de caméras.

Il est très vraisemblable que Mike Leigh, auteur des féroces Naked (1993) et Another year (2010) partage la misanthropie tranquille de son personnage. Tout au long du film, Turner ne trouve son accomplissement que face aux paysages qui vont l’inspirer — magnifiquement rendus par l’image de Dick Pope, qui a étudié les pigments utilisés par le peintre. Ou au milieu des éléments, le film attestant une légende selon laquelle Turner se serait attaché au mât d’un navire pour être au coeur d’une tempête. La beauté, la vérité du monde résident dans un ciel changeant que le soleil et les nuages recomposent en mille nouveaux contours. Mais certainement pas en l’homme : ni lui-même (« Quand je me regarde dans un miroir, je vois une gargouille »), ni ceux qu’il côtoie, dont la laideur morale accompagne parfois les déconfitures implacables du corps (comme cette servante, et maîtresse occasionnelle, au visage dévoré par le psoriasis). Par petites touches, Mr. Turner installe un sentiment poignant d’élégie. Cerné par la laideur, le peintre s’est entraîné à ne voir que la beauté. Une scène tire les larmes : il chante, d’une voix mal assurée, When I am laid in earth, tirée du Didon et Enée de Purcell. De l’ogre difforme sort la conscience d’un éden perdu. C’est bouleversant.</desc>
    <credits>
      <actor>Lesley Manville</actor>
      <actor>Timothy Spall</actor>
      <actor>Ruth Sheen</actor>
      <actor>Marion Bailey</actor>
      <actor>Paul Jesson</actor>
      <actor>Johnson Karl</actor>
      <actor>Richard Bremmer</actor>
      <actor>Martin Savage</actor>
      <actor>Atkinson Dorothy</actor>
      <actor>Joshua McGuire</actor>
      <actor>Foster Sandy</actor>
      <actor>Amy Dawson</actor>
      <writer>Mike Leigh</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/6b9a73a87cee4cbf94019901afc592b6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250728212000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250728232500">
    <title>Les Amandiers</title>
    <desc lang="fr">Nanterre, théâtre des Amandiers, fin des années 1980. Solidaires, avec des rôles bien définis, Patrice Chéreau et Pierre Romans mènent fermement la barque de la célèbre école qu'ils ont créée dans ce lieu déjà mythique. Adèle, Stella, Etienne et d'autres jeunes adultes s'apprêtent à y affronter le redoutable concours d'entrée, véritable passeport pour la gloire. Entre les cours, les membres de la troupe vivent comme des étudiants lambda. Amour, passion, séduction, jeux dangereux et découverte d'un monde guidé par les excès en tous genres conduisent rapidement à diverses situations inextricables et, bientôt, aux premiers drames... - Critique : Un vent de folie souffle, dès les premiers instants, sur le cinquième long métrage de Valeria Bruni Tedeschi. Les auditions du concours d’entrée à l’école du théâtre des Amandiers de Nanterre ressemblent à de la voltige sans filet. Les candidats, très jeunes, jouent leur vie, jettent leurs tripes sur la scène, ne parviennent plus à laisser la place ni à sortir de leur transe. Ils donnent tout, sans doute trop. Les membres du jury semblent hésiter entre amusement et admiration, peut-être davantage. La poignée d’élus (parmi lesquels Vincent Perez, Marianne Denicourt, Agnès Jaoui, Eva Ionesco, aux noms ici effacés) se souviendra toujours de ces moments, qui les mèneront, en quelques saisons, de l’Actors Studio new-yorkais au festival d’Avignon.

L’actrice-réalisatrice romance une période de sa vie – elle a fait partie des candidats retenus –, une époque, la seconde moitié des années 80, mais aussi un moment de l’histoire du spectacle vivant, quand les Amandiers suscitait un désir infini chez tous les aspirants comédiens. Combien ont fondu en larmes en découvrant leur absence sur la liste ? Patrice Chéreau (mort en 2013) dirigeait le théâtre, et Pierre Romans (mort en 1990), l’école. Le premier, adoré tel un dieu par une grande partie du monde culturel, faisait beaucoup pour le rayonnement du lieu ; le second était le mentor bien-aimé de ses étudiants. Le film réussit à les évoquer sans forcer sur la ressemblance physique. Louis Garrel joue un Chéreau au sommet de son charisme autoritaire – mais aussi facétieux –, et Micha Lescot un Pierre Romans blessé, d’une sensibilité irrésistible. Aucun n’est pourtant idéalisé par la cinéaste : l’un se montre scandaleusement entreprenant avec l’un des élèves acteurs, l’autre sombre déjà dans ses addictions à la drogue.

L’intensité du film, de sa mise en scène vient de ce temps-là, mais aussi d’un peu moins loin, du cinéma des années 90, quand Valeria Bruni Tedeschi apparaissait avec fracas sur les écrans, notamment dans Oublie-moi (1994), de Noémie Lvovsky. Laquelle est aujourd’hui coscénariste des Amandiers. Il y a une continuité organique entre des films comme La vie ne me fait pas peur (Lvovsky, 1999), sur le lien viscéral de quelques copines adolescentes, et la manière dont Bruni Tedeschi restitue ses amitiés sauvages à l’école de Nanterre : la fille riche (électrisante Nadia Tereszkiewicz), domiciliée dans un immense hôtel particulier du cœur de Paris, s’encanaillait alors avec un monde nettement plus populaire et gouailleur que le sien. À une époque où le sida, encore mal connu et mal soigné, planait comme une ombre noire au-dessus de la frénésie sexuelle.

Entre les temps forts d’une exultation collective, Les Amandiers raconte, par ailleurs, une brûlure de jeunesse intime, un grand amour qui devient une tragédie. La finitude humaine se manifeste soudain parmi ces demi-dieux en pleine ivresse de leur talent et de leur avenir. On voit alors, à la fois dans la fiction et du fait même de l’existence de ce beau film, combien le jeu transmue les douleurs. Et peut redevenir une passion joyeuse, en plus de la consolation espérée. En ce sens, Valeria Bruni Tedeschi dépasse, cette fois, l’autobiographie. Même si elle filme souvent son double juvénile comme un trésor vivant, elle regarde bien au-delà de sa propre trajectoire, et communique une impulsion à une nouvelle génération – à commencer par ses jeunes interprètes, tous captivants. En même temps qu’elle revisite le passé, elle transmet un élan.</desc>
    <credits>
      <actor>Micha Lescot</actor>
      <actor>Louis Garrel</actor>
      <actor>Vassili Schneider</actor>
      <actor>Liv Henneguier</actor>
      <actor>Baptiste Carrion-Weiss</actor>
      <actor>Henochsberg Sarah</actor>
      <actor>Nadia Tereszkiewicz</actor>
      <actor>Lena Garrel</actor>
      <actor>Eva Danino</actor>
      <actor>Sofiane Bennacer</actor>
      <actor>Noham Edje</actor>
      <actor>Clara Bretheau</actor>
      <writer>Agnès de</writer>
      <writer>Noémie Lvovsky</writer>
      <writer>Valeria Bruni</writer>
      <writer>Deruas Caroline</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/1ec100b239f14217b81e8230e7eba75a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250728232500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250729005500">
    <title>Patrice Chéreau, irrésistiblement vivant</title>
    <desc lang="fr">Pendant près d'un demi-siècle, Patrice Chéreau a laissé une trace unique dans le paysage artistique français et européen. Né en 1944 dans un village d'Anjou, ce fils d'un peintre insatisfait et d'une mère dessinatrice a perçu très tôt quelle voie serait la sienne. Résolu à toucher les publics les plus éloignés du théâtre, il se voit confier à 22 ans, en 1966, la direction de celui de Sartrouville, en banlieue parisienne. Il mettra douze ans à rembourser la dette de la faillite colossale qu'il y cause. Qu'importe, il est prêt à courir les scènes européennes, du Piccolo Teatro de Milan au Festspielhaus de Bayreuth, où avec Pierre Boulez il présente entre 1976 et 1980 une mémorable tétralogie de Wagner, en passant par le Berliner Ensemble dont la troupe, qu'il a observée et admirée dans sa jeunesse, perpétue le travail de Bertolt Brecht.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/ccc4c623cbec4a36ba0c519563b90dbf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
