<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250718223500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719000000">
    <title>Une vie en chantier</title>
    <desc lang="fr">Alors qu'il n'a pas pu réaliser son rêve de devenir architecte, Dietrich Lutz, la cinquantaine, exerce comme chef de chantier en espérant gravir les échelons. Embauché sur un projet de construction dans le luxe, à Mannheim, il est prêt à tout pour impressionner les investisseurs et compte boucler le chantier en un temps record. Pour ce faire, il emploie des ouvriers au noir qui travaillent de nuit. Un soir, un accident survient, causant la mort de l'un d'entre eux. Peu de temps après, Irsa, la fille de l'ouvrier, déboule sur le chantier : l'adolescente cherche son père, et ne compte pas repartir tant qu'elle n'aura pas plus d'informations. Comprenant qu'elle ne connaît personne d'autre en Allemagne, Dietrich feint de l'aider dans sa quête. Mais au fil des jours, il s'attache de plus en plus à la jeune fille.</desc>
    <credits>
      <director>Kaptan Tuna</director>
      <actor>Beat Marti</actor>
      <actor>Kasem Hoxha</actor>
      <actor>Sebastian Gerold</actor>
      <actor>Janina Elkin</actor>
      <actor>Tristan Halilaj</actor>
      <actor>Gonca de Haas</actor>
      <actor>Peter Schneider</actor>
      <actor>Michael Kranz</actor>
      <actor>Xhejni Fama</actor>
      <actor>Honic Sandy</actor>
      <actor>Heinrich Horwitz</actor>
      <actor>Angjela Prenci</actor>
      <writer>Fentje Hanke</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/9e42704461a84ecc91c9aeb7a81e6c5e.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719000000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719005000">
    <title>Des îles d'enfer !</title>
    <sub-title>Santiago, Atlantique</sub-title>
    <desc lang="fr">L'archipel du Cap-Vert, au large des côtes africaines, comprend une quinzaine d'îles qui, à leur découverte par les colons portugais il y a plus de 500 ans, sont devenues le cachot de milliers d'esclaves africains et de prisonniers européens. Santiago compte aujourd'hui près de 300 000 habitants, pour la plupart descendants d'esclaves, qui entretiennent fièrement leur culture créole, et se battent pour le riche écosystème de leur archipel, de plus en plus menacé par la sécheresse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/cdcb7b13fe614051beda6f296ff66e44.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719005000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719014500">
    <title>Chercheur·se·s en danse : Trois postures en danse contemporaine</title>
    <desc lang="fr">Plongée dans le processus de création de trois chorégraphes : la Finlandaise Milla Koistinen, le Néerlandais Arno Schuitemaker et le Néerlando-Suédois Jefta van Dinther.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/3c3aba0cd6724215ac4628e67ce68c0c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719024400">
    <title>Rwanda, la couleur du sang</title>
    <sub-title>La terre du pardon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Alice Munezero est incarcérée à Kigali tandis qu'en République démocratique du Congo, sous le regard hostile des habitants et des forces armées, Kate se démène pour prouver l'existence d'un camp de réfugiés hutus. A Londres, Michael met au jour les tenants et aboutissants de la conspiration politico-financière qui garantit l'immunité de Patrice Ganimana. Pendant que Kate se bat pour sa survie, il use de son habileté pour changer le cours de l'histoire... - Critique : Eve Ashby, procureure britannique, est désignée pour mener les poursuites, à la Cour pénale internationale de La Haye, contre Simon Nyamoya, leader d’une milice rwandaise pendant le génocide des Tutsi en 1994 — mais qui pourrait aussi faire partie au contraire de ceux qui ont mis fin aux massacres. Sa fille adoptive, Kate, enquêtrice pour un cabinet d’avocats londonien, elle-même rescapée du génocide, va se retrouver prise au milieu d’un complot visant à étouffer un mystère a priori corrélé au rôle peu reluisant joué par la France à l’époque…

De Londres à la République démocratique du Congo en passant par Paris, Hugo Blick (The Honourable Woman, The English) imagine un thriller alambiqué aux multiples pistes de lecture, qui pose in fine plus de questions qu’il ne donne de réponses. On s’y perd un peu, et on peine à saisir exactement ce que ce drame touffu dit de la tragédie rwandaise. On est en revanche ému par l’histoire de Kate, incarnée par la renversante Michaela Coel, qui révèle dans cette série de 2018 des talents dramatiques confirmés depuis avec sa bouleversante I May Destroy You. Son association avec le flegmatique John Goodman, dans le rôle de son supérieur, suffit à se perdre dans cette histoire.</desc>
    <credits>
      <actor>John Goodman</actor>
      <actor>Tyrone Huggins</actor>
      <actor>Noma Dumezweni</actor>
      <actor>Timothy Walker</actor>
      <actor>Lucian Msamati</actor>
      <actor>Gould Michael</actor>
      <actor>Abena Ayivor</actor>
      <actor>Mark Underwood</actor>
      <actor>Coel Michaela</actor>
      <actor>Fred Nii</actor>
      <actor>Emmanuel Imani</actor>
      <actor>Malou Coindreau</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">59</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/4ec1e8b657fd43a1975b3921e8366d6c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250719024400" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719030500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">21</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719033500">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Mexique, les guérisseurs maya</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Au Yucatan, Bernard Fontanille rencontre don Galo, médecin traditionnel qui fait partie de la catégorie la plus élevée des soignants : les H'men.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/108b3f54a4d04412ba81da6bb7be064c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719033500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719042500">
    <title>La pop sous le communisme</title>
    <desc lang="fr">S'il est possible de surveiller, intimider ou même enfermer les opposants à un régime, de réprimer les soulèvements, qu'en est-il des jeunes qui échappent à l'emprise de l'État par le biais de la musique ? Très tôt, l'Occident l'avait compris : Elvis Presley et les Rolling Stones représentaient un bien plus grand défi pour les dirigeants établis derrière le rideau de fer que n'importe quelle propagande politique, aussi rodée soit-elle. Ainsi, chaque semaine, Radio Free Europe dès 1949, puis Radio Liberty deux ans après elle ont-elles entrepris d'inonder les pays d'Europe de l'Est avec des émissions musicales produites dans leurs studios de l'Englischer Garten de Munich.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/03/05/2bd540c0c723245688d4c4f928d563fdbcd2b612.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719052000">
    <title>Attentat à la cathédrale de Florence</title>
    <sub-title>Attentat à la cathédrale de Florence</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Qui se cache derrière l'attentat commis en 1478 contre les Médicis, qui régnaient alors sans partage sur Florence ? L'actrice Florence Kasumba enquête.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/a510eb0b21ca4a98801d457b78820e4e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719055500">
    <title>Le béhourd, l'art du combat médiéval</title>
    <desc lang="fr">Les tournois de combat médiévaux connaissent un véritable essor en Espagne. Un grand tournoi se tient chaque année au pied du château de Belmonte en Castille-La Manche. En armure de chevalier, armés d'épées, de haches et de hallebardes, hommes et femmes s'affrontent en duel ou en équipe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/3abd5d4d967d48d192d4bbb4c0157c3d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719065000">
    <title>Tunisie, l'art du tatouage berbère</title>
    <desc lang="fr">Soumise à une islamisation croissante, la société tunisienne voit disparaître la tradition du tatouage berbère ; Manel Mahdouani est la dernière femme tatoueur à opérer à Tunis.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/1205d80b00cc4ad2b32ffa49d622c5a8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719074500">
    <title>Singapour, quand les oiseaux chantent</title>
    <desc lang="fr">A Singapour, les oiseaux valent de l'or : si les concours de chant attirent de nombreux amateurs, le culte voué à ces oiseaux alimente aussi le trafic illégal.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/06/3266d8863cd4431a8f64a92f146a0aad.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719074500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le sculpteur Ivan Mestrovic - Lastovo, une île tour à tour convoitée par Napoléon, Mussolini et Tito - L'île de Rab.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/29/2513b0441eac4df39b4b58c0fec529e7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719085000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La région du centre, Portugal</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans une petite localité près de Leiria, Margarida Monteiro et Eduarda Barbosa se sont mises à la permaculture, une pratique agricole traditionnelle qui protège le sol.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/30/bd12ff4bed654a75a99dc54413a420d0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719085000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719093500">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>L'île verticale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Espace vierge et dernier refuge sauvage, la montagne corse est un lieu où se tissent des liens entre passé et présent, arpentée par bergers et randonneurs.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/886899e9715f43eca25689b3d5a20514.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719103500">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Entre mers et vents</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En Corse, les réserves naturelles constituent des refuges pour les oiseaux migrateurs, comme la réserve marine de Scandola, un véritable sanctuaire.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/47514ca68d2245ea8208850267ea39c1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719113000">
    <title>Françoise Hardy : La discrète</title>
    <desc lang="fr">Propulsée idole des jeunes en un seul tube, "Tous les garçons et les filles", Françoise Hardy conserve, un demi-siècle plus tard, son statut d'icône de la pop, élégante et mélancolique. Elue naguère "femme idéale" par Mick Jagger, objet d'un poème de Bob Dylan, couverte d'or par Paco Rabanne, Françoise Hardy tient de la référence absolue, tant en matière de style que de musique. Comment a-t-elle su se renouveler, durer sans se faner ? De nombreux témoignages, Françoise Hardy elle-même, ou Jacques Dutronc, le compagnon de toujours, ainsi que des images d'archives émaillent et étayent ce portrait, qui raconte une femme, et son mystère. Musiciens, producteurs, couturiers, chanteurs : partout en Europe, des artistes qu'elle a côtoyés et inspirés, livrent leur vision de la chanteuse et de sa singularité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/f5d8e9a02b324e6ea5ce426f61cad3b8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250719113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719140000">
    <title>Jackie Brown</title>
    <desc lang="fr">Jackie Brown, une hôtesse de l'air travaillant pour une compagnie aérienne minable, arrondit ses fins de mois en convoyant de l'argent pour un trafiquant d'armes, Ordell Robbie. Arrêtée par la police, elle refuse de donner le nom de son commanditaire. Mais Ordell soupçonne Jackie d'avoir parlé et décide, avec la complicité de Max Cherry, un prêteur sur gages, de lui rendre visite afin de s'assurer définitivement de son silence. Après avoir résisté à Ordell grâce à l'arme qu'elle a volée à Max, Jackie décide de tromper son monde en concoctant un plan machiavélique. Elle s'assure de la collaboration de la police, puis propose à Ordell d'effectuer un dernier convoyage... - Critique : L’hôtesse de l’air Jackie Brown passe en fraude du fric sale pour le compte du gangster Ordell Robbie. Elle s’apprête à blouser tout le monde dans les grandes largeurs. Ce « coup » fumant se monte au rythme poisseux d’une musique omniprésente, mais aussi des conversations. On connaît le goût de Quentin Tarantino pour les personnages intarissables. Dans Jackie Brown, on ne flingue plus (enfin, juste ce qu’il faut…), mais on cause de plus belle. On chipote sur la couleur et le motif d’un sac de supermarché, on digresse sur les vieux disques en vinyle. L’arnaque est répétée comme une pièce de théâtre qui se jouerait sur la scène d’un centre commercial, entre une cafétéria et un magasin de vêtements — lieux passe-partout d’une Amérique standard.

Le roman d’Elmore Leonard se passait à Miami. Tarantino l’a transposé dans la South Bay, ces banlieues mornes et ensoleillées de Los Angeles. Il nous balade ainsi jusqu’à ce que l’absence d’effets, de trucs fasse son effet. Jusqu’à ce que les protagonistes de cette assez mince intrigue imposent leur présence, deviennent chair à fiction. Et mémorables. Au travers de ces losers sympathiques, Tarantino suggère une morale, peu orthodoxe, mais qui étonnera ceux qui guettaient l’explosion de violence d’un polar de plus. Ce grand cinéaste mineur a su se rendre imprévisible.</desc>
    <credits>
      <actor>Robert De</actor>
      <actor>Forster Robert</actor>
      <actor>Fonda Bridget</actor>
      <actor>Michael Keaton</actor>
      <actor>Pam Grier</actor>
      <actor>Sid Haig</actor>
      <actor>Michael Bowen</actor>
      <actor>Tucker Chris</actor>
      <actor>Hattie Winston</actor>
      <actor>LisaGay Hamilton</actor>
      <actor>Lister Tiny</actor>
      <actor>Samuel L.</actor>
      <writer>Quentin Tarantino</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/234059aad2a24426ab4d8aa013b18b18.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250719140000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719144500">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Le monde végétal</sub-title>
    <desc lang="fr">Au fil du temps, les Corses ont réussi à apprivoiser le maquis, luxuriant et odorant, qui recouvre plus de la moitié du territoire insulaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/948a7497f463469086fe214ddb86c70f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719152500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Cambodge</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois sujets pour (re)découvrir le Cambodge : Phnom Penh, la capitale dessinée par l'architecte Vann Molyvann - Angkor, le génie aquatique - Un roi derrière la caméra.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/06/57accdda15964f149b798d398c69d601.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719160000">
    <title>Mongolie, l'homme qui aimait les chevaux</title>
    <desc lang="fr">Les chevaux occupent une place centrale dans la culture mongole. Ils sont utilisés pour le travail, mais aussi pour les courses traditionnelles et la production de lait de jument.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/3e15529ca4274635915cf0d562d4a7f9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719160000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719165000">
    <title>La Cappadoce : Vivre au coeur des roches</title>
    <desc lang="fr">Avec ses splendides paysages semi-désertiques hérissés de colonnes de tuf et ses habitations creusées dans la roche, la Cappadoce est une région prisée des touristes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/30/05725a310b2d4dd08692b2ce94e9b2c2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719174500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Chaque semaine, le point sur l'actualité internationale à travers quelques reportages, complétés de rappels historiques, géopolitiques, géographiques ou économiques. Présenté en alternance par Andrea Fies et William Irigoyen.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 19/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719185500">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Bonne humeur et esprits affutés : cet été, les clubs de 28 minutes débattent de l'actualité de la semaine, le vendredi avec des intervenants français, le samedi aux côtés d'experts internationaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250719185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719202000">
    <title>L'Empire mongol, une autre histoire</title>
    <desc lang="fr">Alors que l'histoire des Mongols a souvent été écrite par leurs ennemis, Gengis Khan, le légendaire empereur (vers 1160-1227) est vénéré en Mongolie. Au-delà des conquêtes réalisées par son armée avant-gardiste de nomades, qui mêlait hommes et femmes de toutes les classes sociales, ce stratège de génie, adepte du chamanisme, a su convaincre les tribus rivales de la steppe d'unir leur destin, avant d'étendre sa domination de la Chine jusqu'à l'Italie en passant par la Russie et l'Asie centrale. Sur un territoire grand comme quatre fois l'Empire romain, lui et ses successeurs, tel son petit-fils Kubilaï, dont le règne marquera l'apogée de la dynastie, n'ont cessé d'innover en matière de politique, d'ouverture religieuse, de sciences et d'art, en croisant les cultures.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/06/353749d100dc4fdcb5a2c12fee481d2a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250719202000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719215000">
    <title>Gardiens de la forêt</title>
    <sub-title>Mongolie : La vallée des ours</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Déployée sur près de 2 millions d'hectares à la frontière sibérienne, la taïga rouge de Mongolie dessine une vaste zone forestière riche de sa biodiversité. Autrefois pollué par l'industrie, le site est classé réserve naturelle depuis 2014, mais braconniers et orpailleurs continuent d'y sévir. À la tête d'une poignée de rangers, Tumursukh Jal a fort à faire pour empêcher ces pratiques illégales, quitte à s'attirer les reproches d'une partie de sa communauté.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/06/856d41f7c154441b842a2f6d110ef8ed.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250719215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719224500">
    <title>Mongolie : Voyage au pays des nomades</title>
    <desc lang="fr">Au coeur de l'Asie centrale, la Mongolie est le pays le moins densément peuplé au monde. Pourtant, il présente un patrimoine culturel et naturel d'une incroyable diversité. Tout à l'ouest du pays, dans les hautes montagnes de l'Altaï coiffées de neiges éternelles, les Kazakhs perpétuent activement la chasse à l'aigle. Les bouquetins et les moutons sauvages doivent quant à eux partager leur territoire rocailleux avec les léopards des neiges. Au sud-est, entre dunes lunaires et steppes désertiques, la réserve du Grand Gobi B abrite les derniers chevaux de Przewalski vivant encore à l'état sauvage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/06/0546b2e1c4d44743808042e3911d9b10.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250719224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720002000">
    <title>Angry Spirits, l'éveil des esprits</title>
    <desc lang="fr">Après avoir quitté le désert mongol où elle vivait avec sa famille, Ainur n'a eu d'autre choix que de devenir danseuse et prostituée dans un club de strip-tease d'Oulan-Bator.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/06/2f110cc6c6644c23b72dfe6b226d00dd.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
