<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250804235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805005500">
    <title>Tu m'appartiens ! Racines d'un féminicide</title>
    <desc lang="fr">Partout en Europe, les féminicides se succèdent et se ressemblent. En Espagne, le gouvernement a créé des tribunaux spécialisés dans les affaires de violences sexistes. En France, les violences faites aux femmes, déclarées "grande cause du quinquennat" par Emmanuel Macron, ne diminuent pas, et les défaillances de la justice continuent d'indigner la population. Ce documentaire bouleversant donne la parole aux familles, amis et avocats de victimes de féminicides, mais aussi aux militantes et aux rescapées. Dressant un constat inquiétant de la situation en France, en Allemagne et en Espagne, la réalisatrice Ulrike Bremer met en lumière, à travers ces témoignages, une mécanique infernale, reflet d'un profond dysfonctionnement des sociétés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/22637dd41ab14a2287044e6ebc5d5e8f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805005500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805014000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "La Nouvelle-Zélande fertile du peintre Hundertwasser". - "Le bordeaux, un vin aux accents pas si français". - "A Berlin, un antinazi oublié".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/b76fd1b0d31a440d92109149a169b4f3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805014000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805023500">
    <title>Les géants de l'art</title>
    <sub-title>Gustav Klimt</sub-title>
    <desc lang="fr">Peintre phare du tournant du XXe siècle à l'oeuvre toujours populaire, l'Autrichien Gustav Klimt continue de dérouter chercheurs et historiens de l'art.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/4f92fbc9dd1b4567b6ef7c98995b0222.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805023500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805024500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Portraits de chiens</sub-title>
    <desc lang="fr">Deux chiens au poil lustré sont les stars du cliché. Ils posent dans un studio à la manière d'humains. Pourtant, le chien n'a pas toujours été au centre du tableau.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805024500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805032000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805035500">
    <title>Tout quitter pour une île bretonne</title>
    <desc lang="fr">Didier, le maire, se bat pour que Molène conserve ses habitants et connaît chacun de leur prénom. Pour pérenniser les emplois, il a déployé 800 000 euros d'argent public. En quatre ans, l'île a gagné une vingtaine de résidents. Didier a aussi reconverti une dalle de béton en ferme photovoltaïque pour des lendemains plus autonomes énergétiquement. Marie a tout quitté pour s'installer sur l'île. Dans ses bagages, elle a embarqué 30 chèvres pour renouer avec la tradition de l'élevage à Molène.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/95ccd74e3de34038b90407a08dbdf84c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805045000">
    <title>Le sol, royaume du vivant</title>
    <desc lang="fr">En Hollande, Marc van Will et Folkert Botma cherchent à prouver que l'agriculture peut être à la fois régénératrice et productive. Pendant deux ans, Marc et son petit collectif de citadins ont travaillé une parcelle de terre appauvrie jusqu'à ce qu'elle soit entièrement revitalisée. Quant à Folkert, il dirige une exploitation agricole où les animaux enrichissent directement les sols de ses cultures en bandes. L'objectif : la mise en place d'un cercle vertueux où les hommes bénéficieront de récoltes abondantes et saines tout en transmettant aux générations futures des terres régénérées grâce à une étroite collaboration avec la nature et ses micro-organismes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/1884a8cb728842e2a31e9de8516ade5e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805055000">
    <title>Les hippopotames de Pablo Escobar</title>
    <desc lang="fr">Originaires d'Afrique, les hippopotames posent aujourd'hui problème en Colombie, où ils ont été introduits par la fantaisie du trafiquant Pablo Escobar.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/01aa61217502440b8aad30bb5899431e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Le Limousin, terre sensuelle de Simone de Beauvoir". - "Les pêcheurs de l'Algarve". - "Aux Marquises, le voyage ancré dans la peau".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/d3f9e22b1b0e4ecf982789566b70f748.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire ! "A Chamonix, James Salter tutoie les cimes". - "Curitiba, la ville brésilienne en vert". - "A Londres, les origines du polar".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/5146445085e947929d6b74da5f025bd2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805085500">
    <title>Mésopotamie, la redécouverte des trésors d'Irak</title>
    <desc lang="fr">Au milieu du XIXe siècle, dans ce qui faisait alors partie de l'Empire ottoman, les archéologues ont mis au jour les vestiges des premières cités érigées 3 500 ans avant notre ère. Entre le Tigre et l'Euphrate, dans les environs de l'actuelle Mossoul, en Irak, les sites de dizaines de villes, bien plus anciennes que celles des Grecs ou des Romains, ont été peu à peu identifiées. Leur exploration révèle les traces de gigantesques palais et temples bâtis en briques crues et exhume aussi des dizaines de milliers de textes gravés dans la plus ancienne écriture de l'humanité : le cunéiforme. Pourtant, ces extraordinaires ensembles urbains étaient restés largement inexplorés. Sites majeurs de la Mésopotamie antique, Khorsabad, Ninive ou Lagash se rouvrent aujourd'hui aux archéologues, après avoir subi les destructions de l'État islamique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/05/dd8509449952431c9243ab9fc6d8989e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805094000">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>Le lion</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le lion, roi de la savane africaine, compte parmi les plus grands prédateurs de la planète. Coup de projecteur sur ses différentes stratégies de chasse.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/08/fd1056800e724d728d5bc0dc60498b3e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805102500">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>Le guépard</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le guépard est le chasseur le plus rapide d'Afrique. Les mâles évoluent en petit groupe, les femelles, seules ou avec leurs jeunes, mènent une existence nomade.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/9e499625c0fc46d0b20bc124b0aa9b0a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805113500">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>Le crocodile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans la rivière Grumeti, en Tanzanie, un grand crocodile du Nil mise sur le passage annuel des troupeaux migrateurs de gnous et de zèbres pour tenter une capture spectaculaire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/10/65cbca87590e4d6facac959b670af805.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805130500">
    <title>Les grandes familles</title>
    <desc lang="fr">La famille Schoudler règne sur le monde du sucre, de la banque et de la presse. Le chef du clan, Noël, véritable patriarche, fait et défait les ministères, éliminant tous ceux qui lui résistent. Seuls comptent à ses yeux le prestige et la fortune de la lignée. Son fils François, fort de ses études à Polytechnique, a une autre vision du monde des affaires. Profitant de l'absence de son père, il commence par exercer ses talents en rénovant le ton et la présentation du journal dont la famille est propriétaire. A son retour, le "vieux" se fâche. Une altercation éclate, au cours de laquelle François reproche à son père des méthodes et une gestion archaïques. Noël Schoudler, avec la complicité de Simon Lachaume, son homme de confiance, décide de donner une leçon à l'impertinent... - Critique : Dynastie du sucre, de la banque et de la presse. Le roman de Maurice Druon (prix Goncourt 1948) se déroulait dans les années 1920. On l'a modernisé, ce qui n'a pas empêché l'ex-future Nouvelle Vague de se déchaîner contre ce produit vieillot et dépassé. Gabin y entamait sa carrière plan-plan de patriarche (troublée, tout de même, par Le Président, l'année suivante, le film, décrié à tort, d'Henri Verneuil).

Pierre Brasseur est épatant en mauvais sujet d'une famille vaguement ennuyeuse quand même. Réplique d'Audiard, dans la bouche d'Annie Ducaux, bourgeoise catholique exemplaire : « Quelle différence entre refuser un enfant au moment où l'on doit le concevoir et le refuser six semaines plus tard ? Elle commettra un péché de plus, voilà tout. Quand on est dans une série... »</desc>
    <credits>
      <actor>Jean Desailly</actor>
      <actor>Aimé Clariond</actor>
      <actor>Pierre Brasseur</actor>
      <actor>Jean Gabin</actor>
      <actor>Annie Ducaux</actor>
      <actor>Françoise Christophe</actor>
      <actor>Jean Murat</actor>
      <actor>Louis Seigner</actor>
      <actor>Jean Wall</actor>
      <actor>Jean Ozenne</actor>
      <actor>Patrick Millow</actor>
      <actor>Françoise Delbart</actor>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Denys de La Patellière</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/b96300bcde1a4cfd9dab76ef53bccc86.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805152500">
    <title>Le messager</title>
    <desc lang="fr">A 70 ans, Leo Colston se souvient de son adolescence. Durant l'été 1900, à l'âge de 12 ans, il est invité par son camarade Marcus à passer ses vacances à Brandham Hall, la demeure familiale des Maudsley, dans le Norfolk. A peine arrivé sur place, Leo est immédiatement fasciné par Marian, la sœur aînée de Marcus, qui lui témoigne également de la sympathie. Alors que Marcus tombe malade, Leo est contraint de déambuler, seul, dans le domaine. Se confiant à Ted Burgess, l'écuyer épris lui aussi de Marian, Leo apprend avec stupéfaction que la jeune fille est déjà fiancée à un vicomte, Hugh Trimingham, un autre invité de la famille... - Critique : « Le passé est une terre étrangère. On y agit tout autrement. » La voix off du Messager (Palme d'or à Cannes en 1971), a des accents cassés. A l'heure de raconter l'été de ses 13 ans, le narrateur sait qu'il retourne en enfer. C'était en 1900, dans le Norfolk : Leo passe les vacances dans le château d'un camarade de classe. Pour ce garçon aux origines modestes, le séjour tient du conte : il y fréquente l'aristocratie et gagne l'amitié de Marian (Julie Christie), la jeune fille de la maison.

Sous la splendeur du décor, le malaise s'insinue pourtant, tel un poison. Escaliers interminables sous les tableaux de maîtres, passages dérobés derrière les boiseries, jardins sauvages. En quelques plans d'une beauté virtuose, Joseph Losey traque la pourriture dans les replis de la soie. Et le château devient la métaphore de deux univers également impénétrables pour Leo : la classe dominante et le monde des adultes. Pour Marian, promise à un homme de son rang mais amoureuse du métayer (Alan Bates), le garçon est prêt à tout. C'est ainsi qu'il devient le messager des deux amants. Cinéaste de la perversité, Losey exploite avec subtilité la cruauté de la situation et l'égoïsme du couple, qui sacrifie l'enfant sur l'autel de ses plaisirs. Hanté par la musique aux accords dissonants de Michel Legrand, ce drame puissant et solaire concentre les obsessions de Losey : la blessure amoureuse et le mépris de classe. Vénéneux cocktail.</desc>
    <credits>
      <director>Joseph Losey</director>
      <actor>Alan Bates</actor>
      <actor>Dominic Guard</actor>
      <actor>Margaret Leighton</actor>
      <actor>Michael Gough</actor>
      <actor>Julie Christie</actor>
      <actor>Edward Fox</actor>
      <actor>Michael Redgrave</actor>
      <actor>Keith Buckley</actor>
      <actor>Roger Lloyd Pack</actor>
      <actor>Richard Gibson</actor>
      <actor>Simon Hume-Kendall</actor>
      <actor>Amaryllis Garnett</actor>
      <writer>Harold Pinter</writer>
      <writer>L.P. Hartley</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/c934139e815043839cec45709b01ad20.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Sorti en 1970, "Les Aristochats" est le dernier long métrage d'animation initié par Walt Disney avant sa mort. Mais au-delà des clichés crayonnés par les Américains s'esquisse la peinture sociale d'une époque charnière où deux mondes entrent en collision : l'ancien et le nouveau.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/6aa304ba0a2a4b2ca15c2827ee608f45.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Michigan trop propre de Laura Kasischke - La Basse-Normandie, terre de cheval - En Angleterre, les premiers pas du vaccin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/0bcdc8f227514d1280e17b009e064c8e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805174500">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Les Malouines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Aux confins de l'Amérique du Sud, les Malouines se dressent comme un havre pour une faune singulière. Cet archipel battu par les vents abrite un écosystème unique, dominé par les manchots. Ces oiseaux inaptes au vol colonisent chaque été les rivages et les prairies, côtoyant les ovins locaux. Les criques rocheuses leur offrent des bains d'eau douce, contrastant avec l'image glacée qu'on leur associe souvent. Malgré l'absence de prédateurs terrestres, leur existence reste périlleuse. Phoques, rapaces et cétacés guettent, transformant ces îles en un théâtre naturel où se joue quotidiennement le drame de la survie.</desc>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/15/cc7a479177ac4b08963f72ecc4961222.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805190000">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>La peur en avion</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le professeur Moustache se charge de rappeler à tous que les pilotes d'avion ne sont pas des chauffards...</desc>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/5ac7ca6dca6e485b89d897d487df0400.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805195000">
    <title>Stockholm 1975 - Prise d'otage à l'ambassade d'Allemagne</title>
    <sub-title>L'attaque</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Stockholm, 24 avril 1975. Cinq hommes et une femme armés s'introduisent dans l'ambassade d'Allemagne de l'Ouest de la capitale suédoise. Les six terroristes prennent en otage onze membres de la représentation diplomatique et font connaître leurs revendications : la libération avant le soir de la première génération des leaders de la RAF - Andreas Baader, Ulrike Meinhof, Gudrun Ensslin - et de vingt-trois autres extrémistes de gauche, ainsi que la remise d'une importante somme d'argent. Faute de quoi ils menacent d'abattre un otage toutes les heures. Dans un pays où la violence politique est encore rarissime, la police suédoise, aussitôt mobilisée, s'avère mal préparée devant pareille crise. Depuis Bonn, le gouvernement d'Helmut Schmidt temporise, avant d'opposer un refus ferme aux exigences des terroristes.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/1842c971261c45549fd4c8586e208430.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805204500">
    <title>Stockholm 1975 - Prise d'otage à l'ambassade d'Allemagne</title>
    <sub-title>La bombe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Voilà sept heures que les terroristes du commando Holger Meins occupent l'ambassade ouest-allemande à Stockholm. Ils ont déjà abattu un membre du personnel, l'attaché militaire Andreas von Mirbach, et réaffirment leur menace : tuer un nouvel otage toutes les heures si leurs revendications ne sont pas satisfaites. Folkmar Stoecker, le fils de l'ambassadeur, débarque en urgence à Stockholm. Une négociation tendue s'engage par téléphone entre les ravisseurs et le jeune diplomate, qui tente un audacieux coup de bluff, espérant un revirement du gouvernement ouest-allemand. De son côté, la police suédoise constitue une unité d'intervention improvisée, et prépare un assaut des plus hasardeux, alors que les terroristes menacent de faire sauter le bâtiment…</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/6c251d9c0688493a90f5d1907629218e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805204500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805221500">
    <title>L'effet Helsinki : 1975, l'acte final et la fin du rideau de fer</title>
    <desc lang="fr">La conférence sur la sécurité et la coopération en Europe (CSCE) s'ouvre le 3 juillet 1973 à Helsinki, en Finlande. Son objectif : favoriser un dialogue Est-Ouest entre les États européens et les deux blocs de la guerre froide. Tandis que l'Union soviétique réclame la reconnaissance des frontières issues de la Seconde Guerre mondiale, l'Europe de l'Ouest et les États-Unis insistent sur les droits de l'homme et les principes démocratiques. Après d'âpres négociations entre les 35 États représentés, un compromis est trouvé sur les questions de souveraineté nationale. Alors que sa portée était dans un premier temps jugée limitée, l'acte final de la CSCE, signé le 1er août 1975, permet la poursuite du processus de négociation entre les deux blocs et amorce la déstabilisation progressive des régimes dictatoriaux du camp soviétique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/086620bd6694496ea57e29040ccc3d3f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805231000">
    <title>La chaîne humaine de 1989 : quand les Baltes défiaient lʹURSS</title>
    <desc lang="fr">À la fin des années 1980, les pays baltes expriment de plus en plus ouvertement leur aspiration à l'indépendance. En 1988, des "Fronts populaires" se forment en Estonie, en Lettonie et en Lituanie. L'été suivant, un grand festival de musique à Tallinn réunit des centaines de milliers de personnes : celles-ci entonnent des mélodies traditionnelles interdites par le régime, dont les paroles sont devenues des symboles de résistance, pérennisant le mouvement de la "révolution chantante". Le 23 août 1989, cinquante ans après la signature du pacte germano-soviétique qui se traduisit par l'annexion des États baltes, une initiative sans précédent est lancée : 2 millions de Lituaniens, de Lettons et d'Estoniens sont invités à se donner la main pour former une chaîne humaine de 675 kilomètres reliant Vilnius, Riga et Tallinn.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/3aa96f85f2534572a09cd505155d550a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250806000500">
    <title>Pouvons-nous refroidir la planète ?</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, l'activité humaine génère 37 milliards de tonnes de CO2, qui s'ajoutent aux 1000 milliards de tonnes libérées dans l'atmosphère depuis le début de la révolution industrielle. Une fois émis, le dioxyde de carbone met un millénaire à disparaître, d'où l'urgence de trouver des solutions si l'on veut éviter de léguer aux générations futures une planète bouillante. Ce défi fait phosphorer les cerveaux de chercheurs du monde entier et des solutions se profilent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/4ca0161eb0e84fd1820b26623a5d5f08.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
