<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20241221230000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222005500 +0100">
    <title>Le discours d'un roi</title>
    <desc lang="fr">Albert, duc d'York et deuxième fils du roi d'Angleterre George VI, doit prononcer un discours devant un immense public lors de la clôture de la British Empire Exhibition à Wembley, le 31 octobre 1925. Son bégaiement lui fait vivre un véritable calvaire derrière le microphone de la TSF. Une nouvelle tentative ridicule d'un médecin pour traiter son défaut d'élocution se solde par un échec cuisant. Son épouse, Elizabeth, ne désespère pas. Elle sonne à la porte de l'étrange Lionel Logue, un orthophoniste d'origine australienne. Logue accepte de soigner son royal patient, mais en respectant ses règles, pour le moins peu conformes à l'étiquette de la cour... - Critique : C'était une machine taillée pour les Oscars — Le Discours d'un roi y a raflé quatre statuettes en 2011, dont celles du meilleur film et du meilleur acteur. Recette du succès ? Un grand et noble sujet, d'autant plus noble qu'il s'agit, ici, du monarque anglais George VI et de son combat édifiant pour contrôler son bégaiement. Deuxième ingrédient : des décors et des costumes rutilants — au point que la reconstitution des années 1930 devient un corset trop serré pour la mise en scène platement illustrative de Tom Hooper. Troisième ingrédient, peut-être le plus important : un premier rôle propice à la performance de comédien. Simuler un handicap, ça marche presque à tous les coups. Colin Firth est, de fait, bluffant. Il parvient à restituer la gêne physique du bégayeur sans jamais le ridiculiser.

L'ensemble est loin d'être désagréable. Les affrontements à fleurets de moins en moins mouchetés entre le souverain et son orthophoniste très particulier (Geoffrey Rush, irrésistible de malice) donnent les meilleures scènes, les plus satiriques. Mais à trop se focaliser sur les efforts acharnés du roi pour retrouver une élocution normale, le réalisateur néglige son thème le plus intéressant : l'emprise de la communication moderne sur la politique. A l'âge des médias de masse, un dirigeant qui ne sait pas parler ne peut pas gouverner...</desc>
    <credits>
      <director>Tom Hooper</director>
      <actor>Claire Bloom</actor>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Derek Jacobi</actor>
      <actor>Anthony Andrews</actor>
      <actor>Timothy Spall</actor>
      <actor>Guy Pearce</actor>
      <actor>Roger Hammond</actor>
      <actor>Jennifer Ehle</actor>
      <actor>Geoffrey Rush</actor>
      <actor>Helena Bonham</actor>
      <actor>Ramona Marquez</actor>
      <actor>Wilson Freya</actor>
      <writer>David Seidler</writer>
      <guest>Scarlett Mackmin</guest>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/29/76e6260195e94f218c1722810b52f679.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222005500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222030500 +0100">
    <title>L'Evangile selon saint Matthieu</title>
    <desc lang="fr">Les textes saints racontent que Jésus naquit à Bethléem. Sa naissance semblant présenter un péril pour Hérode, celui-ci ordonne que tous les nouveau-nés du royaume soient tués. Joseph, averti du massacre des innocents par un ange apparu en songe, emmène la mère et l'enfant en Egypte, pour ne revenir en Palestine qu'à la mort d'Hérode. Arrivé en sa trentième année, Jésus entreprend de remplir la mission pour laquelle son Père l'a envoyé sur Terre. Il accomplit de nombreux miracles parmi les hommes, énonce des prophéties, ressuscite les morts. Sachant ses jours comptés, il choisit des apôtres pour transmettre sa divine parole... - Critique : L’Annonciation, la naissance, la fuite en Égypte, la marche sur les eaux… Autant d’épisodes qui représentent la vie terrestre de Jésus, sa mort sur la Croix, sa résurrection. Communiste, athée contrarié, homosexuel, Pasolini en surprit plus d’un avec ce projet. C’était oublier que ce créateur marginal et irrécupérable a toujours été fasciné par les mythes. Sa Sainte Trinité baroque, « Dieu, Marx et la Poésie », était un foyer de contradictions fructueuses. Ni relecture militante ni reconstitution sulpicienne, son Évangile frappe d’abord par sa sécheresse, son dépouillement documentaire. Puis émergent le néoréalisme, l’expressionnisme, l’hommage aux grands maîtres de la Renaissance.

Cette superposition lyrique magnifie le mariage du sacré et du profane, la relation de Jésus avec le peuple. C’est un film de visages mis à nu, hiératiques et vivants, et de paroles, bien sûr. Une parole évangélique restituée dans sa vérité originelle. Le Jésus représenté, fait d’un bloc, est impénétrable. La mère de Pasolini, dans le rôle de Marie meurtrie au pied de la Croix, est bouleversante. Et la musique jaillit par vagues. Toutes sortes de musiques : Prokofiev et Mozart, du negro spiritual, des chants congolais. Et la Passion selon saint Matthieu chavirante de Bach.</desc>
    <credits>
      <actor>Luigi</actor>
      <actor>Enrique Irazoqui</actor>
      <actor>Margherita Caruso</actor>
      <actor>Susanna Pasolini</actor>
      <actor>Marcello Morante</actor>
      <actor>Settimio Di</actor>
      <actor>Alfonso Gatto</actor>
      <actor>Mario</actor>
      <actor>Giacomo</actor>
      <actor>Giorgio</actor>
      <writer>Pier Paolo Pasolini</writer>
    </credits>
    <date>1964</date>
    <category lang="fr">film historique</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/c1f12cdc127e48cfb5256c1e2268b15a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222030500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222052500 +0100">
    <title>Happy Day</title>
    <sub-title>Wunschmobil und Weihnachtszauber bei "Happy Day"</sub-title>
    <desc lang="fr">Röbi Koller und Kiki Maeder sorgen mit ihrem Wunschmobil bei jenen Menschen für Weihnachtszauber, die nicht zu Hause feiern können. Und im Studio kommt es zum grössten Wiedersehen in der Geschichte von "Happy Day". Mit dabei sind: Bliss, Marc Sway mit seiner Tochter Naomi und Steff La Cheffe.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/15/77bfeacf4bffcb14f1029a2bb7a6d1665a6d92e3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222052500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222054500 +0100">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Magazins</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/10/d29a7536b4a4468ba0b51056537fa667.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222054500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222055500 +0100">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>FR, BE, SO, AG, LU, ZG, ZH, SG, TG</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/12/8038cc7ce2c9f2781747a838ae4374ae6437c19a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222055500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222063000 +0100">
    <title>Samschtig-Jass</title>
    <sub-title>Jass-Weihnachten mit Laura und Dario Cologna</sub-title>
    <desc lang="fr">Laura und Dario Cologna feiern mit Gastgeberin Fabienne Gyr Jass-Weihnachten. Nebst drei Jassrunden erzählen der Langlaufstar und seine Frau, wie sich das Leben nach der Sportkarriere verändert hat und wie sie als Familie Weihnachten feiern. Die Elias Bernet Band sorgt für lüpfige Weihnachtsklänge.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/0e7b1d5058bd4ab28f88b1c52b95843a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222063000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222080000 +0100">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9643767eb8144c23b268783558df10a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222080000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222084500 +0100">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b14c72016b0122b26e83e850cf737fbe3e54afc1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222084500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222092500 +0100">
    <title>Puls in Gebärdensprache</title>
    <sub-title>Komplementärmedizin - Hokuspokus oder heilsame Ergänzung?</sub-title>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/91a5296462ab425bb84f640a388dda07.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222092500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222100000 +0100">
    <title>gesundheitheute</title>
    <sub-title>Drei Sterne für Weihnachten - Das Weihnachts-Special mit Gardi Hutter, Eliane und Marcel Hug</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Weihnachtsausgabe von GESUNDHEITHEUTE empfängt Dr. Jeanne Fürst die Clown-Komödiantin Gardi Hutter, die Abschied von ihrer Figur "Hannah" nimmt, und Rollstuhlfahrer Marcel Hug, der dieses Jahr an den Paralympics in Paris vier Medaillen gewann. Die Sängerin Eliane wird mit ihrer Musik für Gänsehautmomente sorgen.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/07457840ace3407d8e184c22bdf5d601.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222100000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222110000 +0100">
    <title>Sternstunde Religion</title>
    <sub-title>Himmel über Zürich</sub-title>
    <desc lang="fr">Viele haben sehr viel Geld, die meisten kommen über die Runden, und gar nicht so wenige haben fast nichts. Diese Welten kollidieren im sozial engagierten Grossstadtporträt "Himmel über Zürich". Ein Film von Thomas Thümena.</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/674d575b9dbb4901a0b432dbd6c850b5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222110000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222120000 +0100">
    <title>Sternstunde Philosophie</title>
    <desc lang="fr">Die Sendereihe geht den grossen philosophischen Fragen und den brennenden Themen unserer Gesellschaft auf den Grund.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/bd4af075c4b92e93d09d34d2356d031d9f0f63fb_51C2C7C7B4DD58410FCD5554737C2786.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222120000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222130000 +0100">
    <title>I Giacometti</title>
    <sub-title>I Giacometti - Eine aussergewöhnliche Künstlerfamilie</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans la vallée alpine de Bergell, au climat rude et austère, les Giacometti ont forgé leur destin artistique. Alberto, créateur de sculptures filiformes emblématiques, a révolutionné l'art moderne, suivant les pas de son père impressionniste. La réalisatrice Susanna Fanzun explore les racines de cette famille d'exception, révélant l'influence parentale et l'épanouissement artistique de leurs enfants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/9610e46a52c44b289e82d00aa2526bdc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222130000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222131000 +0100">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Mittagsausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/12/ef84927975902c8dc40218cd42a903ea780bfc2a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222131000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222141000 +0100">
    <title>SonntagsZeitung Standpunkte</title>
    <desc lang="fr">Wie positioniert sich die Schweiz zur Weltmacht China? Wie kann die Schweiz ihre Abhängigkeit von Stromimporten reduzieren? Welche Auswirkungen hat die Präsidentschafts-Wahl auf Amerika, auf die Welt, auf die Schweiz? Um diese Fragen zu beantworten, unterhält sich ein Fernsehjournalist mit illustren Gästen und analysiert mit den Experten die jüngsten globalen Geschehnisse.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/55fa68b4cf3e4536b901a41ddc978f2e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222141000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222143000 +0100">
    <title>Programme non communiqué</title>
    <sub-title>(detaillierte Angaben folgen)</sub-title>
    <desc lang="fr">Malheureusement, aucune information sur les programmes n'était disponible auprès de la chaîne au moment de la mise sous presse. Pour savoir ce qui est diffusé, nous vous recommandons de consulter le site web de la chaîne de télévision.</desc>
    <category lang="fr">programme indéterminé</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/642cc39439c5411682708d196f0b8dce.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222143000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222152000 +0100">
    <title>Refuges de montagne</title>
    <sub-title>Tagessuppen-Panne auf der Rugghubelhütte</sub-title>
    <desc lang="fr">Là-haut, s'étend un monde de pierre et de roche. Nous vous emmenons à la découverte des gardiennes et des gardiens qui font vivre ces lieux comme suspendus entre ciel et terre. Au fil des saisons, toutes ces personnalités ont marqué la série. Mais que sont-elles devenues ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/20/39e592a0608a457fa26aba91745f4df3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222152000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222171000 +0100">
    <title>Sissi</title>
    <desc lang="fr">En 1848, après l'abdication de son oncle Ferdinand Ier, François-Joseph monte sur le trône d'Autriche. Sa mère, l'archiduchesse Sophie, veut lui trouver une épouse digne de lui. Elle espère beaucoup de la prochaine rencontre de Franz avec la princesse Hélène, fille aînée de sa soeur, la duchesse Ludovika. La jeune fille quitte la Bavière, où elle vit de façon fort rustique, en compagnie de sa mère et de sa soeur, Sissi. Un hasard malicieux et un hameçon volant mettent en présence Franz et Sissi. Coup de foudre entre ces deux coeurs juvéniles et coup de tonnerre à la cour, dont les plans sont déjoués...</desc>
    <credits>
      <actor>Knuth Gustav</actor>
      <actor>Karlheinz Böhm</actor>
      <actor>Romy Schneider</actor>
      <actor>Josef Meinrad</actor>
      <actor>Schneider Magda</actor>
      <actor>Vilma Degischer</actor>
      <actor>Franz Böheim</actor>
      <actor>Hilde Wagener</actor>
      <actor>Uta Franz</actor>
      <actor>Peter Weck</actor>
      <actor>Karl Fochler</actor>
      <actor>Erich Nikowitz</actor>
    </credits>
    <date>1955</date>
    <category lang="fr">film : mélodrame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/7f258403-bed4-4a51-9afe-c8ee212e64c9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222171000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222172500 +0100">
    <title>Minisguard</title>
    <desc lang="fr">"Minisguard" ist die rätoromanische Kindersendung. Es werden aktuelle und informative Themen aufgegriffen und speziell für Kinder aufbereitet.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/eb4cd6fa459948cca068ef2e0576c746.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222172500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222180000 +0100">
    <title>Cuntrasts</title>
    <sub-title>Pfarrerin Chatrina - Musik und Poesie für ein neues Miteinander</sub-title>
    <desc lang="fr">Das Magazin beleuchtet in kurzen Reportagen und Dokumentationen interessante, abwechslungsreiche und aktuelle Themen aus der Rumantschia.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/dcba1197ee7e4f0e9bfd3c06b9cd225a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222180000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222180500 +0100">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222180500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222181500 +0100">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222181500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222184500 +0100">
    <title>Fromme Törtchen - Zwischen Teig &amp; Tradition</title>
    <sub-title>"Die päpstliche Schweizergarde ist wie eine Lebensschule"</sub-title>
    <desc lang="fr">Gemeinsam mit Nicole backt David den bayrischen Kirschmichel, Lieblingsdesserts des verstorbenen Papsts Benedikt XVI. Dabei plaudern sie über seinen Vater, der selbst bei der Garde diente und 1981 beim Attentat auf Papst Johannes Paul II. eine wichtige Rolle spielte.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/d20f1d4e68374aebaaff4620656e3a14.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222184500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222191500 +0100">
    <title>Glanz &amp; Gloria Weekend</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Das People-Magazin des Schweizer Fernsehens ist mit dabei, wenn Promis bei glänzenden Empfängen in Bern oder gloriosen Auftritten auf dem roten Teppich von Hollywood anzutreffen sind. Die Reporter berichten heute, worüber die Schweiz morgen spricht.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/18/9656a25f8159b27a3c285502d0b7e48a21d44df8_4F74F07F62B1B7115B2BA9090151F859.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222191500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222193000 +0100">
    <title>mitenand</title>
    <sub-title>Hongkong - Gegen die Ausbeutung von Hausangestellten</sub-title>
    <desc lang="fr">Als bei Parwati 2017 Krebs diagnostiziert wurde, setzten sie ihre Arbeitgeber einfach auf die Strasse. Dank Unterstützung von Mission 21 konnte sie damals einen Prozess gewinnen und erhielt eine Entschädigung. Heute gibt sie ihre Erfahrungen an andere weiter. Ein Bericht von Mitja Rietbrock.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/9ac7c2afa4604702bf0a338caecedf82.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222193000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222195500 +0100">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222195500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222200500 +0100">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222200500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222214500 +0100">
    <title>Tatort</title>
    <sub-title>Fährmann</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Série pionnière du genre policier allemand, chaque épisode traite d'un crime commit quelque part en Allemagne où la police locale doit enquêter, mettant donc en scène différents commissaires et quelques personnages réguliers. Les enquêtes soulèvent régulièrement des questions sociales en lien direct avec les lieux du crimes, c'est le défi que doivent relever les forces de police locales.</desc>
    <credits>
      <director>Michael Schaerer</director>
      <actor>Carol Schuler</actor>
      <actor>Patrick Rapold</actor>
      <actor>Lucas Gregorowicz</actor>
      <actor>Marco Calamandrei</actor>
      <actor>Rachel Braunschweig</actor>
      <actor>Jecklin Peter</actor>
      <actor>Judith Cuénod</actor>
      <actor>Anna Pieri</actor>
      <actor>Igor Kovac</actor>
      <actor>Dominique Bourquin</actor>
      <actor>Peter Portmann</actor>
      <actor>Aaron Arens</actor>
      <writer>Lorenz Langenegger</writer>
      <writer>Brunner Stefan</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/447ff9cbf8b44500bdf54de1bb75c337.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0..</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222214500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222222500 +0100">
    <title>Late Night Switzerland</title>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/12/47b84f1dd61e462b99e3cdcfa12a3411.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222222500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222223500 +0100">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222223500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222224500 +0100">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222224500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241222234000 +0100">
    <title>Manchots, une histoire de famille</title>
    <desc lang="fr">L'imaginaire collectif veut que les manchots naissent dans un univers toujours glacé. Et pourtant, en parcourant l'hémisphère sud, ce document montre qu'on les trouve dans la chaleur équatoriale des Galapagos ou encore les forêts tropicales néo-zélandaises. Des petits manchots, mesurant à peine 30 centimètres de haut, aux empereurs géants, la grande famille des manchots réserve bien des surprises. Ainsi on peut aujourd'hui identifier des dizaines de nouvelles colonies dans l'Antarctique. Couples unis pour la vie, les manchots sont des parents dévoués, dont la priorité est de trouver un endroit sécurisé pour élever les petits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/3ca9a36372314cda9641f2e9099defd8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222234000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241223011500 +0100">
    <title>Die Kinder vom Napf</title>
    <desc lang="fr">50 Bergbauernkinder, zehn Kilometer Schulweg, mitten im Herzen der Schweiz. Frühmorgens müssen die Kinder los, um rechtzeitig in die Dorfschule zu kommen. Im Winter durch hohen Schnee, im Sommer über saftige Wiesen. Nachmittags zurück zum Bauernhof. Schon früh treten die Kinder in die Stapfen des Bergbauernberufes. Der Film führt uns von Hof zu Hof in ein isoliertes, aber auch geborgenes Leben.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/1224add8d9db4ab9aa136ffef7cb301f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241221234400 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222012000 +0100">
    <title>Les rivières pourpres</title>
    <desc lang="fr">Le commissaire Pierre Niemans, véritable légende de la police française, enquête sur le meurtre du bibliothécaire de l'université de Guernon, près de Grenoble. A 300 kilomètres de là, à Sarzac, le lieutenant Max Kerkerian s'occupe d'une banale affaire de tombe profanée : celle de Judith Hérault, une petite fille morte en 1982. Une série d'indices puis un nouveau cadavre amènent Niemans à rencontrer Kerkerian. Les deux limiers, irréductibles solitaires, se voient contraints de faire équipe lorsqu'il apparaît que les deux affaires pourraient bien, en réalité, n'en faire qu'une. La piste qu'ils remontent ensemble les conduit à d'effroyables découvertes... - Critique : | Genre : « Seven » frenchy. On devine l'intention de Kassovitz : revivifier le thriller en surfant sur la crête de l'esthétique macabre. Réaliser un Seven mâtiné de Silence des agneaux made in France. Problème : soit on a deux longueurs d'avance, soit on ne pige plus rien. Tout ça sans compter les clins d'oeil un peu gratuits, le verlan à destination des keums, la bonne conscience militante (mort aux fafs !). Ce qu'il y a de mieux, c'est l'action. Souffle haletant, neige cinglante : le talent de Kassovitz éclate là avec évidence. La photo est soignée, la vérité innommable à souhait. On a pourtant l'impression qu'il filme tout cela en ayant la tête ailleurs. Aux Etats-Unis (où il est finalement parti) ? — Jacques Morice</desc>
    <credits>
      <actor>Dominique Sanda</actor>
      <actor>Didier Flamand</actor>
      <actor>Laurent Lafitte</actor>
      <actor>Francine Bergé</actor>
      <actor>Jean-Pierre Cassel</actor>
      <actor>Vincent Cassel</actor>
      <actor>Karim Belkhadra</actor>
      <actor>Jean Reno</actor>
      <actor>Philippe Nahon</actor>
      <actor>Nadia Farès</actor>
      <actor>François Levantal</actor>
      <writer>Mathieu Kassovitz</writer>
      <writer>Jean-Christophe Grangé</writer>
    </credits>
    <date>2000</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">96</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/06/1b44f61620d9459c8d39c719b2a9a8a8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222012000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222014500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222014500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222055500 +0100">
    <title>Sport dernière</title>
    <desc lang="fr">Tous les résultats sportifs et les dernières actualités des compétitions, en Suisse, en Europe et dans le monde, sont passés en revue dans Sport dernière. Les images les plus marquantes de la semaine et du week-end sont présentées, dans les sports les plus populaires ou les plus significatifs.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">250</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b84f47796010b1cfa87044aca1ca80bb0a38d72a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222055500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222070000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222070000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222090000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222090000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222093500 +0100">
    <title>Sport dernière</title>
    <desc lang="fr">Tous les résultats sportifs et les dernières actualités des compétitions, en Suisse, en Europe et dans le monde, sont passés en revue dans Sport dernière. Les images les plus marquantes de la semaine et du week-end sont présentées, dans les sports les plus populaires ou les plus significatifs.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b84f47796010b1cfa87044aca1ca80bb0a38d72a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222093500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222095000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222095000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222104500 +0100">
    <title>Ski alpin : Coupe du monde à Alta Badia</title>
    <desc lang="fr">Suivez l'épreuve de la Coupe du monde de ski alpin d'Alta Badia, une station de montagne italienne. La première édition de la Coupe du monde de ski alpin s'est tenue en 1967, et elle est organisée chaque année depuis. La descente, le slalom, le géant, le super-G, le combiné et les épreuves en parallèles représentent les disciplines du mondial de ski alpin.</desc>
    <category lang="fr">sport : ski</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/15/26aaa6422a86d623238fb387fa065940792b3acb.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222104500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222121500 +0100">
    <title>Ski alpin : Coupe du monde à Saint-Moritz</title>
    <desc lang="fr">Suivez l'étape de la Coupe du monde de ski alpin de Saint-Moritz, une station suisse qui se trouve dans le canton des Grisons. Avec une longue histoire des sports hivernales, Saint-Moritz a vu deux Jeux olympiques et de nombreuses autres compétitions. Depuis 2016, il accueille régulièrement la Coupe du monde du ski alpin.</desc>
    <category lang="fr">sport : ski</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/10/c1febf21d832127ba76860cba3a1b149e05a7c9e.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222121500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222130000 +0100">
    <title>Saut à ski : Coupe du monde à Engelberg</title>
    <category lang="fr">sport : saut à ski</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/17f138dd7ca54103952cbd5be8a73d5b.jpeg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222130000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222131500 +0100">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222131500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222132000 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Bulletin météo régional</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/19/91c6bd793d0e4bb7ab848c171812f7c5.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222132000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222143500 +0100">
    <title>Ski alpin : Coupe du monde à Alta Badia</title>
    <desc lang="fr">Alta Badia, le station italienne des Dolomites, accueille les 3e et 4e slaloms géants de la saison de Coupe du monde de ski alpin. Le premier géant a été remporté, à Sölden, par le jeune Norvégien de 23 ans Alexander Steen Olsen. Il a devancé deux de ses compatriotes, Henrik Kristoffersen et Atle Lie McGrath. La saison dernière, le Suisse Marco Odermatt avait remporté neuf des dix slaloms géants de la saison, dont les deux disputés sur la piste d'Alta Badia.</desc>
    <category lang="fr">sport : ski</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/15/26aaa6422a86d623238fb387fa065940792b3acb.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222143500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222144000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222144000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222153000 +0100">
    <title>Biathlon : Coupe du monde au Grand-Bornand</title>
    <desc lang="fr">Diffusion de l'étape de Coupe du monde de biathlon disputée dans la station française de Grand-Bornand à l'est de France dans le département de Haute-Savoie. En générale les épreuves de sprint, poursuite et mass start s'y tenaient.</desc>
    <category lang="fr">sport : biathlon</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/07/8fa8be9be229412c9f727503c904eff8.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222153000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222155500 +0100">
    <title>Biathlon : Coupe du monde au Grand-Bornand</title>
    <desc lang="fr">Diffusion de l'étape de Coupe du monde de biathlon disputée dans la station française de Grand-Bornand à l'est de France dans le département de Haute-Savoie. En générale les épreuves de sprint, poursuite et mass start s'y tenaient.</desc>
    <category lang="fr">sport : biathlon</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/15/bbb9756e8a874619aadf526f860663a3.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222155500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222175000 +0100">
    <title>Saut à ski : Coupe du monde à Engelberg</title>
    <desc lang="fr">Suivez l'épreuve de la Coupe du monde de saut à ski d'Engelberg, située dans les Alpes suisses. Chaque année, les meilleurs sauteurs du monde arrivent dans cette station hivernale suisse pour s'affronter sur le grand tremplin du Titlis, du nom de la montagne sur laquelle il se trouve, et classé HS 140.</desc>
    <category lang="fr">sport : saut à ski</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/17f138dd7ca54103952cbd5be8a73d5b.jpeg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222175000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222180000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222180000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222190500 +0100">
    <title>Forum</title>
    <desc lang="fr">Magazine de décryptage, de débat et d'échange d'idées: l'actualité du jour; grand débat d'approfondissement; séquence initiative citoyenne. Une émission diffusée en tri-média - radio, tv et web.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/16a77486341e4b328c504e06f7eb0be4.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222190500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222193000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222193000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222200000 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222200000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222200500 +0100">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/f6ebc6edba534853b0613ff82361f2a4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222200500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222202500 +0100">
    <title>Modern Family</title>
    <sub-title>En garde</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - A la surprise générale, Manny se montre très intéressé par l'escrime. Il s'inscrit dans un club et débute un entraînement avec le plus grand sérieux. Passionné, il va participer à un premier tournoi et toute la famille au grand complet vient le soutenir. Mais l'intérêt de Jay pour les nouveaux exploits de Manny réveille plusieurs traumatismes infantiles de Mitchell. Pendant ce temps, Phil essaie tant bien que mal de vérifier si Luke dispose d'un quelconque talent caché...</desc>
    <credits>
      <director>Gail Mancuso</director>
      <director>Randall Einhorn</director>
      <actor>Ed O'Neill</actor>
      <actor>Julie Bowen</actor>
      <actor>Sarah Hyland</actor>
      <actor>Eric Stonestreet</actor>
      <actor>Ty Burrell</actor>
      <actor>Amy Landers</actor>
      <actor>Sofía Vergara</actor>
      <actor>Mo Collins</actor>
      <actor>Ariel Winter</actor>
      <actor>Jesse Tyler</actor>
      <actor>Nolan Gould</actor>
      <actor>Rico Rodriguez</actor>
      <writer>Danny Zuker</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/1bcb45c4572b4a8aa2c2a388d10a0a32.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222202500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222205000 +0100">
    <title>Modern Family</title>
    <sub-title>La mélodie du bonheur</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Pleine de bons sentiments, Claire veut à tout prix surprendre Phil. Elle a été très critiquée par le passé parce qu'elle n'offrait que des cadeaux totalement inadaptés. Cette fois, elle est sûre d'elle. Elle décide d'offrir pour l'anniversaire de Phil un concert privé du célèbre Izzy LaFontaine. Mais une fois de plus, elle pourrait bien avoir commis une bévue. De leur côté, Cameron et Mitchell passent une soirée avec une amie, la ravissante Sal...</desc>
    <credits>
      <director>Gail Mancuso</director>
      <director>Jason Winer</director>
      <actor>Ed O'Neill</actor>
      <actor>Julie Bowen</actor>
      <actor>Sarah Hyland</actor>
      <actor>Eric Stonestreet</actor>
      <actor>Elizabeth Banks</actor>
      <actor>Ty Burrell</actor>
      <actor>Sofía Vergara</actor>
      <actor>Ariel Winter</actor>
      <actor>Jesse Tyler</actor>
      <actor>Nolan Gould</actor>
      <actor>Rico Rodriguez</actor>
      <actor>Edward Norton</actor>
      <writer>Joe Lawson</writer>
      <writer>Sameer Gardezi</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/1bcb45c4572b4a8aa2c2a388d10a0a32.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222205000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241222221000 +0100">
    <title>Saint-Gothard, au coeur de la montagne</title>
    <desc lang="fr">Avec ses 57 km, le tunnel du Saint-Gothard est le plus long tunnel du monde. Mais que se cache-t-il derrière les deux tubes traversés en vingt minutes ? Comment l'oeuvre du siècle est-elle préservée et gérée ? Ce documentaire propose une visite spéciale pour découvrir les secrets de la montagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/56b0518d0eea40b986a307fe5a86273f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222221000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241223000500 +0100">
    <title>Moi, Tonya</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1990, les patineuses américaines Tonya Harding et Nancy Kerrigan sont constamment en rivalité. L'Amérique préfère Kerrigan, plus "chic" comparée à la vulgaire Tonya Harding. Depuis son enfance, Tonya a été élevée à la dure par LaVona, sa mère autoritaire qui veut faire d'elle une championne. Peu de temps avant les Jeux olympiques de Lillehammer, Nancy Kerrigan est agressée et blessée au genou avec une barre à mine. Tonya Harding, son ex-mari Jeff Gillooly et son entraîneur sont tout de suite soupçonnés. Elle clame son innocence, expliquant n'avoir été au courant qu'un mois après l'implication de ses proches... - Critique : Le 6 janvier 1994, la jeune patineuse artistique Nancy Kerrigan est attaquée à la ­matraque à l’issue de son entraînement. Très vite, les soupçons se portent sur l’autre star de l’équipe américaine, Tonya Harding, accusée d’avoir commandité l’agression pour empêcher sa rivale de participer aux jeux Olympiques.

Un réjouissant jeu de massacre

L’Australien Craig Gillespie a reconstitué ce fait divers sous la forme d’un faux documentaire. Chacun des protagonistes donne sa version de l’histoire, cherchant à se donner le beau rôle — ou le moins mauvais possible. Ce parti pris narratif est une manière habile de rappeler l’ultra-médiatisation de l’affaire Harding, qui passionna le monde entier. Il se révèle aussi un puissant moteur d’humour noir, notamment quand le montage, un rien roublard mais efficace, vient pointer les contradictions des uns et des autres.

Dans ce réjouissant jeu de massacre, seules sont épargnées l’entraîneuse très patiente interprétée par Julianne Nicholson. Et surtout Tonya Harding elle-même. Sans être complètement innocentée, la championne déchue, un temps la femme la plus haïe d’Amérique, est réhabilitée par le réalisateur et sa tête d’affiche, Margot Robbie, aussi bluffante patins aux pieds que sensible dans son jeu. Grâce à elle, la comé­die féroce de Moi, Tonya se ­révèle, aussi, un émouvant portrait de femme.</desc>
    <credits>
      <actor>Allison Janney</actor>
      <actor>Bobby Cannavale</actor>
      <actor>Julianne Nicholson</actor>
      <actor>Jason Davis</actor>
      <actor>Sebastian Stan</actor>
      <actor>Bojana Novakovic</actor>
      <actor>Margot Robbie</actor>
      <actor>Anthony Reynolds</actor>
      <actor>Paul Walter</actor>
      <actor>Caitlin Carver</actor>
      <actor>Ricky Russert</actor>
      <actor>Cory Chapman</actor>
      <guest>Sarah Kawahara</guest>
      <guest>Cindy Hsieh</guest>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/18117085_30653C9D88B290487E9E6B9C50445918.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241221224000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222004000 +0100">
    <title>Sherlock Holmes</title>
    <desc lang="fr">Sherlock Holmes et le fidèle docteur Watson ont réussi à faire arrêter lord Blackwood, le meurtrier de cinq jeunes femmes, tuées selon un rituel de magie noire. Condamné à la peine capitale, le tueur promet à Sherlock Holmes, qu'il convoque dans sa cellule avant son exécution, de revenir du royaume des morts. Bien que Watson ait constaté lui-même le décès du criminel, son corps disparaît. Scotland Yard prie Holmes d'enquêter. Le célèbre détective, qui a des difficultés à accepter Mary, la nouvelle fiancée de John Watson, voit alors resurgir dans sa vie son grand amour Irene Adler, une criminelle réputée. Elle lui demande de retrouver un homme disparu, Reordan... - Critique : Au début, ça surprend : un Sherlock sans casquette qui met ses adversaires au tapis. Du grand n’importe quoi ? Au contraire : dans les romans de Conan Doyle, Holmes ne porte jamais de casquette et affiche une élégance un peu bohème, exactement celle de Robert Downey Jr dans ce film. Le locataire du 221b Baker Street est aussi, en fait, un athlète accompli…

On se pince : le peu raffiné Guy Ritchie est le premier réalisateur à nous montrer le détective sous son vrai jour, et le scénario obéit à l’esprit des romans, un mystère ésotérique dont la solution est rationnelle. Le meilleur atout du film reste la complicité gamine et indéfectible entre le détective et Watson. Ping-pong verbal et saillies fusent de toutes parts…

Robert Downey Jr fait de Sherlock un super-héros à l’intelligence très british. Jude Law est, lui, le meilleur Watson jamais vu. Ils donnent à ce blockbuster une certaine classe.</desc>
    <credits>
      <director>Guy Ritchie</director>
      <actor>James Fox</actor>
      <actor>Geraldine James</actor>
      <actor>Jude Law</actor>
      <actor>Mark Strong</actor>
      <actor>William Hope</actor>
      <actor>Hans Matheson</actor>
      <actor>Kelly Reilly</actor>
      <actor>Eddie Marsan</actor>
      <actor>William Houston</actor>
      <actor>Robert Downey</actor>
      <actor>Rachel McAdams</actor>
      <actor>Robert Maillet</actor>
      <writer>Anthony Peckham</writer>
      <writer>Simon Kinberg</writer>
      <writer>Michael Robert</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/25/b6519529563042f3ab7368fa9098b573.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222004000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222023500 +0100">
    <title>Blanche-Neige et le chasseur</title>
    <desc lang="fr">La femme du roi donne naissance à une fille unique aux lèvres rouge sang, à la chevelure noire comme l'ébène et à la peau blanche comme la neige. La beauté de l'enfant, appelée Blanche-Neige, remet en cause la suprématie de l'orgueilleuse reine Ravenna, très irritée par cette concurrence. La marâtre, à la recherche de la jeunesse éternelle, décide de s'en prendre à la jeune fille, mais cette dernière est une redoutable adversaire, formée à l'art de la guerre par le chasseur envoyé par Ravenna pour la capturer. Blanche-Neige et le chasseur préparent, en effet, une rébellion pour reconquérir le royaume de Tabor et permettre au peuple de ne plus subir le courroux de la reine... - Critique : Dans des décors qui évoquent Le Seigneur des anneaux et Le Monde de Narnia, voilà Blanche-Neige en version fugitive, puis guerrière pour récupérer son royaume : elle rallie alors à sa cause toute la gent masculine, du chasseur censé la pourchasser à une bande de nains sauvages et déprimés...

On aurait aimé plus d’ampleur dans la mise en scène de Rupert Sanders, un petit génie britannique de la pub, mais il y a tout de même un morceau de bravoure par-ci, un bel effet spécial par-là. Et le casting est rutilant. Face à Kristen Stewart, frémissante à souhait, Charlize Theron en fait des tonnes dans le rôle de la belle-mère paranoïaque, narcissique jusqu’au bout de ses ongles métallisés et femme blessée qui a un compte à régler avec les hommes (pas idiot, ce petit « plus » psychanalytique). Vieillir quand on est la plus belle des sorcières ou lorsqu’on est une actrice-égérie de luxe, même douleur ? Charlize semble en rire : à un moment, elle caricature avec bonheur la pub où on l’adooore...</desc>
    <credits>
      <director>Sanders Rupert</director>
      <actor>Hoskins Bob</actor>
      <actor>Ian Mcshane</actor>
      <actor>Ray Winstone</actor>
      <actor>Toby Jones</actor>
      <actor>Eddie Marsan</actor>
      <actor>Nick Frost</actor>
      <actor>Charlize Theron</actor>
      <actor>Kristen Stewart</actor>
      <actor>Sam Spruell</actor>
      <actor>Chris Hemsworth</actor>
      <actor>Sam Claflin</actor>
      <actor>Johnny Harris</actor>
      <writer>Hossein Amini</writer>
      <writer>John Lee</writer>
      <writer>Evan Daugherty</writer>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">film fantastique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/09/bd17f326e6654ecf8d0b7975aafdc7d5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222023500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222030500 +0100">
    <title>La 25ème heure</title>
    <sub-title>Lausanne</sub-title>
    <desc lang="fr">Quand l'obscurité tombe, Elias devient le roi incontesté du ring, offrant à son public un spectacle de catch inoubliable. Demian préfère passer la nuit dans la bibliothèque en compagnie de ses livres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/88a08a2a7e9e43bfb247bf5a169d3830.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222030500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222040600 +0100">
    <title>Slow Suisse</title>
    <sub-title>VS - Drone Hiver - Aletsch Arena, Barrage de Gebidem, Col du Simplon, Saas-Fee</sub-title>
    <desc lang="fr">Partez à la découverte de la beauté de nos régions vue d'en haut grâce à des vidéos de drones. Survolez les majestueuses montagnes des Alpes, les barrages, les lacs aux eaux cristallines et les charmants villages pittoresques. Envolez-vous avec des images aériennes inédites en été comme en hiver.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">61</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/13/ae7f3fda02392300f5a3dd3c239a2eecc8599684.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222040600 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222040700 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222040700 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222044000 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222044000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222060000 +0100">
    <title>Sport dernière</title>
    <desc lang="fr">Tous les résultats sportifs et les dernières actualités des compétitions, en Suisse, en Europe et dans le monde, sont passés en revue dans Sport dernière. Les images les plus marquantes de la semaine et du week-end sont présentées, dans les sports les plus populaires ou les plus significatifs.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b84f47796010b1cfa87044aca1ca80bb0a38d72a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222060000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222080000 +0100">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222080000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222082500 +0100">
    <title>Diane &amp; Gaëtan, c'est maintenant!</title>
    <desc lang="fr">Pour "choper la banane" tous les dimanches, on chante, on cuisine, on bricole, on sort et on explore en compagnie de Gaëtan et de la jeune Diane.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/1f321047525e43bfb67013aa99dc262f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222082500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222095500 +0100">
    <title>Ernest et Célestine</title>
    <desc lang="fr">Célestine, une jeune souris, a grandi dans le monde souterrain des rongeurs. Comme beaucoup de ses semblables, elle est destinée à devenir dentiste. Mais Célestine a d'autres ambitions. Pour échapper à la carrière qu'on veut la voir embrasser, elle choisit de gagner la surface, endroit craint par les souris car y vivent les ours. Là, tombée dans une poubelle, elle manque de se faire dévorer par Ernest, un ours affamé. Célestine ne se laisse pas faire et, peu à peu, une amitié se noue entre le plantigrade, qui rêve d'exprimer son tempérament artistique, et la souris, qui s'installe chez lui...</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">film d'animation</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/cdae8d84-a5d0-43a1-aebd-7667fb0fcb08.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222095500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222102000 +0100">
    <title>Y'a pas école ?</title>
    <sub-title>Les coulisses du film d'animation "Sauvages"</sub-title>
    <desc lang="fr">Zoom sur le film d'animation "Sauvages" de Claude Barras, à qui l'on doit "Ma vie de Courgette". Décors, marionnettes, tournage… on décode la technique du stop motion et on vous dévoile la magie de la réalisation du film. Présentation: Tania Chytil</desc>
    <category lang="fr">magazine éducatif</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/8b6a155637d190860a6f89fa9b924892d9214a0c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222102000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222102500 +0100">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/7c342086ea8940b4be1d2e72c01d9c43.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222102500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222110000 +0100">
    <title>Signes</title>
    <sub-title>Les coulisses de Signes</sub-title>
    <desc lang="fr">Un magazine de société consacré aux différents problèmes liés à la malentendance.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/17/f6a2eaee09b447e591da816d4a93c128.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222110000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222123000 +0100">
    <title>Les beaux parleurs</title>
    <desc lang="fr">Jonas Schneiter anime cette émission aux côtés de trois chroniqueurs et un humoriste qui revisitent l'actualité de la semaine écoulée sur le ton d'une dispute intelligente et spirituelle.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/49204f3e1e63491fb05d82c8cde31953.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222123000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222124500 +0100">
    <title>Ensemble</title>
    <sub-title>Make-A-Wish</sub-title>
    <desc lang="fr">"Ensemble" présente les nombreuses institutions d'utilité publique suisses. Par leur engagement et leurs actions, ces organisations encouragent la solidarité dans des domaines aussi variés que la santé, la vie sociale, l'aide humanitaire, la protection de l'environnement et du patrimoine.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/0c5092077741d9eaceec7d28f1bda7dc4c018f80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222124500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222125500 +0100">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222125500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222130500 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222130500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222135500 +0100">
    <title>Downton Abbey</title>
    <sub-title>L'insoutenable chagrin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:6 - Cora ne pardonne pas à Robert l'infatuation et l'erreur de jugement qui ont conduit, selon elle, à la mort de Sybil en couches. Violet pense que le témoignage du docteur Clarkson peut sauver le couple du naufrage. Matthew pense de plus à plus à changer les règles de gestion du domaine tandis que Tom exige que sa fille soit baptisée dans la religion catholique. Tous deux s'opposent à Robert sur ces deux points. Mary prend le parti de Tom contre son père. Le témoignage favorable à Bates qu'a exhumé Anna s'évanouit. Alfred fait à Ivy une cour assidue que Daisy voit d'un mauvais oeil et qui excite l'ironie de Thomas... - Critique : La pragmatique lady Mary s’apprête — enfin ! — à convoler avec son cousin Matthew, héritier de Downton Abbey. Un mariage d’amour et de raison, même si cette union pourrait ne pas assurer l’avenir du domaine… Mais, pour l’heure, ce sont les préparatifs de la fête qui occupent Downton Abbey ! Venue d’outre-Atlantique, l’exubérante Martha Levinson décoche piques et vacheries à l’attention de l’inébranlable comtesse douairière de Grantham — qui le lui rend bien. Un autre conflit s’invite chez les Crawley en ce printemps 1920 : la question irlandaise, portée par Tom, l’ex-chauffeur socialiste de la famille qu’a épousé lady Sybil. A l’étage des domestiques, alors qu’Anna continue de se battre pour faire innocenter John Bates, l’évolution de la société fait doucement son chemin : la jeune aide-cuisinière entame une grève des fourneaux.

Toujours aussi élégamment mise en scène et dialoguée, Downton Abbey continue d’entremêler le grave et le léger, la tragédie et l’eau de rose, la grande histoire et la petite, en une œuvre romanesque opulente et subtile.</desc>
    <credits>
      <director>Jeremy Webb</director>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Elizabeth McGovern</actor>
      <actor>Brendan Coyle</actor>
      <actor>Finneran Siobhan</actor>
      <actor>Kevin Doyle</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Joanne Froggatt</actor>
      <actor>Dan Stevens</actor>
      <actor>Michelle Dockery</actor>
      <actor>Laura Carmichael</actor>
      <actor>Rob James-Collier</actor>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/fd914b4ef11abafbdf2ec0abddc0f72f2c71d499.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222135500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222145000 +0100">
    <title>Downton Abbey</title>
    <sub-title>Une nouvelle ère</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:7 - Mal conseillé par la pernicieuse O'Brien, qui cherche à se venger des misères qu'il a faites à Alfred, Thomas s'aventure nuitamment dans la chambre de Jimmy. Réveillé, celui-ci se défend vigoureusement. Alfred est témoin de la scène. O'Brien couronne sa manoeuvre de succès en persuadant Alfred qu'il est de son dévoir de dénoncer Thomas à Carson. Lady Violet cherche par tous les moyens à éloigner Ethel de Downton. Elle croit avoir trouvé l'idée qui arrangera tout. Robert se cabre de plus en plus devant les projets de refonte de la gestion du domaine que développe Matthew. Edith se rend à Londres, pour y rencontrer le rédacteur en chef du journal qui l'a contactée... - Critique : La pragmatique lady Mary s’apprête — enfin ! — à convoler avec son cousin Matthew, héritier de Downton Abbey. Un mariage d’amour et de raison, même si cette union pourrait ne pas assurer l’avenir du domaine… Mais, pour l’heure, ce sont les préparatifs de la fête qui occupent Downton Abbey ! Venue d’outre-Atlantique, l’exubérante Martha Levinson décoche piques et vacheries à l’attention de l’inébranlable comtesse douairière de Grantham — qui le lui rend bien. Un autre conflit s’invite chez les Crawley en ce printemps 1920 : la question irlandaise, portée par Tom, l’ex-chauffeur socialiste de la famille qu’a épousé lady Sybil. A l’étage des domestiques, alors qu’Anna continue de se battre pour faire innocenter John Bates, l’évolution de la société fait doucement son chemin : la jeune aide-cuisinière entame une grève des fourneaux.

Toujours aussi élégamment mise en scène et dialoguée, Downton Abbey continue d’entremêler le grave et le léger, la tragédie et l’eau de rose, la grande histoire et la petite, en une œuvre romanesque opulente et subtile.</desc>
    <credits>
      <director>Evans David</director>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Elizabeth McGovern</actor>
      <actor>Penelope Wilton</actor>
      <actor>Phyllis Logan</actor>
      <actor>Brendan Coyle</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Dan Stevens</actor>
      <actor>Allen Leech</actor>
      <actor>Michelle Dockery</actor>
      <actor>Lesley Nicol</actor>
      <actor>Laura Carmichael</actor>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/fd914b4ef11abafbdf2ec0abddc0f72f2c71d499.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222145000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222160000 +0100">
    <title>Downton Abbey</title>
    <sub-title>Secrets et confidences</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:8 - Robert ne tient plus en place. Le match annuel de cricket qui va opposer le château au village pourrait redorer le blason de son équipe, battue l'année précédente. Tom refuse d'y participer. Il intervient cependant auprès de Robert pour tenter de le rallier au point de vue de Matthew. La petite-nièce de Violet, Rose MacClare, envoyée par sa mère en visite à Downton Abbey, manoeuvre habilement pour repartir prestement à Londres avec Edith et Matthew. Parmi les propositions d'embauche que reçoit Isobel pour Ethel, l'une provient de la région où vit son petit garçon. Edith demande franchement à Gregson pourquoi, étant marié, il flirte ouvertement avec elle... - Critique : La pragmatique lady Mary s’apprête — enfin ! — à convoler avec son cousin Matthew, héritier de Downton Abbey. Un mariage d’amour et de raison, même si cette union pourrait ne pas assurer l’avenir du domaine… Mais, pour l’heure, ce sont les préparatifs de la fête qui occupent Downton Abbey ! Venue d’outre-Atlantique, l’exubérante Martha Levinson décoche piques et vacheries à l’attention de l’inébranlable comtesse douairière de Grantham — qui le lui rend bien. Un autre conflit s’invite chez les Crawley en ce printemps 1920 : la question irlandaise, portée par Tom, l’ex-chauffeur socialiste de la famille qu’a épousé lady Sybil. A l’étage des domestiques, alors qu’Anna continue de se battre pour faire innocenter John Bates, l’évolution de la société fait doucement son chemin : la jeune aide-cuisinière entame une grève des fourneaux.

Toujours aussi élégamment mise en scène et dialoguée, Downton Abbey continue d’entremêler le grave et le léger, la tragédie et l’eau de rose, la grande histoire et la petite, en une œuvre romanesque opulente et subtile.</desc>
    <credits>
      <director>Evans David</director>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Phyllis Logan</actor>
      <actor>Brendan Coyle</actor>
      <actor>Finneran Siobhan</actor>
      <actor>Kevin Doyle</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Joanne Froggatt</actor>
      <actor>Dan Stevens</actor>
      <actor>Allen Leech</actor>
      <actor>Michelle Dockery</actor>
      <actor>Laura Carmichael</actor>
      <actor>Rob James-Collier</actor>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/fd914b4ef11abafbdf2ec0abddc0f72f2c71d499.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222160000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222173500 +0100">
    <title>La reine des neiges</title>
    <desc lang="fr">Elsa, la future reine du royaume d'Arendelle, et sa soeur cadette, Anna s'entendent à merveille jusqu'à ce que la première découvre ses dangereux pouvoirs magiques : elle transforme tout ce qu'elle touche en glace. Sur les conseils de son père, elle vit cloîtrée dans le château afin de ne nuire à personne. Anna, qui n'est pas mise au courant, vit alors dans une solitude forcée, jusqu'au jour où elle rencontre un certain Prince Charmant. En compagnie de Kristoff, un montagnard expérimenté, et de son fidèle renne, Sven, Anna se lance à la recherche de sa soeur, qui s'est exilée. En chemin, elle croise de drôles de créatures et surtout Olaf, un bonhomme de neige facétieux...</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film d'animation</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/8ba7a9b413c94cacad5254adc5524e10.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241222173500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222182500 +0100">
    <title>Tchéquie : Si les animaux m'étaient contés</title>
    <desc lang="fr">Entre vallées sauvages, forêts mystérieuses et châteaux féeriques, la Tchéquie apparaît comme une terre de légendes qui a inspiré de nombreux mythes. Au milieu de ce paysage envoûtant, tandis que les ours veillent sur leur progéniture et que les cigognes noires couvent leurs oeufs, les loirs et les chouettes vivent en parfaite harmonie avec les renards et les loups. Seule ombre au tableau : le changement climatique, qui provoque la destruction progressive d'un immense parc naturel. Heureusement, la nature témoigne d'un impressionnant pouvoir de résilience et sait se régénérer comme par magie. Commenté par un espiègle corbeau, ce documentaire nous entraîne dans une atmosphère qui paraît tout droit sortie d'un conte de fées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/06/08/1a7e70b5c7085a90701fc8434a31a541e58748aa_C8B45EDD61D8975DE9B482789CB108B4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222182500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222192000 +0100">
    <title>Sport dimanche (RTS 1)</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez toute l'actualité sportive, les principales images mais également tous les résultats du week-end dans l'hebdomadaire Sport dimanche.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6a2b499940d64027846ca49bce9de7ca.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222192000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222193000 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222193000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222195500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222195500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222200500 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222200500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222205500 +0100">
    <title>Téléporté, Yann Lambiel</title>
    <desc lang="fr">Laure Bastardoz accueille l'humoriste et imitateur Yann Lambiel dans une nouvelle émission où il sera téléporté dans le passé grâce à une application révolutionnaire . Il vivra ainsi des moments uniques durant l'année 2024 entourés d'invités exceptionnels et prestigieux. Rires, imitations et émotions garanties !</desc>
    <category lang="fr">divertissement-humour</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/b53082fe886648e6914471ca21d98a1b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222205500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222214000 +0100">
    <title>The Rookie : le flic de Los Angeles</title>
    <sub-title>Le serment</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:5 - Lorsqu'ils retrouvent une fillette vivante au milieu d'une tuerie familiale, John et Bailey doivent choisir entre la laisser aller dans un foyer pour la nuit ou l'accueillir chez eux. Tim disparaît lorsque quelqu'un resurgit de son passé, laissant Lucy sans nouvelles...</desc>
    <credits>
      <director>Yoon Chi</director>
      <actor>Shawn Ashmore</actor>
      <actor>Richard T.</actor>
      <actor>Nathan Fillion</actor>
      <actor>Eric Winter</actor>
      <actor>Mekia Cox</actor>
      <actor>Bridget Regan</actor>
      <actor>Alyssa Diaz</actor>
      <actor>Jenna Dewan</actor>
      <actor>Parker Angel</actor>
      <actor>Melissa O'Neil</actor>
      <actor>Lisseth Chavez</actor>
      <actor>Tru Valentino</actor>
      <writer>Diana Mendez</writer>
      <writer>Coghlan Madeleine</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/8b9921b59e8b4080bf0c9f9ee8b1ccf8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222214000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222223000 +0100">
    <title>The Rookie : le flic de Los Angeles</title>
    <sub-title>Mensonges et secrets</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:6 - Après avoir été famille d'accueil, Bailey a décidé d'avoir un bébé et oblige John à reconsidérer leur décision de ne pas avoir d'enfants. Pendant ce temps, John et Celina découvrent une évadée de prison dont ils craignent qu'elle ne veuille se venger et se lancent à sa recherche avant qu'il ne soit trop tard...</desc>
    <credits>
      <actor>Shawn Ashmore</actor>
      <actor>Richard T.</actor>
      <actor>Michael Trucco</actor>
      <actor>Nathan Fillion</actor>
      <actor>Eric Winter</actor>
      <actor>Mekia Cox</actor>
      <actor>Alyssa Diaz</actor>
      <actor>Jenna Dewan</actor>
      <actor>Melissa O'Neil</actor>
      <actor>Lisseth Chavez</actor>
      <actor>Conrique Dylan</actor>
      <actor>Tru Valentino</actor>
      <writer>Elizabeth Beall</writer>
      <writer>Coghlan Madeleine</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/573953f348104f959cc18adb7e7bd17e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222223000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241222232500 +0100">
    <title>Le Comte de Monte-Cristo</title>
    <sub-title>Le trésor</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Edmond arrive à Marseille pour découvrir le décès de son père et que Mercédès s'est mariée et a déménagé à Paris. Il croise Jacopo, un passeur italien en fuite. Ensemble, ils s'échappent et voguent vers l'Italie sur le bateau de Jacopo. Plus tard, Edmond "emprunte" le bateau et, et au milieu de la nuit, navigue vers Monte-Cristo...</desc>
    <credits>
      <director>Bille August</director>
      <actor>Blake Ritson</actor>
      <actor>Ana Girardot</actor>
      <actor>Sam Claflin</actor>
      <actor>Riondino Michele</actor>
      <actor>Karla-Simone Spence</actor>
      <actor>Sean James Sutton</actor>
      <actor>Nell Baker</actor>
      <actor>Nicolas Maupas</actor>
      <actor>Cassandra Spiteri</actor>
      <actor>Robin Greer</actor>
      <actor>Lynette Creane</actor>
      <writer>Greg Latter</writer>
      <writer>Sandro Petraglia</writer>
      <writer>Alexandre Dumas</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/3f209f1e2d104b52bf1f8bdcf31f1983.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241222232500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241223002000 +0100">
    <title>Le Comte de Monte-Cristo</title>
    <sub-title>La chambre rouge</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Il y a de nombreuses années, dans un manoir près de Paris, une sage-femme assiste une femme en travail. Après la naissance, Villefort, le père, enterre secrètement le nouveau-né dans une boîte dans le jardin, sans se rendre compte que quelqu'un l'observe. Cinq années se sont écoulés depuis qu'Edmond est devenu le comte de Monte-Cristo et ses plans de vengeance ont mûri...</desc>
    <credits>
      <director>Bille August</director>
      <actor>Louise Gold</actor>
      <actor>Blake Ritson</actor>
      <actor>Ana Girardot</actor>
      <actor>Sam Claflin</actor>
      <actor>Poppy Corby-Tuech</actor>
      <actor>Karla-Simone Spence</actor>
      <actor>Kai Groenwald</actor>
      <actor>Nell Baker</actor>
      <actor>Nicolas Maupas</actor>
      <actor>Méghane De Croock</actor>
      <actor>Robin Greer</actor>
      <actor>Lynette Creane</actor>
      <writer>Greg Latter</writer>
      <writer>Sandro Petraglia</writer>
      <writer>Alexandre Dumas</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/14e5f886e5d0439e89be7557c1d4b29d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
