<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250213233500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214015500 +0100">
    <title>L'invasion</title>
    <desc lang="fr">Six mois après le début de l'invasion de l'Ukraine par la Russie, en février 2022, Sergei Loznitsa a décidé de documenter, jour après jour, l'ordinaire de son pays meurtri. De petites équipes de tournage ont capturé les réalités de la vie des habitants dans de courtes prises de vue sans commentaire, au plus près des femmes, hommes et enfants qui subissent au quotidien le conflit dans leur chair. Derrière la ligne de front, dans les villes et les villages, la guerre imprime partout ses stigmates. Cette mosaïque de séquences documente la peur, la mort, la violence, mais aussi la détermination de la population à lutter et résister, soudée par la solidarité et la douleur partagée, pour refuser la défaite. - Critique : En août 2022, six mois après le début de l’invasion russe, le cinéaste ukrainien Sergeï Loznitsa (auteur de la fiction Une femme douce et du documentaire Maïdan) a commencé à filmer son pays contraint à la guerre, en se focalisant sur la population civile. Pendant près de deux ans, il a accompagné les femmes, les enfants, les hommes qui, proches ou loin du front, à Kiev ou à Mykolaïv, subissent l’extraordinaire du conflit armé dans l’ordinaire de leur vie quotidienne. Et s’accoutument (ou pas) à la violence et à la peur, au rythme des sirènes de la défense anti-aérienne.

Il y a beaucoup de cortèges funèbres poignants dans L’Invasion — ceux des soldats, souvent jeunes, morts au combat et pleurés par leur famille. Mais aussi, des mariages et des naissances, comme autant de lueurs d’espoir dans la nuit. Le film documente également, sans le moindre commentaire, les centres de rééducation des mutilés, les écoles réfugiées dans les abris, les longues files d’attente pour obtenir la nourriture rationnée ou encore la mise au pilon des classiques de la littérature (Pouchkine, Dostoïevski…) désormais honnis.

Dans tous les plans, filmés dans la durée et toujours à bonne distance, la guerre est présente, ne serait-ce que par un simple détail — tel ce treillis militaire qui dépasse d’un déguisement rose lors d’une ronde de Noël sous la neige. Mais L’Invasion n’est pas seulement la chronique compassionnelle d’un pays martyrisé. À travers les anonymes qu’il met en valeur, il exalte, aussi, l’esprit de résistance d’un peuple solidaire et héroïque dans son refus de la défaite.

Également proposé sur Arte.tv, sous le titre L’Invasion, chroniques de guerre, dans une version déclinée en 28 épisodes de 4 à 13 minutes enrichis de séquences inédites.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/664af31331ed4b74b55f07bbe89bd19c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250214015500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214025000 +0100">
    <title>Les monts Métallifères</title>
    <sub-title>Joyaux de la Bohème</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Région minière rocailleuse, les monts Métallifères connaissent aujourd'hui un saisissant renouveau, au profit d'une faune et d'une flore variées.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/10/519e8db0524bf193737c4ef571edc97d889e069e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214025000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214034500 +0100">
    <title>Les monts Métallifères</title>
    <sub-title>Châteaux forts et créatures troglodytes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au plus fort de l'été, la salamandre tachetée quitte sa grotte pour une première baignade dans les ruisseaux cristallins situés en contrebas du château de Scharfenstein.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/10/34be236a005469e9bb9df788a5c2ffe55a96e97d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214034500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214043600 +0100">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Islande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Située dans l'océan Atlantique Nord, entre le Groenland et la Norvège, l'Islande, île volcanique à la nature grandiose, est balayée par des vents incessants et travaillée par des forces impétueuses. A la jonction de deux plaques tectoniques qui s'écartent, et au-dessus d'une remontée de magma, elle porte une centaine de volcans actifs dont beaucoup sont enveloppés de gigantesques glaciers, comme le Vatnajökull, le plus grand d'Europe. Laves, scories et cendres ont fini par recouvrir une grande partie de son territoire.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214043600 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214050500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214050500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214055500 +0100">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Etirée sur près de 2 000 kilomètres entre le Danemark et la Norvège, la Suède se caractérise par la variété de ses paysages naturels, des campagnes méridionales aux forêts résineuses plus au nord. Alors que les deux tiers de son territoire restent enneigés une grande partie de l'hiver, sa large façade maritime est ourlée de plages de sable fin au sud, et de superbes archipels rocheux, notamment sur la côte ouest. Côté Baltique, l'île d'Öland constitue un paradis pour oiseaux migrateurs, quand les vallons de la Scanie, tout au sud, sont les greniers à blé et à lait du pays.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214062500 +0100">
    <title>Espagne : la ménopause sans tabou</title>
    <desc lang="fr">En Espagne, nation particulièrement progressiste en matière de droits des femmes, la ménopause est évoquée de plus en plus ouvertement. Toutefois, là-bas comme ailleurs, elles se sentent abandonnées, considérées comme "périmées". Selon elles, seule une discussion ouverte et dénuée de préjugés permettra de lutter contre les idées reçues et de lever les tabous dans l'ensemble de la société.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/0ccea8639663489b8508a33d9159c123.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214070500 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Berlin : la currywurst</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La currywurst, l'incontournable des rues berlinoises - Le goût du pays : Daniela, une Allemande au Brésil.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/c1dc91bcd3ea4a77888f3fe52bbc94c5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214070500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214075000 +0100">
    <title>Roumanie, la beauté sacrée des monastères peints</title>
    <desc lang="fr">A l'extrême nord de la Roumanie se trouve le monastère de Sucevita, dont les murs intérieurs et extérieurs sont intégralement décorés de fresques et de peintures.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/19/cb1605ad-b3f7-40ec-9487-1ba77414a0e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Harry Belafonte est Américain, né de parents Jamaïcains. Il porte en lui, comme une tâche de naissance, un amour irrévocable pour la petite île des Caraïbes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/20/2ce6a6f4ed1c4e3cb8ada87b1e5bc9f8.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Glauber Rocha, cinéaste révolté du Sertao - Dans les Vosges, un fromage qui sent le munster - En Nouvelle-Zélande, la pavlova de Delilah - En Chine, la nostalgie culturelle.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/31/2c9641a100114598a54cae0611f41dfb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214101000 +0100">
    <title>Les îles des tropiques</title>
    <sub-title>Madagascar</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A Madagascar, les lémuriens à queue rousse y prospèrent et les petits caméléons de Laborde, se dépêchent de se reproduire avant la saison sèche.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19405952_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214101000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214105500 +0100">
    <title>Les îles des tropiques</title>
    <sub-title>Bornéo</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A Bornéo, récifs coralliens, jungles anciennes et montagnes imposantes constituent autant d'environnements de choix pour quelque 60 000 espèces animales, des lézards volants aux orangs-outans. Tandis que l'incroyable diversité des récifs coralliens attire depuis longtemps les Bajau, des "nomades de la mer", les forêts anciennes abritent des arbres géants tels que les diptérocarpacées. Paradis des grenouilles, dont on recense plus de cent quatre-vingts espèces, le sol forestier s'est quant à lui considérablement appauvri. Si l'étonnante diversité de Bornéo a été préservée pendant plusieurs millénaires, l'exploitation forestière industrielle a peu à peu changé la donne.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19405952_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214105500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214114000 +0100">
    <title>Les îles des tropiques</title>
    <sub-title>Hawaii</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre champs de lave, jungles luxuriantes et récifs coralliens, Hawaii, archipel parmi les plus isolés du globe, abrite des créatures fascinantes, à l'instar des poissons grimpeurs, des chenilles carnivores, des albatros de Laysan ou encore des baleines à bosse, dont la parade nuptiale offre un spectacle à couper le souffle.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19405952_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214114000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214123000 +0100">
    <title>Népal, les mandalas de sable</title>
    <desc lang="fr">Quelque 230 nonnes appartenant à la lignée Karma Kagyu, l'une des quatre écoles principales du bouddhisme tibétain, étudient et travaillent dans le monastère Thrangu Tara situé à l'ouest de Katmandou. Actuellement, elles se dévouent au salut du vénérable lama Thrangu Rinpoché, récemment décédé. Pour ce faire, elles créent un mandala de protection pour leur maître spirituel. Des jours durant, Ani Jamyang et trois autres nonnes restent penchées sur leur ouvrage, extrêmement concentrées : le sable coloré ruisselle inlassablement, faisant émerger peu à peu une figure géométrique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/27/9bb55cbae07a4dd9b8e9f59cff652339.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214123000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214130000 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Iles Vestmann, sentinelles volcaniques d'Islande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Sur les îles Vestmann, archipel isolé sorti des mers au gré des éruptions, les hommes ont appris à vivre avec l'intense volcanisme islandais.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/12/c5089ef808d14b298d5918aff80a930d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250214130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214133500 +0100">
    <title>L'Albanie, paradis des expatriés ?</title>
    <desc lang="fr">L'Albanie a longtemps été associée à la criminalité, à la corruption et à l'exode de la population locale. Toutefois, ce joyau de l'Adriatique s'affirme aujourd'hui comme une destination touristique de choix et un pays très apprécié par les expatriés. Avec son climat méditerranéen, ses prix attractifs et ses avantages fiscaux offerts aux retraités, la péninsule des Balkans séduit ainsi de nombreux Européens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/01/27a09ae06e324f36981de546dbf10cfd.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214152500 +0100">
    <title>La guerre selon Charlie Wilson</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 80, Charlie Wilson, délégué du Deuxième District du Texas, est connu pour ses frasques et son amour de la bonne chère. Les scandales à répétition auxquels il est mêlé masquent cependant son sens aigu de la politique et son patriotisme à toute épreuve. La richissime Joanne Herring, sa maîtresse, une anticommuniste fanatique, le persuade de réagir à l'invasion de l'Afghanistan et de pousser les Etats-Unis à secourir les moudjahidins. Charlie confie cette mission à Gust Avrakotos, un agent de la CIA d'origine modeste snobé par sa hiérarchie. Ensemble, tous trois parviennent à nouer d'incroyables alliances... - Critique : Au début des années 80, en Amérique, un petit clan décide d'abattre définitivement l'URSS, embourbée en Afghanistan, en armant les résistants afghans. Parmi ces zozos, on compte un sénateur noceur, le Charlie Wilson du titre, une femme d'affaires folle de Dieu et un gros vulgos de la CIA, snobé par les siens. Le trio parvient à faire passer l'aide financière aux moudjahidin de 5 à 100 millions de dollars en une décennie...

Sur le papier, c'est formidable. Mais le scénario d'Aaron Sorkin, certes politiquement compétent (on lui doit le feuilleton A la Maison-Blanche), est assez soporifique. On sent Mike Nichols, en vrai homme de spectacle, essayer de lutter contre cette mécanique bien huilée. Très en forme, que ce soit dans le psychologique (Closer) ou l'éthique (le feuilleton Angels in America), il pimente ces péripéties répétitives au moyen d'effets boulevardiers (portes claquées à gogo) ou franchement vaudevillesques (Julia Roberts utilisant le sexe comme arme essentielle de sa croisade religieuse). Mais il lui est difficile de lutter contre des dialogues surabondants et redondants. Tout est vrai, certes, mais on s'ennuie un brin...</desc>
    <credits>
      <director>Mike Nichols</director>
      <actor>Julia Roberts</actor>
      <actor>Tom Hanks</actor>
      <actor>Philip Seymour</actor>
      <actor>Brian Markinson</actor>
      <actor>Peter Gerety</actor>
      <actor>Amy Adams</actor>
      <actor>Jud Tylor</actor>
      <actor>Batten Cyia</actor>
      <actor>Emily Blunt</actor>
      <actor>Hilary Angelo</actor>
      <actor>Kirby Mitchell</actor>
      <actor>Regine Ed</actor>
      <writer>Aaron Sorkin</writer>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/27/8e9fa4b4e4c442e78dc5af27bbfd40eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250214152500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214155500 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande, lacs volcaniques en terre maorie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:19 - Les lacs volcaniques sont sacrés pour la maoris : Arnaud accompagne des scientifiques au lac du grand Ruapehu, où un chef maori rend hommage aux esprits de la montagne.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/8c8576feb0c10bc5bfb7b433263250f43826e03d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.18.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214155500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214164000 +0100">
    <title>L'Elbe vue du ciel</title>
    <sub-title>De Hambourg à la mer du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">À partir de Hambourg, l'Elbe vit au rythme de la mer du Nord. Dernier pêcheur indépendant de la ville hanséatique, Olaf Jensen se lève à l'aube pour attraper des anguilles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/01/6fd2ab1cf6a649658fb6c1a672fb46ed.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214164000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214172500 +0100">
    <title>Iles secrètes de Grande-Bretagne</title>
    <sub-title>Les îles Scilly et Wight</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Les plages de sable blanc des îles Scilly s'étirent le long d'une eau turquoise. C'est à Wight que les premiers fossiles de dinosaures ont été découverts.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/12/2301f58eb4cd2cd42bb7b417d3a434e12b8f20b5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214172500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214181000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Chili</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Chiloe, berceau de Fransisco Coloane. - Les murs racontent la vie. - La soupe à la viande de cheval séchée de Tuti et Francisco. - Les livres qui fâchent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/58839fe3df7c43e889f69b2771300dd6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La belle Genève d'Albert Cohen "Oh débuts, oh baisers, oh plaisirs de la femme à la bouche de l'homme." Ces mots, lus par Albert Cohen, décrivent la passion fulgurante de Solal et d'Ariane, les héros de son chef-d'œuvre Belle du Seigneur, publié en 1968.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/691569da39bf4c3abe0cb34c92cc849e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214193000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'Essonne, France</sub-title>
    <desc lang="fr">Vincent Barberon, passionné de plantes aquatiques, cultive du cresson dans des bassins. Récemment, il est revenu d'Asie avec une plante exotique : le wasabi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/29c447358874463484ea60270127c66b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214194500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Le Vatican : quel rôle diplomatique ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Au cœur de Rome, cette enclave de 44 hectares abrite non seulement le centre spirituel de l'Église catholique, mais aussi un acteur diplomatique de premier plan sur la scène internationale. Malgré sa taille minuscule, le Vatican s'impose comme un acteur essentiel dans les affaires mondiales. Un petit État, mais un géant de la diplomatie et du soft power catholique.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 14/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214205200 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214205200 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214205500 +0100">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>La mémoire courte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:23 - Il est dur de se sentir déjà enterré. Le général de Gaulle s'étonne que les Français aient déjà oublié tout ce qu'il a fait pour eux dans le passé.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/1d4c33eb-96a0-4b88-9ed2-18cb9add9980.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.22.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214223000 +0100">
    <title>L'accident</title>
    <desc lang="fr">Jana, une mère de famille débordée, envoie Natalia, sa femme de ménage, faire une course urgente. Sur le chemin, cette dernière est victime d'un violent accident qui la plonge dans le coma. Anna, sa fille de 8 ans, qu'elle avait exceptionnellement emmenée sur son lieu de travail, se retrouve seule au domicile de Jana. Celle-ci décide alors de la cacher lorsque les policiers viennent l'interroger. Natalia étant une immigrée moldave sans papiers, travaillant au noir, Jana redoute le sort qui pourrait être réservé à l'enfant. Alexandre, son mari, un chef d'entreprise nourrissant des ambitions politiques, s'oppose à son choix, par crainte des répercussions que la situation pourrait avoir sur sa carrière. - Critique : Berlin, de nos jours. Jana et Alexander, parents de deux enfants, forment un couple riche et sans histoires : lui a un poste important dans une grosse entreprise, elle s’occupe des enfants en s’efforçant de reprendre ses études. Jusqu’au jour où Natalia, leur femme de ménage moldave, est renversée par un vélo alors qu’elle faisait une course pour Jana. Elle tombe dans le coma. Jana, pour la protéger, n’informe pas la police que son employée n’avait pas de papiers et travaillait au noir. Elle décide d’accueillir Anna, la fille de 8 ans de Natalia. Mais Alexander, qui a des ambitions politiques et ne veut pas que l’accident s’ébruite, ne l’entend pas de cette oreille…

Le téléfilm se concentre tout du long sur la crise du couple : Madame se sent coupable et va tout faire pour aider l’accidentée et sa fille, Monsieur se dit de gauche mais ferme les yeux. Qui va l’emporter ? Hélas, on a un peu de mal à croire à ce personnage de bourgeoise qui découvre tout à coup que la société est fondée sur les inégalités. Platement mis en scène, cet Accident se révèle aussi saturé de bons sentiments qu’inoffensif sur le plan politique : à la fin, tout rentre dans l’ordre, il n’y a plus qu’à trouver une nouvelle femme de ménage. Ouf !</desc>
    <credits>
      <director>Sülbiye V Günar</director>
      <actor>Hanno Koffler</actor>
      <actor>Ivan Vrgoc</actor>
      <actor>Britta Hammelstein</actor>
      <actor>Daniel Christensen</actor>
      <actor>Anna Unterberger</actor>
      <actor>Selam Tadese</actor>
      <actor>Bogdanis Natalya</actor>
      <actor>Sebastian Klein</actor>
      <actor>Anna Cheban</actor>
      <actor>Kristina Yaroshenko</actor>
      <actor>Irina Fedorova</actor>
      <actor>Pauline Schweizer</actor>
      <writer>Hunfeld Frauke</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/18/653832e2cd9024b761eeb67740c8f795637fe290.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250214223000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250214232500 +0100">
    <title>Frank Sinatra ou l'âge d'or de l'Amérique</title>
    <desc lang="fr">Né en 1915 à Hoboken (New Jersey), dans une famille modeste d'immigrés italiens, Frank Sinatra fait ses débuts musicaux dans le bar tenu par ses parents durant la Prohibition. Porté par sa voix d'or et son ambition, l'aspirant crooner devient une star dans les années 1940, s'imposant aussi sur grand écran. Mais dans ces années d'après-guerre, son image commence à se fissurer : sa non-participation aux combats, ses liens avec la mafia et ses infidélités écornent sa gloire, tandis que sa carrière périclite. Jusqu'au retour en grâce, spectaculaire : en 1953, Sinatra obtient un rôle dans "Tant qu'il y aura des hommes" de Fred Zinnemann et décroche un oscar. Relancé, il enregistre des albums qui deviendront des classiques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/c92553d92ec024e44d33ad5eaa43d3c892bf9d6e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250214232500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250215001500 +0100">
    <title>Gene Kelly mène la danse</title>
    <desc lang="fr">Formé au music-hall puis révélé à Broadway, Gene Kelly a compris dès son arrivée à Hollywood, en 1941, comment "danser avec la caméra". La MGM, qui l'accueille pour tourner un premier musical avec la star Judy Garland, le laisse rapidement concevoir ses chorégraphies. Avec son complice Stanley Donen, ancien danseur passionné par la comédie musicale, Gene Kelly va contribuer à réinventer le genre, avec notamment "Un jour à New York" et "Chantons sous la pluie". Metteur en scène exigeant et d'une incroyable créativité, travailleur acharné et modeste, il a sans cesse repoussé les limites de son art. Gene Kelly était également un homme de convictions, engagé pour les droits civiques et contre l'hystérie maccarthyste.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/1f466c2d02084fac99fe17386d4afdc4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
