<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250605235500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606010000 +0200">
    <title>L'histoire de "Scénario"</title>
    <desc lang="fr">Au cours de l'été 2018, quelques mois après la sortie du "Livre d'image", Jean-Luc Godard commence à travailler sur un nouveau long métrage, titré "Scénario", pour Arte. Le cinéaste envoie à la chaîne des notes, puis des cahiers illustrés qu'il nomme "brochures", précisant l'évolution des thèmes qu'il veut aborder à partir du poème de Lucrèce "De la nature des choses". En octobre 2021, une nouvelle brochure est prête. Collages, coupures de presse, peintures, photos, dessins, motifs visuels et mots en apesanteur sur le papier : le cinéaste de 91 ans mixe les techniques et donne forme à une pensée dont la fulgurance s'agrège à toute une cosmogonie de références et de citations.</desc>
    <credits>
      <director>Nicole Brenez</director>
      <director>Fabrice Aragno</director>
      <director>Jean-Luc Godard</director>
      <director>Jean-Paul Battaggia</director>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/7b005aba718143fbbe57d866f4ee64cb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606010000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606023500 +0200">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <desc lang="fr">Les chercheurs tentent de comprendre comment fonctionne le langage des animaux en utilisant des technologies innovantes telles que l'intelligence artificielle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/16/55a32147be684e4c86ec324bb44a4f54.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606023500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606032500 +0200">
    <title>Une histoire des jardins ouvriers</title>
    <desc lang="fr">Elles séduisent de plus en plus de citadins en manque de vert : dans les cités européennes, les petites parcelles de terre mises à la disposition des habitants leur permettent de cultiver fleurs, arbres et légumes. En Allemagne, on en compte un peu plus d'un million, mais les règles y prolifèrent plus que les mauvaises herbes. Chaque paramètre est normalisé : la hauteur de la haie, la taille de la tonnelle, les graines qui peuvent être plantées et celles qui sont proscrites. Pourquoi ce besoin de nature s'accompagne-t-il, outre-Rhin, d'autant de garde-fous ? Faut-il en chercher la trace dans l'histoire, quand sont apparus ce qu'on appelait alors les "jardins ouvriers" ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/caad6f08045f4a848e1a208e2811d6c0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606032500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606042500 +0200">
    <title>King Kong, le coeur des ténèbres</title>
    <desc lang="fr">Alors que le cinéma vient d'entrer, avec l'irruption du parlant, dans son adolescence, "King Kong", sorti en salle en 1933 dans l'Amérique de la Grande Dépression, s'impose d'emblée comme un monument hors normes. Artisans de cette fiction dont le succès triomphal égalera la démesure, deux cinéastes explorateurs : Merian C. Cooper et Ernest B. Schoedsack. Bercés par les romans d'aventures et les récits de Joseph Conrad, ces anciens combattants meurtris par la Grande Guerre unissent leurs talents, dès les années 1920, dans de rocambolesques tournages en pleine nature entre l'Abyssinie, l'Iran et le Siam. C'est l'écrivaine Ruth Rose, l'épouse de Schoedsack, qui peaufine le scénario. Une femme de son temps qui confère au film sa fibre sociale, son ton critique et son érotisme : en un mot, sa folle modernité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/24/62fadc963250404b82fff53bbadc2e9e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250606042500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606055500 +0200">
    <title>Neuroatypie : penser et travailler autrement</title>
    <desc lang="fr">Les personnes souffrant de troubles neuropsychiatriques comme l'autisme, le TDAH ou encore le syndrome de Gilles de La Tourette ont longtemps été écartées du marché du travail. Leur cerveau traite en effet les informations différemment. Une neurodiversité dans laquelle les employeurs sont toujours plus nombreux à reconnaître un atout.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/71b0308293d942f7b988bc7d69d853d3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606065000 +0200">
    <title>La mystérieuse enfant au collier de Ba'ja : les trésors d'un village néolithique jordanien</title>
    <desc lang="fr">Au coeur d'une région aride de Jordanie, un petit plateau occupe les scientifiques depuis près de quarante ans. Voilà neuf millénaires, des hommes du Néolithique y ont fondé l'un des premiers villages du monde, Ba'ja, qui témoigne du passage d'une vie nomade à la sédentarité. Sur ce site découvert en 1984 par l'archéologue allemand Hans-Georg Gebel, qui y dirige les fouilles depuis lors, un collier de 2 600 perles a été exhumé en 2018 par les archéologues dans la tombe d'une petite fille prénommée Jamila. Emportée et reconstituée à Berlin avant sa restitution à la Jordanie, cette parure mortuaire est désormais exposée au musée de Pétra. Mais si le bijou n'a pas encore livré tous ses secrets, sa richesse tend à confirmer l'hypothèse d'une différenciation sociale au Néolithique et fournit des indices sur les fastes des rites funéraires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/26692ac530c64fe99d6fb7222bec1c99.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606070000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606075000 +0200">
    <title>Les pignons de cèdre, l'or de la taïga</title>
    <desc lang="fr">En Sibérie, la récolte des pignons de cèdre fait l'objet d'une tradition millénaire : Aronat Bakchukov, 24 ans, et sa famille, partent pour la cueillette.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/27/f5c039c1a2a94acd8809c98064db3223.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606084000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. En Estonie, la plume drôle et acérée de Sergueï Dovlatov - En Colombie, on résiste au son de la gaita - En Finlande, le poisson au pesto de bourgeons d'épicéa de Maria - En Grèce, les vainqueurs ne sont pas ceux qu'on croit.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/2484cfee57e04df8ab3b2f7160246775.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606084000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Cuba, le chant de révolte du poète Nicolas Guillén - A Milan, le génie du design - A Athènes, le trésor de guerre du Parthénon.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/1e96030abd174fbea6589833c820318d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606102000 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>La Gomera et El Hierro</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Autrefois vides, les deux plus petites îles des Canaries, La Gomera et El Hierro, ont fini par être colonisées par des animaux et des plantes arrivés de la mer.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/16c258de995b407882b0102b3a2f9018.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606111500 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>La Palma</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Après l'éruption du Cumbre Vieja en 2021, qui a endommagé des maisons et des terres agricoles, la biodiversité, elle, s'est adaptée et n'a pas disparu.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/0261bff783164ba1b269acb208daf5c9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606111500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606120500 +0200">
    <title>Le courant marin de Humboldt</title>
    <sub-title>Du Pérou aux îles Galápagos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le courant de Humboldt n'influence pas seulement la vie marine : il façonne la côte ouest sudaméricaine avec le vent, la pluie et les vagues.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/371b44f03860480a9c9c501026b3092f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606120500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606130000 +0200">
    <title>Italie, un refuge pour hérissons</title>
    <desc lang="fr">Recueillir un bébé hérisson a bouleversé la vie de Massimo Vacchetta. Quand il découvre la petit Ninna, il l'adopte immédiatement et la sauve d'une mort certaine. Depuis, le vétérinaire, dont la spécialité était de soigner des bovins, a trouvé sa vocation et a ouvert un refuge pour hérissons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/3211e7dd16e74315ab2857479a816d0f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606133500 +0200">
    <title>Le sanglier : l'indésirable ?</title>
    <desc lang="fr">Autrefois confiné aux forêts du sud du pays, le sanglier envahit désormais le reste de la Belgique, se répandant jusque dans les parcs de la capitale. Le sanglier fascine autant qu'il inquiète la population. La croissance rapide de la population sans précédent pousse le sanglier à voyager de plus en plus loin en quête de nourriture.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/09b520df3bff4ff28b986b02224d7be4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606150500 +0200">
    <title>Les Buddenbrook, le déclin d'une famille</title>
    <desc lang="fr">A Lübeck, riche cité hanséatique, la famille Buddenbrook a fait fortune dans le négoce du grain. En 1835, son installation dans un bel hôtel particulier est l'occasion d'une fête où se réunissent les trois générations : l'aïeul Johann et son épouse Antoinette, leur fils le consul et sa femme Elisabeth, et les petits-enfants : Thomas, Christian et Antonie. Le destin de cette nouvelle génération semble tout tracé : Thomas, l'aîné, dirigera l'entreprise, Christian le secondera et Antonie épousera à son tour un négociant. Les Buddenbrook ne le savent pas encore, mais leur monde apparemment immuable est sur le point de s'effondrer. Avec la mort de Johann, c'est le début du déclin... - Critique : En 1929, le romancier Thomas Mann recevait le prix Nobel de littérature pour ce roman-fleuve relatant sur plusieurs générations le déclin d’une riche famille de négociants en grain de Lübeck, entre 1835 et 1877. Une saga foisonnante, doublée d’une chronique sociale aiguisée. En adaptant ce monument pour la télévision, Heinrich Breloer (déjà auteur de Thomas Mann et les siens) fait preuve d’une certaine maîtrise formelle et assume le parti pris nécessaire de la simplification. Le réalisateur relègue au second plan les soubresauts de l’Histoire et la peinture sociale de l’époque — réduite à quelques repères schématiques — pour se concentrer sur le destin intime du consul Buddenbrook, de sa femme et de leurs trois enfants : le solide Thomas, sur lequel reposent les espoirs paternels ; Christian, le fantasque et inconscient cadet ; Antonie, la frivole et séduisante fille de la maison.

Sur près de trois heures, le récit déroule, à la manière d’une tragédie grecque, un processus inexorable : la désagrégation morbide d’une lignée emblématique d’un ordre social finissant, dont les membres, considérés comme les « maillons d’une chaîne », sacrifient leur bonheur personnel sur l’autel de traditions séculaires. Tonie, en cédant à la pression du mariage ; Thomas, en portant le fardeau de l’entreprise familiale… L’époque est parfaitement reconstituée (des décors aux costumes), l’interprétation, très correcte, mais la réalisation, linéaire et un brin empesée, prive l’ensemble d’un véritable souffle romanesque.</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Léa Bosco</actor>
      <actor>Martin Feifel</actor>
      <actor>Proll Nina</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Jessica Schwarz</actor>
      <actor>Maja Schöne</actor>
      <actor>Bieling Raban</actor>
      <actor>Mark Waschke</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Justus von</actor>
      <writer>Heinrich Breloer</writer>
      <writer>Horst Königstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/be1c968882dc4e5280ca555c35ab4df6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250606150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606164600 +0200">
    <title>Les Buddenbrook, le déclin d'une famille</title>
    <desc lang="fr">La fortune des Buddenbrook, gagnée grâce au commerce de grain, remonte au XVIe siècle et pourtant, la famille s'apprête à connaître un terrible déclin. Le fils d'un premier lit de Johann se manifeste, réclamant sa part d'héritage. C'est le premier signe annonçant cette période douloureuse...</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Léa Bosco</actor>
      <actor>Martin Feifel</actor>
      <actor>Proll Nina</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Jessica Schwarz</actor>
      <actor>Maja Schöne</actor>
      <actor>Bieling Raban</actor>
      <actor>Mark Waschke</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Justus von</actor>
      <writer>Heinrich Breloer</writer>
      <writer>Horst Königstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">101</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/a1c84f2b14e246e1a31fb924bfe26412.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606164600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606172500 +0200">
    <title>Sur la piste du jaguar au Guyana</title>
    <desc lang="fr">En Amérique du Sud, au coeur d'une forêt tropicale humide du Guyana, un jeune jaguar se constitue son territoire. Le félin est suivi à travers la jungle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/09/4b0ab80f4fc044e8a9a19fecb60e72d8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Italie, l'éveil des sens de "Call me by your name" - Les santons de Provence - En Australie, un aborigène vendéen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/09e00f9712fc450ca58637f100a04ab2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Quand un photographe lituanien humanisait l'URSS - Les Broussards, cowboys néocalédoniens - À Barcelone, le prince d'un royaume déchu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/5b9d3d8e12b444e4827913e9bec6ebcb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606194500 +0200">
    <title>Le fleuve Tagliamento, le roi des Alpes</title>
    <desc lang="fr">Parcourant 170 kilomètres des Dolomites à la mer Adriatique, le Tagliamento est l'un des derniers fleuves sauvages d'Europe. Sa source jaillit dans les Alpes italiennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/3a8731c1959740378bc626dc826d6b3e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 06/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Beauty baby</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:5 - Parfois, on va à la maternité voir un nouveau-né, et on sait pas trop quoi dire. Le bébé ne ressemble ni à la mère, ni au père, mais juste à un être chiffonné.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/7e303f3c3db0426899f8785850fbe7f9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.4.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250606205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250606223000 +0200">
    <title>Ma soeur a disparu</title>
    <desc lang="fr">Après avoir fêté son anniversaire dans un bar avec sa soeur jumelle, Amélie disparaît sur le chemin du retour. Jonas, son petit ami, appelle la police le lendemain matin. Prenant l'affaire en main, le commissaire Ingo Thiel monte une cellule spéciale, mais l'enquête piétine : personne n'a croisé la jeune femme au cours de son trajet et on ne lui connaissait pas d'ennemis. Quand les soupçons finissent par se porter sur Jonas, la mère de la disparue défend ce dernier avec véhémence. Ingo se retrouve pris dans un jeu psychologique complexe, où l'instinct maternel et les intuitions d'une soeur jumelle rivalisent avec le flair policier. - Critique : Une soirée entre amis. Deux sœurs jumelles. L’une veut rentrer, l’autre veut rester. Celle qui s’en va disparaît. Qui est le coupable ? L’intrigue est toute bête et elle avance un peu comme ça : par des scènes courtes et fonctionnelles qui transmettent une info après l’autre, on n’est pas là pour donner vie à ce monde-là, on est là pour trouver le coupable. Cela donne quelque chose d’incroyablement sec et peu émouvant (pour une histoire de disparition inspirée de faits réels) mais, encore une fois, l’objectif n’est pas d’éprouver des émotions.

C’est le téléfilm d’Arte du vendredi soir, il s’agit de faire écouler une heure trente de son temps sans trop se fatiguer, sans trop réfléchir, sans trop avoir impression de le perdre. Et honnêtement, quand on fait le bilan au moment du générique de fin, sur un morceau de Jimi Hendrix plutôt inattendu dans ce contexte, on se dit que la mission a globalement été accomplie. Ce fut un divertissement tout à fait convenable : convenablement raconté, convenablement interprété, convenablement terminé. Le tout est de réussir à s’en souvenir, samedi matin, au petit déjeuner.</desc>
    <credits>
      <director>Markus Imboden</director>
      <actor>Heino Ferch</actor>
      <actor>Margot Gödrös</actor>
      <actor>Martina Gedeck</actor>
      <actor>Ronald Kukulies</actor>
      <actor>Karolina Horster</actor>
      <actor>Suckow Kristin</actor>
      <actor>Max Hubacher</actor>
      <actor>Führmann Moritz</actor>
      <actor>Laude Philipp</actor>
      <actor>Sina Bianca</actor>
      <actor>Nina Wolf</actor>
      <writer>Katja Röder</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/90c2454bb7ec4546bc8ee3fb55258015.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250606223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250607000000 +0200">
    <title>Diamants à haut risque</title>
    <desc lang="fr">Nina Hausen, directrice d'une agence d'escorts, est attaquée dans sa voiture par un inconnu après une promenade nocturne dans la forêt. Elle parvient à lui échapper en le blessant grièvement, mais découvre sur le siège arrière un petit sac contenant des diamants - la rançon versée dans une affaire d'enlèvement. Sous la pression d'une collègue, Nina signale l'agression à la police, en omettant de parler des pierres précieuses. Chargés de l'enquête, les inspecteurs Lysewski et Weber ne tardent pas à nourrir des soupçons sur la probité de la jeune femme, surtout lorsqu'elle se trouve à nouveau menacée par le maître chanteur, qui veut récupérer les diamants. - Critique : Une nuit, alors qu’elle rentre du travail en voiture, Nina est attaquée par un inconnu qui s’est glissé derrière elle, mais parvient à lui échapper. Le lendemain, elle découvre sur la banquette arrière une pochette contenant des diamants. Elle décide de les garder pour elle. Interrogée par les inspecteurs Lysewski et Weber, qui sont à la recherche des pierres précieuses (volées dans le cadre d’une affaire d’enlèvement), elle tait sa découverte. Mais Lysewski et Nina se sentent irrésistiblement attirés l’un par l’autre…

Cette succession d’événements vous semble invraisemblable ? C’est normal : l’histoire de ce téléfilm nanardesque est totalement tirée par les cheveux. Rien n’est plausible ici, à commencer par le personnage de Nina, dont les réactions s’avèrent plus irréalistes les unes que les autres (exemple : moins de dix minutes après qu’un type a tenté de l’assassiner dans une chambre d’hôtel, elle se lance dans des galipettes avec le flic qui l’a sauvée…). Le visionnage est d’autant plus pénible qu’on ne sait jamais si on a affaire à un thriller ou à une comédie romantique, le scénario passant son temps à hésiter entre les deux genres. De notre côté, on opte pour le zapping.</desc>
    <credits>
      <actor>Simon Licht</actor>
      <actor>Misel Maticevic</actor>
      <actor>S. Wolfgang</actor>
      <actor>Sven Lehmann</actor>
      <actor>Ulrike C.</actor>
      <actor>Charlotte Bohning</actor>
      <actor>Claudia Eisinger</actor>
      <actor>Andreas Leupold</actor>
      <actor>Elmira Rafizadeh</actor>
      <actor>Seith Tristan</actor>
      <actor>Bitter Lisa</actor>
      <actor>Aylin Esener</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/2442ecf631e045cba607aa67c81bb34e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
