<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250325234000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326001500">
    <title>Tracks East</title>
    <desc lang="fr">Cap vers les pays de l'Est à la rencontre d'artistes qui portent un regard différent sur la géopolitique actuelle.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/1871af2ff0d14981b78e87feaf4abd92.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326001500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326021500">
    <title>Fleur du désert</title>
    <desc lang="fr">Née en plein désert somalien, dans une tribu de nomades, Waris connaît une enfance rude, entourée des siens. Le jour de ses 13 ans, son père lui annonce son mariage forcé avec un homme de six fois son âge. Waris prend la fuite, traverse le désert au péril de sa vie jusqu'à Mogadiscio, se fait violer en chemin et retrouve sa grand-mère, qui lui fait quitter le pays pour Londres. Là, une place de bonne à tout faire l'attend à l'ambassade. Par la force des choses, elle quitte son poste, erre dans les rues, rencontre Marylin, avec qui elle se lie d'amitié, et trouve un emploi de femme de ménage dans un fast-food. C'est alors qu'elle est remarquée par un célèbre photographe de mode. Une fulgurante carrière de mannequin débute pour elle... - Critique : C’est une histoire vraie. Celle de Waris Dirie (Liya Kebede), jeune fille du désert somalien qui a fui un mariage arrangé en marchant toute seule plusieurs jours et a fini par atteindre Mogadiscio, qu’elle a ensuite quittée pour Londres. Là-bas, elle a servi d’esclave à une famille de diplomates, avant d’être repérée dans un fast-food par un photographe de mode, Terence Donovan, qui a fait d’elle un top-modèle.

Envahi de musique et illustratif, le film ne brille guère par sa mise en scène, mais aborde frontalement l’excision inhumaine dont a été victime Waris à l’âge de 3 ans, rituel contre lequel elle s’est battue par la suite, en tant qu’ambassadrice de bonne volonté pour l’ONU. Son parcours est raconté sous forme de flash-back successifs. La présence vive de Sally Hawkins, qui joue la copine chaleureuse à Londres, et celle de Timothy Spall (le photographe) affermissent le récit. La sexualité saccagée par l’excision, les complications douloureuses qui s’ensuivent, la honte surmontée et le combat militant, tout cela est évoqué sans fausse pudeur, en portant haut la force et le courage de son héroïne. Le film se termine par un chiffre qui fait froid dans le dos : six mille fillettes sont encore mutilées chaque jour dans le monde.</desc>
    <credits>
      <actor>Timothy Spall</actor>
      <actor>Meera Syal</actor>
      <actor>Craig Parkinson</actor>
      <actor>Sally Hawkins</actor>
      <actor>Kebede Liya</actor>
      <actor>Soraya Omar-Scego</actor>
      <actor>Anna</actor>
      <actor>Idriss Abdillahi</actor>
      <actor>Awa Saïd</actor>
      <actor>Roun Daher</actor>
      <actor>Osman Aden</actor>
      <actor>Lucrezia Phantazia</actor>
      <writer>Sherry Hormann</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/009e69320b2646618a6a2e5faf9fe7f8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250326021500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326031000">
    <title>Comment vivre demain ? Un manifeste</title>
    <desc lang="fr">Alors que l'an II de la pandémie de Covid-19 bouscule nos sociétés, que l'urgence climatique se fait plus vive et que les populismes progressent en Europe, l'édition 2021 de la Foire du livre de Francfort, manifestation littéraire phare, a pris pour étendard une question de plus en plus brûlante : comment voulons-nous vivre demain ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/01ba8855c55a4bf48ad3bde17ff12dbd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326033600">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Iles Vestmann, sentinelles volcaniques d'Islande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Sur les îles Vestmann, archipel isolé sorti des mers au gré des éruptions, les hommes ont appris à vivre avec l'intense volcanisme islandais.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/2b0d12ad9109401188836dca0764b2d3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250326033600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326045500">
    <title>Un jour à Dresde en 1946</title>
    <sub-title>Dresde en 1946</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - En 1946, à Dresde, ville dévastée par les bombardements alliés, la jeune Elli Göbel est l'une des innombrables "femmes des ruines" qui s'affairent à déblayer les rues.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire fiction</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/d910b60f78c94fad82836263fc95a5e1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326053000">
    <title>Les animaux de la seconde chance</title>
    <desc lang="fr">Le bien-être animal est au cœur des changements législatifs en Europe. Près d'une trentaine de pays européens ont déjà interdit par exemple certaines ou toutes les espèces dans les cirques. En France, une loi va interdire à partir de 2028 la détention et le spectacle d'animaux sauvages dans les cirques itinérants. Lions ou éléphants, que vont devenir ces centaines d'animaux ? Nous sommes allés à la rencontre de Patrick qui a fondé un refuge ouvert au public en France, près de Chartres, accueillant des animaux au passé difficile. Plus de quatre mille pensionnaires ont été recueillis par Patrick et son équipe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/1b4521b348f5445c8a6287c420355791.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326053000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326062000">
    <title>Fous du volant en Laponie</title>
    <desc lang="fr">Chaque été, dans le nord de la Finlande, la petite localité de Pello, 3200 habitants, accueille 750 pilotes pour une course automobile pas comme les autres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/25a24b1733734da58683969f93b0bca0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326062000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326065500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Bourgogne : le boeuf bourguignon</sub-title>
    <desc lang="fr">Accompagné du chef Thomas Collomb, Alexis Sarini s'est rendu dans les terres de Bourgogne pour chercher du vin, ingrédient central à la préparation du bœuf bourguignon.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/c287516a965443f38e2b711385a7bb0c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326065500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326074000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Cameroun, l'amour impossible fait son cinéma - Montserrat, petite Irlande des Caraïbes - Australie, des plumes contre les balles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Sous la canopée de la forêt finlandaise, la romancière Anni Kytömäki s'aventure aux confins du langage pour retrouver une relation ancestrale entre l'homme et la nature.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/0a270dc534fe4c6bb7c2a4710592dafe.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326100000">
    <title>Splendeur du baroque : Le palais du Zwinger de Dresde</title>
    <desc lang="fr">Surnommée la "Florence de l'Elbe", Dresde se distingue par la richesse de ses collections artistiques et de son patrimoine architectural. Au cœur de la ville, le palais du Zwinger, chef-d'œuvre baroque commandé par Frédéric-Auguste Ier de Saxe (1670-1733), électeur de Saxe et roi de Pologne, reflète l'ambition démesurée d'un souverain fasciné par les grandes cours européennes. Érigé à partir de 1711 sous la direction de l'architecte Matthäus Daniel Pöppelmann, il se veut un décor grandiose pour les fêtes princières, rivalisant avec Versailles. Transformé en musée au XIXe siècle, le Zwinger devient un haut lieu du patrimoine artistique européen, abritant notamment la célèbre Madone Sixtine de Raphaël. Après avoir été sévèrement endommagé lors des bombardements de 1945, il fait partie des premiers édifices reconstruits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/02/5171af3beb834a4f8c83991542e8f1af.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326100000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326105000">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>Le Danemark et la Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Baignée par la mer du Nord, la côte ouest du Danemark offre des paysages paisibles, entre longues plages de sable, dunes spectaculaires et vastes forêts côtières.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/d89893294e5344c19ad72913f8a2075a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326120000">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>La Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - La Norvège constitue le plus septentrional des huit pays qui bordent la mer du Nord. De Kristiansand à Alesund en passant par Bergen, découverte de ses trésors.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/4a4317d53c484e9aab30b4ef4f6fb8f2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326123500">
    <title>Angleterre : des eaux usées rejetées en mer</title>
    <desc lang="fr">En Angleterre, les sociétés privées déversent les eaux usées, même celles contenant des excréments, dans les lacs, les rivières et dans la mer, près des côtes. Cette pratique détruit l'environnement et suscite l'indignation de la population. Sur la côte, à Whistable, dans le Kent, pêcheurs et riverains n'en peuvent plus de ce cloaque.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/32ee00b3915749a3b18e80742e0f5e17.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326142500">
    <title>Chaussure à son pied</title>
    <desc lang="fr">Henry Hobson règne avec autorité sur sa boutique de bottier, à Salford, dans l'Angleterre victorienne. Ses trois filles lui sont étroitement soumises, même si son avarice et son penchant pour la bouteille le rendent souvent insupportable. Hobson, qui est veuf, a tout bonnement décidé qu'aucune de ses filles ne se marierait. Il n'y voit que des bénéfices : pas de frais, pas de dot et un trio de servantes dévouées jusqu'à la fin de ses jours. L'aînée, Maggie, nourrit d'autres rêves. Son amoureux secret, Willie Mossop, le meilleur ouvrier de son père, l'encourage à regimber. Les deux autres soeurs, Alice et Vicky, cèdent aussi à la rébellion dès leurs premiers battements de coeur... - Critique : 

À la fin du XIXe siècle, un bottier tyrannise ses trois filles. L’aînée se rebelle, séduit le meilleur ouvrier de son père et lance un magasin concurrent. Méconnue en France, cette comédie mineure de David Lean est très populaire au Royaume-Uni. Chaussure à son pied est un concentré d’humour british, vision à la fois caustique et chaleureuse du nord de l’Angleterre avec ses classes sociales étanches.

Malgré les nombreux extérieurs et le réalisme des décors, Lean ne parvient pas toujours à gommer les origines théâtrales du récit : les acteurs semblent parfois attendre les applaudissements du public après une réplique bien sentie. L’humour a aussi pris un coup de vieux — voir la nuit de noces, interminable, pendant laquelle l’époux timide rentre dans la chambre nuptiale au son d’une marche militaire… Mais le film comporte de grands moments de mise en scène : la séquence d’ouverture, virtuose et ironique, ou encore l’errance nocturne du bottier Hobson, qui, ivre mort, poursuit le reflet de la lune dans les flaques d’eau. Charles Laughton avait décidé d’incarner ce personnage odieux « les pieds sur terre et des bulles dans le crâne » (1) . Quel cabot magnifique !

(1) Dans David Lean, une vie de cinéma, de Kevin Brownlow, éd. Corlet/CinémAction, Cinémathèque française.</desc>
    <credits>
      <actor>Helen Haye</actor>
      <actor>Charles Laughton</actor>
      <actor>Mills John</actor>
      <actor>Brenda De Banzie</actor>
      <actor>Prunella Scales</actor>
      <actor>Richard Wattis</actor>
      <actor>Stainton Philip</actor>
      <actor>Joseph Tomelty</actor>
      <actor>Mitchell Julien</actor>
      <actor>Daphne Anderson</actor>
      <actor>Gibb McLaughlin</actor>
      <actor>Derek Blomfield</actor>
      <writer>Wynyard Browne</writer>
    </credits>
    <date>1954</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/14fa714eb6214abda8f29cb16d58fce0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250326142500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326145000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Naples : un volcan peut en cacher un autre</sub-title>
    <desc lang="fr">A Naples, situé au pied du Vésuve, un immense réseau de galeries souterraines a été creusé à même le tuf, une roche volcanique idéale pour la construction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/3e80ea283b56497f8ed2f52ad887528b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326153500">
    <title>Les îles italiennes</title>
    <sub-title>Monte Isola</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Sur le lac d'Iseo, l'île de Monte Isola est entourée de montagnes. Pendant des siècles, la pêche et la culture des olives y ont constitué les principales activités.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/0874f990a27649b4822af869b13d02fc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326162500">
    <title>L'île d'Elbe : Une vie au bord de l'eau</title>
    <desc lang="fr">En Méditerranée, au large de la Corse et des côtes de Toscane, les habitants de l'île d'Elbe témoignent de leur attachement à leur terre montagneuse en pleine mer Tyrrhénienne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/1b987958ce0f458fa47f246be0ad50b3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En février 1996, quelque part au Japon, une créature inédite sort du bois. Le pays ne le sait pas encore mais il assiste à l'éclosion d'une révolution planétaire. Avec la sortie du tout premier jeu vidéo Pokémon, une porte s'est ouverte sur un nouvel univers.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/0a6e425037f94a35abac781b85307133.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans le Gard, un architecte de science-fiction - Antigua les barils font de la musique - Cameroun, le médecin qui voulait être roi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/504c7f3ba61e4947a1a8d3da0e56e78e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Naples : la pizza napolitaine</sub-title>
    <desc lang="fr">La pizza a traversé presque toutes les frontières. Clémence Fournival s'est rendue dans sa ville d'origine, Naples, pour raconter l'histoire de ce plat.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/8df46ff2b1e846d0a2cff2500c986c74.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Patinage : une femme avec une femme ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Deux patineuses dansent ensemble. En formant le premier couple féminin du spectacle "Art on Ice", Gabriella Papadakis et Madison Hubbell bouleversent les codes du patinage artistique. Retour sur un sport à l'image lisse et très stéréotypée.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 26/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326200000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/a353086598cc4e4680e2349a123d2be5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326213000">
    <title>Les beaux jours</title>
    <desc lang="fr">Caroline, une dentiste, prend sa retraite. Craignant de la voir s'ennuyer, ses enfants lui offrent un abonnement au club "Les Beaux Jours", où des personnes de son âge assistent ensemble à des cours et des ateliers. D'abord dubitative, Caroline finit par s'y rendre avec plaisir, et y fait une belle rencontre. Elle sympathise en effet avec Julien, qui lui donne des cours d'informatique. Le jeune homme devient bientôt son amant. A ses côtés, elle retrouve une joie de vivre toute spontanée. Mais Caroline aime toujours son mari, Philippe. Celui-ci ne tarde pas à découvrir que sa femme a une liaison avec un homme plus jeune. Devra-t-elle faire un choix ?... - Critique : Caroline, dentiste d’une soixantaine d’années, rencontre dans un club de retraités un formateur beaucoup plus jeune qu’elle. Ils deviennent amants… Voilà une comédie sentimentale proche de la fable. Réaliste, mais pas encombrée d’explications psychologiques. L’emballement de Caroline et de Julien n’est pas la conséquence d’un manque — la sexagénaire a un mari qu’elle aime. Les épisodes s’enchaînent sans heurt ni fausse note. Dans leurs regards, leurs gestes, leur manière de plaisanter ensemble, les deux comédiens font très bien ressentir le désir et la complicité amoureuse. Fanny Ardant se montre affriolante et émouvante, sans perdre de sa malice. L’amour donne ici des ailes en modifiant la perception du temps qu’il reste…

Marion Vernoux filme cette histoire dans un présent si proche de l’insouciance que Caroline veille à peine à dissimuler son infidélité. Lorsque son mari l’apprend, le film passe à un registre plus douloureux, mais sans s’appesantir. C’est un autre atout que de faire du cocu un personnage qui compte. Patrick Chesnais est royal, toujours digne quoique malheureux, séduisant malgré lui.</desc>
    <credits>
      <actor>Laurent Lafitte</actor>
      <actor>Fanny Ardant</actor>
      <actor>Catherine Lachens</actor>
      <actor>Patrick Chesnais</actor>
      <actor>Marie Rivière</actor>
      <actor>Chapiteau Marc</actor>
      <actor>Alain Cauchi</actor>
      <actor>Jean-François Stévenin</actor>
      <actor>Fanny Cottençon</actor>
      <actor>Féodor Atkine</actor>
      <actor>Emilie Caen</actor>
      <actor>Olivia Côte</actor>
      <writer>Marion Vernoux</writer>
      <writer>Fanny Chesnel</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/3cc3d4f4ddae4ad59301b3e77d758668.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250326213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326222500">
    <title>Fanny Ardant : Naissance d'une passion</title>
    <desc lang="fr">Fanny Ardant a grandi à Monaco, où son père était conseiller du prince Rainier et officier de cavalerie. Complexée par sa haute taille, elle se réfugie dans la lecture, et prend goût au théâtre et à la poésie. Après des études à Aix et de discrètes prestations théâtrales, la réalisatrice Nina Companeez lui propose le rôle principal du feuilleton "Les Dames de la côte". François Truffaut ne rate pas un épisode. Après une timide rencontre, Fanny et François vont vivre une passion de trois ans, brisée par la mort précoce du cinéaste en 1984. Le couple tournera deux grands films ensemble : "La Femme d'à côté" et "Vivement dimanche !" Sur chacun des tournages, un photographe de plateau est le témoin privilégié de ce coup de foudre. Il s'appelle William Karel. Il raconte ce qu'il a vu dans ce documentaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/2babfd9891a742bf8871e3adbfb44306.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250326222500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326235000">
    <title>Adios Buenos Aires</title>
    <desc lang="fr">En 2001, dans une Argentine en plein marasme économique, ravagée par le chômage et la corruption, Julio n'a plus d'espoir. Propriétaire d'un petit magasin de chaussures, ce passionné de bandonéon décide de quitter au plus vite Buenos Aires, avec sa mère et sa fille, pour émigrer en Allemagne. Mais le destin va en décider autrement, quand Mariella, chauffeuse de taxi, emboutit sa voiture après avoir grillé un feu rouge, et entre avec fracas dans sa vie, sans intention d'en sortir. Pendant ce temps, dans les rues, les manifestations, sévèrement réprimées, se multiplient et l'Argentine sombre dans le chaos.</desc>
    <credits>
      <actor>David Masajnik</actor>
      <actor>Carlos Portaluppi</actor>
      <actor>Rafael Spregelburd</actor>
      <actor>Mario Alarcón</actor>
      <actor>Luis Ziembrowski</actor>
      <actor>Marina Bellati</actor>
      <actor>Diego Cremonesi</actor>
      <actor>Regina Lamm</actor>
      <actor>Alexia Moyano</actor>
      <actor>Violeta Narvay</actor>
      <actor>Matías Luque Benante</actor>
      <actor>Manuel Vicente</actor>
      <writer>Castets Fernando</writer>
      <writer>Stephan Puchner</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/77ebbeb966f6457d9e10c84a05fdf27a.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327012000">
    <title>Suis-je vraiment la seule ?</title>
    <desc lang="fr">Ella Glendining a grandit avec une malformation rare, "sans articulation de la hanche et avec de courts fémurs". A 26 ans, elle part à la recherche d'autres personnes dans son cas.</desc>
    <credits>
      <director>Ella Glendining</director>
      <actor>Ella Glendining</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/917328f031124c8287a16ba386ee4167.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
