<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250717235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718003500">
    <title>Des îles d'enfer !</title>
    <sub-title>Pianosa, Méditerranée</sub-title>
    <desc lang="fr">A mi-chemin entre la Corse et le sud de la Toscane, la minuscule île italienne de Pianosa est devenue un parc naturel d'une extrême richesse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/5ef82863142245158b0ec85300f832bd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718003500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718013000">
    <title>1942, un monde en guerre</title>
    <sub-title>Août-novembre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Le monde s'enfonce dans la sauvagerie et les valeurs morales s'effondrent en même temps que le prix de la vie humaine. Harro est l'un des commandants allemands chargés de torpiller les bateaux de ravitaillement américains. En mal de proie, il se rapproche des côtes brésiliennes et s'attaque à des civils. Sous le choc, le Brésil s'engage dans la guerre. Pour les hommes du pays, deux choix s'imposent : partir se battre ou récolter du caoutchouc en Amazonie. Manoel privilégie la seconde option, où l'horreur l'attend aussi. Dans l'archipel des Salomon, sous protectorat anglais, George, qui est mélanésien, doit rejoindre une guerre qui lui est étrangère. Tout près de lui, les frères Sullivan affrontent la mort.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/16/0dbbe84898e237143e7496059b4f74246e58c2ad.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718013000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718022500">
    <title>1942, un monde en guerre</title>
    <sub-title>Novembre-décembre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - La fin de l'année qui se profile apporte un souffle d'espoir, même si la guerre continue de faire rage. Le Congo français accueille depuis deux ans le Conseil de défense de la France libre. Germaine, Allemande engagée aux côtés des Alliés, part pour Brazzaville armée de son appareil photo. En Algérie, Myriam, 14 ans, s'interroge sur son identité : étiquetée "juive indigène" par les autorités vichyssoises, elle est renvoyée de son lycée. Près du canal de Suez, le Kényan Bildad gère les affectations au sein de l'armée britannique et en tire des leçons pour l'avenir. Alors que le Japon décide de tester des armes chimiques sur la population chinoise, à Washington, Arthur, enfermé avec une poignée de physiciens, s'attelle à mettre au point la toute première bombe nucléaire.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/1ac292098a6c40f89055095187d464d6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718023500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>La limule et la fascination des abysses</sub-title>
    <desc lang="fr">La limule sillonne les fonds marins depuis plus de 450 millions d'années et pourtant elle n'a jamais été photographiée aussi nettement. Pour cet exploit, ce cliché a obtenu le prestigieux prix du Wildlife Photographer of the Year 2023.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/d0816c94d61846cfb5891950c9269279.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718023500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718032500">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>L'histoire oubliée des Swahilis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:9 - Des fouilles réalisées dans la cité de Kilwa, en Tanzanie, ont permis de percer l'identité des Swahilis : un peuple métissé, aux influences venues de la mer.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/0e6bba51f47d45169d0513e6af5f5614.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718040000">
    <title>La Gomera : par amour des autres</title>
    <desc lang="fr">Kiran et Tonique partagent la vie d'autres individus dans une baie de La Gomera. Ils passent le plus clair de l'année sur la plage ou dans des grottes difficiles d'accès, loin des sites touristiques. Les Allemands Foxi et Panda, ainsi que le Ténérifien Viktor font partie de la même communauté. Loin d'une logique matérialiste et exclusive, ils ont décidé de partager une relation polyamoureuse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/26/99a619be3f3541d69c6d94eee724bd07.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718045000">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Islande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Située dans l'océan Atlantique Nord, entre le Groenland et la Norvège, l'Islande, île volcanique à la nature grandiose, est balayée par des vents incessants et travaillée par des forces impétueuses. A la jonction de deux plaques tectoniques qui s'écartent, et au-dessus d'une remontée de magma, elle porte une centaine de volcans actifs dont beaucoup sont enveloppés de gigantesques glaciers, comme le Vatnajökull, le plus grand d'Europe. Laves, scories et cendres ont fini par recouvrir une grande partie de son territoire.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/7d946e9ee66c4910b89844ba0681d406.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718050000">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/f1535abdc8604237b2caa1bc34d71b51.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718050000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718055500">
    <title>Catalogne : le défi des pyramides humaines</title>
    <desc lang="fr">En Catalogne, culture et tradition ont plus que jamais le vent en poupe. Tous les deux ans, début octobre, la crème de la crème des casteliers, les "colles castelleres", se retrouve à Tarragone pour une étonnante compétition. Les équipes en lice, composées d'une centaine de membres, doivent édifier la plus haute tour humaine. Des édifices à l'architecture complexe où les enfants, placés au sommet, jouent un rôle essentiel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/7dcc70aa6d614836ab07fe8f9a066795.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718064000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Émile Verhaeren, poète belge des temps modernes - Les Ladinos, mémoire juive de la Turquie - En France, le poulet basquaise de Guilhem - À New York, une prison queer.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/f5782d7b69fd43caa8fd6caa95619334.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jersey, îlot de résistance d'une artiste surréaliste C'est une artiste à deux visages. Lorsque Claude Cahun pose ses bagages sur l'île anglo-normande de Jersey, elle choisit une terre à son image : double. Un terrain d'expérimentation idéal pour celle qui a décidé de s'affranchir de toutes les normes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/336ff4fd17eb4a3ba3d4b79a7e884ef6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718082000">
    <title>Des mains vertes pour la nature</title>
    <sub-title>Engagés pour l'Inn, une rivière alpine revitalisée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'Inn est l'une des rivières alpines au débit le plus élevé. Mais de par la construction de barrages, de digues et la chenalisation tout au long de son cours à travers la Suisse, l'Autriche et l'Allemagne, sa dynamique naturelle s'essouffle, au détriment de nombreuses espèces végétales et animales. La restauration et le démantèlement de digues qui ont permis le retour des castors et des loutres.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/bd80c72e7f7c467bb66859baa56a288c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718091500">
    <title>Des mains vertes pour la nature</title>
    <sub-title>Une lueur d'espoir pour la forêt tropicale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Essentielles pour la biodiversité mondiale, les forêts tropicales ne cessent de perdre du terrain en raison d'une déforestation massive, notamment à Bornéo.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/e67bc699c1ac43fd9ad058850cb19ea3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718101000">
    <title>Des mains vertes pour la nature</title>
    <sub-title>Engagés pour la préservation des marais</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En Lituanie, en Lettonie ou encore en Allemagne, des équipes oeuvrent d'arrache-pied pour inverser le processus de disparition des marécages.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/1227b8c040354635a13a2a11931b9369.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718110500">
    <title>Brice, un vacher à l'assaut des Pyrénées</title>
    <desc lang="fr">Tous les étés, Brice parcourt avec ses bêtes de vastes pâturages pyrénéens, à 3000 mètres d'altitude : portrait d'un pâtre solitaire et marathonien de haut niveau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/268af017d64b4a8db673ea644ba0e477.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250718110500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718113500">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Amazonie : un peuple oublié</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Réputée hostile, l'Amazonie a longtemps été considérée comme un territoire vierge, quasi déserté par l'homme : des vues aériennes contredisent cette théorie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/23fd34de32a54c57ab2e116d58d9e954.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718133500">
    <title>Moulin Rouge !</title>
    <desc lang="fr">Christian, un poète américain désargenté, se rend à Paris en 1899, dans l'espoir d'y faire fortune. Il fait rapidement la connaissance d'une bande d'artistes excentriques qui l'initient aux plaisirs nocturnes de la ville de Lumière, le conviant au Moulin Rouge le soir même. Une chanteuse resplendissante, Satine, doit lui être présentée. Celle-ci, véritable égérie du directeur de la revue, Zidler, a pour objectif de séduire le richissime duc de Worcester. N'ayant jamais vu ni l'un ni l'autre, Satine vampe outrageusement Christian, persuadée d'avoir affaire au duc. La fraîcheur du jeune poète ne tarde pas à lui faire tourner la tête... - Critique : La sensation d’une fête qui bat son plein : le brouhaha des conversations, le vacarme des morceaux musicaux qui s’enchaînent presque sans distinction… C’est magique, ça se dissout en formes triviales, ça retombe en poussière. On appelle ça l’ambiance, et Moulin Rouge ! est donc avant tout un film d’ambiance. Ambiance 1900 d’un Paris maquette, numérisé et confiné à un coin de Montmartre : l’hôtel miteux de Christian, jeune auteur anglais fauché, en face du Moulin-Rouge. Il s’éprend de Satine, la danseuse star. Elle le lui rend bien, mais la romance finira mal, et tout le reste est décorum, danse et musique, l’essentiel pour Luhrmann.

Furieusement désinvolte, il mouline clins d’œil et références. Dans son « Moulin Wouge », son festival de « déjà-vou », la grande idée est un joyeux pot-pourri disco-pop qui télescope Nirvana, Lady Marmalade, Marilyn, Madonna ou U2. Nicole Kidman, impériale, toute en œillades et minauderies, a bien saisi le côté cartoonesque de l’entreprise. Ewan McGregor fait plus pâle figure. Tous deux jouent bien le jeu du « on connaît la pop song », jusqu’à ce que le soufflé retombe un peu.</desc>
    <credits>
      <actor>Jim Broadbent</actor>
      <actor>Ewan McGregor</actor>
      <actor>Nicole Kidman</actor>
      <actor>Minogue Kylie</actor>
      <actor>Richard Roxburgh</actor>
      <actor>John Leguizamo</actor>
      <actor>Kerry Walker</actor>
      <actor>Koman Jacek</actor>
      <actor>Matthew Whittet</actor>
      <actor>Christine Anu</actor>
      <actor>Caroline O'Connor</actor>
      <actor>McDonald Garry</actor>
      <writer>Craig Pearce</writer>
      <guest>Sheree Da Costa</guest>
      <guest>John O'Connell</guest>
      <guest>Pamela French</guest>
    </credits>
    <date>2001</date>
    <category lang="fr">film : comédie musicale</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/30/f27d0cd4ee1c4f29ab2faaef4860c437.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250718133500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718144000">
    <title>Nicole Kidman, les yeux grand ouverts</title>
    <desc lang="fr">Australienne au teint de porcelaine et à la prestance hitchcockienne, Nicole Kidman semblait taillée pour les blockbusters. Mais dès "Calme blanc" en 1989, thriller quasi muet où son jeu introverti et ses regards éloquents font mouche, sa carrière prend un tour audacieux. Elle s'envole pour les Etats-Unis où elle rencontre Tom Cruise, sur le tournage de "Jours de tonnerre". Très vite, elle opte pour le cinéma d'auteur. Elle est glaçante dans "Prête à tout", à fleur de peau dans "Portrait de femme" et méconnaissable en Virginia Woolf affublée d'un faux nez dans "The Hours", qui lui vaudra un Oscar. Ce documentaire retrace quatre décennies de la carrière d'une star qui fascine par sa combativité et ses ambivalences.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/7b25583dcf7542818d31ee653d039e3c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250718144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718152500">
    <title>Le long voyage d'un requin-baleine</title>
    <desc lang="fr">Six mois durant, Domino, une femelle requin-baleine âgée de 30 ans, parcourt le globe, depuis les eaux cristallines des Seychelles jusqu'à l'Atlantique Sud glacé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/2b5d1d97f8a0483681a3c4091006dd67.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Fondateur du Parti socialiste au début du XXe siècle, Jean Jaurès est resté célèbre pour son art inégalé de l'éloquence. Une langue chaleureuse comme ce Midi l'ayant vu naître et dont la force de conviction s'est enracinée dans une terre aux identités multiples.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/a86238ddf97b45f09b6939d388bc80b3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">C'est au Nigeria, géant africain fait de frénésie et de discordance, qu'a jailli l'une des voix les plus influentes de la littérature contemporaine. Celle de Chimamanda Ngozi Adichie. Elle est devenue l'incarnation d'une nouvelle génération de Nigérians, modernes, éduqués et tournés vers le monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/5cc726fbba6f44abaaef51f7c0b00947.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718174500">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Une terre de mémoire</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Terre de mémoire, la Corse fut tour à tour grecque, romaine, chrétienne, menacée par les Sarrazins : la population y a toujours eu un rapport à l'ailleurs.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/b6478e782f374c909de179f8d2c0991f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/ce717b21be2246839c3c494b58aab1b1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718185500">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Space and furious</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:19 - Le professeur Moustache explique pourquoi il est impossible de circuler sur la Lune avec une voiture normale.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/f788b165721944748f13a3ff1b454928.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.18.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718200500">
    <title>Une femme de confiance</title>
    <desc lang="fr">Gloucester, février 1994. Janet Leach, mère de quatre enfants et travailleuse sociale en formation, s'est portée volontaire pour être "adulte référente". Alors que ce rôle consiste à veiller aux droits et à la compréhension des enfants et des personnes vulnérables suspectés d'infraction pénale, la police la mandate auprès de Fred West, qui semble jouir de toutes ses facultés. Au cours du premier interrogatoire, l'homme de 52 ans avoue avoir découpé sa fille adolescente, Heather, dont les restes reposeraient dans le jardin familial. À mesure que les investigations progressent, il apparaît bientôt qu'il a enterré d'autres victimes au 25, Cromwell Street et ailleurs. - Critique : 1994, Gloucester. Janet Leach (Emily Watson), une mère de quatre enfants, vient d’achever sa formation de travailleuse sociale et se voit confier une première mission. Au commissariat où elle est convoquée en tant qu’adulte référente, elle découvre, sidérée, le CV macabre de celui qu’elle doit assister durant les interrogatoires. Fred West (Dominic West) est accusé d’une série de crimes commis avec la complicité de Rose, sa femme, dont l’homicide de l’une de leurs filles qu’il a démembrée pour dissimuler son corps. Confrontée à l’horreur absolue, Janet est tiraillée entre sens du devoir et épouvante.

Tirée d’une affaire qui a horrifié l’Angleterre, la minisérie en deux volets est loin de la simple reconstitution des monstruosités de Fred West. Au contraire, Neil McKay, son auteur, adopte d’emblée un parti pris intéressant. C’est à travers le regard de Janet qu’il tente de brosser en miroir le portrait d’un serial killer terrifiant et redoutablement manipulateur. Captivante, l’exploration psychologique est servie par la performance d’une paire de comédiens (récompensée par deux Bafta) d’une intensité rare dans la partition du chat et de la souris. Aux antipodes de sa récente composition dans The Crown, Dominic West, d’une ambivalence glaçante, montre ici l’une des multiples facettes de la richesse de son jeu.</desc>
    <credits>
      <director>Julian Jarrold</director>
      <actor>Emily Watson</actor>
      <actor>Gerard Horan</actor>
      <actor>Robert Glenister</actor>
      <actor>Dominic West</actor>
      <actor>Monica Dolan</actor>
      <actor>Rupert Simonian</actor>
      <actor>Anthony Flanagan</actor>
      <actor>Samuel Roukin</actor>
      <actor>Seline Hizli</actor>
      <actor>Sylvestra Le</actor>
      <actor>James McArdle</actor>
      <actor>Sophie Downham</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/97c749f8614c45f580d926211dd6e633.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250718200500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718211500">
    <title>Une femme de confiance</title>
    <desc lang="fr">Fred West refuse désormais de coopérer avec la police. Après l'avoir écartée de l'enquête, le commissaire divisionnaire Bennett rappelle Janet à la rescousse. Tandis que les fouilles se poursuivent, l'inculpé semble de plus en plus obsédé par le souvenir d'Anna McFall, disparue en 1967, dont Janet finit par comprendre qu'elle lui ressemble. Estimant qu'il n'obtiendra rien de plus de West, lequel s'évertue à innocenter Rose, Bennett décide de mettre un terme aux interrogatoires. Bien que l'enquête soit close, Janet reste en contact avec le meurtrier et continue à recueillir ses confidences depuis la prison où il est incarcéré. Poussée par Mike, son conjoint, elle accepte de vendre son histoire à un journaliste du Daily Mirror.</desc>
    <credits>
      <director>Julian Jarrold</director>
      <actor>Stanley Townsend</actor>
      <actor>Emily Watson</actor>
      <actor>Gerard Horan</actor>
      <actor>Robert Glenister</actor>
      <actor>Dominic West</actor>
      <actor>Monica Dolan</actor>
      <actor>Rupert Simonian</actor>
      <actor>Anthony Flanagan</actor>
      <actor>Samuel Roukin</actor>
      <actor>Seline Hizli</actor>
      <actor>Sylvestra Le</actor>
      <actor>James McArdle</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/7c38123fcf1941438353754d910b6403.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250718211500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718223500">
    <title>Les Harkis</title>
    <desc lang="fr">En ce début des années 1960, la guerre d'Algérie dure depuis bien trop longtemps aux yeux du gouvernement français, bien décidé à en finir avec cet interminable conflit. Engagés dans l'armée, les Harkis constatent avec une certaine appréhension que les dirigeants semblent vouloir accorder l'indépendance au pays. Considérés comme des traîtres par une grande partie de la population, ces derniers espèrent se voir offrir l'asile par l'Hexagone dans le cas d'une issue qui leur serait défavorable lors des négociations en cours. Dans leur hiérarchie, les avis divergent. Certains refusent catégoriquement de les voir débarquer en France... - Critique : Le triste sort des harkis, instrumentalisés puis abandonnés par l’État français, reste encore un chapitre largement sous-représenté de la guerre d’Algérie. Philippe Faucon a le mérite de s’y atteler pour réparer ce manque. Il a déjà évoqué cette guerre (La Trahison, 2005) et ses répercussions sur la communauté maghrébine en France. Il choisit ici d’entrecroiser le destin de plusieurs jeunes Algériens, originaires de villages isolés, qui ont décidé de rejoindre l’armée française à partir de 1959. Par nécessité de nourrir sa famille pour l’un ; en réaction à des violences perpétrées par le FLN pour le deuxième ; par adhésion ou simple suivisme pour d’autres…

Les Harkis est un film qui se refuse à toute simplification. Il prend en compte les tournants décisifs sur les trois dernières années du conflit, l’histoire qui se précipite, transformant la situation en piège pour les harkis. Il montre aussi un lieutenant français courageux, qui se sent trahi par les directives et qui se démène à titre personnel pour organiser le rapatriement vers la France de ses soldats supplétifs. Ce choix didactique de multiplier les portraits est a priori bienvenu, mais la manière sèche et rapide de les brosser empêche de s’attacher aux personnages, qui demeurent flous. Rien ne devient vraiment saillant. En privilégiant le silence et l’ellipse, en voulant éviter de dramatiser l’action, le réalisateur donne hélas le sentiment de rester au seuil de son sujet.</desc>
    <credits>
      <actor>Yannick Choirat</actor>
      <actor>Pierre Lottin</actor>
      <actor>Théo Cholbi</actor>
      <actor>Philippe du</actor>
      <actor>Eric Paul</actor>
      <actor>Omar Boulakirba</actor>
      <actor>Mohamed El Amine Mouffok</actor>
      <actor>Amine Zorgane</actor>
      <actor>Alaeddine Ouali</actor>
      <actor>Mehdi Mellouk</actor>
      <actor>Abassi Bouhalam</actor>
      <actor>Maryam Barala</actor>
      <writer>Samir Benyala</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame historique</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/11/4ba118eaa3bf48a89858f8e772f2431a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250718223500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250719000000">
    <title>Une vie en chantier</title>
    <desc lang="fr">Alors qu'il n'a pas pu réaliser son rêve de devenir architecte, Dietrich Lutz, la cinquantaine, exerce comme chef de chantier en espérant gravir les échelons. Embauché sur un projet de construction dans le luxe, à Mannheim, il est prêt à tout pour impressionner les investisseurs et compte boucler le chantier en un temps record. Pour ce faire, il emploie des ouvriers au noir qui travaillent de nuit. Un soir, un accident survient, causant la mort de l'un d'entre eux. Peu de temps après, Irsa, la fille de l'ouvrier, déboule sur le chantier : l'adolescente cherche son père, et ne compte pas repartir tant qu'elle n'aura pas plus d'informations. Comprenant qu'elle ne connaît personne d'autre en Allemagne, Dietrich feint de l'aider dans sa quête. Mais au fil des jours, il s'attache de plus en plus à la jeune fille.</desc>
    <credits>
      <director>Kaptan Tuna</director>
      <actor>Beat Marti</actor>
      <actor>Kasem Hoxha</actor>
      <actor>Sebastian Gerold</actor>
      <actor>Janina Elkin</actor>
      <actor>Tristan Halilaj</actor>
      <actor>Gonca de Haas</actor>
      <actor>Peter Schneider</actor>
      <actor>Michael Kranz</actor>
      <actor>Xhejni Fama</actor>
      <actor>Honic Sandy</actor>
      <actor>Heinrich Horwitz</actor>
      <actor>Angjela Prenci</actor>
      <writer>Fentje Hanke</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/9e42704461a84ecc91c9aeb7a81e6c5e.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
