<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250620223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621001000 +0200">
    <title>Bruno Reidal, confession d'un meurtrier</title>
    <desc lang="fr">En cette fin d'été 1905, un crime des plus barbares vient secouer le Cantal et très vite la France entière. Le cadavre de François, un garçon de 12 ans, est retrouvé décapité. Face à la cruauté des faits qui choquent au plus haut point l'opinion publique, les forces de l'ordre mettent tout en œuvre pour retrouver l'auteur de ce geste et appréhendent rapidement Bruno, un paysan de 17 ans. Incapable d'expliquer les raisons qui l'ont conduit à cette folie meurtrière, le jeune homme est présenté à des médecins qui tentent de percer les mystères d'une affaire hors normes. Les praticiens entreprennent alors de l'interroger sur son passé... - Critique : Au loin sonnent des cloches. On entend le chant d’oiseaux. C’est encore la pleine lumière de l’été et un crime atroce est en train d’être perpétré. On ne voit pas la victime mais le meurtrier, en gros plan — son visage contracté par l’effort, un sourire qui passe, puis le sang qui jaillit et éclabousse son cou. La sortie du bois ensuite, entre chien et loup, et le jeune criminel qui frappe à une porte : « J’ai tué François Rauillac et je viens me constituer prisonnier. » Nous sommes dans le Cantal, le 1er septembre 1905. Bruno Reidal est un séminariste de 17 ans, qui défraya la chronique pour le meurtre d’un enfant de 12 ans. Mû par une intuition lumineuse, le réalisateur Vincent Le Port a extirpé ce fait divers des oubliettes de l’Histoire pour en tirer un film très singulier : son premier long métrage est sidérant.

Sidérant de maturité et de maîtrise, sur un sujet qui questionne l’origine de la violence. Le cas de Bruno Reidal est intéressant, tant ce coupable autodésigné, excellent élève au petit séminaire de Saint-Flour, est capable d’analyser lui-même les causes possibles de son geste. Un récit de sa vie est resté, qu’il a rédigé à la demande d’un psychiatre, le professeur Lacassagne, criminologue de renom à l’époque. Le témoignage, pourtant sans visée littéraire, frappe par sa rigueur d’écriture, sa percussion — une mise à plat des événements renfermant une sorte de récitatif obsessionnel. Le cinéaste a fait un choix judicieux en s’appuyant sur ce texte, faisant de Reidal le narrateur. Celui qui, en voix off teintée d’accent occitan, revient en arrière pour dérouler le fil de son existence.

On découvre ainsi Reidal à trois âges, chacun incarné par un acteur différent, à travers une reconstitution d’époque épurée. La petite enfance dans la paysannerie, la préadolescence et la fin de l’adolescence. On apprend que le garçon, voûté, chétif et taciturne, est le septième d’une fratrie de huit enfants, qu’il a chéri davantage son père que sa mère, dure, insensible, et qu’il est un croyant fervent. Plusieurs événements marquants sont évoqués : une insolation qui a failli lui coûter la vie, la mise à mort traumatisante d’un cochon, le décès précoce du père. Enfin, comme Reidal, exhorté par le professeur Lacassagne, dévoile tout de son intimité, il n’élude pas son viol par un berger. Mais ce fait, qui semble décisif, le jeune homme le relativise en expliquant que son plaisir à imaginer la souffrance de ses camarades lui est antérieur.

On pourrait parler de sadisme. Ou d’amertume sociale — Bruno Reidal confesse avoir jalousé la beauté athlétique, la joie de vivre et la facilité d’élocution des garçons de bonne famille qui l’entouraient. Aux questions posées par les psychiatres ou dans son récit, il se livre entièrement, de manière franche, froide et résignée. Mais plus il dévoile ses fantasmes et le tréfonds de son âme, moins on a l’impression de savoir qui il est vraiment. On bute sur un mystère, qui semble le dépasser. Et qui touche, par ses accents horrifiques, au mythe antique.

La seule certitude est celle d’un homme en proie à une lutte intérieure forcenée, au bord de la folie, qui dure des années. Une lutte effrayante entre raison et pulsion — la pulsion meurtrière étant ici explicitement associée à la pulsion sexuelle. Le poids écrasant de la culpabilité, la tentative d’oubli de soi dans l’étude, tout se mêle dans un mouvement implacable de fatalité vertigineuse. Celle d’un combat perdu d’avance contre le mal.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Luc Vincent</actor>
      <actor>Dimitri Doré</actor>
      <actor>Roman Villedieu</actor>
      <actor>Alex Fanguin</actor>
      <actor>Tino Vigier</actor>
      <actor>Nelly Bruel</actor>
      <actor>Ivan Chiodetti</actor>
      <writer>Vincent Le</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/3fa354d7ee2848ccbb26933708c48ef1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250621001000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621020500 +0200">
    <title>Marie-Thérèse d'Autriche</title>
    <desc lang="fr">Episode:1 - Alors qu'elle-même a épousé par amour le futur empereur François Ier, Marie-Thérèse d'Autriche planifie désormais très stratégiquement les mariages de ses enfants, qui doivent garantir la stabilité des Habsbourg. Son fils aîné, le futur Joseph II, se voit ainsi unir à Isabelle de Parme, qui appartient à la maison des Bourbon. L'héritier au trône fait par ailleurs preuve d'un intérêt croissant pour la politique. Inspiré par les idées des Lumières, il s'oppose de plus en plus à sa mère, qui gère les affaires de l'État avec poigne. Quand son père meurt brusquement, Joseph devient corégent avec Marie-Thérèse d'Autriche. Profondément affectée par son veuvage, cette dernière doit néanmoins garder un oeil sur le tempérament impulsif de son futur successeur.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Dornhelm</director>
      <actor>Vojtech Kotek</actor>
      <actor>Maros Kramár</actor>
      <actor>Strauss Ursula</actor>
      <actor>Tatiana Pauhofová</actor>
      <actor>Aaron Friesz</actor>
      <actor>Stanislav Majer</actor>
      <actor>Sabina Rojková</actor>
      <actor>David Svehlík</actor>
      <actor>Peter Kocis</actor>
      <actor>Jana Kvantiková</actor>
      <actor>Alzbeta Malá</actor>
      <actor>Mária Mokrasová</actor>
      <writer>Radek Bajgar</writer>
      <writer>Mirka Zlatníková</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série historique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/8505144ca4f54b6cbc1da9d02d2350fb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621020500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621030500 +0200">
    <title>Rwanda, la couleur du sang</title>
    <sub-title>Un bol de céréales</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Kate et Michael parviennent à mener à bien leur enquête française. De retour à Londres, ils apprennent l'arrestation de Patrice Ganimana, un responsable lourdement impliqué dans le génocide des Tutsi. Bien que sa défense soit assurée par Blake Gaines, un rival sans scrupules, Michael accepte de prendre part au procès. Mais son amie Eunice Clayton, secrétaire d'Etat américaine chargée des affaires africaines, lui intime d'abandonner la partie. David Runihura, le conseiller de la présidente rwandaise Bibi Mundanzi, est cependant déterminé à faire extrader Ganimana... - Critique : Eve Ashby, procureure britannique, est désignée pour mener les poursuites, à la Cour pénale internationale de La Haye, contre Simon Nyamoya, leader d’une milice rwandaise pendant le génocide des Tutsi en 1994 — mais qui pourrait aussi faire partie au contraire de ceux qui ont mis fin aux massacres. Sa fille adoptive, Kate, enquêtrice pour un cabinet d’avocats londonien, elle-même rescapée du génocide, va se retrouver prise au milieu d’un complot visant à étouffer un mystère a priori corrélé au rôle peu reluisant joué par la France à l’époque…

De Londres à la République démocratique du Congo en passant par Paris, Hugo Blick (The Honourable Woman, The English) imagine un thriller alambiqué aux multiples pistes de lecture, qui pose in fine plus de questions qu’il ne donne de réponses. On s’y perd un peu, et on peine à saisir exactement ce que ce drame touffu dit de la tragédie rwandaise. On est en revanche ému par l’histoire de Kate, incarnée par la renversante Michaela Coel, qui révèle dans cette série de 2018 des talents dramatiques confirmés depuis avec sa bouleversante I May Destroy You. Son association avec le flegmatique John Goodman, dans le rôle de son supérieur, suffit à se perdre dans cette histoire.</desc>
    <credits>
      <actor>John Goodman</actor>
      <actor>Olivier Rabourdin</actor>
      <actor>Serge Hazanavicius</actor>
      <actor>Ronald Guttman</actor>
      <actor>Aure Atika</actor>
      <actor>Tamara Tunie</actor>
      <actor>Tyrone Huggins</actor>
      <actor>Hugo Blick</actor>
      <actor>Noma Dumezweni</actor>
      <actor>Lucian Msamati</actor>
      <actor>Coel Michaela</actor>
      <actor>Laurent Pascal</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/ab5feb1470564c5688909817dd381f9e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250621030500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621035000 +0200">
    <title>Les reines de la savane africaine</title>
    <desc lang="fr">Dans la savane africaine, chez les éléphants, les hyènes et les mangoustes rayées, ce sont les femelles qui imposent leur domination sur le groupe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/e11c18bf6d5b46bc9edd2e7d70163905.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621035000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621043200 +0200">
    <title>Les oiseaux</title>
    <sub-title>La conquête des cieux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - D'une espèce ayant survécu à l'impact d'un astéroïde il y a 66 millions d'années à celles qui évoluent dans les cieux, gros plan sur l'origine des oiseaux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/38535843fc0a4a2fb59ea11291279d1f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621043200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621051000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">38</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621051000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621060500 +0200">
    <title>Terence Hill, un cowboy pacifiste</title>
    <desc lang="fr">On l'appelait Trinita, comme dans le titre de son film, mais son vrai nom était Mario Girotti. Le western-spaghetti est né avec le duo que cet acteur italo-allemand formait avec Carlo Pedersoli, alias Bud Spencer. Hanté par le bombardement de Dresde, qu'il a vécu à 4 ans, il se refusait à glorifier la violence et à se prendre au sérieux. Rencontre avec Terence Hill, qui a vaincu grâce au cinéma sa timidité et ses tourments.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/fe137118a5a449329d845932b9a61bc5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250621060500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621070000 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>La Palma</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Après l'éruption du Cumbre Vieja en 2021, qui a endommagé des maisons et des terres agricoles, la biodiversité, elle, s'est adaptée et n'a pas disparu.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/0261bff783164ba1b269acb208daf5c9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621073500 +0200">
    <title>Stromboli, terre de feu</title>
    <desc lang="fr">La petite île de Stromboli au sud de l'Italie est connue mondialement pour son volcan capricieux. 300 habitants, des agriculteurs et surtout des pêcheurs ont choisi d'y vivre malgré le danger. À Stromboli, on pratique la pêche durable depuis toujours, et presque sans outillage moderne. Cette méthode génère peu de bénéfices mais permet aux pêcheurs de vivre comme ils l'entendent, à l'écart de la société de consommation. Gaetano, bientôt 70 ans, un mordu du métier, aimerait lever le pied et espère que son fils Andrea s'établira définitivement à Stromboli. Parviendra-t-il à lui transmettre sa passion ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/77932bbb953a4b41a014a3b74e88198f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621073500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621083000 +0200">
    <title>Ouganda, les chiens de l'espoir</title>
    <desc lang="fr">Direction l'Ouganda, à la découverte du rapport inédit qui s'est noué entre des chiens et certains habitants, faisant naître un grand espoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1def45d19b6043ee81a4bef4def897ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621083000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621092500 +0200">
    <title>Tasmanie, pauvre petit diable</title>
    <desc lang="fr">Zoom sur le travail de ceux qui tentent de sauver le célèbre diable de Tasmanie ; un cancer extrêmement contagieux a déjà emporté plus de 90% de l'espèce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/3db64199ed4d4aee82274000ac68a518.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621100500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À la découverte du Texas à travers trois sujets : le regard des frères Coen, la cavale de Bonnie and Clyde et le plus jeune héros de l'histoire de la Navy.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/c6e2db79b5a04e3cbd1dad910f5c651a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621100500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621103000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'île de Tenerife : Espagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Tenerife, Cristina González et sa famille préparent un ragoût de lapin mariné accompagné de papas arrugadas, une variété locale de pommes de terre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/4f69cf4b32d14160abf3a7c7a6f4c852.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621103000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621112500 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, la côte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre le Maroc et la Tunisie, l'Algérie aligne près de 1200 kilomètres de côte, donnant sur la Méditerranée, où montagnes, baies et désert se succèdent.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/8bb8afb4796c48809490720231d4ba92.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621112500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621122000 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, le désert</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Berceau d'une culture berbère millénaire, le Sahara algérien abrite la ville de Timimoun, qui célèbre depuis cinq siècles le sbuâ, une fête qui commémore la naissance de Mahomet.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1286cad086e443e0901e5527e2d8dfef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621122000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621133000 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Sur la côte atlantique du Maroc, le village de pêcheurs d'Imsouane, avec ses vagues de 600 mètres de long, constitue désormais un spot prisé par les surfeurs.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/6db759336d91467ebc3410b6aeeb2d9e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621154000 +0200">
    <title>Complots</title>
    <desc lang="fr">Jerry, un chauffeur de taxi, a développé une paranoïa aiguë qui le conduit à voir des complots partout. Hanté par des visions fugaces et mystérieuses, il est persuadé que chaque information cache une conspiration. Tout le monde le prend pour un fou et personne ne s'intéresse à ses histoires. Jerry en vient à harceler le procureur Alice Sutton, dont le père est mort quelque temps auparavant dans d'obscures circonstances, et qui lui témoigne une certaine compassion. Cette attitude amène des agents de la CIA à s'intéresser de près à lui. Ils l'enlèvent pour l'emmener dans la clinique d'un certain docteur Jonas. Celui-ci tente de convaincre Jerry qu'il est l'assassin du juge Sutton...</desc>
    <credits>
      <actor>Julia Roberts</actor>
      <actor>Patrick Stewart</actor>
      <actor>Mel Gibson</actor>
      <actor>Kahan Steve</actor>
      <actor>Cozart Cylk</actor>
      <actor>McArthur Alex</actor>
      <actor>Alexander Terry</actor>
      <actor>Sterling Jim</actor>
      <actor>Michael Potts</actor>
      <actor>J. Brian</actor>
      <actor>Rod McLachlan</actor>
      <actor>G.A. Aguilar</actor>
      <writer>Brian Helgeland</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/2263fe3a233142699166cc16ad1177a9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250621154000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621165000 +0200">
    <title>Mel Gibson : A la folie, passionnément…</title>
    <desc lang="fr">Lorsque Mel Gibson se retrouve, à 23 ans, propulsé au rang de vedette pour son rôle dans "Mad Max" (1979), rien ne semble prédire qu'il deviendra l'un des acteurs-réalisateurs les plus controversés d'Hollywood. Vite épuisé par les tournages et cette fulgurante célébrité, "Mad Mel" se réfugie dans l'alcool, puis dans un ranch australien où il élève du bétail pendant deux ans. A son retour, il délaisse les rôles de justiciers pour jouer des hommes vulnérables auxquels il s'identifie, comme celui du policier solitaire et instable de "L'Arme fatale" (1987). Son désir d'indépendance le pousse à créer son propre studio et à faire ses premiers pas de réalisateur. Son deuxième film, "Braveheart "(1993), obtient cinq Oscars. Puis c'est "La Passion du Christ", un film à la réputation sulfureuse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/3eeb10aa5b6d4ad6a6448169a0a9a9ca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250621165000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621173000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Indonésie</sub-title>
    <desc lang="fr">L'Indonésie à travers trois sujets : le refuge du peintre Walter Spies ; prendre un bain à Bali ; le trésor caché de l'île de Run.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/11d38663da054795a5912a34c8078b77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621173000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621180000 +0200">
    <title>Alsace, terre d'orgues</title>
    <desc lang="fr">De toutes les régions de France, l'Alsace est celle où l'on trouve le plus grand nombre d'orgues. Patrick Armand, facteur d'orgues, dirige une des manufactures les plus anciennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/5184620971ab43d29ded23d89a9dfe45.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621180000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621185000 +0200">
    <title>Lettonie, la magie du solstice d'été</title>
    <desc lang="fr">A Kolka, un village de pêcheurs situé sur la pointe de terre qui sépare la Baltique du golfe de Riga, les habitants se préparent pour la nuit la plus courte de l'année.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/16a8a158c9534969a6a61ad8b09e48ae.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621194500 +0200">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">En Israël, des femmes ont choisi de s'armer - au nom de la peur, de la foi ou de l'engagement national / En Ukraine, la guerre et la russification forcée ont poussé le Donbass et ses habitants au bord de l'agonie.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 21/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/ce717b21be2246839c3c494b58aab1b1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621205500 +0200">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621214500 +0200">
    <title>"Les quatre saisons" à Venise</title>
    <desc lang="fr">Sur instruments d'époque, le violoniste Théotime Langlois de Swarte et l'ensemble Le Consort débutent "Les Quatre Saisons" de Vivaldi avec "Le Printemps", installés au petit matin dans la cour intérieure du palais Contarini della Porta di Ferro. Pour "L'Eté", les musiciens prennent place entre les colonnes du palais Grassi, qui abrite la collection d'art moderne et contemporain de François Pinault. Place ensuite à "L'Automne", joué sur l'île San Giorgio Maggiore dans la grande salle de la Fondation Giorgio-Cini. Enfin, alors que la nuit descend doucement sur la Sérénissime, "L'Hiver" retentit sous leurs archets dans l'auditorium Lo Squero, fenêtre ouverte sur le Grand Canal et le palais des Doges.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/b8406fb66aa4466a819790289a1b038d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621214500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621224000 +0200">
    <title>Vivaldi, le génie des "Quatre saisons"</title>
    <desc lang="fr">Compositeur parmi les plus joués aujourd'hui, Antonio Vivaldi fut un artiste tout autant acclamé de son vivant. C'est dans la dynamique et libérale République de Venise que Vivaldi naît en 1678 d'un père barbier et violoniste. En parallèle de l'étude du violon, le jeune virtuose embrasse une carrière ecclésiastique. Il est engagé comme professeur de musique à l'hospice pour orphelines l'Ospedale della Pietà, où il forme le premier orchestre féminin de l'histoire, avant d'écrire ses premiers opéras, dont le triomphal "Orlando Furioso". Au sommet de son art, Vivaldi verra ses œuvres - notamment ses "Quatre Saisons", triompher dans toute l'Europe. Tombée en désuétude à la fin de sa vie, sa musique restera oubliée pendant plus de deux cents ans avant de connaître un extraordinaire renouveau au XXe siècle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique classique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/014c4cbf509c4737af53cbe15c13d04c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621224000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621233000 +0200">
    <title>Les saisons de la danse</title>
    <desc lang="fr">Pour célébrer le tricentenaire des "Quatre Saisons" de Vivaldi, cinq chorégraphes s'inspirent de la recomposition magistrale de Max Richter pour faire danser le sentiment amoureux.</desc>
    <category lang="fr">chorégraphique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/44269e4a80db4e64b6083c897cc74f38.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621233000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622001500 +0200">
    <title>Les grands moments de la musique</title>
    <sub-title>"Les Quatre Saisons" de Vivaldi recomposées</sub-title>
    <desc lang="fr">À la découverte des "Quatre saisons" de Vivaldi revues par Max Richter, qui a introduit minimalisme et musique électronique dans la partition trois fois centenaire.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/311b3d8ab4b6454d91d1184e6058366a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
