<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250618005000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618012000 +0200">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>La nouvelle puissance de la Chine, qui s'y oppose ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Forte de son économie florissante, la Chine tire plutôt bien son épingle du jeu face aux vitupérations de Donald Trump et à sa nouvelle guerre commerciale. Alors que le pays tente de se rapprocher de l'Europe, les menaces de Pékin contre Taïwan et la répression musclée à Hong Kong ne sont plus relevés par la classe politique et les médias occidentaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/10e985b21c564bf8aa658e515afe40e6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618012000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618021500 +0200">
    <title>Les Philippines, un archipel dans le collimateur de Pékin</title>
    <desc lang="fr">En plein cœur de la mer de Chine méridionale, les Philippines se retrouvent en première ligne du conflit entre Pékin et Washington. Alors que la tension monte entre les deux pays, un état des lieux fouillé de la situation dans l'archipel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/6d0315bfa49b4b408f3ac32e55ad659b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618021500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618031000 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>Lanzarote</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au milieu de l'Atlantique, l'archipel espagnol des Canaries, sculpté par des millions d'années d'activité volcanique, présente un vaste éventail de paysages.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/6d04653afdfb4a4ea88d3593a0130bf7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618031000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618042100 +0200">
    <title>Picasso Danse : Bout-A-Bout</title>
    <desc lang="fr">Des chorégraphes s'emparent de l'œuvre de Picasso et la passent au tamis de la danse contemporaine. Une suite de huit variations qui noue un dialogue avec le peintre.</desc>
    <category lang="fr">chorégraphique</category>
    <length units="minutes">71</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/13b0269a9d1f48d6acdb7a9ec044bcae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618042100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">59</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618055500 +0200">
    <title>Danse ton bac d'abord</title>
    <desc lang="fr">Au coeur de Paris, le lycée Turgot abrite la seule section hip-hop reconnue par l'État. Notre reportage suit Lorelie, Lottie et Numia, talents prometteurs venus de France et d'Europe, dont certains brillent déjà aux JO scolaires. Sous la direction de leur professeur, David Bérillon, ils allient passion artistique et exigence académique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/bf8aabbed10c476390c2a2e5efdd132f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618065000 +0200">
    <title>Dans les cuisines de la Préhistoire</title>
    <sub-title>Sapiens, le chasseur-cueilleur</sub-title>
    <desc lang="fr">En Ardèche, l'archéozoologue Delphine Vettese participe à une campagne de fouilles sur l'abri du Maras, un site occupé par l'homme de Neandertal à une époque comprise entre -90 000 et -42 000 ans. L'analyse des restes fossiles d'animaux a permis d'identifier les espèces chassées - majoritairement des rennes, mais aussi des cerfs et des chevaux -, ainsi que les techniques utilisées alors pour découper la viande et extraire la moelle des os. Sur la côte portugaise, au sud de Lisbonne, des fouilles menées dans la grotte de Figueira Brava par João Zilhão, préhistorien, et Ernestina Bardal Garcia, archéobotaniste, ont porté sur les restes d'espèces marines, mais également de végétaux, parmi lesquels les pignons de pin. Des découvertes qui témoignent que l'alimentation des Néandertaliens, loin d'être exclusivement carnée, était diversifiée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/067de47ddddd464ab85b5b2a61e6c6e2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/43a848366ce34b0f989a457dcd0a926d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618075000 +0200">
    <title>L'Andalousie au son des guitares et du flamenco</title>
    <desc lang="fr">A l'instar de Claudia Calle, 12 ans et passionnée de flamenco, de nombreux jeunes du Sud de l'Espagne rêvent de devenir célèbres comme danseurs, musiciens ou luthiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/983139921f0e4f6abf8862504946a63d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans le Morvan, le bestiaire de François Pompon - Au Sri Lanka, l'éveil du bouddhisme - Au Vanuatu, la guerre de la noix de coco.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/96f1e5da787a4061b6a6913975706575.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Taïwan, l'amour homosexuel d'un crocodile - En Suisse, le tic-tac de l'anarchisme - En Espagne, un régime royal.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/c2b086cb6444418bb792013f050757c8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618104500 +0200">
    <title>Orient-Express, le voyage d'une légende</title>
    <desc lang="fr">Sublimé par Agatha Christie, l'Orient-Express est le train le plus célèbre du monde. Et pourtant, qui connaît sa véritable histoire ? De Paris à Istanbul, le film part à la recherche des voitures perdues du légendaire train avec un archéologue ferroviaire. Relier Paris à Constantinople, dès 1883, fut le pari insensé de l'entrepreneur belge Georges Nagelmackers. Cet illustre inconnu, contemporain de Gustave Eiffel et de Ferdinand de Lesseps, a créé la Compagnie Internationale des Wagons-Lits, qui exploita le palace sur rail pendant près d'un siècle. Premier trait d'union d'une Europe politique morcelée, l'Orient-Express a ouvert une nouvelle voie entre l'Orient et l'Occident grâce aux traités signés avec chaque pays européen traversé. Arthur Mettetal, historien et chercheur en patrimoine industriel, part à la recherche de wagons perdus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/24/851b52d85a5be891053435bb764d33f267cfa9b7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618104500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618113000 +0200">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>L'ouest de la Thaïlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:4 - Dans le golfe de Thaïlande, à Mae Klong, les voies de chemin de fer traversent un marché : lorsque la locomotive surgit, les marchands rangent leurs étals en quelques secondes. La ligne sillonne ensuite des marais salants et traverse les "khlongh", canaux de la plaine centrale, avant d'arriver à Bangkok.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/2d3c789761354d69a727dceda92ca644.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618113000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618121500 +0200">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>La côte ouest du Japon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:3 - Pendant la période du Hanami, la fête des cerisiers en fleur, le train express Noto Kagaribi est pris d'assaut par des visiteurs : longeant la façade ouest de l'île de Honshu, célèbre pour sa multitude de cerisiers, il offre une vue grandiose. Mais ce spectacle éphémère n'est pas le seul attrait de cette partie du Japon : l'alternance entre mer et montagne donne à la région un charme particulier.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/c32b6814e5d5473792c133823960bc8e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618121500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618130000 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les bâtisseurs de Stonehenge</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Stonehenge, à l'ouest de Londres, est l'un des monuments préhistoriques les plus célèbres et les plus énigmatiques au monde. Il y a près de 4500 ans, des hommes du néolithique ont édifié cet immense cercle de pierre avec de simples outils rudimentaires. Qui sont-ils ? Depuis plus de quinze ans, l'archéologue britannique Mike Parker Pearson dirige un programme de fouilles. En étudiant les échantillons d'ADN prélevés sur une centaine de squelettes de Stonehenge, il a décuvert que ces bâtisseurs n'étaient pas des Britanniques de souche.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/215f1b8a6117478f884f605d008e1151.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618133500 +0200">
    <title>Accident cardiaque : chaque minute compte !</title>
    <desc lang="fr">Les maladies cardiovasculaires sont la première cause de mortalité outre-Rhin. Des milliers de vies qui pourraient être sauvées par une prise en charge plus rapide. Des projets pilotes s'attachent donc à montrer qu'il est possible d'améliorer et d'accélérer les soins d'urgence en Allemagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/6bcf3c8009a74247ad09aee471fd1d2f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618164000 +0200">
    <title>Barry Lyndon</title>
    <desc lang="fr">Chassé de son Irlande natale après une série d'exactions et d'inconvenances, Redmond Barry s'engage dans l'armée britannique et combat les Prussiens. Le métier des armes lui devient vite insupportable et il déserte. Capturé par l'ennemi, le jeune homme, ambitieux mais naïf, ne doit sa survie qu'à son empressement à servir ses nouveaux maîtres. La guerre finie, Redmond devient espion, puis joueur professionnel. Il fréquente la haute société, dont il apprend les usages et les bonnes manières. Ce talent lui permet de conquérir le coeur d'une jeune veuve, la comtesse de Lyndon, dont le fils, lord Bullingdon, lui voue bientôt la plus vive animosité... - Critique : Né en Irlande au XVIIIe siècle, devenu soldat dans l’armée britannique puis prussienne, joueur aux cartes et tricheur professionnel, Redmond Barry réussira à épouser la comtesse de Lyndon pour lui prendre son nom… Avec ce récit picaresque tiré d’un roman de William Makepeace Thackeray, le grand Kubrick s’attaquait au cinéma romanesque en costume pour en donner sa version, évidemment à nulle autre pareille. Paysages, atmosphères intérieures, éclairages à la bougie : l’effort de la mise en scène se porte, spectaculairement, sur des sujets picturaux, comme si la caméra avait traversé le temps et adopté l’esthétique du passé. Ce que saluèrent, en 1976, quelques Oscars, dont celui de la musique — les morceaux de Haendel, Bach ou Schubert devinrent, au moment de la sortie, de vrais tubes.

Mais, au milieu de toute cette beauté, où est passé l’humain ? Au fil de son ascension sociale, Barry Lyndon nous est de plus en plus étranger. Le film fonctionne comme un piège fascinant : dans ses magnifiques plans-tableaux, les personnages sont mis à distance, et leur petitesse saute aux yeux face à une histoire qui les dépasse. Barry Lyndon se voit en héros, il n’est que le jouet du destin, et sa femme, une jeune beauté déjà embaumée. Sans renoncer à une sérénité contemplative, Kubrick épingle sans pitié les vanités humaines.</desc>
    <credits>
      <actor>Marisa Berenson</actor>
      <actor>Diana Körner</actor>
      <actor>Krüger Hardy</actor>
      <actor>Kean Marie</actor>
      <actor>O'Neal Ryan</actor>
      <actor>Patrick Magee</actor>
      <actor>Steven Berkoff</actor>
      <actor>Hamilton Gay</actor>
      <actor>Melvin Murray</actor>
      <actor>André Morell</actor>
      <actor>Frank Middlemass</actor>
      <actor>Léon Vitali</actor>
      <guest>Geraldine Stephenson</guest>
    </credits>
    <date>1975</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">185</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/412ac6c9157f4443889241b61f3c566a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618172500 +0200">
    <title>Les reines de la savane africaine</title>
    <desc lang="fr">Dans la savane africaine, chez les éléphants, les hyènes et les mangoustes rayées, ce sont les femelles qui imposent leur domination sur le groupe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/e11c18bf6d5b46bc9edd2e7d70163905.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le marivaudage breton d'Éric Rohmer - Au Kenya, le train qui a accouché d'un pays - Au Mexique, une boisson convoitée par les nazis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/1611f8c0ad814967af9df8b0af226e27.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'exil suisse de Gustave Courbet - Le mana, l'énergie polynésienne - En Australie, un crime d'un nouveau genre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/16d4ecdf576140cfb792be473ca5c4d9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618194500 +0200">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Pas-de-Calais, un passage en perpétuel mouvement</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Reliant la Manche à la mer du Nord, le détroit du Pas-de-Calais sépare le Royaume-Uni de l'Europe. Ici, faune, flore et humains doivent réinventer leur cohabitation.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/07bd5eebf10f4ebf82a3ee4bfdc0c5ef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 18/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618210000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618225000 +0200">
    <title>Kursk</title>
    <desc lang="fr">À l'été 2000, le sous-marin nucléaire K-141 Koursk appareille pour de grandes manœuvres en mer de Barents. Les hommes d'équipage, qui accumulent les arriérés de solde, n'ont guère d'espoir de toucher la prime promise pour leurs tirs d'essai, qui visent, entre autres démonstrations de force, à prouver aux Russes que l'armée garde toute sa puissance, comme le président Poutine, récemment élu, le leur a garanti. Le 12 août, dès le début de l'exercice, une double explosion de grande ampleur dans la chambre de tir détruit une partie du sous-marin, qui sombre dans les fonds glacés. Le temps presse pour entreprendre le sauvetage des 23 hommes encore vivants et piégés dans l'épave du sous-marin. Que s'est-il passé à bord du Koursk ? - Critique : Le 12 août 2000, un sous-marin nucléaire russe sombre avec les cent dix-huit membres de son équipage : ceux qui avaient survécu à l'explosion seront sacrifiés par leurs supérieurs, qui refusent l'aide internationale. Pour faire revivre la tragédie du Koursk, Luc Besson, ici producteur, a choisi le réalisateur de Festen (1998), une erreur incompréhensible. Que Thomas Vinterberg ne fasse pas tout à fait l’affaire était, en effet, prévisible : il n’a pas le sens du spectaculaire qu'on peut attendre d'un film de sous-marin. Les scènes qui, visuellement, pourraient être les plus fiévreuses laissent une impression de platitude. Et lorsque les rescapés se retrouvent prisonniers dans un espace étouffant, menacés par les eaux comme par la perte d’oxygène, l’intensité ne dépasse pas celle d’un film d’auteur rigide en huis clos.

Déçu par les scènes d'action en mer, on peut se consoler avec le portrait des familles à terre. Même si tout le monde parle anglais, une ambiance soviétique passe, qui raconte le naufrage, avec le Koursk, du vieux rêve d'un vieux monde. Dans ces décors de ville portuaire à la dérive, au milieu des laissés-pour-compte, le film s’anime en faisant resurgir, avec sincérité, la dimension politique de la catastrophe. En héros malheureux du petit peuple russe abandonné par ses dirigeants, Matthias Schoenaerts et Léa Seydoux montrent plus de persuasion que leur metteur en scène et réussissent à convaincre.</desc>
    <credits>
      <director>Thomas Vinterberg</director>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Peter Simonischek</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Matthias Schweighöfer</actor>
      <actor>Matthias Schoenaerts</actor>
      <actor>Joel Basman</actor>
      <actor>Max Von</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Magnus Millang</actor>
      <writer>Robert Rodat</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/17309799_543F8D4473F15643A959E12D77A8E902.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618225000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250618234500 +0200">
    <title>Pet Shop Boys : 40 ans de pop</title>
    <desc lang="fr">Depuis leur formation en 1984, les Pet Shop Boys ont déjoué tous les pronostics, qui voyaient en eux de fades suiveurs de Human League ou de Soft Cell, sous influence Bowie et Kraftwerk. Mais, fins esprits inscrits dans l'air du temps, Neil Tennant et Chris Lowe ont su avec les années façonner un modèle unique de pop, d'électronique et d'idées avant-gardistes, avec des tubes comme "West End Girls", "It's a Sin" ou les reprises de "Always on my Mind" ou "Go West". Plus politiques que ne pourraient le laisser penser leurs mélodies légères, les Pet Shop Boys ont aussi abordé des sujets comme le sida, l'homosexualité ou les dérives de l'alliance américano-britannique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/1e32459cc741423d91ccefe31f6291fa.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618234500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619012000 +0200">
    <title>Pet Shop Boys Dreamworld : The greatest hits live at The Royal Arena Copenhagen</title>
    <desc lang="fr">Le groupe Pet Shop Boys, originaire de Londres, présente sa tournée couronnée de succès, "Dreamworld", pour la première au cinéma et dans les salles du monde entier, à l'occasion de deux dates uniques. Durant ce spectacle enregistré à la Royal Arena de Copenhague, à guichets fermés, Neil Tennant et Chris Lowe ont tenu un show ambitieux devant un public en folie. Réalisé par David Barnard avec des moyens techniques hors du commun, et notamment quatorze caméras, ce film permet de redécouvrir les plus grands succès de ce groupe formé en 1981, tels que "West End Girls", "Suburbia", "Opportunities" ("Let's Make Lots of Money").</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/28944c98e51b4013bea4d6b711af79e2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619012000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619023500 +0200">
    <title>Lonely</title>
    <desc lang="fr">En marge de la ville de Côme, une rencontre qui pourrait tout changer. Precious et Federico, deux âmes libres, unies par une passion commune : la musique. Mais la poursuite de ce rêve commun se heurte à une dure réalité. La santé du jeune homme ne tient qu'à un fil et Precious est confrontée à des choix difficiles, déchirée entre ses ambitions et son nouveau quotidien. Un voyage émouvant entre espoir et tourmente.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/3a97fcf57c2d44f4afbb6c0bcf21ace4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619023500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619041000 +0200">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <desc lang="fr">Les chercheurs tentent de comprendre comment fonctionne le langage des animaux en utilisant des technologies innovantes telles que l'intelligence artificielle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/16/55a32147be684e4c86ec324bb44a4f54.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619041000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619044000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Inde : le bebinca</sub-title>
    <desc lang="fr">A Goa, en Inde, Alexis Sarini a pu déguster un dessert qui fait rayonner la noix de coco : le bebinca, une douceur indienne aux multiples couches.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/08/e4f2d17e1c6747248b5cefa8d78f28db.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619044000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619055500 +0200">
    <title>Accident cardiaque : chaque minute compte !</title>
    <desc lang="fr">Les maladies cardiovasculaires sont la première cause de mortalité outre-Rhin. Des milliers de vies qui pourraient être sauvées par une prise en charge plus rapide. Des projets pilotes s'attachent donc à montrer qu'il est possible d'améliorer et d'accélérer les soins d'urgence en Allemagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/6bcf3c8009a74247ad09aee471fd1d2f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619065000 +0200">
    <title>Dans les cuisines de la Préhistoire</title>
    <sub-title>Sapiens, l'agriculteur</sub-title>
    <desc lang="fr">En Anatolie centrale, l'archéologue turc Ali Umut Türkcan dirige les fouilles du site de Çatal Höyük, l'une des plus anciennes zones urbaines exhumées à ce jour. Outre la présence d'animaux d'élevage (moutons, chèvres), celle de formes domestiquées de blé, de différentes céréales (petit épeautre, avoine) et de légumineuses (pois chiches, lentilles) représente une découverte importante. Difficile cependant de déterminer comment ces aliments végétaux étaient consommés par les 5 000 à 8 000 personnes qui y auraient vécu entre 7 200 et 5 950 avant J.-C. Ancienne conservatrice du musée de Bibracte, Anne Flouest a entrepris de reconstituer des recettes à partir des résultats de découvertes archéologiques et d'expérimentations qu'elle réalise.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/dee9f6e6732840f8b706fd2fbe3b0c26.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619075000 +0200">
    <title>Ouganda, les chiens de l'espoir</title>
    <desc lang="fr">Direction l'Ouganda, à la découverte du rapport inédit qui s'est noué entre des chiens et certains habitants, faisant naître un grand espoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1def45d19b6043ee81a4bef4def897ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'exil suisse de Gustave Courbet - Le mana, l'énergie polynésienne - En Australie, un crime d'un nouveau genre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/16d4ecdf576140cfb792be473ca5c4d9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le marivaudage breton d'Éric Rohmer - Au Kenya, le train qui a accouché d'un pays - Au Mexique, une boisson convoitée par les nazis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/1611f8c0ad814967af9df8b0af226e27.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619105500 +0200">
    <title>Les monuments sacrés</title>
    <sub-title>Eglises : la quête de la lumière</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Formant une secte dissidente du judaïsme à ses débuts, le christianisme s'est pratiqué en secret pendant trois siècles. Lorsque Constantin l'érige en religion officielle de l'Empire romain, la nécessité de construire des monuments adaptés s'impose. En 326, à Jérusalem, le Saint-Sépulcre, épicentre de la chrétienté abritant le tombeau vide du Christ, sort de terre sur la colline du Golgotha. D'autres lieux de pèlerinage éclosent bientôt en Occident, à l'image du Mont-Saint-Michel - dont les premières fondations datent du VIIIe siècle. En France toujours, la cathédrale Notre-Dame de Chartres, édifiée à partir de 1184, offre une illustration étincelante du style gothique. Puis la Renaissance italienne voit naître le Duomo de Florence.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/0a1a38aaed264d388d6c967f8bcebd9d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250619105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619115000 +0200">
    <title>Les vagues scélérates, un mystère de taille</title>
    <desc lang="fr">Des scientifiques tentent de percer le mystère des vagues scélérates, des murs d'eau qui représentent un risque imprévisible pour la navigation en haute mer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/3ff81e59f09c48c9bc0f5bad26d3257b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619115000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619130000 +0200">
    <title>Notre avenir est-il sur l'eau ?</title>
    <desc lang="fr">Face à la montée des eaux, scientifiques, architectes et ingénieurs imaginent de nouveaux quartiers et villes flottant sur les rivières, les mers et les océans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/12fce632feac4e6b952b0f06c1bd1dc2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619133500 +0200">
    <title>Prévenir les accidents de baignade</title>
    <desc lang="fr">Avec l'arrivée des beaux jours, la tension monte chez les maîtres-nageurs, surveillants de baignade et autres sauveteurs en mer. Le nombre d'accidents augmente et, chaque année, des sites idylliques deviennent le théâtre de drames. En mer Méditerranée, dans les lacs de Mazurie ou encore dans une piscine de Brême, professionnels et bénévoles s'engagent pour améliorer la sécurité des baigneurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/592e8221b11843d285c5b3456c38fef3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619151000 +0200">
    <title>Mon pire cauchemar</title>
    <desc lang="fr">Agathe dirige une fondation d'art contemporain. François, son mari, prospère à la tête d'une maison d'édition. Ils n'ont qu'un seul souci, Adrien, leur fils, dont les résultats scolaires s'éloignent de plus en plus vers les horizons perdus de la médiocrité. Mais Adrien a un meilleur ami, Tony, qui, brillant et bien élevé, exerce une influence bénéfique sur lui. Ce qui conduit Agathe et François à rencontrer le père de Tony, Patrick, qu'Agathe considère aussitôt comme un monstre de vulgarité et de grossièreté. François propose à Patrick de bricoler dans leur appartement. Patrick, qui lutte pour conserver la garde de son fils, accepte et finit par s'installer dans la chambre de bonne... - Critique : Directrice d’une fondation d’art contemporain, Agathe veut abattre un mur de son appartement bourgeois pour créer un dressing. Par ce trou va s’engouffrer un homme qui est un chantier à lui tout seul : Patrick, roi de la débrouille et de l’embrouille. Anne Fontaine aime les turbulences qui font valser tout ce qui est un peu trop en place. Pour cette comédie sociale, elle pousse finement Isabelle Huppert et Benoît Poelvoorde, à fleur de peau, au bord de la caricature : la première raidit sa maîtrise, le second relâche sa décontraction.

Mais en exacerbant les tempéraments des interprètes, la cinéaste soigne la vérité des personnages. Leurs différences s’affirment plus qu’elles ne s’estompent. Tout valse, mais chacun reste fidèle à lui-même. Et valse avec l’autre.</desc>
    <credits>
      <actor>Philippe Magnan</actor>
      <actor>Isabelle Huppert</actor>
      <actor>Eric Berger</actor>
      <actor>Bruno Podalydès</actor>
      <actor>Samir Guesmi</actor>
      <actor>Miquelis Françoise</actor>
      <actor>Virginie Efira</actor>
      <actor>André Dussollier</actor>
      <actor>Benoît Poelvoorde</actor>
      <actor>Aurélien Recoing</actor>
      <actor>Donatien Suner</actor>
      <actor>Corentin Devroey</actor>
      <writer>Anne Fontaine</writer>
      <writer>Nicolas Mercier</writer>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/22/8d8fc633cda7407fb0607189a498ecf9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250619151000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619164000 +0200">
    <title>Wahou !</title>
    <desc lang="fr">Catherine et Oracio, deux agents immobiliers parisiens, sont occupés toute la journée par deux biens particulièrement difficiles à vendre. Le premier, une luxueuse demeure bourgeoise dont la cote a baissé depuis que le RER passe au fond du jardin, et l'autre, un appartement flambant neuf en bordure de route, en plein "triangle d'or" de Bougival. Les visites s'enchaînent pour Catherine et Oracio, qui recourent à tous les trucs et astuces de vendeur : par exemple, susciter le coup de coeur du potentiel acheteur, ou glisser sous le tapis les défauts des biens à vendre. Un stagiaire les accompagne dans leur mission. - Critique : Ceci n’est pas une satire du petit monde des agences immobilières. Pas seulement. Des rendez-vous successifs entre deux « conseillers » de l’enseigne Wahou et leurs clients, le cinéaste Bruno Podalydès (Les 2 Aflred) tire toute une comédie humaine, avec des personnages récurrents, des coups de théâtre, des gags, des sentiments, et même des larmes. Si satire il y a, elle se concentre avec brio sur la langue, le jargon, les euphémismes (pour les défauts) et les expressions pleines d’emphase, souvent trompeuses (pour les qualités) qui accompagnent les visites de logement. L’un des deux décors principaux du film, un appartement à louer, est ainsi présenté par Oracio (que joue avec délice le réalisateur) comme situé « dans le triangle d’or de Bougival », ce qui ne manque pas de sel. L’autre site, une maison bourgeoise, en vente, est régulièrement taxé de « bien d’exception », alors que le jardin borde la ligne du RER… Parfois, le burlesque de Jacques Tati, l’un des maîtres éternels de Podalydès, n’est pas loin.

Mais la belle idée de l’auteur consiste à dépasser l’ironie de départ et à sonder plus profondément, sans renoncer à l’humour, ce qui se joue dans une visite ou dans une transaction annoncée : un tournant de la vie, pour ceux qui partent comme pour ceux qui aspirent à s’installer. Des époux seniors (savoureux Eddy Mitchell et Sabine Azéma) se préparent ainsi, le cœur lourd, à quitter leur maison adorée, désormais trop grande pour eux. Un jeune couple fusionnel projette son désir de vie commune dans l’appartement à louer : les deux vasques de la salle de bains font rêver les amoureux, tandis qu’elles renverront, soudain, tel autre visiteur à sa solitude.

Malice et humanisme

Subtilement, le film glisse des écarts d’âge aux différences de catégorie sociale. Des profils nouveaux apparaissent, d’un rendez-vous à l’autre, l’agence immobilière devenant une fenêtre sur le monde contemporain et ses petites ou grandes folies. Si Oracio garde quelque chose de clownesque, avec son professionnalisme à la fois ostentatoire et pris en défaut, l’autre « conseillère », Catherine, émerge d’un deuil — Karin Viard excelle sobrement dans ce rôle. Le chagrin qu’elle réprime imprègne les interactions avec les clients ; son regard et son écoute en font une sorte de psy, à son corps défendant. L’un des sommets de cette tragi-comédie est assurément le baiser inopiné que Catherine reçoit d’une dame intéressée par l’appartement, elle-même traversant une passe difficile… Bruno Podalydès réussit alors la synthèse irrésistible de l’improbable et du plausible.</desc>
    <credits>
      <actor>Karin Viard</actor>
      <actor>Isabelle Candelier</actor>
      <actor>Roschdy Zem</actor>
      <actor>Eddy Mitchell</actor>
      <actor>Bruno Podalydès</actor>
      <actor>Patrick Ligardes</actor>
      <actor>Eric Vieillard</actor>
      <actor>Sabine Azéma</actor>
      <actor>Agnès Jaoui</actor>
      <actor>Manu Payet</actor>
      <actor>Yann Frisch</actor>
      <actor>Victor Lefebvre</actor>
      <writer>Bruno Podalydès</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/f49dc8e8f675468980a131a1c1441be3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250619164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619172500 +0200">
    <title>Au coeur de l'Irlande</title>
    <sub-title>Le nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Loin des circuits touristiques, les Midlands dévoilent une Irlande méconnue à travers un itinéraire en deux temps. Ce premier volet s'ouvre dans le géoparc mondial de la région des lacs de Cuilcagh, célèbre pour ses Marble Arch Caves, plus vaste réseau de grottes d'Irlande du Nord. Plus au sud, l'ancien monastère chrétien de Clonmacnoise constitue l'un des berceaux de la distillation de whisky.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/2f0c02592b1649f9a98d5db9d9aeffdd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Estonie, Arvo Pärt compose avec le silence - Le Cap-Vert, une île dans le vent - L'acropole fait de la résistance.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/7a0ce1e9400649c4bd263bd0e6c2b926.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans les Alpes, le vieil homme et Claude Berri - Le molam, blues des campagnes thaïlandaises - À Cuba, les langoustes au rhum et au piment de Kenia - En Allemagne, on ne plaisante pas avec l'harmonica.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/3c8cf97e305e4724a22b6a99a427bf61.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619194500 +0200">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Malacca, un Havre généreux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Partagé entre la Malaisie, l'Indonésie, Singapour et la Thaïlande, le détroit de Malacca constitue un écosystème luxuriant mais sous pression.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/4f30f1d8fab244f780012564102072ac.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250619194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 19/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619214000 +0200">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - 1993, en Bosnie-Herzégovine. Un bataillon de Casques bleus suédois est envoyé dans la région de Vares pour sécuriser l'approvisionnement de l'aide humanitaire à destination de la population civile. Le mot d'ordre est de ne pas intervenir dans le conflit. Alors que Bosniaques et Croates se livrent à des exactions et vengeances, quatre apprentis soldats se retrouvent sous les ordres du charismatique colonel Andreasson : Strand, Kilpinen, Badic et Forss. Dès leur première sortie, le sergent qui les commande est tué dans une embuscade. A proximité de Vares, Eldin, un habitant bosniaque, cherche quant à lui désespérément des médicaments pour sa fille asthmatique...</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Dragojevic Lazar</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <actor>Eva Porobic</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/47e18f31a50d4934b9359dafbd209dc4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619214000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619222500 +0200">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Après le décès de Johansson, Forss est nommé chef d'escouade et découvre les difficultés du commandement. Une attaque se prépare sur Stupni Do.</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Björn Elgerd</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/2024950d7f624e2da65c5952264ddc76.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619222500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250619231000 +0200">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'armée croate a kidnappé des civils qu'elle séquestre dans une école. Le bataillon intervient. La tension montre rapidement entre les belligérants et la FORPRONU.</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/0a784df1681445e583ae3efa4ddfe3d3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250619231000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620005500 +0200">
    <title>Plan 75</title>
    <desc lang="fr">Face à la crise démographique que connait le pays, le gouvernement japonais décide de mettre en place le "Plan 75". Les autorités incitent les seniors de plus de 75 ans à choisir le suicide assisté en proposant un accompagnement ainsi qu'une aide financière de 100 000 yens pour jouir de leurs derniers instants. Michi, vit seule et continue de travailler malgré ses 78 ans. Mais un jour, l'hôtel qui l'emploie la licencie et la vieille dame se retrouve en outre menacée d'être expulsée de son appartement. Elle décide alors de déposer une demande d'euthanasie. Le jeune Hiromu, lui, fait partie des personnes qui recrutent et accompagnent ces seniors vers la fin de vie... - Critique : Flou artistique et angoissant : un jeune homme se donne la mort dans ce qui semble être un Ehpad, si on en juge par ce fauteuil roulant vide, renversé dans l’entrée  Il vient de massacrer tous les pensionnaires, pour alerter, d’après lui, sur le problème de la population vieillissante au Japon. Deuxième séquence, quelques mois plus tard : le gouvernement japonais vient de mettre en place un plan d’euthanasie généralisée à partir de 75 ans. Les seniors sont invités, s’ils le souhaitent, à s’inscrire à une mort assistée, les plus pauvres d’entre eux pouvant même bénéficier d’une prime de 100 000 yens pour leur assurer confort et plaisir dans leurs dernières semaines…

Ce film présenté dans la section Un certain regard du Festival de Cannes frappe par sa violence douce, comme anesthésiée, dans un Japon très légèrement futuriste. Un jeune fonctionnaire du gouvernement écoule avec le sourire des contrats d’euthanasie comme on vend des assurances. Michi, une modeste septuagénaire, vient de perdre son boulot harassant de femme de ménage dans un hôtel. Elle est seule au monde, bientôt son immeuble sera détruit, alors pourquoi ne pas succomber aux sirènes de cette fin programmée ? Pourquoi ne pas se sacrifier pour son pays ?

Plan 75 avance au fil du quotidien de cette vieille dame si poliment résignée (magnifique Chieko Baisho, toute de grâce mélancolique), face à une administration qui la juge obsolète. Parallèlement, il y a la prise de conscience à suspense d’un jeune homme qui se demande s’il est juste de laisser son père disparaître pour ne plus encombrer… Délicate à faire peur, la mise en scène éclaire d’autant mieux la déshumanisation et l’atteinte insupportable à la dignité des personnes âgées. Jusqu’ici, des cinéastes avaient abordé, à travers des cas particuliers,  le thème de l’euthanasie choisie. Ce film remarquable est le premier à l’aborder comme un potentiel système d’État, et cela fait froid dans le dos.</desc>
    <credits>
      <actor>Chieko Baishô</actor>
      <actor>Kazuyoshi Kushida</actor>
      <actor>Mari Nakayama</actor>
      <actor>Hisako Ôkata</actor>
      <actor>Hayato Isomura</actor>
      <actor>Stefanie Arianne</actor>
      <actor>Yumi Kawai</actor>
      <actor>Taka Takao</actor>
      <actor>Yoko Yano</actor>
      <actor>Sheryl Ichikawa</actor>
      <actor>Yoshinobu Kanai</actor>
      <actor>Ameri Suzuki</actor>
      <writer>Chie Hayakawa</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/00e41c5555d1497aaffcf24089204a5e.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250620005500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620024500 +0200">
    <title>Schtonk !</title>
    <desc lang="fr">Depuis sa plus tendre enfance, Fritz Knobel exploite la crédulité des gens et plus particulièrement celle des nostalgiques du nazisme. Il a commencé par vendre de fausses casquettes d'Hitler, puis un prétendu portrait d'Eva Braun par son peintre raté de Führer et maintenant, il s'est attelé à la rédaction de vrais-faux carnets attribués à Hitler, naturellement. Il trouve en Hermann Willie, un journaliste un peu écervelé, le relais dont il a besoin. Willie, dont l'obsession est de renflouer le yacht de Goering par amour pour la nièce de ce dernier, Freya von Hepp, accepte de présenter ces documents explosifs au rédacteur en chef du magazine "Stern"...</desc>
    <credits>
      <actor>Harald Juhnke</actor>
      <actor>Ulrich Mühe</actor>
      <actor>Hoppe Rolf</actor>
      <actor>George Götz</actor>
      <actor>Uwe Ochsenknecht</actor>
      <actor>Hörbiger Christiane</actor>
      <actor>Rosemarie Fendel</actor>
      <actor>Karl Schönböck</actor>
      <actor>Hermann Lause</actor>
      <actor>Martin Benrath</actor>
      <actor>Dagmar Manzel</actor>
      <actor>Veronica Ferres</actor>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/b7953be847854843abd107e59dd47aea.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620024500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620034000 +0200">
    <title>Patrimoine mondial de l'Unesco : Trésors culturels</title>
    <sub-title>La cathédrale d'Aix-la-Chapelle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Construite pendant le règne de Charlemagne, la cathédrale d'Aix-la-Chapelle, à l'architecture carolingienne exceptionnelle, devait permettre au souverain d'obtenir le salut, malgré une existence marquée par des guerres brutales. Un projet monumental pour lequel le roi des Francs fit venir de tout le royaume de nombreux artisans, dont des chaufourniers, spécialistes de la chaux, et des briquetiers. Une fois achevée, la cathédrale richement décorée attira de nombreux fidèles et devint rapidement un haut lieu de pèlerinage. Monument de longévité, elle a résisté aux guerres et aux incendies, et porte les marques des époques qu'elle a traversées.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/25/9e9167f6644249dd80e7e3da20fd4efb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620034000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620043100 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>La Gomera et El Hierro</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Autrefois vides, les deux plus petites îles des Canaries, La Gomera et El Hierro, ont fini par être colonisées par des animaux et des plantes arrivés de la mer.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/16c258de995b407882b0102b3a2f9018.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620043100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620052500 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Crète, le mythe du labyrinthe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - La Crète fut, entre 3000 et 1400 avant J-C, le berceau de la première grande civilisation du monde grec : les Minoens. Zoom sur les plus récentes découvertes.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/592e128cf31a4d08b9970ce1bfcf9e21.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620060000 +0200">
    <title>Prévenir les accidents de baignade</title>
    <desc lang="fr">Avec l'arrivée des beaux jours, la tension monte chez les maîtres-nageurs, surveillants de baignade et autres sauveteurs en mer. Le nombre d'accidents augmente et, chaque année, des sites idylliques deviennent le théâtre de drames. En mer Méditerranée, dans les lacs de Mazurie ou encore dans une piscine de Brême, professionnels et bénévoles s'engagent pour améliorer la sécurité des baigneurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/592e8221b11843d285c5b3456c38fef3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620060000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620065000 +0200">
    <title>Empreintes des White Sands : Sur les traces des premiers Américains</title>
    <desc lang="fr">Ancienne région de lacs abritant autrefois une faune foisonnante de mastodontes, les White Sands, dans l'État du Nouveau-Mexique, renferment dans leurs sédiments des milliers d'empreintes de pas d'Homo sapiens préhistoriques. Les premières datations au carbone jettent le doute sur la compréhension actuelle du peuplement du continent, dont on situait les débuts, jusqu'ici, à environ 10000 ans avant notre ère. Comment se fait-il, alors, que celles des White Sands remontent à 23000 ans ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/6c30236f972b4b04bff4dc6f28c16182.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250620065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620070000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/f1535abdc8604237b2caa1bc34d71b51.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620075000 +0200">
    <title>Mexique, les cavalières de l'Escarmuza</title>
    <desc lang="fr">La charrería, discipline proche du rodéo, donne aux cow-boys, les charros, l'occasion de prouver leurs talents au lasso ainsi que leur capacité à monter des bêtes fougueux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/0d5640a774724d8d8071622d0dc1ff2b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620084000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans les Alpes, le vieil homme et Claude Berri - Le molam, blues des campagnes thaïlandaises - À Cuba, les langoustes au rhum et au piment de Kenia - En Allemagne, on ne plaisante pas avec l'harmonica.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/3c8cf97e305e4724a22b6a99a427bf61.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620084000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Estonie, Arvo Pärt compose avec le silence - Le Cap-Vert, une île dans le vent - L'acropole fait de la résistance.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/7a0ce1e9400649c4bd263bd0e6c2b926.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620105500 +0200">
    <title>Le défi des bâtisseurs, la cathédrale de Strasbourg</title>
    <desc lang="fr">Plus haut monument de l'Occident jusqu'au XIXe siècle, la cathédrale de Strasbourg relève de la prouesse architecturale. Joyau gothique, elle est connue pour sa façade de grès rose et sa célèbre rosace. Des artisans et des maîtres d'oeuvre au savoir-faire envié à l'époque dans toute l'Europe, dont Erwin de Steinbach, Ulrich d'Ensigen ou encore Jean Hültz, se sont succédé pendant trois siècles pour son élaboration. Ils revivent ici dans des séquences de fiction. Pour retracer les étapes de la construction de ce monument, ce documentaire en 3D combine reconstitutions historiques, paroles d'experts et images de synthèse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/0bdc98f729aa4bde82da34e7812576bd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250620105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620115000 +0200">
    <title>Monténégro, pour l'amour des ânes</title>
    <desc lang="fr">A 17 kilomètres de la capitale du Monténégro, Podgorica, se trouve une ferme d'ânes où Drina, Julia et Mandarina ont trouvé refuge. Leurs anciens propriétaires les maltraitaient.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/2ae3ef0be8fa41268851c54246ec0c8a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620115000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620130000 +0200">
    <title>Kadoua et les cueilleuses de karité burkinabè</title>
    <desc lang="fr">Depuis des siècles, le peuple kassena utilise les fruits de l'arbre à karité afin d'en extraire les éléments nutritifs. Dans le village de Kollo, au sud du Burkina Faso, Kadoua Yogo, une veuve de 53 ans, espère un avenir meilleur pour elle et sa famille grâce à la vente du beurre de karité. Mais sans les éléphants qui vivent ici, ces fruits précieux ne pousseraient pas sur les branches : ce n'est que grâce aux pachydermes qui parcourent les forêts, répandant leur fumier, que les arbres sacrés peuvent s'épanouir. Une bande de forêt toute proche du village bénéficie ainsi d'une forte densité d'arbres à karité. Mais au fil des ans, ce corridor se réduit au profit de plantations de coton qui entament l'espace vital des éléphants et menacent le moyen de subsistance de Kadoua et des siens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/09c34e10733f455ba352ba8af8d63d1b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620133500 +0200">
    <title>Le Liberland, une micronation libertarienne</title>
    <desc lang="fr">Passionnée de cryptomonnaie, la jeune influenceuse tchèque Samuela Davidova est séduite par le projet du Liberland. Elle parcourt le monde pour faire reconnaître officiellement cet État minimaliste qui promet de simplifier les démarches administratives et de remplacer l'impôt par des contributions volontaires. Une "utopie" plus libérale que libertaire, qui rallie de plus en plus d'adeptes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/a488f3b838c34848ab670f04b2e07a88.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620152500 +0200">
    <title>Kursk</title>
    <desc lang="fr">À l'été 2000, le sous-marin nucléaire K-141 Koursk appareille pour de grandes manœuvres en mer de Barents. Les hommes d'équipage, qui accumulent les arriérés de solde, n'ont guère d'espoir de toucher la prime promise pour leurs tirs d'essai, qui visent, entre autres démonstrations de force, à prouver aux Russes que l'armée garde toute sa puissance, comme le président Poutine, récemment élu, le leur a garanti. Le 12 août, dès le début de l'exercice, une double explosion de grande ampleur dans la chambre de tir détruit une partie du sous-marin, qui sombre dans les fonds glacés. Le temps presse pour entreprendre le sauvetage des 23 hommes encore vivants et piégés dans l'épave du sous-marin. Que s'est-il passé à bord du Koursk ? - Critique : Le 12 août 2000, un sous-marin nucléaire russe sombre avec les cent dix-huit membres de son équipage : ceux qui avaient survécu à l’explosion seront sacrifiés par leurs supérieurs, qui refusent l’aide internationale. Pour faire revivre la tragédie du Koursk, Luc Besson, ici producteur, a choisi le réalisateur de Festen (1998), une erreur incompréhensible. Que Thomas Vinterberg ne fasse pas tout à fait l’affaire était, en effet, prévisible : il n’a pas le sens du spectaculaire qu’on peut attendre d’un film de sous-marin. Les scènes qui, visuellement, pourraient être les plus fiévreuses laissent une impression de platitude. Et lorsque les rescapés se retrouvent prisonniers dans un espace étouffant, menacés par les eaux comme par la perte d’oxygène, l’intensité ne dépasse pas celle d’un film d’auteur rigide en huis clos.

Déçu par les scènes d’action en mer, on peut se consoler avec le portrait des familles à terre. Même si tout le monde parle anglais, une ambiance soviétique passe, qui raconte le naufrage, avec le Koursk, du vieux rêve d’un vieux monde. Dans ces décors de ville portuaire à la dérive, au milieu des laissés-pour-compte, le film s’anime en faisant resurgir, avec sincérité, la dimension politique de la catastrophe. En héros malheureux du petit peuple russe abandonné par ses dirigeants, Matthias Schoenaerts et Léa Seydoux montrent plus de persuasion que leur metteur en scène et réussissent à convaincre.</desc>
    <credits>
      <director>Thomas Vinterberg</director>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Peter Simonischek</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Matthias Schweighöfer</actor>
      <actor>Matthias Schoenaerts</actor>
      <actor>Joel Basman</actor>
      <actor>Max Von</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Magnus Millang</actor>
      <writer>Robert Rodat</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/17309799_543F8D4473F15643A959E12D77A8E902.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250620152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620163000 +0200">
    <title>Les coulisses de l'histoire</title>
    <sub-title>U-Boot, la menace fantôme</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:1 - La postérité a fait des U-Boote allemands de terrifiantes machines de guerre qui ont régné sur l'Atlantique durant tout le second conflit mondial. Qu'en est-il réellement ? Dès le début des affrontements, les sous-marins du contre-amiral Karl Dönitz démontrent leur efficacité, supérieure à celle des vaisseaux de surface de la Kriegsmarine, et leurs capitaines deviennent les héros du IIIe Reich. Hitler ordonne alors la construction d'une armada de submersibles, chargés d'asphyxier le Royaume-Uni puis, plus tard, de se lancer à l'assaut des États-Unis. Mais si les "loups", qui surgissent des abysses pour attaquer en meute, terrorisent les équipages ennemis, ils ne parviendront jamais à couper l'approvisionnement britannique ni à contrer la puissance industrielle américaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/0375a901852944d6a5d2ff07dd7dd12f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620163000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620172500 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>Tenerife</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'île de Tenerife, célèbre pour son cône volcanique de Teide qui culmine à plus de 3700 mètres, est marquée par l'empreinte du feu et de l'activité volcanique.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/87851dcca41d404d82fec383ff2b947c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Nouvelle-Calédonie, la palabre de Déwé Gorodé - L'olivier, ami millénaire des Pouilles - Coucy, un Picard voit grand.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/4ea9b7b2c7fa4c928ce364b75c8f5cf2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Arrow, roi de Montserrat - En Suède, on ne plaisante pas avec les droits des femmes - À Melbourne, on danse pour sauver le monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/5c43a8c145ed4b86ae9a10d18962ca80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620194500 +0200">
    <title>Thaïlande, dans la jungle des sens</title>
    <desc lang="fr">Au cœur de la biodiversité des montagnes du Tenasserim à la frontière birmano-thaï, de nombreuses espèces rares cohabitent, comme le faisan argenté et le crapaud spectral.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/97e6fd4ef44a44e1af18183b345ceb40.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 20/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/ce717b21be2246839c3c494b58aab1b1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Cry Baby Cry</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:11 - Le professeur Moustache explique que les éthologues ont montré que le cerveau humain est programmé pour devenir fou en entendant des pleurs de bébé.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/65ed32909f184e849a2bc0bbd51cffd4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.10.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250620223000 +0200">
    <title>L'affaire Marianne Voss</title>
    <desc lang="fr">Vingt-quatre heures après sa disparition, Marianne Voss est retrouvée morte dans un bois par sa fille Heike et son mari Karsten. Immédiatement, les soupçons des enquêteurs se tournent vers ce dernier, qui n'est autre que le sympathique et dynamique maire de la petite ville du Brandebourg, où vivait le couple. La défunte, qui tenait un salon de coiffure, et le veuf, déjà retraité, étaient mariés depuis près de cinquante ans. D'après les témoignages de leur entourage, ils formaient un couple uni. Mais au fil du procès, des indices apportent peu à peu une version différente des faits.</desc>
    <credits>
      <director>Uljana Havemann</director>
      <actor>Jörg Schüttauf</actor>
      <actor>Marie-Lou Sellem</actor>
      <actor>Pierre Besson</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Bernhard Schütz</actor>
      <actor>Koch Valerie</actor>
      <actor>Thorsten Merten</actor>
      <actor>Atheer Adel</actor>
      <actor>Arne Fiedler</actor>
      <actor>Hannah Ehrlichmann</actor>
      <actor>Julia Effertz</actor>
      <actor>Ponny Distakul</actor>
      <writer>Karin Kaci</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/b06ab4b9ca024b4f96e227ef9798545e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250620223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621001000 +0200">
    <title>Bruno Reidal, confession d'un meurtrier</title>
    <desc lang="fr">En cette fin d'été 1905, un crime des plus barbares vient secouer le Cantal et très vite la France entière. Le cadavre de François, un garçon de 12 ans, est retrouvé décapité. Face à la cruauté des faits qui choquent au plus haut point l'opinion publique, les forces de l'ordre mettent tout en œuvre pour retrouver l'auteur de ce geste et appréhendent rapidement Bruno, un paysan de 17 ans. Incapable d'expliquer les raisons qui l'ont conduit à cette folie meurtrière, le jeune homme est présenté à des médecins qui tentent de percer les mystères d'une affaire hors normes. Les praticiens entreprennent alors de l'interroger sur son passé... - Critique : Au loin sonnent des cloches. On entend le chant d’oiseaux. C’est encore la pleine lumière de l’été et un crime atroce est en train d’être perpétré. On ne voit pas la victime mais le meurtrier, en gros plan — son visage contracté par l’effort, un sourire qui passe, puis le sang qui jaillit et éclabousse son cou. La sortie du bois ensuite, entre chien et loup, et le jeune criminel qui frappe à une porte : « J’ai tué François Rauillac et je viens me constituer prisonnier. » Nous sommes dans le Cantal, le 1er septembre 1905. Bruno Reidal est un séminariste de 17 ans, qui défraya la chronique pour le meurtre d’un enfant de 12 ans. Mû par une intuition lumineuse, le réalisateur Vincent Le Port a extirpé ce fait divers des oubliettes de l’Histoire pour en tirer un film très singulier : son premier long métrage est sidérant.

Sidérant de maturité et de maîtrise, sur un sujet qui questionne l’origine de la violence. Le cas de Bruno Reidal est intéressant, tant ce coupable autodésigné, excellent élève au petit séminaire de Saint-Flour, est capable d’analyser lui-même les causes possibles de son geste. Un récit de sa vie est resté, qu’il a rédigé à la demande d’un psychiatre, le professeur Lacassagne, criminologue de renom à l’époque. Le témoignage, pourtant sans visée littéraire, frappe par sa rigueur d’écriture, sa percussion — une mise à plat des événements renfermant une sorte de récitatif obsessionnel. Le cinéaste a fait un choix judicieux en s’appuyant sur ce texte, faisant de Reidal le narrateur. Celui qui, en voix off teintée d’accent occitan, revient en arrière pour dérouler le fil de son existence.

On découvre ainsi Reidal à trois âges, chacun incarné par un acteur différent, à travers une reconstitution d’époque épurée. La petite enfance dans la paysannerie, la préadolescence et la fin de l’adolescence. On apprend que le garçon, voûté, chétif et taciturne, est le septième d’une fratrie de huit enfants, qu’il a chéri davantage son père que sa mère, dure, insensible, et qu’il est un croyant fervent. Plusieurs événements marquants sont évoqués : une insolation qui a failli lui coûter la vie, la mise à mort traumatisante d’un cochon, le décès précoce du père. Enfin, comme Reidal, exhorté par le professeur Lacassagne, dévoile tout de son intimité, il n’élude pas son viol par un berger. Mais ce fait, qui semble décisif, le jeune homme le relativise en expliquant que son plaisir à imaginer la souffrance de ses camarades lui est antérieur.

On pourrait parler de sadisme. Ou d’amertume sociale — Bruno Reidal confesse avoir jalousé la beauté athlétique, la joie de vivre et la facilité d’élocution des garçons de bonne famille qui l’entouraient. Aux questions posées par les psychiatres ou dans son récit, il se livre entièrement, de manière franche, froide et résignée. Mais plus il dévoile ses fantasmes et le tréfonds de son âme, moins on a l’impression de savoir qui il est vraiment. On bute sur un mystère, qui semble le dépasser. Et qui touche, par ses accents horrifiques, au mythe antique.

La seule certitude est celle d’un homme en proie à une lutte intérieure forcenée, au bord de la folie, qui dure des années. Une lutte effrayante entre raison et pulsion — la pulsion meurtrière étant ici explicitement associée à la pulsion sexuelle. Le poids écrasant de la culpabilité, la tentative d’oubli de soi dans l’étude, tout se mêle dans un mouvement implacable de fatalité vertigineuse. Celle d’un combat perdu d’avance contre le mal.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Luc Vincent</actor>
      <actor>Dimitri Doré</actor>
      <actor>Roman Villedieu</actor>
      <actor>Alex Fanguin</actor>
      <actor>Tino Vigier</actor>
      <actor>Nelly Bruel</actor>
      <actor>Ivan Chiodetti</actor>
      <writer>Vincent Le</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/3fa354d7ee2848ccbb26933708c48ef1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250621001000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621020500 +0200">
    <title>Marie-Thérèse d'Autriche</title>
    <desc lang="fr">Episode:1 - Alors qu'elle-même a épousé par amour le futur empereur François Ier, Marie-Thérèse d'Autriche planifie désormais très stratégiquement les mariages de ses enfants, qui doivent garantir la stabilité des Habsbourg. Son fils aîné, le futur Joseph II, se voit ainsi unir à Isabelle de Parme, qui appartient à la maison des Bourbon. L'héritier au trône fait par ailleurs preuve d'un intérêt croissant pour la politique. Inspiré par les idées des Lumières, il s'oppose de plus en plus à sa mère, qui gère les affaires de l'État avec poigne. Quand son père meurt brusquement, Joseph devient corégent avec Marie-Thérèse d'Autriche. Profondément affectée par son veuvage, cette dernière doit néanmoins garder un oeil sur le tempérament impulsif de son futur successeur.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Dornhelm</director>
      <actor>Vojtech Kotek</actor>
      <actor>Maros Kramár</actor>
      <actor>Strauss Ursula</actor>
      <actor>Tatiana Pauhofová</actor>
      <actor>Aaron Friesz</actor>
      <actor>Stanislav Majer</actor>
      <actor>Sabina Rojková</actor>
      <actor>David Svehlík</actor>
      <actor>Peter Kocis</actor>
      <actor>Jana Kvantiková</actor>
      <actor>Alzbeta Malá</actor>
      <actor>Mária Mokrasová</actor>
      <writer>Radek Bajgar</writer>
      <writer>Mirka Zlatníková</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série historique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/8505144ca4f54b6cbc1da9d02d2350fb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621020500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621030500 +0200">
    <title>Rwanda, la couleur du sang</title>
    <sub-title>Un bol de céréales</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Kate et Michael parviennent à mener à bien leur enquête française. De retour à Londres, ils apprennent l'arrestation de Patrice Ganimana, un responsable lourdement impliqué dans le génocide des Tutsi. Bien que sa défense soit assurée par Blake Gaines, un rival sans scrupules, Michael accepte de prendre part au procès. Mais son amie Eunice Clayton, secrétaire d'Etat américaine chargée des affaires africaines, lui intime d'abandonner la partie. David Runihura, le conseiller de la présidente rwandaise Bibi Mundanzi, est cependant déterminé à faire extrader Ganimana... - Critique : Eve Ashby, procureure britannique, est désignée pour mener les poursuites, à la Cour pénale internationale de La Haye, contre Simon Nyamoya, leader d’une milice rwandaise pendant le génocide des Tutsi en 1994 — mais qui pourrait aussi faire partie au contraire de ceux qui ont mis fin aux massacres. Sa fille adoptive, Kate, enquêtrice pour un cabinet d’avocats londonien, elle-même rescapée du génocide, va se retrouver prise au milieu d’un complot visant à étouffer un mystère a priori corrélé au rôle peu reluisant joué par la France à l’époque…

De Londres à la République démocratique du Congo en passant par Paris, Hugo Blick (The Honourable Woman, The English) imagine un thriller alambiqué aux multiples pistes de lecture, qui pose in fine plus de questions qu’il ne donne de réponses. On s’y perd un peu, et on peine à saisir exactement ce que ce drame touffu dit de la tragédie rwandaise. On est en revanche ému par l’histoire de Kate, incarnée par la renversante Michaela Coel, qui révèle dans cette série de 2018 des talents dramatiques confirmés depuis avec sa bouleversante I May Destroy You. Son association avec le flegmatique John Goodman, dans le rôle de son supérieur, suffit à se perdre dans cette histoire.</desc>
    <credits>
      <actor>John Goodman</actor>
      <actor>Olivier Rabourdin</actor>
      <actor>Serge Hazanavicius</actor>
      <actor>Ronald Guttman</actor>
      <actor>Aure Atika</actor>
      <actor>Tamara Tunie</actor>
      <actor>Tyrone Huggins</actor>
      <actor>Hugo Blick</actor>
      <actor>Noma Dumezweni</actor>
      <actor>Lucian Msamati</actor>
      <actor>Coel Michaela</actor>
      <actor>Laurent Pascal</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/ab5feb1470564c5688909817dd381f9e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250621030500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621035000 +0200">
    <title>Les reines de la savane africaine</title>
    <desc lang="fr">Dans la savane africaine, chez les éléphants, les hyènes et les mangoustes rayées, ce sont les femelles qui imposent leur domination sur le groupe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/e11c18bf6d5b46bc9edd2e7d70163905.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621035000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621043200 +0200">
    <title>Les oiseaux</title>
    <sub-title>La conquête des cieux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - D'une espèce ayant survécu à l'impact d'un astéroïde il y a 66 millions d'années à celles qui évoluent dans les cieux, gros plan sur l'origine des oiseaux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/38535843fc0a4a2fb59ea11291279d1f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621043200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621051000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">38</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621051000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621060500 +0200">
    <title>Terence Hill, un cowboy pacifiste</title>
    <desc lang="fr">On l'appelait Trinita, comme dans le titre de son film, mais son vrai nom était Mario Girotti. Le western-spaghetti est né avec le duo que cet acteur italo-allemand formait avec Carlo Pedersoli, alias Bud Spencer. Hanté par le bombardement de Dresde, qu'il a vécu à 4 ans, il se refusait à glorifier la violence et à se prendre au sérieux. Rencontre avec Terence Hill, qui a vaincu grâce au cinéma sa timidité et ses tourments.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/fe137118a5a449329d845932b9a61bc5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250621060500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621070000 +0200">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>La Palma</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Après l'éruption du Cumbre Vieja en 2021, qui a endommagé des maisons et des terres agricoles, la biodiversité, elle, s'est adaptée et n'a pas disparu.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/0261bff783164ba1b269acb208daf5c9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621073500 +0200">
    <title>Stromboli, terre de feu</title>
    <desc lang="fr">La petite île de Stromboli au sud de l'Italie est connue mondialement pour son volcan capricieux. 300 habitants, des agriculteurs et surtout des pêcheurs ont choisi d'y vivre malgré le danger. À Stromboli, on pratique la pêche durable depuis toujours, et presque sans outillage moderne. Cette méthode génère peu de bénéfices mais permet aux pêcheurs de vivre comme ils l'entendent, à l'écart de la société de consommation. Gaetano, bientôt 70 ans, un mordu du métier, aimerait lever le pied et espère que son fils Andrea s'établira définitivement à Stromboli. Parviendra-t-il à lui transmettre sa passion ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/77932bbb953a4b41a014a3b74e88198f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621073500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621083000 +0200">
    <title>Ouganda, les chiens de l'espoir</title>
    <desc lang="fr">Direction l'Ouganda, à la découverte du rapport inédit qui s'est noué entre des chiens et certains habitants, faisant naître un grand espoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1def45d19b6043ee81a4bef4def897ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621083000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621092500 +0200">
    <title>Tasmanie, pauvre petit diable</title>
    <desc lang="fr">Zoom sur le travail de ceux qui tentent de sauver le célèbre diable de Tasmanie ; un cancer extrêmement contagieux a déjà emporté plus de 90% de l'espèce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/3db64199ed4d4aee82274000ac68a518.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621100500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À la découverte du Texas à travers trois sujets : le regard des frères Coen, la cavale de Bonnie and Clyde et le plus jeune héros de l'histoire de la Navy.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/c6e2db79b5a04e3cbd1dad910f5c651a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621100500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621103000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'île de Tenerife : Espagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Tenerife, Cristina González et sa famille préparent un ragoût de lapin mariné accompagné de papas arrugadas, une variété locale de pommes de terre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/4f69cf4b32d14160abf3a7c7a6f4c852.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621103000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621112500 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, la côte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre le Maroc et la Tunisie, l'Algérie aligne près de 1200 kilomètres de côte, donnant sur la Méditerranée, où montagnes, baies et désert se succèdent.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/8bb8afb4796c48809490720231d4ba92.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621112500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621122000 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, le désert</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Berceau d'une culture berbère millénaire, le Sahara algérien abrite la ville de Timimoun, qui célèbre depuis cinq siècles le sbuâ, une fête qui commémore la naissance de Mahomet.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1286cad086e443e0901e5527e2d8dfef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621122000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621133000 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Sur la côte atlantique du Maroc, le village de pêcheurs d'Imsouane, avec ses vagues de 600 mètres de long, constitue désormais un spot prisé par les surfeurs.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/6db759336d91467ebc3410b6aeeb2d9e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621154000 +0200">
    <title>Complots</title>
    <desc lang="fr">Jerry, un chauffeur de taxi, a développé une paranoïa aiguë qui le conduit à voir des complots partout. Hanté par des visions fugaces et mystérieuses, il est persuadé que chaque information cache une conspiration. Tout le monde le prend pour un fou et personne ne s'intéresse à ses histoires. Jerry en vient à harceler le procureur Alice Sutton, dont le père est mort quelque temps auparavant dans d'obscures circonstances, et qui lui témoigne une certaine compassion. Cette attitude amène des agents de la CIA à s'intéresser de près à lui. Ils l'enlèvent pour l'emmener dans la clinique d'un certain docteur Jonas. Celui-ci tente de convaincre Jerry qu'il est l'assassin du juge Sutton...</desc>
    <credits>
      <actor>Julia Roberts</actor>
      <actor>Patrick Stewart</actor>
      <actor>Mel Gibson</actor>
      <actor>Kahan Steve</actor>
      <actor>Cozart Cylk</actor>
      <actor>McArthur Alex</actor>
      <actor>Alexander Terry</actor>
      <actor>Sterling Jim</actor>
      <actor>Michael Potts</actor>
      <actor>J. Brian</actor>
      <actor>Rod McLachlan</actor>
      <actor>G.A. Aguilar</actor>
      <writer>Brian Helgeland</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/2263fe3a233142699166cc16ad1177a9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250621154000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621165000 +0200">
    <title>Mel Gibson : A la folie, passionnément…</title>
    <desc lang="fr">Lorsque Mel Gibson se retrouve, à 23 ans, propulsé au rang de vedette pour son rôle dans "Mad Max" (1979), rien ne semble prédire qu'il deviendra l'un des acteurs-réalisateurs les plus controversés d'Hollywood. Vite épuisé par les tournages et cette fulgurante célébrité, "Mad Mel" se réfugie dans l'alcool, puis dans un ranch australien où il élève du bétail pendant deux ans. A son retour, il délaisse les rôles de justiciers pour jouer des hommes vulnérables auxquels il s'identifie, comme celui du policier solitaire et instable de "L'Arme fatale" (1987). Son désir d'indépendance le pousse à créer son propre studio et à faire ses premiers pas de réalisateur. Son deuxième film, "Braveheart "(1993), obtient cinq Oscars. Puis c'est "La Passion du Christ", un film à la réputation sulfureuse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/3eeb10aa5b6d4ad6a6448169a0a9a9ca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250621165000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621173000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Indonésie</sub-title>
    <desc lang="fr">L'Indonésie à travers trois sujets : le refuge du peintre Walter Spies ; prendre un bain à Bali ; le trésor caché de l'île de Run.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/11d38663da054795a5912a34c8078b77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621173000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621180000 +0200">
    <title>Alsace, terre d'orgues</title>
    <desc lang="fr">De toutes les régions de France, l'Alsace est celle où l'on trouve le plus grand nombre d'orgues. Patrick Armand, facteur d'orgues, dirige une des manufactures les plus anciennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/5184620971ab43d29ded23d89a9dfe45.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621180000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621185000 +0200">
    <title>Lettonie, la magie du solstice d'été</title>
    <desc lang="fr">A Kolka, un village de pêcheurs situé sur la pointe de terre qui sépare la Baltique du golfe de Riga, les habitants se préparent pour la nuit la plus courte de l'année.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/16a8a158c9534969a6a61ad8b09e48ae.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621194500 +0200">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">En Israël, des femmes ont choisi de s'armer - au nom de la peur, de la foi ou de l'engagement national / En Ukraine, la guerre et la russification forcée ont poussé le Donbass et ses habitants au bord de l'agonie.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 21/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/ce717b21be2246839c3c494b58aab1b1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621205500 +0200">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621214500 +0200">
    <title>"Les quatre saisons" à Venise</title>
    <desc lang="fr">Sur instruments d'époque, le violoniste Théotime Langlois de Swarte et l'ensemble Le Consort débutent "Les Quatre Saisons" de Vivaldi avec "Le Printemps", installés au petit matin dans la cour intérieure du palais Contarini della Porta di Ferro. Pour "L'Eté", les musiciens prennent place entre les colonnes du palais Grassi, qui abrite la collection d'art moderne et contemporain de François Pinault. Place ensuite à "L'Automne", joué sur l'île San Giorgio Maggiore dans la grande salle de la Fondation Giorgio-Cini. Enfin, alors que la nuit descend doucement sur la Sérénissime, "L'Hiver" retentit sous leurs archets dans l'auditorium Lo Squero, fenêtre ouverte sur le Grand Canal et le palais des Doges.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/b8406fb66aa4466a819790289a1b038d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621214500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621224000 +0200">
    <title>Vivaldi, le génie des "Quatre saisons"</title>
    <desc lang="fr">Compositeur parmi les plus joués aujourd'hui, Antonio Vivaldi fut un artiste tout autant acclamé de son vivant. C'est dans la dynamique et libérale République de Venise que Vivaldi naît en 1678 d'un père barbier et violoniste. En parallèle de l'étude du violon, le jeune virtuose embrasse une carrière ecclésiastique. Il est engagé comme professeur de musique à l'hospice pour orphelines l'Ospedale della Pietà, où il forme le premier orchestre féminin de l'histoire, avant d'écrire ses premiers opéras, dont le triomphal "Orlando Furioso". Au sommet de son art, Vivaldi verra ses œuvres - notamment ses "Quatre Saisons", triompher dans toute l'Europe. Tombée en désuétude à la fin de sa vie, sa musique restera oubliée pendant plus de deux cents ans avant de connaître un extraordinaire renouveau au XXe siècle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique classique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/014c4cbf509c4737af53cbe15c13d04c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621224000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250621233000 +0200">
    <title>Les saisons de la danse</title>
    <desc lang="fr">Pour célébrer le tricentenaire des "Quatre Saisons" de Vivaldi, cinq chorégraphes s'inspirent de la recomposition magistrale de Max Richter pour faire danser le sentiment amoureux.</desc>
    <category lang="fr">chorégraphique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/44269e4a80db4e64b6083c897cc74f38.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250621233000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622001500 +0200">
    <title>Les grands moments de la musique</title>
    <sub-title>"Les Quatre Saisons" de Vivaldi recomposées</sub-title>
    <desc lang="fr">À la découverte des "Quatre saisons" de Vivaldi revues par Max Richter, qui a introduit minimalisme et musique électronique dans la partition trois fois centenaire.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/311b3d8ab4b6454d91d1184e6058366a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622001500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622011500 +0200">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Spécial "Révélations"</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois courts métrages et autant de découvertes éclatantes et prometteuses : "Ascension et chute de Zara Silverstein" de Brian Kazez, "Aferrado" d'Esteban Azuela et "Rising Above" de Natálie Durchánková - Short Cuts : "Kill Bill vol. 1" de Quentin Tarantino revisité en une minute animée par Ylang Lebot.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622011500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622015500 +0200">
    <title>Le plus court chemin vers le ciel</title>
    <desc lang="fr">Orléans, 1963. Thomas, 8 ans, apprend par sa mère que son père est un soldat américain originaire de l'Oklahoma, reparti aux États-Unis sans savoir qu'elle était enceinte. Accompagné de sa mère, Thomas s'envole pour une dizaine de jours en Amérique, à la rencontre de cet inconnu…</desc>
    <credits>
      <actor>Philippe Tournefier</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/35f6ea71835544d5a5121dbda23cc8c6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622015500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622035500 +0200">
    <title>Lili Marleen</title>
    <desc lang="fr">Zurich, 1938. Willie, une jeune chanteuse de cabaret allemande, s'éprend de Robert, un musicien juif. Le père du jeune homme, David Mendelsson, dirige une organisation juive clandestine d'aide aux réfugiés. Il voit d'un mauvais oeil la liaison de Robert et Willie. Le jeune musicien convoie régulièrement des fonds en Allemagne. Sur l'insistance de Willie, il accepte un jour de la laisser l'accompagner. Le père de Robert, trouvant là l'occasion de séparer les deux amants, fait retenir la chanteuse en Allemagne. Lorsque la guerre éclate, Willie, désemparée, se place sous la protection de Henkel, un officier SS qui lui fait enregistrer la chanson "Lili Marleen". Le succès est immédiat. Willie devient une véritable star, parrainée par le ministère de la Culture du IIIe Reich. Elle rêve toutefois de retrouver Robert... - Critique : En 1939, une chanteuse inconnue fait un bide avec son premier disque, Lili Marleen. Quelques années plus tard, en pleine guerre, toute l’Allemagne fredonne cette ballade mélancolique et son interprète connaît enfin la gloire…

En s’inspirant des souvenirs de Lale Andersen, Fassbinder a imaginé l’histoire d’une petite vedette de cabaret qui devient la star des nazis. La gentille Willie (Hanna Schygulla, très Marlene) n’a pas l’impression de vendre son âme au diable. Elle aime juste la villa blanche que lui offre le Führer. Sous les croix gammées, elle poursuit un rêve sentimental : retrouver Robert, le fils d’une famille juive de Zurich…

Avec les moyens considérables du cinéma de reconstitution historique, Fassbinder se concentre sur le portrait d’une femme flouée et manipulée. Aux yeux du réalisateur, elle est ici la seule victime : le père du trop faible Robert est montré comme un chef de clan mafieux, même s’il se bat pour sauver d’autres Juifs. C’est une vision assez désabusée de l’Histoire, de l’héroïsme. On peut la contester, mais elle impressionne par sa volonté de placer le mélodrame sentimental au-dessus du bien et du mal, comme seul révélateur de la cruauté des hommes.</desc>
    <credits>
      <actor>Mel Ferrer</actor>
      <actor>Gottfried John</actor>
      <actor>Hanna Schygulla</actor>
      <actor>Christine Kaufmann</actor>
      <actor>Giancarlo Giannini</actor>
      <actor>Karin Baal</actor>
      <actor>Udo Kier</actor>
      <actor>Hark Bohm</actor>
      <actor>Schumann Erik</actor>
      <actor>Roger Fritz</actor>
      <actor>Rainer Will</actor>
      <actor>von Karl-Heinz</actor>
      <writer>Rainer Werner</writer>
      <writer>Manfred Purzer</writer>
      <writer>Sinclair Joshua</writer>
      <guest>Dieter Gackstetter</guest>
    </credits>
    <date>1981</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/86013f4d4cd84c6b953688d68b612658.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250622035500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622042500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pouvons-nous piéger les virus ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Les virus sont des génies de l'évolution aux propriétés multiples : capables de muter en permanence, ils peuvent pénétrer dans les cellules, se mêler au génome et rendre malade. Ne serait-ce pas génial de pouvoir stopper leur propagation ? En développant par exemple des vaccins qui cibleraient plusieurs souches de virus ou en immunisant la nature au lieu de réserver la vaccination aux seuls êtres humains ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/81375e0217b44b24943e97d9b90ab8b1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622042500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622045100 +0200">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>Le stockage du CO2 : solution miracle ou greenwashing ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:14 - Entouré de ses deux invités, Bertolt Meyer s'interroge sur la capture et le stockage du carbone (CSC). Pour le géo-ingénieur Thomas Guénan, le CSC est une technologie nécessaire si nous voulons parvenir un jour à la neutralité carbone. Selon lui, cette technologie est sûre et peut nous permettre de passer en douceur à un système économique non fossile. Pour l'économiste environnementale Kerstin Meyer, le CSC est une tactique de l'industrie pétrolière et gazière pour continuer à vendre des combustibles fossiles. En outre, la technologie elle-même est immature et comporte de grands risques. Au lieu d'injecter du CO2 dans le sol, les milliards de subventions devraient être consacrés à d'autres mesures, comme le renforcement des puits de carbone naturels.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/0f045906c8dc4ede876dee386f25eccd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250622045100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622050500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">14</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622050500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622053500 +0200">
    <title>Tatouages : énigme des mers du sud</title>
    <sub-title>Origine</sub-title>
    <desc lang="fr">Un jeune Polynésien désireux de raviver la tradition, enquête sur ses origines. Des ethnologues et des tatoueurs lui dévoilent quelques-uns des secrets qu'il cherche à percer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/f6915a2d0644434690beb4deb5d66f3a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622053500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622070500 +0200">
    <title>Auguste Escoffier ou la naissance de la gastronomie moderne</title>
    <desc lang="fr">Né à Villeneuve-Loubet en 1846, Auguste Escoffier fait ses classes à Nice chez un oncle restaurateur. À 19 ans, le jeune Provençal monte à Paris, capitale hédoniste du Second Empire, et grimpe bientôt tous les échelons au Petit Moulin Rouge où il débute comme commis. Le jeune chef visionnaire va alors allier progrès technique et art culinaire raffiné pour révolutionner les plaisirs de la table. Ce manager avant l'heure rationnalise le métier, allège les plats - des recettes inspirées devenues signatures - et dresse les assiettes comme des tableaux. Une œuvre que cet amateur de "mets et de mots" consigne dans des livres devenus cultes, dont son fameux Guide culinaire (1903) pour des générations de chefs. Première star de la gastronomie, Auguste Escoffier conquiert enfin l'Amérique, anticipant la mondialisation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/27/9c1f4fb022ed40e2af9d2154ea9e1e16.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250622070500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622080000 +0200">
    <title>Coca-Cola, leader pollueur</title>
    <desc lang="fr">Baleines échouées après l'ingestion de plastique, océans souillés : un quart des déchets marins proviennent aujourd'hui de canettes et de bouteilles en plastique. L'industrie des boissons produit ainsi chaque année 470 milliards de bouteilles à usage unique, dont 25% proviennent de Coca-Cola. Si le plus grand producteur mondial de boissons non alcoolisées s'est fixé des objectifs ambitieux pour éviter cette pollution de l'environnement, il a souvent failli. Dans les années 1950, la firme vendait sa boisson exclusivement dans des bouteilles consignées en verre, qu'elle lavait pour les remplir à nouveau. Deux décennies plus tard, elles furent remplacées par des bouteilles jetables − décision dont les effets dévastateurs perdurent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/144439ef765442519cabf3c20bbe5723.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250622080000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622081500 +0200">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622081500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622084500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Où commence la folie ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Jusqu'où la folie est-elle fascinante et quand devient-elle inquiétante ? Même si chaque être humain fonctionne différemment, la folie est associée à des comportements bizarres. Peut-on déterminer avec certitude ce qui relève de la "folie" ou de la "normalité" ? Et si on fait cette distinction, où se situe la frontière entre les deux ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/57ca5a96be29487c8631b5a5c604728c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622084500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622091000 +0200">
    <title>Tatouages : énigme des mers du sud</title>
    <sub-title>Tradition</sub-title>
    <desc lang="fr">Heretu Tetahiotupa présente ses tatouages, des symboles empruntés à la divinité Tiki, figure centrale de la culture marquisienne, et s'interroge sur la place des traditions régionales dans un monde globalisé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/4cce18c96a66473eb2980b4b966d87b7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622091000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622094500 +0200">
    <title>Twist</title>
    <desc lang="fr">Quatre artistes, quatre approches, un objectif : créer des espaces de vivre-ensemble dans une société rongée par la solitude, la défiance et la polarisation.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/01/4bce7dfe18c147cda8937f2af1c6b61f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622094500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622103000 +0200">
    <title>Kirghizistan : Au coeur des monts célestes</title>
    <desc lang="fr">Le Kirghizistan, seule république d'Asie centrale où le gouvernement est élu démocratiquement, est une contrée à la beauté sauvage, traversée par le Tian Shan, les "montagnes célestes".</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/2142e9fab680400cb8193a692066649e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622103000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622105500 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La vallée des roses, Bulgarie</sub-title>
    <desc lang="fr">La saison de la cueillette bat son plein. Dès l'aube, Boris et Keti Katsarski sont dans les champs avec la famille et des voisins pour cueillir les roses écloses durant la nuit.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/09c058869a254925a06a3e09c65d6e2f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622114000 +0200">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Zanzibar</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/1be4afb6dc0b486e87dbeddc6d06588f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622122500 +0200">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>L'archipel des Galápagos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/1be4afb6dc0b486e87dbeddc6d06588f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622133000 +0200">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Sri Lanka</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/8c81be0b17c243ffb55b31c71dbefdad.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622151000 +0200">
    <title>Sugar Colt</title>
    <desc lang="fr">Dans le but de venger la mort d'un ami et d'exaucer ses derniers voeux, Rocco tente de découvrir ce qu'il a bien pu advenir du 5e bataillon de tireurs d'élite, qui s'est mystérieusement volatilisé. Sous l'identité d'un médecin, il commence ses investigations dans une petite ville de l'Ouest américain...</desc>
    <credits>
      <actor>Miranda Soledad</actor>
      <actor>Rigaud Georges</actor>
      <actor>Gina Rovere</actor>
      <actor>Betts Jack</actor>
      <actor>Magalotti Paolo</actor>
      <actor>Luis Barboo</actor>
      <actor>José Canalejas</actor>
      <actor>Israel Víctor</actor>
      <actor>Manuel Muñiz</actor>
      <actor>Giuliano Raffaelli</actor>
      <actor>James Parker</actor>
      <writer>Di Fernando</writer>
      <writer>Franco Giraldi</writer>
      <writer>Mangione Giuseppe</writer>
      <writer>Finocchi Augusto</writer>
      <writer>Sandro Continenza</writer>
    </credits>
    <date>1967</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/7162617024b049579558f31426507e65.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622151000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622164000 +0200">
    <title>Du sang dans le désert</title>
    <desc lang="fr">Morgan Hickman, autrefois shérif, est devenu un chasseur de primes cynique et sans illusion. Il arrive dans une petite ville dont le shérif, Ben Owens, est un jeune homme totalement inexpérimenté. Owens remplace l'ancien shérif, qui vient d'être assassiné, et sa position n'est que temporaire. En arrivant en ville, Hickman lui sauve la vie. Le jeune shérif propose alors à Hickman de devenir son adjoint, afin qu'il puisse l'aider à apprendre les ficelles du métier. Hickman refuse d'abord, mais les événements qui s'enchaînent le contraignent à intervenir afin de rétablir l'ordre et de faire appliquer la loi... - Critique : Même sans James Stewart, avec lequel il tourna cinq westerns somptueux, Anthony Mann continue d’explorer le genre avec le même bonheur, la même clairvoyance. Encore une initiation : celle d’un jeune shérif inexpérimenté par un aventurier solitaire, chasseur de primes au passé nébuleux. Et très sensible au charme de sa logeuse, une jolie veuve tenue à l’écart par les habitants pour avoir épousé un Indien. L’ange gardien devient donc la mauvaise conscience de la ville. Solidarité, amitié, noblesse, antiracisme : le cinéaste mêle toutes ces grandes idées humanistes, jamais au détriment de l’action et du rythme.</desc>
    <credits>
      <director>Anthony Mann</director>
      <actor>Perkins Anthony</actor>
      <actor>Neville Brand</actor>
      <actor>Petrie Howard</actor>
      <actor>Henry Fonda</actor>
      <actor>John McIntire</actor>
      <actor>James Bell</actor>
      <actor>Palmer Betsy</actor>
      <actor>Michel Ray</actor>
      <actor>Russell Simpson</actor>
      <actor>Lee Van</actor>
      <actor>Baldwin Peter</actor>
      <actor>Mary</actor>
      <writer>Dudley Nichols</writer>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/aabba0ea63b6462e92d5199ca1a05dbf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250622164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622180000 +0200">
    <title>La bataille de Little Bighorn : une légende du Far West</title>
    <desc lang="fr">Après la fin de la guerre de Sécession en 1865, le Middwest devient le nouveau champ de bataille aux Etats-Unis. L'armée américaine se déplace vers l'ouest et conquiert des terres occupées par les Indiens, ouvrant la voie aux chercheurs d'or, aux hommes d'affaires et aux colons. Le conflit éclate dans le berceau spirituel des Sioux lakota, dans l'actuel Dakota du Sud. Le général Custer, héros de la guerre civile, part alors en croisade contre les Indiens. Plein d'ambition, il lance une attaque stratégiquement mal maîtrisée, qui entraîne le massacre de ses troupes à Little Bighorn dans le Montana, face à une coalition de Sioux et de Cheyennes constituée par le grand chef Sitting Bull.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/320343d21a104ff28ff34ff6b05857ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622180000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622185500 +0200">
    <title>Niki de Saint Phalle, Jean Tinguely et Pontus Hulten : Art, amour et amitiés</title>
    <desc lang="fr">Plongée dans l'effervescence artistique d'un trio inséparable : le couple de plasticiens Niki de Saint Phalle et Jean Tinguely, soutenus tout au long de leur carrière par Pontus Hulten, historien de l'art et commissaire d'exposition suédois.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/39fb7e9b05f24e59b4c3bd74aca075c9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622194500 +0200">
    <title>Ludwig van Beethoven : Concerto "L'Empereur" - Festival de Pâques de Baden-Baden 2025</title>
    <desc lang="fr">Au Festival de Pâques de Baden-Baden 2025, le jeune Sud-Coréen Seong-Jin Cho interprète le "Concerto pour piano n°5" (dit "L'empereur") de Beethoven, au côté de l'Orchestre philharmonique de Berlin, dirigé par Jakub Hrusa. Vainqueur du concours Chopin en 2015, le soliste est artiste en résidence auprès de la phalange allemande depuis le début de la saison.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/25d520ecc6f34c9c9c3133593389731c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 22/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250622200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622210000 +0200">
    <title>Françoise Hardy : La discrète</title>
    <desc lang="fr">Propulsée idole des jeunes en un seul tube, "Tous les garçons et les filles", Françoise Hardy conserve, un demi-siècle plus tard, son statut d'icône de la pop, élégante et mélancolique. Elue naguère "femme idéale" par Mick Jagger, objet d'un poème de Bob Dylan, couverte d'or par Paco Rabanne, Françoise Hardy tient de la référence absolue, tant en matière de style que de musique. Comment a-t-elle su se renouveler, durer sans se faner ? De nombreux témoignages, Françoise Hardy elle-même, ou Jacques Dutronc, le compagnon de toujours, ainsi que des images d'archives émaillent et étayent ce portrait, qui raconte une femme, et son mystère. Musiciens, producteurs, couturiers, chanteurs : partout en Europe, des artistes qu'elle a côtoyés et inspirés, livrent leur vision de la chanteuse et de sa singularité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/f5d8e9a02b324e6ea5ce426f61cad3b8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250622210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250622233000 +0200">
    <title>Jackie Brown</title>
    <desc lang="fr">Jackie Brown, une hôtesse de l'air travaillant pour une compagnie aérienne minable, arrondit ses fins de mois en convoyant de l'argent pour un trafiquant d'armes, Ordell Robbie. Arrêtée par la police, elle refuse de donner le nom de son commanditaire. Mais Ordell soupçonne Jackie d'avoir parlé et décide, avec la complicité de Max Cherry, un prêteur sur gages, de lui rendre visite afin de s'assurer définitivement de son silence. Après avoir résisté à Ordell grâce à l'arme qu'elle a volée à Max, Jackie décide de tromper son monde en concoctant un plan machiavélique. Elle s'assure de la collaboration de la police, puis propose à Ordell d'effectuer un dernier convoyage... - Critique : L'hôtesse de l'air Jackie Brown passe en fraude du fric sale pour le compte du gangster Ordell Robbie. Elle s'apprête à blouser tout le monde dans les grandes largeurs. Ce « coup » fumant se monte au rythme poisseux d'une musique omniprésente, mais aussi des conversations. On connaît le goût de Quentin Tarantino pour les personnages intarissables. Dans Jackie Brown, on ne flingue plus (enfin, juste ce qu'il faut...), mais on cause de plus belle. On chipote sur la couleur et le motif d'un sac de supermarché, on digresse sur les vieux disques en vinyle. L'arnaque est répétée comme une pièce de théâtre qui se jouerait sur la scène d'un centre commercial, entre une cafétéria et un magasin de vêtements — lieux passe-partout d'une Amérique standard.

Le roman d'Elmore Leonard se passait à Miami. Tarantino l'a transposé dans la South Bay, ces banlieues mornes et ensoleillées de Los Angeles. Il nous balade ainsi jusqu'à ce que l'absence d'effets, de trucs fasse son effet. Jusqu'à ce que les protagonistes de cette assez mince intrigue imposent leur présence, deviennent chair à fiction. Et mémorables. Au travers de ces losers sympathiques, Tarantino suggère une morale, peu orthodoxe, mais qui étonnera ceux qui guettaient l'explosion de violence d'un polar de plus. Ce grand cinéaste mineur a su se rendre imprévisible.</desc>
    <credits>
      <actor>Robert De</actor>
      <actor>Forster Robert</actor>
      <actor>Fonda Bridget</actor>
      <actor>Michael Keaton</actor>
      <actor>Pam Grier</actor>
      <actor>Sid Haig</actor>
      <actor>Michael Bowen</actor>
      <actor>Tucker Chris</actor>
      <actor>Hattie Winston</actor>
      <actor>LisaGay Hamilton</actor>
      <actor>Lister Tiny</actor>
      <actor>Samuel L.</actor>
      <writer>Quentin Tarantino</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/234059aad2a24426ab4d8aa013b18b18.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250622233000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623011000 +0200">
    <title>QT8 : Tarantino en 8 films</title>
    <desc lang="fr">Quentin Tarantino figure parmi les cinéastes les plus influents de sa génération. Amateur de la blaxploitation, de films hongkongais et de cinéma populaire, cet autodidacte réalise en 1992 son premier film, le très noir "Reservoir Dogs", huis clos ultraviolent à l'humour décapant, aussitôt sélectionné à Cannes. Deux ans plus tard, il rafle la Palme d'or avec "Pulp Fiction". Puis viennent Jackie Brown et Kill Bill. Sur les tournages, le bad boy d'Hollywood, pétri de pop culture, met un point d'honneur à réaliser les cascades sans trucages, à l'image des courses-poursuites déjantées de Boulevard de la mort. Au fil de ses films, son goût pour la provocation lui vaut d'être autant acclamé que contesté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/280524f9747b4eb2af5f1c9ea311d020.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623011000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623020500 +0200">
    <title>Sur mesure</title>
    <sub-title>La Compagnie Hervé Koubi, Jasser Haj Youssef et le Quatuor Voce</sub-title>
    <desc lang="fr">Le romanesque décor du château d'Ormesson et son parc inspiré de Le Nôtre servent d'écrin à une chorégraphie avant-gardiste d'Hervé Koubi, accompagnée du Quatuor Voce.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/fe2b00f0782f4bb886fa4ac039472ced.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623020500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623034500 +0200">
    <title>Résurrection : Festival d'Aix-en-Provence 2022</title>
    <desc lang="fr">La plus populaire des symphonies de Gustav Mahler, mise en scène par Romeo Castellucci dans le Stadium de Vitrolles, lieu en friche partiellement réhabilité.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/7576f8dc505649ed8b51661f0741d3cc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250623034500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623042700 +0200">
    <title>Le fleuve Tagliamento, le roi des Alpes</title>
    <desc lang="fr">Parcourant 170 kilomètres des Dolomites à la mer Adriatique, le Tagliamento est l'un des derniers fleuves sauvages d'Europe. Sa source jaillit dans les Alpes italiennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/3a8731c1959740378bc626dc826d6b3e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623042700 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">58</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623055500 +0200">
    <title>Le Liberland, une micronation libertarienne</title>
    <desc lang="fr">Passionnée de cryptomonnaie, la jeune influenceuse tchèque Samuela Davidova est séduite par le projet du Liberland. Elle parcourt le monde pour faire reconnaître officiellement cet État minimaliste qui promet de simplifier les démarches administratives et de remplacer l'impôt par des contributions volontaires. Une "utopie" plus libérale que libertaire, qui rallie de plus en plus d'adeptes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/a488f3b838c34848ab670f04b2e07a88.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623065000 +0200">
    <title>Une histoire des jardins ouvriers</title>
    <desc lang="fr">Elles séduisent de plus en plus de citadins en manque de vert : dans les cités européennes, les petites parcelles de terre mises à la disposition des habitants leur permettent de cultiver fleurs, arbres et légumes. En Allemagne, on en compte un peu plus d'un million, mais les règles y prolifèrent plus que les mauvaises herbes. Chaque paramètre est normalisé : la hauteur de la haie, la taille de la tonnelle, les graines qui peuvent être plantées et celles qui sont proscrites. Pourquoi ce besoin de nature s'accompagne-t-il, outre-Rhin, d'autant de garde-fous ? Faut-il en chercher la trace dans l'histoire, quand sont apparus ce qu'on appelait alors les "jardins ouvriers" ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/caad6f08045f4a848e1a208e2811d6c0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623075000 +0200">
    <title>Les pignons de cèdre, l'or de la taïga</title>
    <desc lang="fr">En Sibérie, la récolte des pignons de cèdre fait l'objet d'une tradition millénaire : Aronat Bakchukov, 24 ans, et sa famille, partent pour la cueillette.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/27/f5c039c1a2a94acd8809c98064db3223.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Arrow, roi de Montserrat - En Suède, on ne plaisante pas avec les droits des femmes - À Melbourne, on danse pour sauver le monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/5c43a8c145ed4b86ae9a10d18962ca80.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Nouvelle-Calédonie, la palabre de Déwé Gorodé - L'olivier, ami millénaire des Pouilles - Coucy, un Picard voit grand.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/4ea9b7b2c7fa4c928ce364b75c8f5cf2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623104500 +0200">
    <title>Orient-Express, le voyage d'une légende</title>
    <desc lang="fr">Sublimé par Agatha Christie, l'Orient-Express est le train le plus célèbre du monde. Et pourtant, qui connaît sa véritable histoire ? De Paris à Istanbul, le film part à la recherche des voitures perdues du légendaire train avec un archéologue ferroviaire. Relier Paris à Constantinople, dès 1883, fut le pari insensé de l'entrepreneur belge Georges Nagelmackers. Cet illustre inconnu, contemporain de Gustave Eiffel et de Ferdinand de Lesseps, a créé la Compagnie Internationale des Wagons-Lits, qui exploita le palace sur rail pendant près d'un siècle. Premier trait d'union d'une Europe politique morcelée, l'Orient-Express a ouvert une nouvelle voie entre l'Orient et l'Occident grâce aux traités signés avec chaque pays européen traversé. Arthur Mettetal, historien et chercheur en patrimoine industriel, part à la recherche de wagons perdus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/24/851b52d85a5be891053435bb764d33f267cfa9b7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250623104500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623122000 +0200">
    <title>L'invention du luxe à la française</title>
    <desc lang="fr">A la veille de la Révolution française, toute l'Europe accourt dans la capitale du luxe pour s'approvisionner en draps fins, porcelaines de Sèvres, miroirs de Saint-Gobain, soieries lyonnaises, dentelles d'Alençon et autres témoignages éclatants d'un savoir-faire admiré dans toutes les cours du continent. Plus de deux siècles plus tard, la France reste un symbole international du luxe, entre haute couture, cosmétiques et grands vins, mais on a oublié qu'elle le doit à l'ambition de Louis XIV et à la vision de son ministre Colbert, qui ont créé de toutes pièces un appareil industriel sophistiqué pour se lancer à la conquête des marchés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/3dd8bcad-2b5e-4244-a2ae-e9c925a5b92d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250623122000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623130000 +0200">
    <title>Alsace, terre d'orgues</title>
    <desc lang="fr">De toutes les régions de France, l'Alsace est celle où l'on trouve le plus grand nombre d'orgues. Patrick Armand, facteur d'orgues, dirige une des manufactures les plus anciennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/5184620971ab43d29ded23d89a9dfe45.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623133500 +0200">
    <title>Influenceurs d'extrême droite</title>
    <desc lang="fr">À l'ère des réseaux sociaux, les influenceurs d'extrême droite sont des acteurs incontournables du marché de l'information. Ils jouent désormais un rôle clé dans la montée du nationalisme autoritaire en Europe. Caisse de résonance des désirs et des peurs de leur communauté, ils font mouche, particulièrement auprès des jeunes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/14998af95a6a4878b7f7cdf045e2a7f8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623152000 +0200">
    <title>Seule dans la nuit</title>
    <desc lang="fr">A l'aéroport de New York, Lisa, un jeune mannequin, se voit contrainte de confier une poupée remplie d'héroïne à Sam Hendrix, un photographe, qui ignore bien entendu le contenu du jouet. Lisa espère ainsi tromper les trafiquants pour lesquels elle travaille depuis quelque temps. Mais Roat, le chef du gang, découvre rapidement le stratagème. Il assassine Lisa et contraint Mike Talman et Carlino, ses acolytes, à faire disparaître le corps. Puis, ayant retrouvé la trace de Sam Hendrix et compris qu'il détenait toujours le précieux objet, Roat et ses complices se rendent chez lui. Ils ne trouvent que Susy, sa femme, une aveugle. Profitant de son handicap, ils lui font croire que son mari la trompe et qu'il est compromis dans le meurtre de sa maîtresse. Les truands se mettent alors à fouiller la maison, à la recherche de la poupée... - Critique : Susy est aveugle, et, comme elle a perdu la vue depuis moins d’un an, elle a souvent peur quand elle se retrouve seule : un cendrier qui prend feu et la voilà paniquée, impuissante, réduite à néant. Par un sombre concours de circonstances, elle se trouve en possession d’une poupée bourrée d’héroïne. Plusieurs malfrats sont à sa recherche. Son mari est envoyé à l’autre bout de la ville pour un rendez-vous d’affaires fictif : Susy, seule, reçoit la visite de plusieurs inconnus, faux inspecteur de police et vrai méchant, et les événements s’affolent…

Terence Young ne renie jamais l’héritage théâtral de son film (le scénario est adapté d’une pièce de Frederick Knott, ­déjà auteur de Le crime était presque parfait et de La Corde), il en fait un usage totalement cinématographique en jouant avec la topographie du lieu unique, un appartement en entresol, fermé, presque aveugle lui aussi. Les personnages fouillent dans toutes les pièces, se cachent, vont et viennent sans cesse et permettent au spectateur d’enregistrer les lieux. La scène finale, partie de cache-cache partiellement tournée dans l’obscurité, atteint un paroxysme terrifiant. Les rôles s’inversent à volonté : l’héroïne est aveugle, le tueur, non ; elle a les yeux écarquillés, il porte de petites lunettes noires même dans le noir. Aucune certitude ne dure très longtemps, aucune feinte n’est définitive. L’obscurité est tour à tour inquiétante et salvatrice — la faible lumière d’un frigo peut être fatale. Audrey Hepburn, vulnérable, fait de son handicap une arme redoutable face à un tueur cabotin et sinistre.</desc>
    <credits>
      <director>Terence Young</director>
      <actor>Jack Weston</actor>
      <actor>Audrey Hepburn</actor>
      <actor>Richard Crenna</actor>
      <actor>Alan Arkin</actor>
      <actor>Robby Benson</actor>
      <actor>Efrem Zimbalist</actor>
      <actor>Herrod Julie</actor>
      <actor>O'Brien Frank</actor>
      <actor>Del Jean</actor>
      <actor>Samantha Jones</actor>
      <writer>Carrington Robert</writer>
      <writer>Howard-Carrington Jane</writer>
    </credits>
    <date>1967</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/749a71d8734c4ce58e658e307c7260a8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250623152000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623165500 +0200">
    <title>L'affaire Marianne Voss</title>
    <desc lang="fr">Vingt-quatre heures après sa disparition, Marianne Voss est retrouvée morte dans un bois par sa fille Heike et son mari Karsten. Immédiatement, les soupçons des enquêteurs se tournent vers ce dernier, qui n'est autre que le sympathique et dynamique maire de la petite ville du Brandebourg, où vivait le couple. La défunte, qui tenait un salon de coiffure, et le veuf, déjà retraité, étaient mariés depuis près de cinquante ans. D'après les témoignages de leur entourage, ils formaient un couple uni. Mais au fil du procès, des indices apportent peu à peu une version différente des faits.</desc>
    <credits>
      <director>Uljana Havemann</director>
      <actor>Jörg Schüttauf</actor>
      <actor>Marie-Lou Sellem</actor>
      <actor>Pierre Besson</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Bernhard Schütz</actor>
      <actor>Koch Valerie</actor>
      <actor>Thorsten Merten</actor>
      <actor>Atheer Adel</actor>
      <actor>Arne Fiedler</actor>
      <actor>Hannah Ehrlichmann</actor>
      <actor>Julia Effertz</actor>
      <actor>Ponny Distakul</actor>
      <writer>Karin Kaci</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/b06ab4b9ca024b4f96e227ef9798545e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623172500 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Teotihuacan : naissance d'une métropole</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:10 - La célèbre cité de Teotihuacan, au Mexique, serait la plus ancienne métropole d'Amérique, créée au IIe siècle avant l'ère chrétienne : gros plan.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/0162b5a79775411bb87e8d4270d86376.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Claire Keegan, écrivaine des tabous irlandais - Les tatouages, talismans des Thaïlandais - La Nouvelle-Calédonie, un bagne pour les Kabyles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/018dcb8767a1408bb1b794a144939158.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Tina Modotti, photographe hors cadre de la révolution mexicaine - Les carrières, cœur de pierre de Paris - Au Sri Lanka, un Robinson avant l'heure.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/8878373a5381495590781a3dcb5f5050.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623194500 +0200">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La montagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En montagne, la faune et la flore ont dû déployer une grande ingéniosité et nouer des alliances pour affronter l'altitude et l'extrême rudesse des éléments.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/07827a62bb1d4295aa18966978d55f3c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 23/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Bavissimo !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:16 - Est-ce une bonne idée d'utiliser sa salive pour nettoyer des trucs ? Au vu de la composition de la salive, ce n'est scientifiquement pas une mauvaise idée.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/ad005110e8704bd988218cd2051d0e8e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.15.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623231000 +0200">
    <title>Eve</title>
    <desc lang="fr">L'actrice Eve Harrington reçoit la suprême récompense théâtrale de l'année, le Sarah Siddons Award. Plusieurs témoins se rappellent son irrésistible ascension. Il y a quelques mois, elle n'était qu'une admiratrice passionnée de la grande star Margo Channing. Misant sur la sympathie qu'elle inspire à Karen Richards, l'épouse de l'auteur dramatique Lloyd Richards, Eve parvient à faire la connaissance de son idole. Celle-ci, bouleversée par le récit de sa triste mais fervente existence, l'engage comme intendante. L'influent critique Addison De Witt perce rapidement son jeu mais n'en souffle mot, attentif au drame qui se noue. Lloyd Richards, qui écrit une nouvelle pièce pour Margo, se montre plus naïf. Il ne tarde pas à succomber au charme ensorceleur et vénéneux de l'irremplaçable Eve... - Critique : Eve Harrington s’apprête à recevoir la plus haute distinction pour une interprétation théâtrale. Sur cette première image, Mankiewicz greffe une question : comment en est-elle arrivée là, quelques mois seulement après avoir été engagée comme secrétaire par la grande comédienne Margo Channing ? Après ce prologue, qui propose d’aller au-delà des apparences, Mankiewicz use de son procédé préféré, le flash-back, pour décortiquer, en trois témoignages, le parcours fulgurant de cette intrigante hors pair. Rien de mieux que le milieu du théâtre pour aborder ses deux thèmes chéris, l’ambition et la manipulation… On ne voit jamais Eve sur scène ? C’est exprès : son talent saute tellement aux yeux dans la vie, quand elle joue la douce et modeste fan. Face à cette jeune vipère qui cherche à lui voler la vedette, Margo, la diva de déjà 40 ans, va rugir, taper du pied, puis finir par se retirer du jeu. L’épilogue lui donne raison : dans la quête dévorante de reconnaissance, il y a toujours une nouvelle Eve…

Distillés comme du poison par Anne Baxter, Bette Davis et George Sanders, les dialogues de Mankiewicz sont brillants, blessants, et plus encore. Le langage est déterminant, il commande l’action plus que dans tout autre film du cinéaste.</desc>
    <credits>
      <actor>Gary Merrill</actor>
      <actor>Celeste Holm</actor>
      <actor>Hampden Walter</actor>
      <actor>Bette Davis</actor>
      <actor>Randy Stuart</actor>
      <actor>Barbara Bates</actor>
      <actor>Gregory Ratoff</actor>
      <actor>Marilyn Monroe</actor>
      <actor>Hugh Marlowe</actor>
      <actor>Thelma Ritter</actor>
      <actor>Anne Baxter</actor>
      <actor>George Sanders</actor>
      <writer>L. Joseph</writer>
    </credits>
    <date>1950</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/0d62eb24c0ab4ba4ae19cf915b26f38b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250623231000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624010000 +0200">
    <title>Kill Bill : Volume 1</title>
    <desc lang="fr">Dans le désert, un mariage est organisé, entre une jeune femme, autrefois tueuse à gages mais bien décidée à mener une existence rangée, et son futur époux. Mais Bill, l'ancien chef de la belle, ne l'entend pas de cette oreille. Aussi envoie-t-il ses hommes pour massacrer son ancienne recrue et son entourage. Ce qui devait être un moment de grâce et de bonheur se transforme en un véritable carnage, à l'issue duquel toutes les personnes présentes sont laissées pour mortes. Cinq ans plus tard, enfin sortie de son coma, la mariée décide de venger la mort des siens. Elle n'a désormais plus qu'un seul objectif : assassiner un à un les membres du gang de Bill... - Critique : Celle qui veut tuer Bill n'a pas de nom. Ce qu'on sait d'elle : le jour de ses noces, enceinte jusqu'aux yeux, elle a vu débarquer ses anciens collègues, les tueurs du Détachement international des vipères assassines. On l'a crue morte. Quatre ans de coma plus tard, elle crie vengeance. La minceur du sujet n'est qu'apparente. Elle offre au cinéaste une liberté totale. Dans une chronologie chamboulée par des flash-backs, Tarantino vient à bout de son projet le plus personnel : une anthologie du cinéma de genre. Intro choc : l'élimination d'une rivale. Parenthèse sur un double suspense hospitalier.

Puis Tarantino enchaîne à sa façon : un dessin animé à la japonaise raconte le début de l'ascension d'O-Ren Ishii, reine du crime tokyoïte. Quand sa bande, les Crazy 88, pénètre dans la Villa bleue, quand avancent au ralenti, aux côtés de la chef de gang, ses adjointes, la belle Sofie Fatale et la perverse Gogo Yubari, l'image atteint une beauté saisissante. De cette oeuvre sensualiste - qui n'exclut pas le malaise mais procure des moments de jubilation - se dégage un sentiment insolite : la mélancolie promise par la chanson du générique. Le regret de l'enfance qui s'est éloignée, et le poids des trahisons des adultes.</desc>
    <credits>
      <actor>Daryl Hannah</actor>
      <actor>Chiba Sonny</actor>
      <actor>Michael Parks</actor>
      <actor>Uma Thurman</actor>
      <actor>Michael Bowen</actor>
      <actor>Vivica A.</actor>
      <actor>Gordon Liu</actor>
      <actor>Dreyfus Julie</actor>
      <actor>Lucy Liu</actor>
      <actor>Chiaki Kuriyama</actor>
      <actor>David Carradine</actor>
      <actor>Michael Madsen</actor>
      <writer>Quentin Tarantino</writer>
      <guest>Chiba Sonny</guest>
    </credits>
    <date>2003</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/a00e78f995404bdd88f6874a77103c9b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624005500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624015000 +0200">
    <title>Uma Thurman : L'émancipation d'une guerrière</title>
    <desc lang="fr">Devenue mannequin à 15 ans après une enfance paisible dans un milieu intellectuel bohème, Uma Thurman s'est très tôt sentie capturée par le regard des hommes. Une expérience qu'elle va vivre plusieurs fois dans sa carrière, avec plus ou moins de violence : notamment à ses débuts, lorsqu'on ne lui propose que des rôles fondés sur son sex-appeal, comme dans "Les Liaisons dangereuses", où elle campait de jeunes ingénues à la sensualité prête à déborder. Ce sera encore le cas plus tard, devant la caméra de Quentin Tarantino, qui en a fait une égérie du cinéma indépendant ("Pulp Fiction"), puis un emblème de la revanche des femmes ("Kill Bill"). Enfin, en tant que victime d'agression sexuelle de la part du producteur Harvey Weinstein, à qui elle est parvenue à tenir tête.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/f245f58ae7f248e2ad0ac11bd8015e0e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624015000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624031500 +0200">
    <title>Bye bye Tibériade</title>
    <desc lang="fr">Guidée par son rêve de devenir comédienne, Hiam Abbass a quitté sa Palestine natale au début des années 1990 pour rejoindre l'Europe, laissant derrière elle sa mère, sa grand-mère et ses sept soeurs. Trois décennies plus tard, elle retourne sur place, dans son village, accompagnée de sa fille Lina, réalisatrice. Ensemble, les deux femmes partent à la découverte des traces de lieux aujourd'hui pour la plupart disparus. A travers des images d'archives, elles se lancent dans une exploration des mémoires dispersées de quatre générations de femmes libres, résistantes, et avant tout préparées à tout quitter pour tout recommencer... - Critique : À la fin des années 1980, l’actrice palestinienne Hiam Abbass a quitté son village de Galilée pour poursuivre son rêve de cinéma et de théâtre. Cette histoire de déchirement et d’exil, elle ne l’a racontée que partiellement à sa fille, Lina Soualem, réalisatrice de documentaires aux accents personnels (Leur Algérie), qui fait de ces manques le point de départ de ce film, en salles cette semaine après sa diffusion sur Arte en décembre dernier.

« Née de la rupture entre deux mondes », la jeune femme entraîne sa mère dans un voyage sur les lieux perdus de son enfance, près du lac de Tibériade, et dans la mémoire familiale. Peu à peu, au fil des questions un peu brusques et d’approches plus subtiles faites de poèmes et de scènes jouées, elle cerne la force déployée par sa mère pour s’affranchir de la tradition patriarcale et assumer son choix de liberté. « J’étouffais, j’avais besoin de respirer, de me trouver », confie Hiam Abbas. Revenir à Deir Hanna, c’est aussi mettre en lumière les figures féminines de la lignée, elles aussi marquées par le déracinement. Um Ali, l’arrière-grand-mère, a été expulsée de son village natal lors de la Nakba, (« catastrophe » en arabe, qui désigne l’exode forcé de sept cent mille Palestiniens lors de la création d’Israël en 1948). Nemat, la grand-mère, est devenue institutrice, malgré les obstacles dressés par la guerre…

Entrelacement d’images du présent, de films familiaux, d’archives historiques, Bye bye Tibériade navigue entre le récit intime et l’histoire collective, ravivant les douleurs mais aussi la capacité de résistance de quatre générations de femmes palestiniennes. Son regard tendre, parfois hésitant, embrasse le chagrin comme les moments de drôlerie, et compose une méditation émouvante sur la liberté d’être soi, la transmission et la puissance des héritages.</desc>
    <credits>
      <director>Lina Soualem</director>
      <actor>Hiam Abbass</actor>
      <actor>Lina Soualem</actor>
      <actor>Amer Khalil</actor>
      <actor>Nemat Abbass</actor>
      <actor>Buthayna Abbas Hajo</actor>
      <actor>Diana Hussein</actor>
      <actor>Wafa Malgo</actor>
      <actor>Said Abbas</actor>
      <actor>Zahera Bounechada</actor>
      <actor>Omaya Younes</actor>
      <actor>Hanan Abbas Diab</actor>
      <actor>Johayna Hussein Abbas</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/1136dd27bb90420b9d1d454c2dd563cb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624031500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624041000 +0200">
    <title>Norman Mailer : l'écrivain de tous les excès</title>
    <desc lang="fr">Aussi haï qu'admiré, Norman Mailer (1923-2007) aura suscité toutes les passions. Elevé dans la classe moyenne juive de Brooklyn, le jeune homme affiche tôt de grandes ambitions et un puissant désir d'ascension sociale. Il abandonne ses études d'ingénierie aéronautique à Harvard pour embrasser une carrière d'écrivain. En 1948, son premier roman, "Les Nus et les Morts", inspiré de son expérience sur le front du Pacifique, où il a servi comme cuisinier, dépeint avec un réalisme cru la détresse et la désillusion de jeunes recrues à bout de force. Un brillant coup d'essai qui le propulse, à seulement 25 ans, au panthéon de la littérature américaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/ef8a67e3103d43878c58f8e9e446426d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624041000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624043600 +0200">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>Coopération au développement : qui aide qui ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - Les acteurs publics des pays les plus favorisés financent les conditions de vie dans les pays moins favorisés : enquête sur les rouages de cette pratique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/0f045906c8dc4ede876dee386f25eccd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624043600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624053000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624053000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624060500 +0200">
    <title>Influenceurs d'extrême droite</title>
    <desc lang="fr">À l'ère des réseaux sociaux, les influenceurs d'extrême droite sont des acteurs incontournables du marché de l'information. Ils jouent désormais un rôle clé dans la montée du nationalisme autoritaire en Europe. Caisse de résonance des désirs et des peurs de leur communauté, ils font mouche, particulièrement auprès des jeunes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/14998af95a6a4878b7f7cdf045e2a7f8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624060500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624064500 +0200">
    <title>Les jardins botaniques : Un sanctuaire pour la flore</title>
    <desc lang="fr">A l'heure de la crise climatique, les jardins botaniques sont devenus des espaces de protection de la biodiversité végétale et de véritables archives du vivant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/aac8b383c1014674baef3d3ca2f684a3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624064500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624075000 +0200">
    <title>Sète, la passion des joutes</title>
    <desc lang="fr">Les traditionnels jeux d'eau ont lieu chaque année à Sète. Des concurrents comme Christophe Bancilhon s'affrontent pendant six jours au concours de pêche.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/248dea85fb79483993d5aaa91d852c98.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Tina Modotti, photographe hors cadre de la révolution mexicaine - Les carrières, cœur de pierre de Paris - Au Sri Lanka, un Robinson avant l'heure.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/8878373a5381495590781a3dcb5f5050.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Claire Keegan, écrivaine des tabous irlandais - Les tatouages, talismans des Thaïlandais - La Nouvelle-Calédonie, un bagne pour les Kabyles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/018dcb8767a1408bb1b794a144939158.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624105500 +0200">
    <title>Les monuments sacrés</title>
    <sub-title>Eglises : la quête de la lumière</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Formant une secte dissidente du judaïsme à ses débuts, le christianisme s'est pratiqué en secret pendant trois siècles. Lorsque Constantin l'érige en religion officielle de l'Empire romain, la nécessité de construire des monuments adaptés s'impose. En 326, à Jérusalem, le Saint-Sépulcre, épicentre de la chrétienté abritant le tombeau vide du Christ, sort de terre sur la colline du Golgotha. D'autres lieux de pèlerinage éclosent bientôt en Occident, à l'image du Mont-Saint-Michel - dont les premières fondations datent du VIIIe siècle. En France toujours, la cathédrale Notre-Dame de Chartres, édifiée à partir de 1184, offre une illustration étincelante du style gothique. Puis la Renaissance italienne voit naître le Duomo de Florence.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/0a1a38aaed264d388d6c967f8bcebd9d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624122500 +0200">
    <title>Le défi des bâtisseurs, la cathédrale de Strasbourg</title>
    <desc lang="fr">Plus haut monument de l'Occident jusqu'au XIXe siècle, la cathédrale de Strasbourg relève de la prouesse architecturale. Joyau gothique, elle est connue pour sa façade de grès rose et sa célèbre rosace. Des artisans et des maîtres d'oeuvre au savoir-faire envié à l'époque dans toute l'Europe, dont Erwin de Steinbach, Ulrich d'Ensigen ou encore Jean Hültz, se sont succédé pendant trois siècles pour son élaboration. Ils revivent ici dans des séquences de fiction. Pour retracer les étapes de la construction de ce monument, ce documentaire en 3D combine reconstitutions historiques, paroles d'experts et images de synthèse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/0bdc98f729aa4bde82da34e7812576bd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624130000 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les bâtisseurs de Stonehenge</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Stonehenge, à l'ouest de Londres, est l'un des monuments préhistoriques les plus célèbres et les plus énigmatiques au monde. Il y a près de 4500 ans, des hommes du néolithique ont édifié cet immense cercle de pierre avec de simples outils rudimentaires. Qui sont-ils ? Depuis plus de quinze ans, l'archéologue britannique Mike Parker Pearson dirige un programme de fouilles. En étudiant les échantillons d'ADN prélevés sur une centaine de squelettes de Stonehenge, il a décuvert que ces bâtisseurs n'étaient pas des Britanniques de souche.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/215f1b8a6117478f884f605d008e1151.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624133500 +0200">
    <title>La stérilisation forcée, un tabou en Europe</title>
    <desc lang="fr">Douze pays de l'UE continuent aujourd'hui d'autoriser la stérilisation forcée des femmes en situation de handicap. À Berlin, un immeuble participatif montre qu'être parent tout en vivant avec un handicap peut être source d'épanouissement. Au Portugal, la militante autiste Sara Rocha souhaite qu'une loi vienne interdire cette pratique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/edee0ac753794cf7adbe61cd9b894464.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624150500 +0200">
    <title>Les Buddenbrook, le déclin d'une famille</title>
    <desc lang="fr">A Lübeck, riche cité hanséatique, la famille Buddenbrook a fait fortune dans le négoce du grain. En 1835, son installation dans un bel hôtel particulier est l'occasion d'une fête où se réunissent les trois générations : l'aïeul Johann et son épouse Antoinette, leur fils le consul et sa femme Elisabeth, et les petits-enfants : Thomas, Christian et Antonie. Le destin de cette nouvelle génération semble tout tracé : Thomas, l'aîné, dirigera l'entreprise, Christian le secondera et Antonie épousera à son tour un négociant. Les Buddenbrook ne le savent pas encore, mais leur monde apparemment immuable est sur le point de s'effondrer. Avec la mort de Johann, c'est le début du déclin... - Critique : En 1929, le romancier Thomas Mann recevait le prix Nobel de littérature pour ce roman-fleuve relatant sur plusieurs générations le déclin d’une riche famille de négociants en grain de Lübeck, entre 1835 et 1877. Une saga foisonnante, doublée d’une chronique sociale aiguisée. En adaptant ce monument pour la télévision, Heinrich Breloer (déjà auteur de Thomas Mann et les siens) fait preuve d’une certaine maîtrise formelle et assume le parti pris nécessaire de la simplification. Le réalisateur relègue au second plan les soubresauts de l’Histoire et la peinture sociale de l’époque — réduite à quelques repères schématiques — pour se concentrer sur le destin intime du consul Buddenbrook, de sa femme et de leurs trois enfants : le solide Thomas, sur lequel reposent les espoirs paternels ; Christian, le fantasque et inconscient cadet ; Antonie, la frivole et séduisante fille de la maison.

Sur près de trois heures, le récit déroule, à la manière d’une tragédie grecque, un processus inexorable : la désagrégation morbide d’une lignée emblématique d’un ordre social finissant, dont les membres, considérés comme les « maillons d’une chaîne », sacrifient leur bonheur personnel sur l’autel de traditions séculaires. Tonie, en cédant à la pression du mariage ; Thomas, en portant le fardeau de l’entreprise familiale… L’époque est parfaitement reconstituée (des décors aux costumes), l’interprétation, très correcte, mais la réalisation, linéaire et un brin empesée, prive l’ensemble d’un véritable souffle romanesque.</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Léa Bosco</actor>
      <actor>Martin Feifel</actor>
      <actor>Proll Nina</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Jessica Schwarz</actor>
      <actor>Maja Schöne</actor>
      <actor>Bieling Raban</actor>
      <actor>Mark Waschke</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Justus von</actor>
      <writer>Heinrich Breloer</writer>
      <writer>Horst Königstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/be1c968882dc4e5280ca555c35ab4df6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624164000 +0200">
    <title>Les Buddenbrook, le déclin d'une famille</title>
    <desc lang="fr">La fortune des Buddenbrook, gagnée grâce au commerce de grain, remonte au XVIe siècle et pourtant, la famille s'apprête à connaître un terrible déclin. Le fils d'un premier lit de Johann se manifeste, réclamant sa part d'héritage. C'est le premier signe annonçant cette période douloureuse...</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Léa Bosco</actor>
      <actor>Martin Feifel</actor>
      <actor>Proll Nina</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Jessica Schwarz</actor>
      <actor>Maja Schöne</actor>
      <actor>Bieling Raban</actor>
      <actor>Mark Waschke</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Justus von</actor>
      <writer>Heinrich Breloer</writer>
      <writer>Horst Königstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/a1c84f2b14e246e1a31fb924bfe26412.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624172500 +0200">
    <title>Pigeon vole !</title>
    <desc lang="fr">De Londres à New York, les pigeons colonisent les mégalopoles, au grand dam des habitants. Mais à quoi ressemble la vie dans la jungle urbaine pour ces volatiles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/86c72ec38c114785aa037486892a785d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Jeanne Malivel, l'art déco à la mode bretonne - Au Togo, le succès insolent des Nana Benz - Cubains et Américains sous le même panier.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/53ddef854b584b328894e94aa4b27d5d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Bologne, muse savante du peintre Giorgio Morandi - Batik, si l'Indonésie était un tissu - À Bristol, un saut dans l'inconnu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/8de3bf8684a6435fa308eb6d4d530bd5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624194500 +0200">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La lande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Dans la lande sèche, l'ajonc est la plante hôte des Tetranychus lintearius, de minuscules insectes de la famille des acariens, qui tissent leur toile autour du végétal et dévorent ses épines. Sur ses racines secondaires, des bactéries captent l'azote de l'air pour nourrir la plante, qui leur fournit en échange les éléments carbonés dont elles ont besoin. Longtemps utilisé comme fourrage, l'ajonc régale enfin les troupeaux, à l'instar des brebis, qui disséminent ses graines accrochées à leur pelage. Mais l'urbanisation, l'assèchement et le développement des activités touristiques menacent l'écosystème, fragilisant les liens tissés entre les espèces au cours de leur évolution.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/5adfc2f903f0474bb877bc676ea80554.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 24/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624210000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624215500 +0200">
    <title>Amérique latine, un continent sous influences</title>
    <sub-title>Coups</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au Brésil, en 1964, l'armée, soutenue par les États-Unis, renverse le président démocratiquement élu João Goulart. Une nouvelle forme de dictature émerge en Amérique latine. Les opposants trouvent refuge au Chili, où Salvador Allende tente d'instaurer légalement un régime socialiste. Le 11 septembre 1973, il meurt lors du coup d'État militaire mené par le général Pinochet. Le nouvel homme fort du pays s'allie avec les dictateurs de la région pour lancer l'opération "Condor". Les opposants aux juntes sont traqués où qu'ils soient, sous le regard complaisant de Richard Nixon. Mais lorsque, en septembre 1976, les services secrets chiliens tuent à Washington un ancien ministre d'Allende, le nouveau président Jimmy Carter refuse de collaborer avec ces régimes autoritaires. L'élection de Ronald Reagan en 1980 annonce une nouvelle ère.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/4937a4804b66489ab976fdce1e0c34f8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624215500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624225000 +0200">
    <title>Amérique latine, un continent sous influences</title>
    <sub-title>Guerres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au Nicaragua, les sandinistes donnent corps à leur révolution, menant notamment des campagnes d'alphabétisation dans tout le pays. Mais Reagan arme les ennemis du nouveau régime et les paysans opposés à la réforme agraire : une terrible guerre civile débute. Au Panamá, le dictateur Manuel Noriega, proche de la CIA, exécute son principal opposant et transforme son pays en plaque tournante de la drogue, avant d'être arrêté et emprisonné par ses anciens alliés états-uniens. Au crépuscule de la guerre froide, les forces démocratiques du continent engrangent toutefois des succès. Au Brésil, des élections libres se déroulent après vingt ans de dictature militaire. Au Chili, Pinochet, lâché par les États-Unis, quitte le pouvoir après un plébiscite perdu.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/41403f0c74514bb0b38bc014a65755cd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624225000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624234500 +0200">
    <title>Amérique latine, un continent sous influences</title>
    <sub-title>Chaos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'élection de Chávez en 1998 provoque une onde de choc. Ses réformes radicales suscitent l'ire des élites économiques, qui tentent de le renverser. Galvanisés par les succès chavistes, plusieurs leaders de la gauche latino-américaine triomphent dans les années 2000. Alors qu'une "vague rose" déferle sur le continent, en Colombie, gangrenée par la drogue et la guérilla des FARC, le président Álvaro Uribe s'attaque au narcotrafic en piétinant l'État de droit. L'Amérique centrale devient la nouvelle plaque tournante de la drogue, provoquant un afflux de migrants sans précédent vers les États-Unis.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/41403f0c74514bb0b38bc014a65755cd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624234500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625004000 +0200">
    <title>L'Argentine dans la tourmente : Milei, le grand sauveur ?</title>
    <desc lang="fr">En novembre 2023, le candidat d'extrême droite Javier Milei, émule de Donald Trump, remporte le second tour de l'élection présidentielle argentine. L'économiste ultralibéral se distingue par ses déclarations provocatrices et ses slogans fétiches, comme le fameux "Vive la liberté, bordel !" Lors de ses meetings, il brandit parfois une tronçonneuse, symbole de son projet de réduire drastiquement les dépenses de l'État, dans un pays miné depuis des décennies par la corruption, la dette et l'inflation. Promesse tenue : sept mois après son investiture, il lance l'un des plans d'austérité les plus radicaux de l'histoire de l'Argentine. Pour la première fois depuis 2015, le pays affiche un excédent budgétaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/7dc37658fc0c4cd29d40f99a566f1f43.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625004000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625022000 +0200">
    <title>Le pays des enfants perdus</title>
    <desc lang="fr">Dans le quartier déshérité de Santa Rosa de Agua, à Maracaibo, Kiara, silhouette famélique et regard las, nourrit à grand-peine ses quatre enfants en mendiant de l'aube à la nuit. Poussée par le désespoir, elle décide de gagner un camp de réfugiés en Colombie, en laissant derrière elle son aîné, Yorbenis. Le garçon de 14 ans, membre d'un gang, risque la mort à chaque coin de rue, entre règlements de comptes et rafles policières.</desc>
    <credits>
      <writer>Wiese Marc</writer>
      <writer>Juan Camilo Cruz</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/7b0b1fa5615840e09705ab0b5a0b385d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625022000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625041500 +0200">
    <title>Le Bleu du caftan</title>
    <desc lang="fr">Médina de Salé, au Maroc. Mariés depuis longtemps, Mina et Halim sont propriétaires d'une boutique spécialisée dans la confection de caftans, des tuniques traditionnelles du pays. Leur paisible existence se retrouve menacée par la maladie qui frappe Mina et également par l'arrivée de Youssef, un jeune apprenti. Tous deux inquiets pour leur avenir qui s'assombrit, le couple choisit de s'apporter un soutien sans faille. Halim réconforte Mina, qui avance inexorablement vers la mort, tandis que cette dernière accepte d'aider son époux, qui est parvenu à cacher son homosexualité durant des années, jusqu'à sa rencontre avec cet apprenti... - Critique : Dans Adam (2019), Maryam Touzani racontait une émancipation et un retour de la vie dans le huis clos d’une modeste pâtisserie. La noblesse d’un petit artisanat en voie de disparition et le réveil de désirs longtemps refoulés sont, à nouveau, au cœur du deuxième, et splendide, long métrage réalisé par l’actrice marocaine. Avec une différence majeure : il est cette fois question d’homosexualité, sujet encore tabou en terre d’Islam.

Halim, tailleur traditionnel dans la médina de Salé, confectionne à la main des caftans richement brodés dans la boutique gérée par sa femme, Mina. Le couple est très complice, uni peut-être plus encore qu’aux premiers jours, mais vit depuis toujours avec le secret d’Halim, attiré par les hommes. Alors que les jours de Mina, en récidive d’un cancer, sont comptés, un étonnant triangle amoureux va se former avec l’arrivée d’un jeune apprenti, Youssef.

Tandis qu’Halim prépare le tissu de la tunique luxueuse dont la conception rythmera tout le récit, le couturier explique à son élève l’importance de la marge entre la ligne de découpe et le patron du vêtement : c’est « le centimètre du mâalem » (le maître artisan), qui fait la différence entre une création exceptionnelle et les produits standardisés des usines. Le film de Maryam Touzani se situe, lui aussi, dans cette bande étroite, et fragile, qui fait les grandes œuvres. Pour rester dans la métaphore couturière, la mise en scène a la précision millimétrée des dentellières pour rendre sensibles, dans des clairs-obscurs délicats, les désirs contraints d’Halim (Saleh Bakri, élégant et subtil), la douleur de Mina (Lubna Azabal, poignante), le trouble de Youssef (Ayoub Missioui, toujours juste). Si les émotions ne s’y expriment qu’avec la plus grande pudeur, Le Bleu du caftan déborde en revanche de sensualité. Pas besoin de scènes érotiques pour cela (les rencontres d’Halim avec ses amants passagers au hammam sont, d’ailleurs, laissées hors champ) : des gros plans de mains caressant un tissu ou palpant une broderie suffisent.</desc>
    <credits>
      <actor>Lubna Azabal</actor>
      <actor>Zakaria Atifi</actor>
      <actor>Bakri Saleh</actor>
      <actor>Abdelhamid Zoughi</actor>
      <actor>Mounia Lamkimel</actor>
      <actor>Fatima Hilal</actor>
      <actor>Fouzia Ejjawi</actor>
      <actor>Mariam Lalouaz</actor>
      <actor>Hassan Boudour</actor>
      <actor>Mohamed Tahri Joutey Hassani</actor>
      <actor>Ayoub Missioui</actor>
      <actor>Ilham Chakib</actor>
      <writer>Maryam Touzani</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/944ed00758ef49a2b294d5c570b70fbf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250625041500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625043600 +0200">
    <title>Saïgon Kiss</title>
    <desc lang="fr">Dans les rues d'Hô Chi Minh-Ville, Mo tombe sur Vicky, en panne avec sa mobylette. La rue devient le théâtre d'une attraction entre les deux femmes.</desc>
    <credits>
      <actor>Co Dang</actor>
      <actor>Prince Illusion</actor>
      <actor>Thuong Le</actor>
      <actor>Jack!</actor>
      <actor>Ni Le</actor>
      <actor>Nguyen Vu Truc Nhu</actor>
      <actor>Loc Huynh-Vu</actor>
      <actor>Nguyen Duc Anh Tam</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">21</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/41c2f5f6b0e041b5a123e2f4195b71bc.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625043600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625055500 +0200">
    <title>La stérilisation forcée, un tabou en Europe</title>
    <desc lang="fr">Douze pays de l'UE continuent aujourd'hui d'autoriser la stérilisation forcée des femmes en situation de handicap. À Berlin, un immeuble participatif montre qu'être parent tout en vivant avec un handicap peut être source d'épanouissement. Au Portugal, la militante autiste Sara Rocha souhaite qu'une loi vienne interdire cette pratique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/edee0ac753794cf7adbe61cd9b894464.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625065000 +0200">
    <title>Saint Boniface, évangélisateur des Germains</title>
    <desc lang="fr">Retour sur la trajectoire et l'influence du moine missionnaire anglais Boniface, considéré comme l'apôtre évangélisateur des Germains au VIIIe siècle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/94cea85d038d4b0ab8b13d8ab6383279.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625070000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625075000 +0200">
    <title>Le massage, une tradition thaïlandaise</title>
    <desc lang="fr">Le massage thaï vise à détendre le corps, par les pieds ou les épaules : dans le royaume du Siam, cette technique de relaxation faisait partie du quotidien.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/04/0ac638c9dc2541ea9954efa3b1bde806.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Bologne, muse savante du peintre Giorgio Morandi - Batik, si l'Indonésie était un tissu - À Bristol, un saut dans l'inconnu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/8de3bf8684a6435fa308eb6d4d530bd5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Jeanne Malivel, l'art déco à la mode bretonne - Au Togo, le succès insolent des Nana Benz - Cubains et Américains sous le même panier.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/53ddef854b584b328894e94aa4b27d5d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625105500 +0200">
    <title>Les secrets des fresques d'Amazonie</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-est de la Colombie, la forêt amazonienne, qui recouvre le parc national de Chiribiquete, recèle un trésor archéologique que les scientifiques commencent à peine à étudier : d'énigmatiques peintures ocre rupestres, réalisées sur les parois de plusieurs tepuys, des montagnes érodées qui se dressent au milieu de la jungle. Présentes sur des centaines de mètres carrés de roche et restées à l'abri des regards pendant des décennies, elles représentent des animaux - jaguars, tortues, singes ou poissons-chats, ainsi que des espèces aujourd'hui disparues de la forêt -, mais aussi des figures humaines, des scènes de chasse ou des symboles géométriques. Qui sont les auteurs de ces œuvres mystérieuses ? À quand remontent-elles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/82f24eed8178428ca520b5d010187e28.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250625105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625114000 +0200">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Les Caraïbes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/21d9aa56e82a4ccfba94ab746e63925e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625122500 +0200">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Les Hébrides</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/3d3b5b671dad4e7a973968ed7c82b86f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625130000 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Mexique, la médecine des Indiens zapotèques</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:10 - Non loin de Oaxaca, Bernard Fontanille rencontre Paulina, sage-femme et guérisseuse traditionnelle zapotèque, du nom d'un des peuples indigènes les plus importants du Mexique.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/ad1b78f9602c4825b0625e4c0f38c653.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625133500 +0200">
    <title>Italie : l'avortement, ma bataille</title>
    <desc lang="fr">En Italie, l'avortement reste difficile d'accès malgré sa légalisation en 1978. Plus de 60 % des gynécologues refusent de le pratiquer - un refus qui atteint presque 100 % dans certaines régions. Sous Giorgia Meloni, les attaques contre l'IVG s'intensifient et les mouvements anti-avortement sont soutenus, ce qui fait de l'accès à l'IVG un véritable parcours du combattant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/d36adcd8257e407f9fd131190817d010.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625161000 +0200">
    <title>Jackie Brown</title>
    <desc lang="fr">Jackie Brown, une hôtesse de l'air travaillant pour une compagnie aérienne minable, arrondit ses fins de mois en convoyant de l'argent pour un trafiquant d'armes, Ordell Robbie. Arrêtée par la police, elle refuse de donner le nom de son commanditaire. Mais Ordell soupçonne Jackie d'avoir parlé et décide, avec la complicité de Max Cherry, un prêteur sur gages, de lui rendre visite afin de s'assurer définitivement de son silence. Après avoir résisté à Ordell grâce à l'arme qu'elle a volée à Max, Jackie décide de tromper son monde en concoctant un plan machiavélique. Elle s'assure de la collaboration de la police, puis propose à Ordell d'effectuer un dernier convoyage... - Critique : L'hôtesse de l'air Jackie Brown passe en fraude du fric sale pour le compte du gangster Ordell Robbie. Elle s'apprête à blouser tout le monde dans les grandes largeurs. Ce « coup » fumant se monte au rythme poisseux d'une musique omniprésente, mais aussi des conversations. On connaît le goût de Quentin Tarantino pour les personnages intarissables. Dans Jackie Brown, on ne flingue plus (enfin, juste ce qu'il faut...), mais on cause de plus belle. On chipote sur la couleur et le motif d'un sac de supermarché, on digresse sur les vieux disques en vinyle. L'arnaque est répétée comme une pièce de théâtre qui se jouerait sur la scène d'un centre commercial, entre une cafétéria et un magasin de vêtements — lieux passe-partout d'une Amérique standard.

Le roman d'Elmore Leonard se passait à Miami. Tarantino l'a transposé dans la South Bay, ces banlieues mornes et ensoleillées de Los Angeles. Il nous balade ainsi jusqu'à ce que l'absence d'effets, de trucs fasse son effet. Jusqu'à ce que les protagonistes de cette assez mince intrigue imposent leur présence, deviennent chair à fiction. Et mémorables. Au travers de ces losers sympathiques, Tarantino suggère une morale, peu orthodoxe, mais qui étonnera ceux qui guettaient l'explosion de violence d'un polar de plus. Ce grand cinéaste mineur a su se rendre imprévisible.</desc>
    <credits>
      <actor>Robert De</actor>
      <actor>Forster Robert</actor>
      <actor>Fonda Bridget</actor>
      <actor>Michael Keaton</actor>
      <actor>Pam Grier</actor>
      <actor>Sid Haig</actor>
      <actor>Michael Bowen</actor>
      <actor>Tucker Chris</actor>
      <actor>Hattie Winston</actor>
      <actor>LisaGay Hamilton</actor>
      <actor>Lister Tiny</actor>
      <actor>Samuel L.</actor>
      <writer>Quentin Tarantino</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/234059aad2a24426ab4d8aa013b18b18.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250625161000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625164000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Gomera, Espagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de La Gomera, aux Canaries, Tanausú Chavez González récolte quotidiennement jusqu'à 16 litres de sève sur chaque arbre, lorsque la saison du miel de palme commence.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/3416b0e01dce48de8e6ac09a6a1117fc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625172500 +0200">
    <title>Les oiseaux</title>
    <sub-title>La conquête des cieux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - D'une espèce ayant survécu à l'impact d'un astéroïde il y a 66 millions d'années à celles qui évoluent dans les cieux, gros plan sur l'origine des oiseaux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/38535843fc0a4a2fb59ea11291279d1f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Norvège, Roy Jacobsen raconte les paysans-pêcheurs - John Frum, le prophète du Vanuatu - En Espagne, une répétition funèbre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/11c8c8b6128e4b6e840f27739a003993.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Ciotat filmée par les frères Lumière - Les Rabelados, insoumis catholiques du Cap-Vert - En Islande, "Paris Match" joue avec le feu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/a572d0df9a4b4e1fa594f655efa4c1c8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625194500 +0200">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>Le maquis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Sec et brûlant l'été, abreuvé d'orages quand vient l'automne, le maquis, typique du pourtour méditerranéen, soumet les espèces à un grand stress climatique. En Corse, l'azuré du serpolet, un papillon volant de mai à juillet, ne pond que sur l'origan ou le thym. Après éclosion, les larves se régalent des pétales, avant de se laisser tomber au sol où, grâce à un camouflage chimique, elles se font passer pour des fourmis Myrmica scabrinodis. Nourries par les ouvrières, les larves grossissent jusqu'au moment de sortir de leur chrysalide. Paysage de transition, le maquis deviendra à terme une forêt, forçant les espèces qui y vivent à inventer de nouvelles associations bienfaitrices.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/29318b65ad5b4c54bc301ac0a5f74ada.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 25/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625223000 +0200">
    <title>La crise</title>
    <desc lang="fr">Un matin apparemment comme les autres, Victor, un brillant juriste, se réveille, s'étire et, soudain, remarque l'absence de sa femme. Inquiet mais vaillant, il se rend à son bureau pour apprendre, de la bouche de sa secrétaire, son licenciement. Totalement démoralisé, il cherche une épaule sur laquelle s'appuyer mais aucun de ses amis, pas même Martine, la meilleure d'entre tous, ne semble le moins du monde disponible pour cela. Dans un bar, Victor s'épanche auprès du premier venu, Michou, un chômeur de longue durée qui va tenter d'apprendre à son nouvel ami la sagesse du renoncement, tout en lui soutirant bière sur bière... - Critique : | Genre : mauvaise passe. Toujours soucieuse de capter l'air de son temps, Coline Serreau saisit le thème de la crise économique et morale pour en faire une comédie satirique. Devant Vincent Lindon défilent toutes sortes de spécimens sociologiques : famille hystérique en partance pour le ski, toubib homéopathe, député socialiste... Les portraits sont bien ciselés, les mots fusent et certains sketchs sont irrésis­tibles (mention spéciale à Maria Pacôme). Tout le monde en prend pour son grade, et Serreau parvient bien à pointer les égoïsmes et les snobismes tapis en chacun de nous. Dans la seconde moitié, le film perd un peu de son tonus. Plus gênant : sous le couvert d'une fustigation de la gauche caviar et de l'individualisme frileux, Coline Serreau flirte parfois avec un populisme douteux. L'emploi du personnage de raciste gentil (Patrick Timsit, agaçant), censé remettre les idées en place, gâche un peu la pétulance acide de cette comédie par ailleurs divertissante. — Jacques Morice</desc>
    <credits>
      <actor>Yves Robert</actor>
      <actor>Catherine Wilkening</actor>
      <actor>Nanou Garcia</actor>
      <actor>Vincent Lindon</actor>
      <actor>Benedetti Christian</actor>
      <actor>Patrick Timsit</actor>
      <actor>Gilles Privat</actor>
      <actor>Joséphine Serre</actor>
      <actor>Annick Alane</actor>
      <actor>Zabou Breitman</actor>
      <actor>Maria Pacôme</actor>
      <actor>Michèle Laroque</actor>
      <writer>Coline Serreau</writer>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/9129cf2ed7694c4da041b4f30f4c3ff0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250625223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625232500 +0200">
    <title>Madness : Prince du ska, roi de la pop</title>
    <desc lang="fr">De 1979 à 1986, le groupe Madness enflamme les scènes et les cœurs avec sa fusion délirante de punk anglais hérité des Sex Pistols et de blue beat, l'appellation générique qui regroupe le shuffle, le ska, le rocksteady et le reggae popularisés par l'immigration jamaïcaine. "One Step Beyond", "Our House", "Night Boat to Cairo"… : Madness pond des tubes au kilomètre et fait souffler un vent de folie dans les oreilles anglaises, à grands coups de danses désarticulées, de rythmes bondissants, de clips déjantés et d'énergie scénique. La police et les secours, appelés par des habitants terrifiés par un tremblement de terre en cours, évacueront ainsi trois immeubles londoniens, avant de découvrir qu'il ne s'agissait que d'un concert de Madness.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/091dc92d919c451abbe025a53dd37a37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625232500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626003000 +0200">
    <title>Madness Live at House of Common</title>
    <desc lang="fr">Après s'être produits sur le toit de Buckingham Palace lors du jubilé de la reine Élisabeth II, en 2012, que leur restait-il à accomplir ? Peut-être organiser leur propre festival. C'est chose faite dans la chaleur de l'été 2016, lorsque Madness, adulé par le grand public britannique depuis les années 1980, réunit plus 8 000 festivaliers dans le vaste parc de Clapham Common, à Londres...</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/a191530b62354fb8a667accfd7ab10d4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626003000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626015500 +0200">
    <title>Vienna Calling</title>
    <desc lang="fr">A la rencontre d'artistes viennois, parmi lesquels Der Nino aus Wien, Kerosin95 et Voodoo Jürgens, trois créateurs à l'image d'une scène qui ne cesse de se réinventer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/47c981455b0a496d9039a33f0ac4b33a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626015500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626033000 +0200">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale... - Critique : Angleterre, 1947. La princesse Élisabeth épouse lord Mountbatten. Pendant ce temps, le vulgum pecus british, privé de viande, court après les tickets de rationnement. Mme Chilvers enrage : « Ce n’est pas une question de steak, Gilbert, répète-t-elle à son pédicure de mari, mais de standing ! » Le brave homme se met donc en quête d’un cochon bien gras à subtiliser…

Vous le reconnaissez ? Le petit pédicure timide et sentimental qui s’attache peu à peu à Betty, truie rose et odorante fauchée aux notables de la ville, n’est autre que… Michael Palin, Monty Python échappé (entre autres !) d’Un poisson nommé Wanda. Aux plus célèbres des comiques anglais, le réalisateur a aussi emprunté un peu de leur humour absurde et décapant. Égoïste, snob et étriquée, la petite-bourgeoisie d’outre-Manche, affamée par la pénurie, prend un bon coup sur le groin. Goûtez donc cette cochonnaille aigrelette, parfois lourde mais souvent savoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/0786fc52f78244429bb45a0301132a47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626033000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626041500 +0200">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Correspondante pour un grand journal danois à Londres, la journaliste Nora Sand se retrouve au coeur d'un scandale. Accusée d'avoir eu une liaison avec l'une de ses sources dans une affaire politiquement explosive, elle retourne au Danemark et se met au vert chez son père le temps que les choses se calment. Mais lorsqu'elle entend parler d'une affaire de disparition non résolue remontant aux années 1980, son instinct journalistique reprend le dessus. A cette époque, deux jeunes filles, Lisbeth et Lulu, se sont "évaporées" d'un ferry qui faisait la liaison entre le Danemark et l'Angleterre. Alors que Nora plonge dans un passé rempli de sombres secrets, Sofia, une autre adolescente, disparaît à son tour... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/77de1ea28ac845aeaf8ecb127f96a6c6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626041500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626044000 +0200">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>L'ésotérisme : une doctrine dangereuse ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:17 - La question de savoir si l'ésotérisme doit être pris au sérieux ou s'il s'agit tout simplement d'un canular préoccupe la société depuis des décennies.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/0f045906c8dc4ede876dee386f25eccd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626044000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626052500 +0200">
    <title>Cuisine royale</title>
    <sub-title>Au château de Scipione</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Le comte René von Holstein et son épouse Stefania résident dans le superbe château de Scipione, non loin de Parme, où ils gratifient leurs invités des meilleurs produits régionaux.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/282bc2caf3b641078c240ba1dacf749f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626060000 +0200">
    <title>Italie : l'avortement, ma bataille</title>
    <desc lang="fr">En Italie, l'avortement reste difficile d'accès malgré sa légalisation en 1978. Plus de 60 % des gynécologues refusent de le pratiquer - un refus qui atteint presque 100 % dans certaines régions. Sous Giorgia Meloni, les attaques contre l'IVG s'intensifient et les mouvements anti-avortement sont soutenus, ce qui fait de l'accès à l'IVG un véritable parcours du combattant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/d36adcd8257e407f9fd131190817d010.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626060000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626065000 +0200">
    <title>Cluny, la puissance et la pauvreté</title>
    <desc lang="fr">Fondée en 909 par le duc d'Aquitaine Guillaume Ier, l'abbaye bénédictine de Cluny s'est imposée, en moins de deux siècles, comme le cœur battant du renouveau spirituel et monastique de la chrétienté en Occident. Implanté au cœur de la Bourgogne sur les anciennes routes commerciales de l'Antiquité, le monastère jouit d'une situation géographique de choix : rapidement accessible depuis le nord, il est proche à la fois du Saint Empire romain germanique et du centre de la France, et à distance raisonnable de l'Italie et de l'Espagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/2a63aa62823245b48b5afc0ef73a5a05.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626070000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626075500 +0200">
    <title>Kitesurf en Bretagne, à l'assaut des phares</title>
    <desc lang="fr">La kitesurfeuse Fabienne d'Ortoli et son partenaire traversent la mer d'Iroise. Leur route les mène devant des phares, dont ils veulent documenter l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/35d372fb81fb4b2e8b617eabd9c1727e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626075500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626084000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Ciotat filmée par les frères Lumière - Les Rabelados, insoumis catholiques du Cap-Vert - En Islande, "Paris Match" joue avec le feu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/a572d0df9a4b4e1fa594f655efa4c1c8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626084000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Norvège, Roy Jacobsen raconte les paysans-pêcheurs - John Frum, le prophète du Vanuatu - En Espagne, une répétition funèbre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/11c8c8b6128e4b6e840f27739a003993.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626102000 +0200">
    <title>Naviguer à l'époque romaine</title>
    <desc lang="fr">La baie méditerranéenne de Cannes a accueilli en 2024 un événement pour le moins inhabituel : la traversée d'essai du Bissula, réplique grandeur nature d'un navire marchand qui naviguait il y a plus de deux mille ans, sur les eaux de la mare nostrum. Long de 16 mètres et capable de transporter jusqu'à 25 tonnes de marchandises, le voilier, construit selon des méthodes artisanales antiques, est la copie parfaite de son lointain aïeul, dont l'épave d'origine fut découverte dans les années 1980 dans la baie des Laurons, entre Fos-sur-Mer et Marseille. Le Bissula, soumis à de nombreuses manœuvres en conditions réelles, révèle bientôt de précieux secrets.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/338d994d3c8b4a10bd59ced2a5f13132.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626111500 +0200">
    <title>La conquête des Alpes par Auguste</title>
    <desc lang="fr">En l'an 15 avant J.-C., Auguste, le fondateur de l'Empire romain, veut étendre son influence. Mais pour espérer conquérir la Germanie, il doit se frayer un chemin à travers les Alpes. Quels itinéraires les légions romaines ont-elles empruntés ? Comment les troupes ont-elles dompté la haute montagne ? Et avec quelles armes ont-elles combattu ? De récentes découvertes réalisées dans l'Oberhalbstein, une vallée du canton suisse des Grisons, apportent des éléments de réponse. Des clous de sandales et des balles de fronde romaines ainsi que des fragments de casques et de boucliers celtes y ont été mis au jour, signes que des combats d'envergure ont eu lieu sur le site. Pour les archéologues, il est probable que des frondeurs aient mitraillé de projectiles l'ennemi afin de faciliter la progression des fantassins sur le champ de bataille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/4cacff63f3294b3ebcf6d56f8d54e3d3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626111500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626120000 +0200">
    <title>Le teckel</title>
    <desc lang="fr">Le teckel a conquis le monde grâce à ses nombreuses qualités. Il est intelligent et volontaire, loyal et courageux, et aussi réputé pour ses aptitudes à la chasse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/77a6342ad2b745ba99525090703c130e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626120000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626130000 +0200">
    <title>Chiens et chats dans les allées du pouvoir</title>
    <desc lang="fr">Les personnalités politiques n'hésitent pas à utiliser leurs chiens comme faire-valoir ou comme outils de communication, de négociation et de diplomatie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/039200cc2d9943e7b88984def7b2f457.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626133500 +0200">
    <title>Panneaux solaires : une énergie verte ?</title>
    <desc lang="fr">Douze projets d'installations photovoltaïques sont déjà présents sur la montagne de Lure, formant aujourd'hui le parc de panneaux photovoltaïques le plus vaste de France. Tous les ingrédients de la poudrière sont là : les entreprises privées qui ont gagné les contrats de pose des panneaux, comme Boralex, les maires des villages alentour qui sont dorénavant acteurs (par la loi de mars 2023) du développement économique des énergies renouvelables, les opposants réunis en collectif qui luttent contre la destruction de la montagne, de sa biodiversité et de ses espèces protégées, les représentants de l'État qui doivent accélérer la transition écologique, les habitants qui subissent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/8d17cdd6bf3b4f5aa043f69e884cd102.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626152500 +0200">
    <title>Kursk</title>
    <desc lang="fr">À l'été 2000, le sous-marin nucléaire K-141 Koursk appareille pour de grandes manœuvres en mer de Barents. Les hommes d'équipage, qui accumulent les arriérés de solde, n'ont guère d'espoir de toucher la prime promise pour leurs tirs d'essai, qui visent, entre autres démonstrations de force, à prouver aux Russes que l'armée garde toute sa puissance, comme le président Poutine, récemment élu, le leur a garanti. Le 12 août, dès le début de l'exercice, une double explosion de grande ampleur dans la chambre de tir détruit une partie du sous-marin, qui sombre dans les fonds glacés. Le temps presse pour entreprendre le sauvetage des 23 hommes encore vivants et piégés dans l'épave du sous-marin. Que s'est-il passé à bord du Koursk ? - Critique : Le 12 août 2000, un sous-marin nucléaire russe sombre avec les cent dix-huit membres de son équipage : ceux qui avaient survécu à l’explosion seront sacrifiés par leurs supérieurs, qui refusent l’aide internationale. Pour faire revivre la tragédie du Koursk, Luc Besson, ici producteur, a choisi le réalisateur de Festen (1998), une erreur incompréhensible. Que Thomas Vinterberg ne fasse pas tout à fait l’affaire était, en effet, prévisible : il n’a pas le sens du spectaculaire qu’on peut attendre d’un film de sous-marin. Les scènes qui, visuellement, pourraient être les plus fiévreuses laissent une impression de platitude. Et lorsque les rescapés se retrouvent prisonniers dans un espace étouffant, menacés par les eaux comme par la perte d’oxygène, l’intensité ne dépasse pas celle d’un film d’auteur rigide en huis clos.

Déçu par les scènes d’action en mer, on peut se consoler avec le portrait des familles à terre. Même si tout le monde parle anglais, une ambiance soviétique passe, qui raconte le naufrage, avec le Koursk, du vieux rêve d’un vieux monde. Dans ces décors de ville portuaire à la dérive, au milieu des laissés-pour-compte, le film s’anime en faisant resurgir, avec sincérité, la dimension politique de la catastrophe. En héros malheureux du petit peuple russe abandonné par ses dirigeants, Matthias Schoenaerts et Léa Seydoux montrent plus de persuasion que leur metteur en scène et réussissent à convaincre.</desc>
    <credits>
      <director>Thomas Vinterberg</director>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Peter Simonischek</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Matthias Schweighöfer</actor>
      <actor>Matthias Schoenaerts</actor>
      <actor>Joel Basman</actor>
      <actor>Max Von</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Magnus Millang</actor>
      <writer>Robert Rodat</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/17309799_543F8D4473F15643A959E12D77A8E902.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626172500 +0200">
    <title>Ma soeur a disparu</title>
    <desc lang="fr">Après avoir fêté son anniversaire dans un bar avec sa soeur jumelle, Amélie disparaît sur le chemin du retour. Jonas, son petit ami, appelle la police le lendemain matin. Prenant l'affaire en main, le commissaire Ingo Thiel monte une cellule spéciale, mais l'enquête piétine : personne n'a croisé la jeune femme au cours de son trajet et on ne lui connaissait pas d'ennemis. Quand les soupçons finissent par se porter sur Jonas, la mère de la disparue défend ce dernier avec véhémence. Ingo se retrouve pris dans un jeu psychologique complexe, où l'instinct maternel et les intuitions d'une soeur jumelle rivalisent avec le flair policier. - Critique : Une soirée entre amis. Deux sœurs jumelles. L’une veut rentrer, l’autre veut rester. Celle qui s’en va disparaît. Qui est le coupable ? L’intrigue est toute bête et elle avance un peu comme ça : par des scènes courtes et fonctionnelles qui transmettent une info après l’autre, on n’est pas là pour donner vie à ce monde-là, on est là pour trouver le coupable. Cela donne quelque chose d’incroyablement sec et peu émouvant (pour une histoire de disparition inspirée de faits réels) mais, encore une fois, l’objectif n’est pas d’éprouver des émotions.

C’est le téléfilm d’Arte du vendredi soir, il s’agit de faire écouler une heure trente de son temps sans trop se fatiguer, sans trop réfléchir, sans trop avoir impression de le perdre. Et honnêtement, quand on fait le bilan au moment du générique de fin, sur un morceau de Jimi Hendrix plutôt inattendu dans ce contexte, on se dit que la mission a globalement été accomplie. Ce fut un divertissement tout à fait convenable : convenablement raconté, convenablement interprété, convenablement terminé. Le tout est de réussir à s’en souvenir, samedi matin, au petit déjeuner.</desc>
    <credits>
      <director>Markus Imboden</director>
      <actor>Heino Ferch</actor>
      <actor>Margot Gödrös</actor>
      <actor>Martina Gedeck</actor>
      <actor>Ronald Kukulies</actor>
      <actor>Karolina Horster</actor>
      <actor>Suckow Kristin</actor>
      <actor>Max Hubacher</actor>
      <actor>Führmann Moritz</actor>
      <actor>Laude Philipp</actor>
      <actor>Sina Bianca</actor>
      <actor>Nina Wolf</actor>
      <writer>Katja Röder</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/bdc9f534d4924594ac2ef32d90010927.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Provence d'Alain Damasio - Le "cante alentejano", voix du peuple portugais - Les dents de la mer australienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/53ed1d13d506487db04c32f071082f07.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans le Wyoming, Craig Johnson revisite le western - À Montpellier, anatomie d'une médecine humaniste - Au Japon, les galettes au chou de Maya - Au Cap-Vert, la science évolue.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/4bae23d1e1d74990b2b3e3b30275174b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626194500 +0200">
    <title>Le long voyage d'un requin-baleine</title>
    <desc lang="fr">Six mois durant, Domino, une femelle requin-baleine âgée de 30 ans, parcourt le globe, depuis les eaux cristallines des Seychelles jusqu'à l'Atlantique Sud glacé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/2b5d1d97f8a0483681a3c4091006dd67.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 26/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626214500 +0200">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Les soldats de l'unité bénéficient d'une journée de repos au camp Valhalla. La plupart d'entre eux joue au football pour se détendre. Strand, lui, préfère passer du temps avec Alma. Pendant ce temps, la guerre et son cortège de violences se poursuivent. Le colonel Andreasson est contraint de négocier avec toutes les parties prenantes. Les discussions s'avèrent plus laborieuses que prévu. L'ONU se retrouve à un tournant décisif : tous les habitants de la région sont désormais en danger, mais l'organisation n'a ni les moyens de rétablir la paix ni même ceux d'assurer la sécurité de la population...</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/183f7e0118e84ef2801395553ff70227.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626214500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626223000 +0200">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Après un accident de la route en pleine nuit, Strand, Forss, Babic et Kilpinen sont pris en otages par des Tchetniks. Leur capture ébranle le haut commandement.</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Johannes Kuhnke</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/9ab2bbb2db6349319c7d1f614ad5ac5a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626232000 +0200">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Après avoir retrouvé la liberté, les quatre jeunes soldats doivent vivre avec les souvenirs traumatisants de leur captivité. Une enquête est ouverte sur cet incident.</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Johannes Kuhnke</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Dragojevic Lazar</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <actor>Eva Porobic</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/190619afb2c847c3a2ced1835c12d30c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627013000 +0200">
    <title>Bande-son pour un coup d'Etat</title>
    <desc lang="fr">A New York, en février 1961, les musiciens Abbey Lincoln et Max Roach font irruption au Conseil de sécurité de l'ONU pour dénoncer l'assassinat arbitraire du jeune leader congolais Patrice Lumumba. En pleine décolonisation, l'ONU joue les arbitres entre anciennes puissances coloniales et nouveaux Etats africains. Khrouchtchev est furieux des ingérences belges et américaines au Congo. Pendant ce temps, Louis Armstrong, "Ambassadeur du Jazz", est envoyé par les Etats-Unis faire une tournée en Afrique. Il ignore que sa venue triomphale a pour but de détourner l'attention du coup d'Etat qui se déroule au Congo, fomenté par la Belgique et la CIA alors que l'ONU ferme les yeux. - Critique : Pour évoquer les circonstances diplomatiques et politiques qui menèrent en 1961 à l’assassinat de Patrice Lumumba, Premier ministre de la toute jeune République du Congo, ce documentaire du vidéaste belge Johan Grimonprez use du montage avec une vigueur, une liberté et une dextérité dignes des musiciens états-uniens qu’il met à l’honneur plus de deux heures durant. Tel Louis Armstrong, envoyé par Washington en tant qu’« ambassadeur du jazz » dans une Afrique accédant à l’indépendance, et qui comprit tardivement l’instrumentalisation dont il était le jouet. Ou la chanteuse Abbey Lincoln et le batteur Max Roach, dont les cris se mêlèrent à la manifestation de colère qui secoua le Conseil de sécurité de l’ONU après la mort du leader congolais. Musique et politique étaient alors étroitement liées. Quant au mouvement des droits civiques aux États-Unis, il trouvait des échos dans l’émancipation d’une partie de l’Afrique à l’orée des années 1960.

Conçue comme un collage d’archives et de musiques, ponctuée de citations dûment référencées, cette œuvre « kaléidoscopique » et d’une grande originalité donne ainsi à comprendre ce qui se joua à ce moment charnière de l’Histoire, quand l’entrée de seize nouveaux membres aux Nations unies fit pencher l’organisation internationale vers le Sud global au grand dam des États-Unis. Et comment la Belgique, voulant garder la main sur les matières premières présentes à profusion dans son ancienne colonie, œuvra activement contre le plein exercice de l’indépendance congolaise.</desc>
    <credits>
      <writer>Johan Grimonprez</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/d73b52ee727c4bb2b06d1a137a972473.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250627013000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627025500 +0200">
    <title>Deux frères : la musique et Cuba</title>
    <desc lang="fr">Ilmar et Aldo López-Gavilán sont nés à La Havane dans les années 1970, au sein d'une famille de musiciens. Ilmar, l'aîné, est violoniste. Sa carrière l'a conduit à vivre à New York. Aldo, lui, est pianiste et est devenu une figure incontournable de la scène musicale cubaine. Mais l'isolement du pays l'empêche d'atteindre un public plus large. Les deux frères rêvent d'enregistrer un disque ensemble.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/86c023a84ebd4fb4b0b956602455a568.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250627025500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627035000 +0200">
    <title>Les femmes celtes</title>
    <desc lang="fr">Les Celtes, un peuple arriéré et grossier, dominé par d'irréductibles guerriers chevelus ? Voilà un cliché à la peau tannée que de récentes fouilles archéologiques viennent de remettre en question. La société celte fut l'une des plus évoluées de son époque, très en avance même sur celles des Grecs et des Romains, notamment par la place que les femmes occupaient au sein de la communauté. C'est ce que révèlent les dernières recherches effectuées sur le site de la Heuneburg, dans le sud-ouest de l'Allemagne. Pour les chercheurs, il ne fait aucun doute que les femmes occupaient, entre le VIe et le IVe siècle avant Jésus-Christ, le sommet de l'échelle sociale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/1368d9c035124add8763d19d59060714.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250627035000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627044100 +0200">
    <title>Le courant marin de Humboldt</title>
    <sub-title>Du Pérou aux îles Galápagos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le courant de Humboldt n'influence pas seulement la vie marine : il façonne la côte ouest sudaméricaine avec le vent, la pluie et les vagues.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/371b44f03860480a9c9c501026b3092f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627044100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627055500 +0200">
    <title>Panneaux solaires : une énergie verte ?</title>
    <desc lang="fr">Douze projets d'installations photovoltaïques sont déjà présents sur la montagne de Lure, formant aujourd'hui le parc de panneaux photovoltaïques le plus vaste de France. Tous les ingrédients de la poudrière sont là : les entreprises privées qui ont gagné les contrats de pose des panneaux, comme Boralex, les maires des villages alentour qui sont dorénavant acteurs (par la loi de mars 2023) du développement économique des énergies renouvelables, les opposants réunis en collectif qui luttent contre la destruction de la montagne, de sa biodiversité et de ses espèces protégées, les représentants de l'État qui doivent accélérer la transition écologique, les habitants qui subissent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/8d17cdd6bf3b4f5aa043f69e884cd102.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627065000 +0200">
    <title>Les derniers maîtres artisans de Venise</title>
    <desc lang="fr">Sans les derniers maîtres artisans, Venise achèverait de se transformer en ville-musée, où seuls des touristes déambuleraient dans les ruelles étroites.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/9aef8581cc224e16a3637602e50f29e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627075000 +0200">
    <title>L'Andalousie au son des guitares et du flamenco</title>
    <desc lang="fr">A l'instar de Claudia Calle, 12 ans et passionnée de flamenco, de nombreux jeunes du Sud de l'Espagne rêvent de devenir célèbres comme danseurs, musiciens ou luthiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/983139921f0e4f6abf8862504946a63d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans le Wyoming, Craig Johnson revisite le western - À Montpellier, anatomie d'une médecine humaniste - Au Japon, les galettes au chou de Maya - Au Cap-Vert, la science évolue.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/4bae23d1e1d74990b2b3e3b30275174b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Provence d'Alain Damasio - Le "cante alentejano", voix du peuple portugais - Les dents de la mer australienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/53ed1d13d506487db04c32f071082f07.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627101500 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Tunisie, le Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Viticulture, artisanat à base de racine de bruyère, pêche au poulpe avec des jarres en argile : le Nord de la Tunisie fait toujours vivre des traditions anciennes.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/06d1d286a98b4be986e97882f902a2c8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627101500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627111000 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Tunisie, le Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le sud de la Tunisie surprend par ses paysages spectaculaires, entre le lac salé Chott el-Jérid, les arides chaînes de montagnes autour de Matmata et les oasis de Tozeur et Nefta.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/02c519f6afba4385965e61c5a17d48d9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627120500 +0200">
    <title>Tunisie, l'art du tatouage berbère</title>
    <desc lang="fr">Soumise à une islamisation croissante, la société tunisienne voit disparaître la tradition du tatouage berbère ; Manel Mahdouani est la dernière femme tatoueur à opérer à Tunis.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/1205d80b00cc4ad2b32ffa49d622c5a8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627120500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627130000 +0200">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>L'archipel des Galápagos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/1be4afb6dc0b486e87dbeddc6d06588f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627133500 +0200">
    <title>Arte regards</title>
    <sub-title>En Bosnie, se souvenir de Srebrenica</sub-title>
    <desc lang="fr">Du 11 au 16 juillet 1995, plus de 8000 musulmans bosniaques ont été massacrés par des soldats de l'armée serbe de Bosnie et des troupes paramilitaires de Serbie. 30 ans plus tard, qu'en est-il de la commémoration de ce génocide ? Le travail de mémoire est particulièrement difficile dans ce cas et rares sont ceux qui y participent activement. Bekir Halilovic en fait partie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/fc9d1f9949444339b3c7f8f2bb9ddeb9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627150000 +0200">
    <title>Une Parisienne</title>
    <desc lang="fr">Fille gâtée d'Alcide Laurier, le président du Conseil, Brigitte s'est éprise de Michel Legrand, le directeur de cabinet de son père. Prête à tout pour conquérir son coeur, elle ne cesse de le harceler. Elle réussit, pendant un week-end, à le faire rompre avec ses nombreuses maîtresses et à l'épouser. Michel, qui ne la prend guère au sérieux, ne renonce pas à ses habitudes pour autant. Excédée, Brigitte tente de le rendre jaloux. Elle échafaude une aventure avec le prince consort Charles, époux de la reine Greta, souveraine d'un pays ami, en visite officielle dans la capitale. Michel sait alors reconnaître ses torts et décide d'emmener son épouse en voyage...</desc>
    <credits>
      <actor>Nadia Gray</actor>
      <actor>Brigitte Bardot</actor>
      <actor>Charles Boyer</actor>
      <actor>André Luguet</actor>
      <actor>Judith Magre</actor>
      <actor>Henri Vidal</actor>
      <actor>Roquevert Noël</actor>
      <actor>Madeleine LeBeau</actor>
      <actor>Guy Tréjean</actor>
      <actor>Fernand Sardou</actor>
      <actor>Robert Pizani</actor>
      <actor>Claire Maurier</actor>
      <writer>Boisrond Michel</writer>
      <writer>Emmanuel Jacques</writer>
      <writer>Annette Wademant</writer>
      <writer>Aurel Jean</writer>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film : comédie sentimentale</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/2627c08b42ff496f9fa7508076b07688.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627150000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627165500 +0200">
    <title>Marie-Thérèse d'Autriche</title>
    <desc lang="fr">Episode:1 - Alors qu'elle-même a épousé par amour le futur empereur François Ier, Marie-Thérèse d'Autriche planifie désormais très stratégiquement les mariages de ses enfants, qui doivent garantir la stabilité des Habsbourg. Son fils aîné, le futur Joseph II, se voit ainsi unir à Isabelle de Parme, qui appartient à la maison des Bourbon. L'héritier au trône fait par ailleurs preuve d'un intérêt croissant pour la politique. Inspiré par les idées des Lumières, il s'oppose de plus en plus à sa mère, qui gère les affaires de l'État avec poigne. Quand son père meurt brusquement, Joseph devient corégent avec Marie-Thérèse d'Autriche. Profondément affectée par son veuvage, cette dernière doit néanmoins garder un oeil sur le tempérament impulsif de son futur successeur.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Dornhelm</director>
      <actor>Vojtech Kotek</actor>
      <actor>Maros Kramár</actor>
      <actor>Strauss Ursula</actor>
      <actor>Tatiana Pauhofová</actor>
      <actor>Aaron Friesz</actor>
      <actor>Stanislav Majer</actor>
      <actor>Sabina Rojková</actor>
      <actor>David Svehlík</actor>
      <actor>Peter Kocis</actor>
      <actor>Jana Kvantiková</actor>
      <actor>Alzbeta Malá</actor>
      <actor>Mária Mokrasová</actor>
      <writer>Radek Bajgar</writer>
      <writer>Mirka Zlatníková</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série historique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/8505144ca4f54b6cbc1da9d02d2350fb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627172500 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Myanmar, les médecins tatoueurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - En Mongolie, Bernard Fontanille, médecin urgentiste, rencontre Pujii, un médecin traditionnel, qui pratique des massages inspirés des techniques tibétaines.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/7880c1a14dff405d841d1c46dbc43919.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Suède, Bergman et Dieu - Le tiaré, un parfum de malentendu en Polynésie - Paris, une machination infernale contre le roi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/86d6978100d24aa2863687f471bb670d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Germaine Richier, sculptrice de la Camargue - Jamaïque, à vos marques, prêts, courez ! - Islande, permis de tuer sur les Basques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/23406e5793ac485c9ff4cb9119a3a9c9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627194500 +0200">
    <title>L'oasis de corail des Tuamotu</title>
    <desc lang="fr">Au milieu de l'océan Pacifique Sud, les îles Tuamotu font partie des cinq archipels de la Polynésie française. Cette constellation de 76 atolls couvre une surface maritime de 20 000 kilomètres carrés, dont 5% seulement affleurent à la surface de l'eau. Découverte d'écosystèmes uniques et d'espèces endémiques que la main humaine n'a pas encore détériorées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/e3358ca301c24dfbb50e83531c4143a4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 27/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627205100 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627205100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>C'est pas moi, c'est l'évolution</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:12 - Pourquoi la nature, qui fait normalement tout pour assurer la santé du vivant, a-t-elle créé un bébé humain qui empêche ses parents de dormir ?</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/dd9a074b921a4f0b94a7301a1e2d8c20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.11.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627224000 +0200">
    <title>Traversée sans retour</title>
    <desc lang="fr">RDA, 1989. À Rostock, sur la côte baltique, Hanna, une jeune lycéenne, enchaîne les entraînements de natation pour réaliser son rêve : représenter son pays aux prochains Jeux olympiques. Son meilleur ami, le rebelle Andreas, devenu la cible de la police secrète, est envoyé dans un camp de travail afin d'y être "rééduqué" à la manière socialiste. Il en ressort plus remonté que jamais contre le régime. Lorsque Jens, le troisième comparse de la bande, quitte brusquement la RDA avec sa famille, Andreas décide à son tour de fuir le pays. Il ne voit qu'une solution : rejoindre à la nage, par la mer Baltique, l'île de Fehmarn située en Allemagne de l'Ouest - une traversée périlleuse de quelque 50 kilomètres. Hanna, qui l'entraîne, se retrouve dans le collimateur du parti et décide de l'accompagner.</desc>
    <credits>
      <actor>Torsten Ranft</actor>
      <actor>Pauline Knof</actor>
      <actor>Isabel Schosnig</actor>
      <actor>Winnie Böwe</actor>
      <actor>Uwe Preuss</actor>
      <actor>Bernhard Conrad</actor>
      <actor>Lena Urzendowsky</actor>
      <actor>Jonas Leonhardi</actor>
      <actor>Beykirch Mareike</actor>
      <actor>Jannis Veihelmann</actor>
      <actor>Willi Geitmann</actor>
      <actor>Wiktor Grduszak</actor>
      <writer>Sarah Neumann</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/88d2f396934e44b09ae276553b23de89.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627224000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628002000 +0200">
    <title>Vivre et se souvenir</title>
    <desc lang="fr">A la fin des années 1960, poussé par la crise économique, Antonio quitte l'Italie avec son cousin Vito et son ami Giuseppe pour chercher du travail à l'étranger. Il s'installe au Luxembourg, fait ses gammes dans le bâtiment et rencontre Mady, qui deviendra sa femme. Cinquante ans plus tard, après une fête en son honneur, il rencontre Leo, originaire elle aussi d'Italie, et qui espère réussir ici. Au contact de la jeune femme, les souvenirs d'Antonio reviennent.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Paul Raths</actor>
      <actor>Renato Carpentieri</actor>
      <actor>Nicole Max</actor>
      <actor>Jung Marie</actor>
      <actor>Sara Serraiocco</actor>
      <actor>Maziar Firouzi</actor>
      <actor>Jean-Paul Maes</actor>
      <actor>Lapice Alessio</actor>
      <actor>Pitt Simon</actor>
      <actor>Vittorio Nastri</actor>
      <actor>Luigi Di Razza</actor>
      <actor>Véronique Kinnen</actor>
      <writer>Donato Rotunno</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/ca10114067e041d690ee7a85cf87be7b.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
