<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20241227000000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227015500">
    <title>Midnight Run</title>
    <desc lang="fr">Parce qu'il refusait de se laisser acheter par Jimmy Serrano, le caïd local, Jack Walsh s'est vu contraint de quitter la police de Chicago. Il a repris du service comme chasseur de primes, pour le compte d'Eddie Moscone. Son patron le charge de retrouver Jonathan Markudas, le comptable de Serrano, qui a distribué à des oeuvres caritatives une bonne partie des bénéfices de son employeur. Walsh arrête Markudas sans difficulté, mais doit le ramener, menottes aux poignets, à travers mille embûches que le caractère indolent et frondeur de Markudas ne fait que rendre plus périlleuses. Pour commencer, la peur panique que le comptable dit éprouver à l'idée de monter dans un avion contraint Walsh à traverser les Etats-Unis en voiture... - Critique : Ex-flic trop intègre devenu chasseur de primes, Jack Walsh vous ramène un criminel en fuite comme qui badine. Pour lui, Jonathan Mardukas, surnommé le Duc, un comptable qui a arnaqué la Mafia, c’est de la petite bière. Le convoyer jusqu’à Los Angeles doit être un « midnight run », un bon plan qui lui rapportera 100 000 dollars sans forcer. Jack retrouve effectivement son inoffensive proie en quelques heures. Du gâteau. On ne peut pas en dire autant du retour vers Los Angeles. Car la Mafia et le FBI veulent aussi récupérer ce témoin à charge et, surtout, le Duc se révèle être le plus roué et attachant des emmerdeurs...

Cette comédie road-movie reste en tout point exemplaire. Sur un rythme trépidant et une musique ad hoc de Danny Elfman, les courses-poursuites succèdent aux embrouilles, et les répliques drôlissimes fusent entre les balles. Rarement couple de buddy movie n’a aussi bien fonctionné que la paire De Niro-Charles Grodin, réplique américaine et survitaminée du duo Gérard Depardieu-Pierre Richard chez Francis Veber. Dans le rôle de l’ulcéré fulminant mais bon mec, De Niro est réjouissant... Et sa manière d’échapper à un chasseur de primes concurrent (« Marvin ! Marvin ! ») est un parfait gag récurrent. Revoir cet impeccable divertissement fait d’autant plus regretter que, depuis, le grand Robert n’ait exercé son talent comique que dans de piètres comédies.</desc>
    <credits>
      <actor>Robert De</actor>
      <actor>Yaphet Kotto</actor>
      <actor>Ashton John</actor>
      <actor>Phillips Wendy</actor>
      <actor>Charles Grodin</actor>
      <actor>Joe Pantoliano</actor>
      <actor>Jack Kehoe</actor>
      <actor>Richard Foronjy</actor>
      <actor>Miranda Robert</actor>
      <actor>Danielle DuClos</actor>
      <actor>Dennis Farina</actor>
      <actor>Philip Baker</actor>
      <writer>George Gallo</writer>
    </credits>
    <date>1988</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/29/466bda955fb54b7081b4a0f7fff3d022.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241227015500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227024000">
    <title>Winter Palace</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - André Morel a toujours rêvé de posséder son propre hôtel avec sa femme Rose. Dans leur village natal de Champaz, André trouve un bâtiment délabré. Il veut y installer l'électricité et le chauffage central pour en faire le premier hôtel d'hiver de Suisse. Son rêve : proposer des sports d'hiver, des événements littéraires et autres loisirs avant-gardistes et raffinés. Il persuade également le renommé chef Voclain de prendre la tête des cuisines. André est à la recherche de financement et obtient finalement le soutien du britannique Lord Fairfax. André pourra-t-il surmonter l'hostilité des villageois, la vétusté de l'hôtel et les fantômes de son passé pour accueillir la nouvelle clientèle ?...</desc>
    <credits>
      <director>Pierre Monnard</director>
      <actor>Antoine Basler</actor>
      <actor>Gaspard Boesch</actor>
      <actor>Vouilloz Roland</actor>
      <actor>Simon Ludders</actor>
      <actor>Clive Standen</actor>
      <actor>Vincent Heneine</actor>
      <actor>Henry Pettigrew</actor>
      <actor>Astrid Roos</actor>
      <actor>Manon Clavel</actor>
      <actor>Cyril Metzger</actor>
      <actor>Henzelin Alix</actor>
      <actor>Axel Granberger</actor>
      <writer>Shapero Lindsay</writer>
      <writer>Tori Larsen</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/37fa928b67f94df4ab369f27c6b75db1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227024000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227033000">
    <title>Winter Palace</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Après un événement tragique, la moitié du personnel de l'hôtel démissionne sous l'impulsion du prêtre local, Jean-Baptiste, qui considère l'établissement comme un symbole d'anéantissement et craint de perdre son pouvoir sur les villageois. André et Rose se démènent pour faire fonctionner l'hôtel avec leurs clients exigeants. Isobel entreprend d'escalader la dangereuse montagne de l'Aiguille d'Or, là où le père d'André avait fait une chute mortelle. Elle choisit un habitant violent et dangereux comme guide et l'aventure se termine en catastrophe. Isobel se retrouve mêlée à un crime horrible. Son imprudence mettra aussi en péril toute l'entreprise de son ami André...</desc>
    <credits>
      <director>Pierre Monnard</director>
      <actor>Christian Gregori</actor>
      <actor>Joëlle Fretz</actor>
      <actor>Gaspard Boesch</actor>
      <actor>Vincent Heneine</actor>
      <actor>Manon Clavel</actor>
      <actor>Cyril Metzger</actor>
      <actor>Henzelin Alix</actor>
      <actor>Axel Granberger</actor>
      <actor>Vidal Arzoni</actor>
      <actor>Luna Desmeules</actor>
      <actor>Maëlle Héritier</actor>
      <actor>Moïse de Quay</actor>
      <writer>Shapero Lindsay</writer>
      <writer>Tori Larsen</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/5c3d984c7f254ae8baf0906a8298f5ad.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227033000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227041500">
    <title>Winter Palace</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - André promet à sa clientèle internationale que leur séjour serait offert si leurs exigences n'étaient pas satisfaites. Une offre risquée, qui pourrait mener l'hôtel à la faillite, mais typique de l'audace d'André. La fille pétillante de Lord Fairfax, Lady Isobel, est quant à elle courtisée par un autre invité, le riche baron des chemins de fer, Lance Raney. Elle qui n'a pourtant d'yeux que pour son vieil ami André, au grand dam de Rose. André fait face à un choix cornélien : aider un membre de sa famille ou le détruire dans l'intérêt du Winter Palace ?...</desc>
    <credits>
      <director>Pierre Monnard</director>
      <actor>Antoine Basler</actor>
      <actor>Simon Ludders</actor>
      <actor>Vincent Heneine</actor>
      <actor>Astrid Whettnall</actor>
      <actor>Henry Pettigrew</actor>
      <actor>Astrid Roos</actor>
      <actor>Manon Clavel</actor>
      <actor>Cyril Metzger</actor>
      <actor>Henzelin Alix</actor>
      <actor>Axel Granberger</actor>
      <actor>Vidal Arzoni</actor>
      <actor>Moïse de Quay</actor>
      <writer>Shapero Lindsay</writer>
      <writer>Tori Larsen</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/3a964076c6b34b8b84a8e124ddef3f35.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227041500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227052000">
    <title>Potzmusig</title>
    <sub-title>"Potzmusig Wiehnachte"</sub-title>
    <desc lang="fr">Nicolas Senn bringt mit seinen musikalischen Gästen den Heiligabend zum Erklingen. In festlicher Manier singen und spielen beliebte Volksmusik- und Jodelformationen die schönsten Weihnachtslieder und -melodien. Mit dabei: Lenglerkapellä, Jugendchor jutz.ch, Zmoos-Art, FIHUSPA Blechrundi u.a.m.</desc>
    <category lang="fr">variétés</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/6c42d36fe5334bdaa202959738d0050d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227052000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227052500">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>SZ, UR, TI, VS, BE, VD</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/12/8038cc7ce2c9f2781747a838ae4374ae6437c19a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227052500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227070000">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9643767eb8144c23b268783558df10a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227070000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227080000">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b14c72016b0122b26e83e850cf737fbe3e54afc1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227080000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227085000">
    <title>Schweizer Hotelgeschichten</title>
    <sub-title>Stadtpalais mit Tradition</sub-title>
    <desc lang="fr">Städte pulsieren, wachsen und verändern sich - und mit ihnen die Hotels. In den traditionsreichen Häusern lässt sich erleben, wie sehr sich die modernen Lebens- und Reisegewohnheiten verändert haben. Die Dokumentation stellt zwei weltberühmte Stadthotels vor: die beiden Fünfsterne-Häuser "The Dolder Grand" in Zürich und "Les Trois Rois" in Basel, Treffpunkte der High Society - damals wie heute.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/c3f43120148344aaafe412cbde878ee9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227085000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227094500">
    <title>Schweizer Hotelgeschichten</title>
    <sub-title>Schlösser der Belle Époque</sub-title>
    <desc lang="fr">Diese Folge erzählt von der Sehnsucht des Großbürgertums nach Erholung in den vornehmen Hotelpalästen um 1900. Im Fokus: das "Grandhotel Giessbach" und das "Waldhaus Sils". Eingebettet in die Kulisse der Schweizer Bergwelt dienen sie als Treffpunkte der vornehmen, europäischen Gesellschaft. Ihre Architektur und ihre historischen Interieurs zeugen von der glanzvollen Ära der Belle Époque.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/300556337b2c670946c6b7a5f4cc17a6deec84f5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227094500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227104500">
    <title>Schweizer Hotelgeschichten</title>
    <sub-title>Legenden am Berg</sub-title>
    <desc lang="fr">"Bellevue des Alpes" und "Schatzalp" - zwei legendäre Berghotels. Die Doku erzählt von ihren Besitzern, ihren Gästen und der magischen Anziehungskraft der Alpen. Während Abenteurer und Alpinisten im "Bellevue" letzte Kraft sammelten, um die berühmt berüchtigte Eiger-Nordwand zu bezwingen, fuhr das feine Bürgertum nach Davos, um im Luxussanatorium Heilung an Körper und Seele zu finden.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/3a20d500bdfc47e9858a103158a9332f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227104500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227114500">
    <title>Schweizer Hotelgeschichten</title>
    <sub-title>Nobelherbergen für die Briten</sub-title>
    <desc lang="fr">Vorgestellt werden das "Montreux Palace" und das "Monte Rosa": zwei Hotels, die von den Anfängen der Schweizer Tourismusgeschichte erzählen. Hinter ihren ehrwürdigen Gemäuern, in verstaubten Kellerräumen, in alten Büchern und Vitrinen verbergen sich auch die Hinterlassenschaften von britischen Reisenden, die die Hotels und ihre Umgebung zu dem machten, was sie heute sind: touristische Sehnsuchtsorte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/24/f8da04cb7c60a311c47a66b7078ad5e3b8fc509e_B02F9935AF53D6BA5E5A131958E44864.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227114500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227115500">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Mittagsausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227115500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227120500">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Mittagsausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227120500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227122500">
    <title>SRF Kids - Next Level</title>
    <sub-title>Einmal Gruseldrink, bitte: Welche Klasse errät die Geheimzutaten?</sub-title>
    <desc lang="fr">1 Schulhaus, 3 Teams, 6 Level: "SRF Kids - Next Level" ist die Gameshow für Kinder mit packenden Challenges. Halloween ist noch nicht vorbei: In der dritten Folge verlangen eiskalte Aufgaben und eine gruslige Zutaten-Schlacht den Klassen so einiges an Mut ab.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/23/75d56733cda603d9a11f7183d11bd60b026e9264_B4416F3CEB1109716C06E17E89B258C1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227122500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227125000">
    <title>SRF Kids - Next Level</title>
    <sub-title>Jede Sekunde zählt: Welches Team tappt in die Lügenfalle?</sub-title>
    <desc lang="fr">1 Schulhaus, 3 Teams, 6 Level: "SRF Kids - Next Level" ist die Gameshow für Kinder mit packenden Challenges. Die vierte Folge hat es in sich: Die Klassen kämpfen mit Wahrheit oder Lüge und auf hoher See um ihre letzten Sterne, um sich den Weg ins grosse Finale zu bahnen.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/23/75d56733cda603d9a11f7183d11bd60b026e9264_B4416F3CEB1109716C06E17E89B258C1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227125000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227155500">
    <title>Die Helene-Fischer-Show</title>
    <desc lang="fr">Ein unvergesslicher Weihnachtsabend steht zu erwarten: Helene Fischer präsentiert auch 2024 ihre atemberaubende Show mit nationalen und internationalen Stars aus der Messehalle Düsseldorf.</desc>
    <category lang="fr">variétés</category>
    <length units="minutes">185</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/5e2a156f1f774d50b03f994bb5fa2257.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227155500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227160500">
    <title>G&amp;G Flash</title>
    <sub-title>News aus der Welt der Prominenz</sub-title>
    <desc lang="fr">Das Magazin entführt ihre Zuschauer in die Welt der Reichen und Schönen. Die spannendsten Nachrichten des Tages und aktuelle Gerüchte der Stars werden kurz und kompakt zusammengefasst. Exklusive Reportagen und Biografien von Menschen, die begeistern, packende Geschichten, aufschlussreiche Hintergrundinformationen und das Neueste aus der Welt der Promis bereichern die Sendung.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/e4eb613e5d9c485b8a8087acd54cc771.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227160500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227163000">
    <title>L'invisible poésie de la nature</title>
    <desc lang="fr">La nature recèle des surprises qui, bien souvent, échappent au regard : les comportements des animaux ont généralement lieu en cachette, ou si furtivement qu'on peine à les percevoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/17/051980ee1dd443c4b5aedb4cf360928c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227163000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227164000">
    <title>Guetnachtgschichtli</title>
    <sub-title>Animanimals - S Einhorn</sub-title>
    <desc lang="fr">Das Einhorn zaubert alle Tiere bunt - und glücklich.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/30/e8396fa8f892df0cea72d208bf1c7bbfe578520f_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227164000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227170000">
    <title>Telesguard</title>
    <desc lang="fr">Die Sendung zeigt die romanische Schweiz in ihrer ganzen Vielfalt und berichtet über aktuelle Ereignisse im politischen, wirtschaftlichen, kulturellen, sozialen und gesellschaftspolitischen Bereich.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/a9cce66ce27e4f41871b5a7640e8feeb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227170000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227171000">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227171000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227171500">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227171500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227173500">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Familierezäpt - Tag 2</sub-title>
    <desc lang="fr">René ist 68 Jahre alt und ist viel in Asien gereist. Er liebt die exotische Küche. Heute gibt es aber ein Rezept aus seiner Kindheit. Auch das Basteln an der Modelleisenbahn liebt er noch aus seiner Kindheitszeit. Er serviert Gefieder im Orangen-Teich mit Körner und Kohl auf grünem Dip.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/28a7471056314ce291fd4f1840fcaf47.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227173500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227180000">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/43a7ff91ec274348be5a853956acb7c9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227180000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227182500">
    <title>Schweiz aktuell</title>
    <desc lang="fr">Das Magazin berichtet täglich über die wichtigsten kantonalen, regionalen und kommunalen Themen und Ereignisse aus Politik und Gesellschaft. Die Schweiz wird in ihrer ganzen Vielfalt gezeigt.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/a9cce66ce27e4f41871b5a7640e8feeb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227182500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227183000">
    <title>SRF Börse</title>
    <desc lang="fr">"SRF Börse" berichtet über die täglichen Entwicklungen an der Schweizer Börse. Sie beobachtet und analysiert Trends und Perspektiven und holt dazu die Meinung von Konzernchefs und anderen wichtigen Entscheidungsträgern der Wirtschaft ein.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'économie</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/07/b587ada2477196c3eebeb1b6314977cb08f1a073_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227183000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227185500">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227185500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227191000">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227191000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227200000">
    <title>Refuges de montagne</title>
    <sub-title>Lawinengefahr behindert den Zustieg zur Rugghubelhütte</sub-title>
    <desc lang="fr">Là-haut, s'étend un monde de pierre et de roche. Nous vous emmenons à la découverte des gardiennes et des gardiens qui font vivre ces lieux comme suspendus entre ciel et terre. Au fil des saisons, toutes ces personnalités ont marqué la série. Mais que sont-elles devenues ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/20/39e592a0608a457fa26aba91745f4df3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227200000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227205000">
    <title>Champion der Champions</title>
    <sub-title>Das grosse Finale: Wer übersteht die eiskalte Dusche?</sub-title>
    <desc lang="fr">Die beiden Frauen, Patty Schnyder und Selina Gasparin, schaffen den Finaleinzug. Um den dritten Finalplatz kämpfen zwei Riesen: Ex-Veloprofi Franco Marvulli muss gegen den Night-Game-Spezialisten Stefan Angehrn antreten.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/d5596ec685374df19d48e4c9990a4946.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227205000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227211500">
    <title>10vor10</title>
    <desc lang="fr">In den Nachrichten wird täglich vom aktuellen Geschehen in der Schweiz und rund um den Globus berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt das Publikum stets auf dem Laufenden, was welt- oder lokalpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Katastrophen, Jubiläen oder Neuigkeiten aus der vielfältigen Welt des Sports betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/d41425896c2a4d2ea232d21778b599d5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227211500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227212500">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227212500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227220000">
    <title>Arosa Humor-Festival</title>
    <sub-title>Best-of 2023</sub-title>
    <desc lang="fr">Jeden Winter treffen sich die bekanntesten Vertreterinnen und Vertreter der Comedy-Szene aus dem In- und Ausland auf über 2000 Metern in einem Zelt in Arosa zum Humorfestival. In zwei Sendungen zeigt SRF die Highlights, moderiert vom Komikerduo Lapsus.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/25/0e2e6d1d89dbef4f76b3ab4e422e93198cca4ff1_1B3E9C9C57F96FA2E95F2A8C265AC488.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227220000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227224500">
    <title>Arosa Humor-Festival</title>
    <sub-title>Best-of 2023</sub-title>
    <desc lang="fr">Jeden Winter treffen sich die bekanntesten Vertreterinnen und Vertreter der Comedy-Szene aus dem In- und Ausland auf über 2000 Metern in einem Zelt in Arosa zum Humorfestival. In zwei Sendungen zeigt SRF die Highlights, moderiert vom Komikerduo Lapsus.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/30/aa45a51eee1be8ba136aa46025e5a1f32e787d6d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227224500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241227225500">
    <title>Newsflash</title>
    <desc lang="fr">Hier werden die Zuschauer in wenigen Minuten auf den neuesten Stand gebracht. In kompakter Form berichtet "Newsflash" über alle wichtigen Ereignisse des Tages, die kurz und prägnant zusammengefasst werden. Zudem bietet die Sendung eine Aussicht auf die Wetterlage der kommenden Tage, kurze Interviews sowie Hintergrundinformationen aus Politik, Wirtschaft, Gesellschaft und Sport.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/e8ecdcc34fb853d28e02e0a50546ca01d0a28220.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227225500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241228005000">
    <title>Le silence des agneaux</title>
    <desc lang="fr">Hannibal Lecter a franchi la ligne qui sépare la psychiatrie de la folie. Une série de crimes odieux a fait passer ce brillant médecin de son cabinet de consultation à la cellule la mieux gardée du pénitencier de Baltimore. Jack Crawford, un agent du FBI, est persuadé que Lecter peut l'aider à démasquer Buffalo Bill, un psychopathe qui assassine à tour de bras et sème la terreur dans tout le Middle West. Clarice Starling, une jeune stagiaire, est dépêchée dans la cellule de Hannibal "le cannibale". Sa mission consiste à le faire parler. Mais Lecter est rusé et manipule son interlocutrice. Il accepte néanmoins de lui donner des renseignements... - Critique : Trente et un ans déjà, et le film fiche encore la trouille. Réussite exemplaire du film de terreur, suivie d’un opus nettement moins bon, Hannibal, cette adaptation du best-seller de Thomas Harris glace le sang, parce que la barbarie naît ici de la plus haute intelligence. Le suspense tient autant dans le jeu de pistes macabre que dans l’affrontement psychologique entre Hannibal le cannibale, ogre moderne, psychopathe luciférien, et Clarice, flic séduisante, proie virtuelle, tour à tour malléable, angoissée, courageuse.

Il s’agit bien ici de sonder toutes les zones d’ombre de la chair (une chrysalide au fond de la gorge d’une victime !) et de l’inconscient, sans compter celles des maisons (le cache-cache final, hallucinant, dans le noir complet). Peur profonde, sexualité enfouie, pulsion de mort, tout cela est savamment entretenu par la mise en scène. Dans ce voyage au bout du mal, qu’on peut aussi voir comme une histoire d’amour dévorant, tout est plausible et palpable. De là vient l’effroi. Gaffe au traumatisme.</desc>
    <credits>
      <director>Jonathan Demme</director>
      <actor>Anthony Hopkins</actor>
      <actor>Scott Glenn</actor>
      <actor>Jodie Foster</actor>
      <actor>Roger Corman</actor>
      <actor>Ted Levine</actor>
      <actor>Charles Napier</actor>
      <actor>Diane Baker</actor>
      <actor>Kasi Lemmons</actor>
      <actor>Anthony Heald</actor>
      <actor>Tracey Walter</actor>
      <actor>Ron Vawter</actor>
      <actor>Brooke Smith</actor>
      <writer>Tally Ted</writer>
    </credits>
    <date>1991</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/23163510_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241226232000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227010500">
    <title>Monty Python : le sens de la vie</title>
    <desc lang="fr">Quelques poissons nagent dans un aquarium. Mais ce ne sont pas n'importe quels poissons. Ceux-ci ont la particularité étrange de posséder une tête d'homme qui observe à travers l'eau et les parois de verre les comportements bizarres de quelques humains. Ces poissons philosophes et ignorants découvrent tour à tour des phénomènes aussi curieux que la procréation, l'instruction, le puritanisme, l'éducation sexuelle, l'art de faire la guerre avec dignité, même lorsque l'on a une jambe coupée, et l'art de faire des blagues aux autres. Autant de questions essentielles qui taraudent l'humanité, et les poissons, depuis la nuit des temps et qui trouveront enfin une réponse... - Critique : En l’an 1980 après notre ère, les employés de la compagnie d’assurances Crimson se révoltent contre leur cruel patron et se servent de leur immeuble londonien comme d’un bateau pour se diriger vers les riches contrées de la finance new-yorkaise. Ce film ne raconte pas leur histoire. Car, dans la galaxie des sieurs Monty Python, il n’y a pas d’histoire, ni même d’Histoire, et encore moins de sens de la vie…

Immergé dans l’univers paranormal, irrévérencieux et méchant, des furieux Britanniques, tout le monde en prend pour son grade. Et surtout ce qu’il y a de plus « respectable ». Le Dieu des catholiques (et des autres). Les médecins, qui arrachent les organes des donneurs avant leur décès. Les militaires, qui ne font que défiler. Et même le troisième âge.

Après ce dernier pied de nez et coup de pied au cul à la société anglaise, nos joyeux drilles se séparèrent, et pas pour de rire. Depuis, maints pâles imitateurs tentent l’aventure. Mais personne n’arrivera jamais à la cheville de John Cleese…</desc>
    <credits>
      <director>Gilliam Terry</director>
      <director>Terry Jones</director>
      <actor>Graham Chapman</actor>
      <actor>Gilliam Terry</actor>
      <writer>Graham Chapman</writer>
      <writer>Eric Idle</writer>
      <guest>Heather Seymour</guest>
      <guest>Arlene Phillips</guest>
    </credits>
    <date>1983</date>
    <category lang="fr">film à sketches</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/28784c14dc3b48498c935c9104c61ab8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241227010500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227012000">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227012000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227045500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">215</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227045500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227060000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227060000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227070000">
    <title>7h-8h de La Première</title>
    <desc lang="fr">La Matinale de La Première en vidéo.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/01/c21e7942593158c23110b8d6a56e9b9a59e9d644_21145A8532E6B3A7BB26EDE628C84D4F.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227070000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227074000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227074000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227084000">
    <title>Forum</title>
    <desc lang="fr">Magazine de décryptage, de débat et d'échange d'idées: l'actualité du jour; grand débat d'approfondissement; séquence initiative citoyenne. Une émission diffusée en tri-média - radio, tv et web.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/16a77486341e4b328c504e06f7eb0be4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227084000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227090000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227090000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227103000">
    <title>Le kiosque à musiques</title>
    <sub-title>Concert du Kiosque à Musiques dans le cadre du Festival International de Percussions de Lausanne</sub-title>
    <desc lang="fr">Les instruments à percussion, dont on joue en les frappant ou en les agitant, existent depuis les temps les plus reculés de l'histoire de l'humanité et Jean-Marc Richard nous conte cette magnifique épopée avec en particulier les musiciennes et musiciensde La Haute Ecole de Musique</desc>
    <category lang="fr">emission musicale</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/0e8af093c90c45afb1f7a84c12669d69.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227103000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227105000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227105000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227114000">
    <title>Temps Présent</title>
    <sub-title>Les baskets pas si vertes de Federer</sub-title>
    <category lang="fr">magazine de reportages</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/1aae4f2f6dc643fa9ec2031341bd841a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227114000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227120500">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227120500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227121600">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227121600" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227121700">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Bulletin météo régional</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/19/91c6bd793d0e4bb7ab848c171812f7c5.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227121700" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227124500">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227124500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227140500">
    <title>Le pharaon, le sauvage et la princesse</title>
    <desc lang="fr">Trois contes en trois lieux et époques différents. "Pharaon !" : dans l'Egypte antique, un jeune homme tente de devenir pharaon afin de sauver sa dulcinée. Pour cela il traverse de multiples épreuves et cherche l'aide des dieux pour réussir sa mission. - "Le Beau Sauvage" : situé au Moyen-Age, en Auvergne, un enfant qui cherche l'amour de son père tyrannique se met à combattre les injustices. Enfin "La Princesse des roses et le Prince des beignets" : au XVIIIe siècle, en Turquie, une princesse se retrouve enfermée dans son palais. Malgré ses déboires, elle tombe amoureuse d'un personnage haut en couleur, un pâtissier créateur de beignets...</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film d'animation</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/36978206_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227140500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227164000">
    <title>Hockey sur glace : Coupe Spengler</title>
    <desc lang="fr">Retransmission de la célèbre Coupe Spengler, un tournoi international de hockey sur glace, qui se dispute chaque année entre Noël et le Nouvel An, à Davos, en Suisse. C'est la plus vieille compétition internationale de clubs de hockey sur glace après la Stanley Cup. L'hôte de la compétition, le HC Davos, choisit les autres participants.</desc>
    <category lang="fr">sport : hockey sur glace</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/01/534dc95020723d13ebf126749da868082b5eef26_B9870AC13176A4C206E8C95763B680D1.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227164000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227170000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227170000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227180000">
    <title>Forum</title>
    <desc lang="fr">Magazine de décryptage, de débat et d'échange d'idées: l'actualité du jour; grand débat d'approfondissement; séquence initiative citoyenne. Une émission diffusée en tri-média - radio, tv et web.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/16a77486341e4b328c504e06f7eb0be4.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227180000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227183000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227183000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227191000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227191000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227213500">
    <title>Hockey sur glace : Coupe Spengler</title>
    <desc lang="fr">Les Allemands des Straubing Tigers affrontent le perdant du match de la veille, qui avait opposé le HC Davos à l'équipe du Canada. Rappelons que l'an dernier, Davos avait remporté la Coupe Spengler en battant en finale les Tchèques du Dynamo Pardubice (5-3). De son côté, la Team Canada avait été éliminée en demi-finale par ces mêmes Tchèques.</desc>
    <category lang="fr">sport : hockey sur glace</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/01/534dc95020723d13ebf126749da868082b5eef26_B9870AC13176A4C206E8C95763B680D1.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227213500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227214400">
    <title>Zap RTS Sport</title>
    <desc lang="fr">Les informations sportives en images, les résultats et les moments forts des principales rencontres du week-end.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">9</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/20/a9c3461ed962b681cb40f0e2a98623d193715a57.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227214400" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227214500">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/f6ebc6edba534853b0613ff82361f2a4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227214500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227215000">
    <title>Tirage EuroMillions</title>
    <desc lang="fr">Retransmission pleine de suspense du tirage de l'EuroMillions.</desc>
    <category lang="fr">loterie</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b2609c8f30bf46c4bf673645fba3d604.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227215000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227234500">
    <title>Les aventuriers de l'Arche perdue</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 30. Indiana Jones, un athlétique professeur d'archéologie, n'hésite pas à parcourir le monde à la recherche de fabuleux trésors dont il fait don à son université. De retour d'Amérique du Sud où Belloq, son principal concurrent, s'est joué de lui, il est contacté par les services secrets, qui le chargent d'une mission : court-circuiter les agents du IIIe Reich qui, avec l'assistance de Belloq, sont à la recherche de l'Arche d'alliance contenant les Tables de la Loi reçues par Moïse. Indiana s'envole pour le Népal, où réside la fille du professeur Ravenwood, la belle Marion qui, non contente d'être son amour perdu, est surtout l'heureuse dépositaire d'un bijou essentiel pour localiser l'Arche... - Critique : Quelque part, au plus profond d’un sanctuaire oublié depuis la nuit des temps, une Arche sacrée abrite les tables de la Loi. Celui qui la possédera aura, dit-on, le pouvoir absolu. Une légende qui, dans les années 30, intéresse vivement les nazis, et leur suppôt, l’infâme Belloq, archéologue véreux. Ils ont un adversaire de taille : intrépide, increvable, insubmersible, incorruptible, irrésistible, le voici, le voilà, avec son fouet, son cuir et son chapeau... Indiana Jones !

Au début des années 80, ce drôle d’aventurier jusqu’au-boutiste et sexy devint mythique illico. Avec ses folles tribulations, Harrison Ford (des années d’entraînement dans la saga Star Wars) accomplissait l’impossible : réconcilier l’action (et quelle action ! il manque, à chaque image, d’être carbonisé, flingué, mordu, suriné, écrasé, empoisonné) et l’humour (un mélange unique de fantaisie pince-sans-rire et d’autodérision), le suspense (haletant, même après un millier de rediffusions !) et le conte fantastique, avec maléfices et ogres nazis à gogo. Steven Spielberg orchestre cette première rencontre avec « Indy » (il y en aura deux autres tout aussi délectables), comme une gigantesque et vertigineuse fête foraine, grouillante d’attractions formidables et de guet-apens pour rire, de personnages cocasses (voyez la « jeune première » et ses concours de boisson forte !). Nids de serpents, poursuites en bateau, en camion, fusillades, explosions : un grand cru du divertissement, qui ne s’est pas éventé en vieillissant.</desc>
    <credits>
      <director>Steven Spielberg</director>
      <actor>Paul Freeman</actor>
      <actor>Allen Karen</actor>
      <actor>John Rhys-Davies</actor>
      <actor>Harrison Ford</actor>
      <actor>Alfred Molina</actor>
      <actor>Wolf Kahler</actor>
      <actor>Ronald Lacey</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Don Fellows</actor>
      <actor>Anthony Higgins</actor>
      <actor>Vic Tablian</actor>
      <writer>Lawrence Kasdan</writer>
    </credits>
    <date>1981</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19935033_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241226233000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227012500">
    <title>Entretien avec un vampire</title>
    <desc lang="fr">Dans un appartement de San Francisco, le vampire Louis de Pointe du Lac raconte sa longue existence à Daniel Malloy, un reporter : en 1791, à La Nouvelle-Orléans, ce jeune et riche planteur de Louisiane avait sombré dans le désespoir après la mort de sa femme. Il avait entrepris de mettre fin à ses jours lorsqu'un étrange personnage, Lestat, vampire cruel et raffiné, lui proposa d'en finir plutôt avec la mort. Ayant accepté de recevoir la vie éternelle, Louis avait alors été mordu et transformé en vampire. Mais Louis s'était vite révélé bien différent de son cynique mentor, éprouvant de terribles scrupules à s'abreuver de sang humain... - Critique : Entretien avec un vampire, nous promet-on. Pourtant, lisez bien le générique : Tom Cruise, Brad Pitt, Antonio Ban- deras, Stephen Rea, Christian Slater. Ça fait beaucoup de garçons pour un vampire. De jeunes et beaux garçons. Et pas l'ombre d'une star féminine. La seule fille de la bande ­ Kirsten Dunst ­ est une gamine. Alors, qu'est-ce qu'il font là, tous ces garçons ? Vampires, d'accord, mais est-ce que, des fois, le film ne serait pas un peu... et même beaucoup ?Allons donc, quelle idée ! Entretien avec un vampire, une fable sur l'homosexualité ? Personne n'a prononcé le mot : officiellement, il n'en est pas question. En Amérique, où il fait un tabac, on va voir un film de vampires, et rien d'autre. D'ailleurs, il y a Tom Cruise. Une caution. De pilote d'essai (Top Gun) à vétéran du Vietnam (Né le 4 juillet), on a toujours vu Tom Cruise dans les rôles les plus corrects. Une sorte de gendre idéal, ce garçon.On s'égare. Donc, Interview avec un vampire est un film de vampires. Ça commence à San Francisco, de nos jours. Malloy (Christian Slater) ramène chez lui un séduisant jeune homme, Louis (Brad Pitt), qu'il a abordé dans la rue, mais ce n'est pas pour ce que vous croyez : Malloy est journaliste, en quête de scoop. Lorsque Louis lui révèle sa condition de vampire, il commence par ricaner, puis s'égare sur des questions de pieux dans le coeur et de têtes d'ail. Deux heures plus tard, après avoir écouté le récit de son étrange compagnon, traversé l'Amérique, l'Europe et deux siècles d'Histoire, il a laissé tombé ses clichés, tout émoustillé par ce qu'il vient d'entendre...Oyez donc, braves gens, la triste histoire de Louis le vampire. On est en Louisiane, au XVIIIe siècle. Louis, alors jeune colon, vient de perdre femme et enfant. Il erre, désespéré, et s'enivre, dans la chaleur des plantations créoles. Et c'est là qu'il rencontre Lestat (Tom Cruise). Stupeur : on nous a changé Tom Cruise, et pas seulement les canines. Rire carnassier, séduction flamboyante, cynisme jouisseur, une vraie métamorphose. Que s'est-il passé ? « Tom s'est aventuré en terrain inconnu », dit le réalisateur Neil Jordan. On ne lui fait pas dire.Lestat mord Louis, l'étreint violemment, mais lui laisse le choix : « Tu dois me dire si tu veux venir ou non. » Le choix ? Louis aurait pu connaître initiateur plus tendre. Il est tombé sur un pervers polymorphe qui décapite les rats d'une chiquenaude comme d'autres font sauter les bouchons de champagne. Lestat étreint indifféremment tout ce qui se présente. A Louis, qui résiste, il offre une méchante rombière, mais le malheureux, assoiffé, se rabat sur les caniches de la dame : « Rats, poulets, caniches, fais comme tu veux, mais la vie sans moi te sera insupportable », lui dit Lestat. Et Louis confesse : « Nous avons loué un meublé sur le port... »Voilà, on pourrait être chez Oscar Wilde, sauf que Lewis Carroll s'en mêle : une petite orpheline au regard mutin et aux bouclettes dorées rejoint le duo, « une famille dysfonctionnelle », comme le constate Neil Jordan. Petite fille modèle, Laura décime les familles honnêtes et n'épargne pas son prof de piano. A l'occasion, elle délaisse son petit cercueil blanc, et vient se glisser dans celui de Louis, son papa d'adoption. On aurait pu en rester là. Pourquoi faut-il, après une première heure drôle, cinglante, brillamment soutenue par l'ima- ge de Philippe Rousselot et les décors de Dante Ferretti, que le scénario d'Anne Rice ait la mauvaise idée de nous expédier dans le Paris du second Empire ? Vus d'Amérique, les vampires français, secte de mâles ténébreux aux rituels usés, ont la dent triste. On sombre dans le gothique et on s'ennuie ferme, jusqu'à l'avant-dernière pirouette finale : Louis, toujours vampire, donc noctambule, de retour au pays juste à temps pour assister à une projection de... L'Aurore !Petite précision : Neil Jordan, pour ceux qui l'aurait oublié, est l'auteur de The Crying Game. On se souvient qu'un militant de l'IRA y tombait amoureux d'une fille qui n'en était pas tout à fait une. The Crying Game, bien sûr, était un film sur l'IRA. De même qu'Entretien avec un vampire est, rappelons-le, un film sur les vampires.</desc>
    <credits>
      <director>Neil Jordan</director>
      <actor>Antonio Banderas</actor>
      <actor>Stephen Rea</actor>
      <actor>Brad Pitt</actor>
      <actor>Laure Marsac</actor>
      <actor>Christian Slater</actor>
      <actor>Tom Cruise</actor>
      <actor>Kirsten Dunst</actor>
      <actor>Thandie Newton</actor>
      <actor>Helen Mccrory</actor>
      <actor>McConnell John</actor>
      <actor>Bellina Logan</actor>
      <actor>Virginia McCollam</actor>
      <writer>Anne Rice</writer>
      <guest>Micha Bergese</guest>
    </credits>
    <date>1994</date>
    <category lang="fr">film fantastique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/2c6e3d63-d655-4a5b-9ab3-294a6056ae37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241227012500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227015000">
    <title>La 25ème heure</title>
    <sub-title>Lugano</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les rues désertes de Lugano, Elea puise l'inspiration de sa musique dans le silence et la volonté de vivre. Shendra, quant à lui, habite les espaces urbains comme des lieux d'exposition de ses installations artistiques, tandis que Shaggy a trouvé refuge dans le skate park.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/319c3679e09f4cd3b64dee3826b6d61d.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227015000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227034000">
    <title>Slow Suisse</title>
    <sub-title>Chemin de fer Montreux Oberland bernois hiver</sub-title>
    <desc lang="fr">Découvrez le trajet emprunté par ce train mytique, entre Montreux et les préalpes bernoises.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/13/ae7f3fda02392300f5a3dd3c239a2eecc8599684.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227034000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227034100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227034100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227050000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">79</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227050000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227083500">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">215</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227083500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227084000">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/7c342086ea8940b4be1d2e72c01d9c43.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227084000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227102000">
    <title>Le Grinch</title>
    <desc lang="fr">Au pays imaginaire des Whos, tout le monde est heureux, tout le temps. Seule exception, le Grinch, un monstre vert et poilu, qui rumine son dépit et sa colère dans une obscure tanière au sommet du mont Crumpit. Aujourd'hui, son seul nom fait frémir les Whos, mais jadis, alors qu'il était jeune - mais déjà très laid -, c'était lui qui avait peur des autres. Tout le monde, en effet, se moquait de lui, de son épiderme si bizarrement coloré, de son système pileux foisonnant. C'est justement pour fuir les quolibets et les vexations qu'il a fini par s'exiler dans la montagne. Depuis, le Grinch cherche un moyen de se venger. Un jour, il a l'idée de saboter la fête préférée des Whos : Noël... - Critique : Un empêcheur de fêter en rond - l’odieux Grinch à la fourrure verte et au museau de chien - tente de confisquer la fête de Noël. Hélas, c’est à une véritable anthologie de la laideur et de la cucuterie que Ron Howard nous convie ! Lutins affublés d’un groin, décors affreusement surchargés, intermèdes musicaux gnangnan : on n’a pas vu plus moche ni plus gênant depuis un demi-siècle, c’est-à-dire, pour être plus précis, depuis que la MGM avait réquisitionné des centaines de nains pour jouer les Munchkins dans Le Magicien d’Oz !

Reste Jim Carrey : empêtré dans son costume verdâtre, le roi de la grimace tente désespérément d’exister. Il rouspète, agite les bras, comme pour dire « Regardez, c’est bien moi, je suis là, sous le maquillage ». C’est vrai, on le reconnaît l’espace de deux ou trois scènes qui arrachent un sourire ; le reste du temps, son personnage atrabilaire et asocial s’englue, se liquéfie, s’affadit sous la guimauve hollywoodienne. Jim Carrey « gentil » : on aura tout vu...</desc>
    <credits>
      <actor>Christine Baranski</actor>
      <actor>Jim Carrey</actor>
      <actor>Clint Howard</actor>
      <actor>Irwin Bill</actor>
      <actor>Jeffrey Tambor</actor>
      <actor>Molly Shannon</actor>
      <actor>Mindy Sterling</actor>
      <actor>Ryan Josh</actor>
      <actor>T.J. Thyne</actor>
      <actor>Taylor Momsen</actor>
      <actor>Rachel Winfree</actor>
      <actor>Jeremy Howard</actor>
      <writer>Price Jeffrey</writer>
      <writer>S. Peter</writer>
      <guest>Daniel Ezralow</guest>
      <guest>Kenneth Hughes</guest>
    </credits>
    <date>2000</date>
    <category lang="fr">film fantastique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/daf433c4ef65493aa239e5a0cecd1ca7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241227102000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227104500">
    <title>Modern Family</title>
    <sub-title>Papa poule et maman ours</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Jay sympathise peu à peu avec le père de Manny. De son côté, Phil continue de souffrir des reins. Le calcul rénal qui a été diagnostiqué lui fait tellement mal qu'il doit faire appel aux pompiers. Parallèlement, Claire trouve par hasard une photo coquine et pense immédiatement qu'elle appartient à Luke...</desc>
    <credits>
      <director>Gail Mancuso</director>
      <director>Chris Koch</director>
      <actor>Ed O'Neill</actor>
      <actor>Julie Bowen</actor>
      <actor>Sarah Hyland</actor>
      <actor>Eric Stonestreet</actor>
      <actor>Ty Burrell</actor>
      <actor>Sofía Vergara</actor>
      <actor>Ariel Winter</actor>
      <actor>Jesse Tyler</actor>
      <actor>Nolan Gould</actor>
      <actor>Aubrey Anderson-Emmons</actor>
      <actor>Rico Rodriguez</actor>
      <actor>Benjamin Bratt</actor>
      <writer>Sameer Gardezi</writer>
      <writer>Caroline Williams</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/1bcb45c4572b4a8aa2c2a388d10a0a32.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227104500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227111000">
    <title>Amour, gloire et beauté</title>
    <desc lang="fr">Les Forrester règnent sur le monde de la mode à Los Angeles mais ils ne sont pas les seuls. Au fil des années, d'autres famille, les Spectra, les Logan, les Marone et les Spencer leur font de l'ombre. Chaque clan regorge de sombres secrets souvent mal cachés. Les intrigues amoureuses se nouent avec une telle effervescence que les deux principales jeunes femmes de la famille Forrester, Brooke et Taylor, ne comptent ni ne distinguent plus leurs mariages, leurs amants et leurs enfants. Un soap-opera quasi-légendaire, entremêlant ses intrigues depuis sa création en 1987.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton sentimental</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d1a37e8a41294000a12a0a3ba923e708.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227111000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227114500">
    <title>Demain nous appartient</title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:1845 - Nordine surprend William avec une autre femme. Audrey voit clair dans le jeu de Bart. Christelle et Bruno s'avouent leurs ressentis.</desc>
    <credits>
      <director>Olivier Chapelle</director>
      <director>François Chaillou</director>
      <director>Marie Vaillant</director>
      <actor>Ingrid Chauvin</actor>
      <actor>Julie Debazac</actor>
      <actor>Alexandre Brasseur</actor>
      <actor>Arnaud Henriet</actor>
      <actor>Ariane Seguillon</actor>
      <actor>Samy Gharbi</actor>
      <actor>Axel Kiener</actor>
      <actor>Hébert Solène</actor>
      <actor>Maud Baecker</actor>
      <actor>Hector Langevin</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/13/a38c31ad93511b4f10a5c9bf0e502e16cab7d716_0CB6B72D976D814E63DA378960E3D397.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1844.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227114500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227115500">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227115500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227120500">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227120500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227133000">
    <title>Noël au château</title>
    <desc lang="fr">Pianiste célèbre, Margot passe quelques jours dans la région d'où elle est originaire, souhaitant profiter des fêtes de fin d'année auprès de sa famille. Hasard ou coïncidence, son ancien compagnon, Jackson, se trouve au même endroit au même moment. Ce dernier s'est vu confier la tâche d'organiser un concert au château de la ville. Il propose à Margot de se joindre au projet afin de tenter de monter un spectacle mémorable. Elle accepte volontiers...</desc>
    <credits>
      <director>Robison Michael</director>
      <actor>Jessica Steen</actor>
      <actor>Suki Kaiser</actor>
      <actor>Hrothgar Mathews</actor>
      <actor>Brenda Crichlow</actor>
      <actor>Jesse Hutch</actor>
      <actor>Patricia Cullen</actor>
      <actor>MacFarlane Luke</actor>
      <actor>Julia Benson</actor>
      <actor>Merritt Patterson</actor>
      <actor>Stewart Bobby</actor>
      <actor>Martin Darien</actor>
      <actor>West Alix</actor>
      <writer>Nicole Baxter</writer>
      <writer>S.W. Sessions</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm sentimental</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/13/53897f6de3e8359679b81fd68458479444d8f74e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227133000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227151000">
    <title>Princess Bride</title>
    <desc lang="fr">Cloué au lit par une mauvaise grippe, un garçon s'ennuie. Son grand-père, venu le sortir de sa morosité, lui raconte alors une histoire qu'on lui narrait lorsqu'il était enfant : celle de la princesse Bouton d'Or. La belle ne se remet pas de la mort de son bien-aimé Westley, victime de bandits de grands chemins. Bouton d'Or se jure de ne plus jamais aimer personne. Cinq ans plus tard, amère et résignée, elle accepte d'épouser par devoir le très cynique prince Humperdinck. Mais trois hommes, Montoya, un fin bretteur espagnol qui veut retrouver l'assassin de son père, le géant Fezzik et le très futé nabot Vizzini, qui leur sert de chef, enlèvent la princesse. Ils sont bientôt mis en échec par un homme masqué, qui s'enfuit avec Bouton d'Or... - Critique : Un petit garçon malade, cloué au lit, préférerait jouer avec ses jeux vidéo plutôt que d’écouter son grand-père lui raconter une vieille histoire de chevalerie. Pour lui, les princes et les princesses ne sont bons qu’à s’embrasser et courir ensemble dans le soleil couchant… des trucs de filles, en somme. Mais le grand-père, c’est Peter Falk, tout droit sorti d’un épisode de Columbo, l’imper fripé et aussi têtu que l’inspecteur. À force de ruses et d’entourloupes, il va passionner son petit-fils. Il était donc une fois, au pays de la blonde Bouton d’Or et de son blond palefrenier… des corsaires sanguinaires qui parlent en vers, des duellistes gauchers pour de faux et des princesses qui affrontent des RDI (Rongeurs aux dimensions inusitées)… L’histoire s’enraye dès le début, et ouvre grand sa porte à l’absurde…

On savait Rob Reiner bon conteur : Stand by me, son précédent film où un groupe d’ados partait à la rencontre d’un cadavre, avait le goût nostalgique des aventures initiatiques. Princess Bride est un pur délire parodique à la Monty Python, qui mélange tous les clichés des contes de fées (plus de dix ans avant Shrek…). En s’écartant des livres brochés d’or, Rob Reiner entraîne ses drôles de héros dans une heroic fantasy jubilatoire proche de l’univers des jeux vidéo (période Super Mario).</desc>
    <credits>
      <actor>Peter Falk</actor>
      <actor>Fred Savage</actor>
      <actor>Chris Sarandon</actor>
      <actor>Guest Christopher</actor>
      <actor>Peter Cook</actor>
      <actor>Mel Smith</actor>
      <actor>Mandy Patinkin</actor>
      <actor>Wallace Shawn</actor>
      <actor>Cary Elwes</actor>
      <actor>André The Giant</actor>
      <actor>Carol Kane</actor>
      <actor>Robin Wright</actor>
      <writer>William Goldman</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/ba1d8e96b4ef49749026fac9ef9956e2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241227151000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227160000">
    <title>Joséphine, ange gardien</title>
    <sub-title>Ma petite-fille, ma bataille</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:21 - Episode:3 - Depuis le décès de sa mère trois ans plus tôt dans un accident d'escalade, Emma, 15 ans, multiplie les dérapages et mène la vie dure à son père. Pour les vacances, l'adolescente se rend contre son gré chez ses grands-parents, Sophie et Etienne. Joséphine est chargée d'aider Emma à faire le deuil de sa mère, à se réconcilier avec son père, et à faire accepter à son entourage sa passion pour l'escalade héritée de sa mère. Mais l'arrivée inattendue de Christine, son autre grand-mère, va compliquer les choses. Sophie et Christine, autrefois meilleures amies, ne s'entendent plus du tout. Joséphine va tout faire pour réconcilier les deux mamies et s'en faire des alliées de poids pour sauver Emma...</desc>
    <credits>
      <director>Barraud Christophe</director>
      <actor>Mimie Mathy</actor>
      <actor>Pierre Deny</actor>
      <actor>de Isabelle</actor>
      <actor>Michèle Bernier</actor>
      <actor>Lionel Cecilio</actor>
      <actor>Aurélien Chaussade</actor>
      <actor>Maxime Lélue</actor>
      <actor>Saint-Jalmes Sylvain</actor>
      <actor>Estelle Piget</actor>
      <actor>Maïté Bufala</actor>
      <writer>Laurent Chouchan</writer>
      <writer>Philippe Niang</writer>
      <writer>Michel Lengliney</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/06/29e2077ae84980b087b52f0609b7d41a61161e32.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">20.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227160000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227165500">
    <title>Joséphine, ange gardien</title>
    <sub-title>Ma petite-fille, ma bataille</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:21 - Episode:3 - Emma, 15 ans, est confiée contre son gré à ses grands-parents pour les vacances. Depuis le décès de sa mère trois ans plus tôt dans un accident d'escalade, la turbulente ado mène à son père, complètement dépassé, une vie d'enfer. La mission de Joséphine sera d'aider l'ado à faire le deuil de sa mère...</desc>
    <credits>
      <director>Barraud Christophe</director>
      <actor>Mimie Mathy</actor>
      <actor>Pierre Deny</actor>
      <actor>de Isabelle</actor>
      <actor>Michèle Bernier</actor>
      <actor>Lionel Cecilio</actor>
      <actor>Mohamed Brikat</actor>
      <actor>Aurélien Chaussade</actor>
      <actor>Maxime Lélue</actor>
      <actor>Saint-Jalmes Sylvain</actor>
      <actor>Estelle Piget</actor>
      <actor>Maïté Bufala</actor>
      <writer>Laurent Chouchan</writer>
      <writer>Philippe Niang</writer>
      <writer>Michel Lengliney</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/06/29e2077ae84980b087b52f0609b7d41a61161e32.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">20.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227165500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227172500">
    <title>Ici tout commence</title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1078 - Gary offre malgré lui un cadeau empoisonné. Gaspard semble se bonifier comme le bon vin. Organiser un déjeuner, pour Rose et Leroy, ce n'est pas de la tarte.</desc>
    <credits>
      <director>Olivier Barma</director>
      <director>Thierry Peythieu</director>
      <actor>Elsa Lunghini</actor>
      <actor>Benjamin Baroche</actor>
      <actor>Sabine Perraud</actor>
      <actor>Maxym Anciaux</actor>
      <actor>Julie Sassoust</actor>
      <actor>Benjamin Douba-Paris</actor>
      <actor>Janis Abrikh</actor>
      <actor>Zoï Severin</actor>
      <actor>Ould-Yaou Louis</actor>
      <actor>Galaad Quenouillère</actor>
      <actor>Alexandra Favalli</actor>
      <actor>Loan Becmont</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/25/bc9a4b16910fcab9137fd3e3ad183d7e9b121540_89E4D7197634DA5A77AB4E3659A63C10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1077.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227172500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227175500">
    <title>C'est ma question !</title>
    <desc lang="fr">Un jeu de culture générale.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/07/b3600cf12a2b4e1dbad036ef1b44bec5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227175500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227180000">
    <title>Météo régionale</title>
    <desc lang="fr">Prévisions météorologiques sur l'ensemble du territoire romand par les services de météo suisse.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/13/57dedf40c5438fe0d488cf2a74dff0fc3c90d1ba_071B06E0BB9236B3843F26DA3C2F84DF.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227180000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227182000">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227182000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227183000">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227183000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227185500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227185500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227190500">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227190500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227195500">
    <title>Le cirque blanc</title>
    <sub-title>Dans la tempête</sub-title>
    <desc lang="fr">Le début de saison n'est pas à la hauteur des espérances de Camille Rast et de Loïc Meillard. Tous deux peinent à retrouver confiance et à sortir d'une spirale négative, notamment Loïc avec son matériel qui lui joue des tours. Pour Delia Durrer, les débuts en Coupe du monde ne se passent pas comme prévu, même si elle tire très bien son épingle du jeu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/5ddab75d058f406ca5653341c1f21734.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227195500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227204000">
    <title>Joséphine, ange gardien</title>
    <sub-title>La guerre des papas</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:22 - Episode:3 - Dans une base de loisirs chaotique, Joséphine, la nouvelle responsable des animations, se retrouve malgré elle au coeur d'une guerre de territoire entre Antoine, son patron rigide, et Guillaume, l'ex-aventurier et père de la rebelle Mila. Alors que Joséphine tente de maintenir la paix et de préparer la saison touristique, les conflits familiaux et les secrets du passé menacent de faire capoter sa mission...</desc>
    <credits>
      <director>Barraud Christophe</director>
      <actor>Mimie Mathy</actor>
      <actor>Shirley Bousquet</actor>
      <actor>Bruno Debrandt</actor>
      <actor>Jeremy Banster</actor>
      <actor>Lucas</actor>
      <actor>Giraud-Balasuriya Manon</actor>
      <writer>Franc Caroline</writer>
      <writer>Elise Ayrault</writer>
      <writer>Laurent Chouchan</writer>
      <writer>Philippe Niang</writer>
      <writer>Michel Lengliney</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/06/29e2077ae84980b087b52f0609b7d41a61161e32.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">21.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227204000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227213000">
    <title>Joséphine, ange gardien</title>
    <sub-title>La guerre des papas</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:22 - Episode:3 - Dans une base de loisirs chaotique, Joséphine, la nouvelle responsable des animations, se retrouve malgré elle au coeur d'une guerre de territoire entre Antoine, son patron rigide, et Guillaume, l'ex-aventurier et père de la rebelle Mila...</desc>
    <credits>
      <director>Barraud Christophe</director>
      <actor>Mimie Mathy</actor>
      <actor>Shirley Bousquet</actor>
      <actor>Bruno Debrandt</actor>
      <actor>Jeremy Banster</actor>
      <actor>Lucas</actor>
      <actor>Giraud-Balasuriya Manon</actor>
      <writer>Franc Caroline</writer>
      <writer>Elise Ayrault</writer>
      <writer>Laurent Chouchan</writer>
      <writer>Philippe Niang</writer>
      <writer>Michel Lengliney</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/06/29e2077ae84980b087b52f0609b7d41a61161e32.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">21.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227213000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227222000">
    <title>L'aliéniste : L'ange des ténèbres</title>
    <sub-title>Ex Ore Infantium</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Le docteur Kreizler se rend avec Sara chez les Linares afin d'interroger les domestiques, puis questionne le docteur Markoe au sujet de Martha Knapp. Le gérant du grand magasin leur donne l'adresse d'un acheteur de poupées, un certain Goo Goo Knox, le chef du gang des Hudson Dusters, propriétaire d'une pension de famille. Moore, de son côté, lutte pour équilibrer sa vie personnelle et professionnelle alors qu'il enquête sur un lien avec la pègre criminelle de New York. Kreitzler soupçonne aussi de sombres agissements à l'hôpital Lying-In, tandis que l'ancien chef de la police Thomas Byrnes tente de mettre des bâtons dans les roues de leurs enquêtes... - Critique : New York, 1897. Laszlo Kreizler, psychiatre « aliéniste » — une sorte d’ancêtre du profiler —, échoue à faire innocenter une femme accusée d’avoir tué et fait disparaître son nouveau-né. Il lui promet, alors qu’elle va passer sur la chaise électrique, de prouver son innocence. Quand le bébé de l’épouse du consul d’Espagne est enlevé, il réalise qu’un tueur d’enfant sévit en ville. Il mène l’enquête avec l’aide de Sarah Howard, détective, et de John Moore, flic devenu journaliste au New York Times.

Après une première saison trop gratuitement lugubre, L’Aliéniste simplifie sa narration et gagne en efficacité. Sa question centrale — qu’est-ce qu’un monstre ? — n’écrase pas le simple plaisir de l’enquête. Sorties nocturnes dans le Manhattan malfamé de la fin du xixe siècle, interrogatoires façon Mentalist, autopsies façon NCIS, le résultat se rapproche d’un polar historique classique… auquel on s’abandonnerait bien plus aisément si ses personnages principaux étaient moins austères.</desc>
    <credits>
      <actor>Alice Krige</actor>
      <actor>Robert Wisdom</actor>
      <actor>Michael McElhatton</actor>
      <actor>Letscher Matt</actor>
      <actor>Dakota Fanning</actor>
      <actor>Douglas Smith</actor>
      <actor>Daniel Brühl</actor>
      <actor>Emily Barber</actor>
      <actor>Luke Evans</actor>
      <actor>Matthew Shear</actor>
      <actor>Melanie Field</actor>
      <actor>Rosy McEwen</actor>
      <writer>Caleb Carr</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/1895a1c0-531e-471e-9134-f83944e1ac4f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241227222000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227231200">
    <title>L'aliéniste : L'ange des ténèbres</title>
    <sub-title>Quelque chose de malfaisant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Le docteur Kreizler se rend avec Sara chez les Linares afin d'interroger les domestiques, puis questionne le docteur Markoe au sujet de Martha Knapp. Le gérant du grand magasin leur donne l'adresse d'un acheteur de poupées, un certain Goo Goo Knox, le chef du gang des Hudson Dusters, propriétaire d'une pension de famille. Moore, de son côté, lutte pour équilibrer sa vie personnelle et professionnelle alors qu'il enquête sur un lien avec la pègre criminelle de New York. Kreitzler soupçonne aussi de sombres agissements à l'hôpital Lying-In, tandis que l'ancien chef de la police Thomas Byrnes tente de mettre des bâtons dans les roues de leurs enquêtes...</desc>
    <credits>
      <director>Verbruggen Jakob</director>
      <actor>Robert Wisdom</actor>
      <actor>Michael McElhatton</actor>
      <actor>Letscher Matt</actor>
      <actor>Dakota Fanning</actor>
      <actor>Douglas Smith</actor>
      <actor>Daniel Brühl</actor>
      <actor>Emily Barber</actor>
      <actor>Luke Evans</actor>
      <actor>Matthew Shear</actor>
      <actor>Melanie Field</actor>
      <actor>Bruna Cusí</actor>
      <actor>Rosy McEwen</actor>
      <writer>Stuart Carolan</writer>
      <writer>Caleb Carr</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/28a2f55b-5ccb-42eb-acb8-3648d9d1c4e3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
