<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250516221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517000500">
    <title>P!nk, The Truth About Love Tour: Live from Melbourne</title>
    <desc lang="fr">Avec plus de 40 millions d'albums et 65 millions de singles vendus à travers le monde, l'artiste américaine Pink a su imposer son style, fondamentalement anticonformiste à une époque où les charts étaient dominés par des figures autrement plus lisses du star-system américain. A Melbourne, point final de sa tournée de 2013 "The Truth Above Love Tour", l'artiste interprète ses classiques : "Blow Me (One Last Kiss)", "F***in' Perfect", "Raise Your Glass", "So What", ou encore l'iconique " Try".</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/f6e1627f8ec14643b8f1ca8bed418376.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517000500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517014500">
    <title>Sorry We Missed You</title>
    <desc lang="fr">Après avoir fait mille boulots dans le bâtiment, Ricky Turner en a assez. Il veut devenir son propre patron. Pour parvenir à ses fins, il s'est mis à son compte comme chauffeur-livreur pour une plateforme de vente en ligne. Le chef du dépôt lui explique le travail, les cadences à respecter, tout en vantant la liberté dont il va pouvoir bénéficier. Mais Ricky déchante vite : le rythme est infernal et les conditions de rémunération lamentables. Abbie, son épouse, qui a vendu sa voiture pour qu'il puisse acheter une camionnette, n'en peut plus. La famille se disloque, tandis que le fils aîné est en pleine crise d'adolescence... - Critique : Octogénaire, l’irréductible Ken Loach est toujours en lutte contre l’injustice, toujours du côté des travailleurs exploités. Cette fois, il affronte la logique redoutable dissimulée derrière l’ubérisation de la société.

Après avoir fait mille boulots dans le bâtiment, Ricky, le père, s’est mis à son compte comme chauffeur-livreur pour une plateforme de vente en ligne. Le chef du dépôt lui explique les cadences à respecter, tout en vantant la prétendue liberté dont Ricky va bénéficier comme auto-entrepreneur. Un nouveau type d’emploi où il n’est pas embauché mais où il « embarque ». La destination de cet embarquement est, en fait, une forme d’esclavage moderne d’autant plus pervers qu’il est accepté : Ricky doit nourrir ses gosses et n’a pas le choix. Sa femme trime aussi, comme auxiliaire de vie.

Ken Loach filme la discorde qui grandit au sein de la famille, tout en soulignant aussi une forme de tendre solidarité, dernier rempart humain. Un moment, le fils propose une virée, et tous partent ensemble la nuit, dans la nouvelle camionnette du père. Cette camionnette blanche, Loach en fait le symbole d’un capitalisme dévorant, indissociable du boîtier ultra perfectionné qui sert à scanner les codes-barres mais qui est aussi un moyen de surveillance permanente.

Description détaillée d’un engrenage, Sorry We Missed You file à vive allure vers des sables mouvants. Sur les ravages du néolibéralisme, que résume le visage défiguré de Ricky, le film est poignant. Les interprètes impressionnent par leur justesse : Ken Loach reste un directeur d’acteurs hors pair, capable de dénicher des tempéraments et d’en tirer le meilleur.</desc>
    <credits>
      <director>Loach Ken</director>
      <actor>Kris Hitchen</actor>
      <actor>Debbie Honeywood</actor>
      <actor>Rhys Stone</actor>
      <actor>Katie Proctor</actor>
      <actor>Charlie Richmond</actor>
      <actor>Alfie Dobson</actor>
      <actor>Ross Brewster</actor>
      <actor>Julian Ions</actor>
      <actor>Dunkerley Sheila</actor>
      <actor>Peters Maxie</actor>
      <actor>Wood Heather</actor>
      <actor>John Christopher</actor>
      <writer>Laverty Paul</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/5b6beb7bf6dc484b82029fe042399ad4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250517014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517023700">
    <title>Aventures hispaniques</title>
    <sub-title>L'Ouest insoupçonné</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En Castille-La Manche, les plaines arides où paissent les troupeaux de moutons sont semées des fameux "Molinos", les moulins à vent typiques de la région.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/17/23b0a8dde5734d088d74c1c7d080d4a8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517023700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517031500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">38</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517031500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517033000">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Le golfe de Guinée : un carrefour stratégique et menacé</sub-title>
    <desc lang="fr">Espace maritime riche en ressources naturelles, le Golfe de Guinée s'étend sur plus de 2 millions de km² du Liberia à l'Angola. Point névralgique du commerce de pétrole et de gaz en Afrique, ses atouts attirent les convoitises des puissances étrangères, et provoquent des actes de piraterie de plus en plus fréquents.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517033000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517042000">
    <title>Le PKK en Europe : Lutte armée ou terrorisme ?</title>
    <desc lang="fr">Créé en 1978 par Abdullah Öcalan, détenu à vie en Turquie depuis 1999, le Parti des travailleurs du Kurdistan (PKK) milite pour la création d'un État confédéral au Moyen-Orient et dénonce l'oppression dont est victime son peuple. Ce combat pour la liberté d'une communauté représentant 35 millions de personnes, dispersées entre l'Iran, l'Irak, la Turquie et la Syrie, attire en Europe la sympathie des mouvements progressistes et d'étudiants d'origine kurde aspirant à renouer avec leurs origines. Environ 1,5 million de Kurdes vivent en Europe (dont un tiers en Allemagne), où les revendications du PKK se sont depuis longtemps exportées. Interdit depuis 1993 des deux côtés du Rhin à la suite d'une vague d'attentats, le parti est classé parmi les organisations terroristes menaçant la sécurité intérieure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/26eadd75893a4531ab52f613bc7ff33b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517042000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517052000">
    <title>Steven Spielberg, l'homme et l'enfant</title>
    <desc lang="fr">Cinéaste précoce et surdoué, Steven Spielberg a marqué de son empreinte les salles obscures de ces 50 dernières années. Producteur et magnat d'Hollywood, il s'est imposé comme le plus gros pourvoyeur de blockbusters, et un incontournable pivot de l'industrie cinématographique. Pourtant, son oeuvre est plus personnelle qu'il n'y paraît. La peur, au coeur de ses premières réalisations, il l'a ressentie durant toute son enfance. Une enfance solitaire, marquée par le harcèlement de ses camarades de classe, du fait qu'il était le seul enfant juif du voisinage. Grâce à des archives méconnues, extraits de ses films, making of, et d'entretiens que le réalisateur a accordés tout au long d'une carrière foisonnante, ce portrait documentaire dessine un cinéaste aussi célèbre que méconnu, et révèle la clef de son génie, comme de sa filmographie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/f507f71a4ddf4fa19db2751d584da335.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250517052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517055500">
    <title>Cactus, l'or vert du Mexique</title>
    <desc lang="fr">Emblème du Mexique, le nopal est omniprésent dans la cuisine du pays. Ce figuier de Barbarie pousse en rangs serrés sur les versants de Milpa Alta.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/27/654805d1959d45e1a05667b6b73d2854.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517064500">
    <title>Mexique, les amoureux du danzon</title>
    <desc lang="fr">Le danzon est une danse mexicaine qui trouve son origine dans la contredanse française. Après avoir traversé l'Atlantique dans les cales des navires négriers, elle est passée par Cuba avant d'arriver au Mexique au début du XXe siècle. Cette tradition est encore bien vivante à Mexico et notamment chez les seniors pour qui le danzon est une célébration de la vie, de l'amour et de l'esprit de communauté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/7bbcbd583f7f4ce48d64404f8cddb830.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517064500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517074000">
    <title>Le massage, une tradition thaïlandaise</title>
    <desc lang="fr">Le massage thaï vise à détendre le corps, par les pieds ou les épaules : dans le royaume du Siam, cette technique de relaxation faisait partie du quotidien.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/04/0ac638c9dc2541ea9954efa3b1bde806.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517082000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Galápagos</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois sujets pour découvrir les Galapagos : les îles enchantées d'Herman Melville, le berceau du darwinisme, la guerre des boutons en Équateur.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/27/570d96391f2a465ab60206dce011ea9c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517085000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Bosnie-Herzégovine du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">En Bosnie-Herzégovine, Biba Malcic possède un potager hors du commun : elle y cultive pas moins de cinq variétés de gombos, une plante originaire d'Afrique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/ccc95ce73a63477fa0fd9baafad6eb1c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517085000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517094000">
    <title>Plages d'Europe</title>
    <sub-title>Spiekeroog</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Chaque année le vent de la mer du Nord pousse un peu plus vers l'est l'île de Spiekeroog, un parc national de la mer des Wadden qui abrite une riche nature.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/f5593e23cf444cda95cb421e4d545aec.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517103500">
    <title>Plages d'Europe</title>
    <sub-title>Santorin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Haut lieu du tourisme, célèbre pour ses magnifiques couchers de soleil et ses villages perchés aux maisons immaculées, Santorin regorge de secrets. Cette île du sud des Cyclades est née d'une éruption volcanique il y a près de 3 600 ans : son sable teinté et son sol fertile sont le fruit de l'érosion des matériaux volcaniques balayés par le vent et les vagues.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/24/69a196832f1d4e238d4029bc36e4f47c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517113000">
    <title>Plages d'Europe</title>
    <sub-title>Sardaigne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Entre ses criques secrètes, ses longues plages et ses eaux cristallines, la Sardaigne offre un véritable paradis naturel aux touristes qui y affluent en masse.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/24/141ef3c070bc4134a689e5344acfe9d2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517125500">
    <title>Les temps modernes</title>
    <desc lang="fr">Ouvrier dans une usine moderne, Charlot serre des écrous, répétant le même geste mécanique. Une maladresse lui en fait manquer un : toute la chaîne de fabrication est alors déréglée. Empêtré sur un tapis roulant, il est happé par les rouages d'une énorme machine à manger, censée réduire le temps consacré par les ouvriers à leur repas. Victime d'une crise de folie passagère, le malheureux se met à visser tout objet ressemblant de près ou de loin à un écrou, jusqu'aux boutons de la robe d'une dame qui passait par là. Interné dans un asile psychiatrique, il en sort pour tomber au milieu d'une manifestation de chômeurs. Pris pour un meneur, il est jeté en prison sans ménagement... - Critique : Charlot en bleu de travail glissé dans les rouages d’une énorme machine : près d’un siècle plus tard, l’image est restée iconique. Elle symbolise l’enfer du travail à la chaîne, contrebalancé par le génie allègre du réalisateur. À force de serrer des boulons de manière mécanique, Charlot détraque le système et devient à moitié fou — il se met à poursuivre les femmes avec sa clé anglaise, prenant leurs boutons de robe pour des boulons. Un gag parmi d’autres dans cette satire burlesque et tendre, égayée par le regard amoureux posé sur sa jeune compagne d’alors, Paulette Goddard (lumineuse, sauvage, sensuelle).

Le film n’en est pas moins lucide et particulièrement attentif aux bouleversements de son temps, encore marqué par la Grande Dépression. On ne peut qu’être frappé par l’ensemble des motifs technologiques, sociaux et politiques : la misère des chômeurs, le drapeau rouge dans les manifestations ouvrières, la taylorisation forcée, les écrans de contrôle (déjà !), l’automatisation généralisée. Suite virtuose de quiproquos, l’intrigue emmène trois fois en prison Charlot, séjour qu’il apprécie puisqu’il y est nourri, logé et non contraint d’y trimer. Éternel vagabond dans l’âme, c’est un réfractaire qui s’ignore à tout embrigadement — il est volontaire pour le travail mais c’est le travail qui ne veut pas de lui, car il est trop lunaire.

Demi-succès à sa sortie, ce chef-d’œuvre brille enfin par sa sophistication plastique et harmonique. Chaplin a non seulement signé toutes les musiques, mais c’est lui qu’on entend chanter à la fin ce morceau légendaire au sabir incompréhensible. Cerise sur le gâteau d’un film non-parlant mais ô combien sonore.</desc>
    <credits>
      <actor>Paulette Goddard</actor>
      <actor>Henry Bergman</actor>
      <actor>Conklin Chester</actor>
      <actor>Charles Chaplin</actor>
      <actor>Stanley Blystone</actor>
      <actor>Richard Alexander</actor>
      <actor>Tiny Sandford</actor>
      <actor>Hank Mann</actor>
      <actor>Al Ernest</actor>
      <actor>Cecil Reynolds</actor>
      <actor>Mira McKinney</actor>
      <actor>Sammy Stein</actor>
    </credits>
    <date>1936</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/17/d2d643b09a93409b98367f40a6069e60.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250517125500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517135000">
    <title>Chaplin et "Les temps modernes" : La voie du silence</title>
    <desc lang="fr">Milieu des années 1930 : alors qu'à Hollywood le cinéma parlant vit une florissante jeunesse, la société américaine, marquée par de profondes inégalités, peine à sortir de la Grande Dépression. Dans ce contexte, Charlie Chaplin, alors au sommet de sa carrière cinématographique, se demande que faire de Charlot, quand les décideurs et le public réclament désormais des vedettes qui parlent. Dès le tournage des premières scènes de son nouveau film, "Le Temps moderne", il se rend compte qu'il ne trouve pas le ton juste pour faire parler Charlot. Il va alors prendre un risque inédit, celui d'un film hybride, où les seules voix entendues seront celles des puissants, retransmises à travers des machines. Celle du mutique vagabond ne se dévoilera que dans une unique scène qui deviendra mythique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/17/26d884748e514c39b0e8ac4a131098db.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250517135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517145000">
    <title>L'histoire cachée de la Grande Muraille de Chine</title>
    <desc lang="fr">La Grande Muraille a requis plus de temps, de main-d'oeuvre et de matériaux qu'aucun autre édifice sur Terre. Une étude récente a permis de déterminer sa longueur totale : 21 000 kilomètres de ramifications le long desquels s'écrivent plus de deux mille ans d'histoire. Dans le désert de Gobi, des tronçons en torchis devaient protéger le premier empire contre les raids des Xiongnu, des guerriers nomades du Nord. A l'autre extrémité du pays, une autre portion datant de la dynastie des Ming permit de chasser les Mongols en 1368. Composé de très grosses briques et d'un mortier à base de riz gluant, l'édifice a résisté jusqu'à aujourd'hui aux attaques et aux tremblements de terre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/23/042f6500c38c417a9f8107e3d9aee8f8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517153000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Australie</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois sujets pour (re)découvrir l'Australie. La Melbourne sensuelle d'Helmut Newton - L'Australie, un pays en or - À Sidney, salut les amoureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517160500">
    <title>La soie de mer, trésor de Sardaigne</title>
    <desc lang="fr">Chaque année en Sardaigne, une procession défile en l'honneur de Sant'Antioco, l'un des patrons de l'île. Dans les églises, on déploie des nappes d'autel ornés de soie de mer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/ad66cd5f0d224c2891986e365155c453.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517165000">
    <title>Agustina, la cowgirl de la pampa</title>
    <desc lang="fr">Au cœur de la pampa uruguayenne, une femme veut se faire une place au côté des gauchos, gardiens de troupeaux perpétuant une tradition séculaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/8e40fa4c1f324a94935a534823c73b02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517174500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Délivrés au compte-goutte par le Hamas, les otages israéliens reviennent profondément marqués par l'épreuve / À Washington, la guerre fait rage entre la galaxie Maga inféodée à Trump et les îlots de résistance démocrate / Detroit, côté américain, et Windsor, côté canadien, subissent de plein fouet la crise politique initiée par Trump.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 17/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517185000">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517201500">
    <title>Orient-Express, le voyage d'une légende</title>
    <desc lang="fr">Sublimé par Agatha Christie, l'Orient-Express est le train le plus célèbre du monde. Et pourtant, qui connaît sa véritable histoire ? De Paris à Istanbul, le film part à la recherche des voitures perdues du légendaire train avec un archéologue ferroviaire. Relier Paris à Constantinople, dès 1883, fut le pari insensé de l'entrepreneur belge Georges Nagelmackers. Cet illustre inconnu, contemporain de Gustave Eiffel et de Ferdinand de Lesseps, a créé la Compagnie Internationale des Wagons-Lits, qui exploita le palace sur rail pendant près d'un siècle. Premier trait d'union d'une Europe politique morcelée, l'Orient-Express a ouvert une nouvelle voie entre l'Orient et l'Occident grâce aux traités signés avec chaque pays européen traversé. Arthur Mettetal, historien et chercheur en patrimoine industriel, part à la recherche de wagons perdus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/24/851b52d85a5be891053435bb764d33f267cfa9b7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250517201500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517214500">
    <title>L'invention du luxe à la française</title>
    <desc lang="fr">A la veille de la Révolution française, toute l'Europe accourt dans la capitale du luxe pour s'approvisionner en draps fins, porcelaines de Sèvres, miroirs de Saint-Gobain, soieries lyonnaises, dentelles d'Alençon et autres témoignages éclatants d'un savoir-faire admiré dans toutes les cours du continent. Plus de deux siècles plus tard, la France reste un symbole international du luxe, entre haute couture, cosmétiques et grands vins, mais on a oublié qu'elle le doit à l'ambition de Louis XIV et à la vision de son ministre Colbert, qui ont créé de toutes pièces un appareil industriel sophistiqué pour se lancer à la conquête des marchés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/3dd8bcad-2b5e-4244-a2ae-e9c925a5b92d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250517214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517224500">
    <title>Le diagnostic prénatal, un progrès bouleversant</title>
    <desc lang="fr">Depuis la révolution de l'échographie, mise au point à Glasgow dans les années 1950, imagerie et tests de dépistage prénatals n'ont cessé de se perfectionner.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/16/ccefcbc739a542ab8129bcc32bd342bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250517233500">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Films multiprimés</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois courts métrages multiprimés dans les festivals.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250517233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518000500">
    <title>Une orange de Jaffa</title>
    <desc lang="fr">Mohammed, un jeune Palestinien, cherche désespérément un taxi qui lui permette de franchir un checkpoint pour rejoindre sa mère qui l'attend côté israélien. Farouk, le chauffeur de taxi, hésite car le jeune homme n'a pas de laissez-passer mais seulement une carte de résident européen...</desc>
    <credits>
      <actor>Samer Bisharat</actor>
      <actor>Kamel El</actor>
      <actor>Ameer Khlawe</actor>
      <actor>Razan Abo Odeh</actor>
      <actor>Diaa Mughrabi</actor>
      <actor>Mahmoud Hussein</actor>
      <actor>Khaled Mayer</actor>
      <actor>Nasser Bader</actor>
      <actor>Jihad Shomali</actor>
      <actor>Suad Rishmawi</actor>
      <actor>Alaa Khanjar</actor>
      <actor>William Abdallah</actor>
      <writer>Mohammed Almughanni</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/04/3786fc8827bd4d9c8e71fd52fbb8e626.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
