<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250524235500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525005000 +0200">
    <title>Le nerf vague : dialogue entre le coeur et le cerveau</title>
    <desc lang="fr">"Couteau suisse" du corps humain, le nerf vague régule de nombreux processus vitaux. Ce documentaire explore son fonctionnement et les potentialités de sa stimulation dans le traitement de certaines maladies et du stress chronique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/e84980e6f6dd417a8bd4aa3c048ca817.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525005000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525015500 +0200">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Spécial Ukraine</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis plus de trois ans, l'Ukraine doit se défendre contre l'agression russe. Du fait de la guerre, la jeunesse est devenue adulte du jour au lendemain et les artistes ont dû prendre une décision cruciale : se battre pour leur pays et pour la liberté.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525015500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525022500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pouvons-nous encore sauver la vérité ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Le fact-checking peine à venir à bout des théories conspirationnistes, et les populistes rencontrent une adhésion croissante à travers l'Europe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/23c370bb6ab8414ebc1445077cbdef3f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525022500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525043500 +0200">
    <title>Les aventures de Pinocchio</title>
    <desc lang="fr">Gepetto est un menuisier toscan sans le sou. Afin de combler sa solitude, il décide de se fabriquer un pantin de bois, qu'il prénomme Pinocchio. Son ouvrage terminé, pour oublier la faim qui le tenaille, il va se coucher. Dans la nuit glaciale, la fée Turquoise anime la marionnette qui se comporte dès lors comme un petit garçon de chair et de sang, à la grande joie de Gepetto, qui a toujours rêvé d'avoir un fils. Mais Pinocchio se révèle être turbulent. Il fait l'école buissonnière et disparaît bientôt avec un directeur de cirque et son théâtre ambulant de marionnettes. Désespéré, le pauvre Gepetto se lance à sa recherche. Commencent alors des aventures rocambolesques...</desc>
    <date>1972</date>
    <category lang="fr">film pour la jeunesse</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/07/e3c1938a-8426-45a3-97e4-53f56af02a56.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525043500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525044700 +0200">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Afrique : la France en berne</sub-title>
    <desc lang="fr">De la démographie aux choix politiques. Spontanément, la géopolitique renvoie aux territoires, aux ressources, aux représentations et aux rapports de force. Or, dans toute région du monde, les évolutions démographiques représentent un outil prospectif majeur.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525044700 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525055000 +0200">
    <title>Climat : mon cerveau fait l'autruche</title>
    <desc lang="fr">Bien qu'une réelle prise de conscience des populations soit en cours, - la multiplication des catastrophes naturelles et des records de chaleur aidant -, les activités humaines responsables du réchauffement climatiques restent inchangées, comme si la menace était irréelle. Cette forme d'immobilisme collectif pourrait trouver son origine dans le cerveau : nombre de biais cognitifs entravent en effet le jugement.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/28d3d2b6b294454897ed86241aff7715.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525055000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525062500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Comment sauver les arbres ?</sub-title>
    <desc lang="fr">La sécheresse et les insectes menacent les forêts. Que faire pour les sauver ? Dans le nord de la France, des chercheurs tentent d'implanter des végétaux originaires du sud.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/e7169cfa4b514251a39af8c22eb8b73e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525062500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525070500 +0200">
    <title>La fraude à un milliard : L'affaire Balsam AG</title>
    <sub-title>Les faits</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au tout début des années 1990, dans l'ouest de l'Allemagne, une petite entreprise spécialisée dans le revêtement de terrains de sport, Balsam, enregistre une croissance fulgurante et parvient à conquérir le marché mondial. Pourtant, à l'automne 1992, une ombre vient noircir le tableau : le parquet de la ville de Bielefeld reçoit une lettre anonyme accusant l'entreprise d'avoir commis une gigantesque fraude. Le directeur financier, Klaus Schlienkamp, aurait falsifié les comptes de la société pour obtenir des crédits colossaux et spéculer en Bourse avec le montant des prêts, escroquant ainsi d'un milliard de marks une cinquantaine de banques. Le principal accusé plaide coupable, mais l'affaire va connaître un incroyable rebondissement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/01dd426d52a04a0285bfdee6500c8846.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525070500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525075000 +0200">
    <title>La fraude à un milliard : L'affaire Balsam AG</title>
    <sub-title>La chasse</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le scandale financier Balsam donne finalement lieu à l'un des procès les plus spectaculaires de l'histoire de l'Allemagne, qui durera plusieurs années. Alors que le directeur de l'entreprise, Friedel Balsam, continue de nier toute implication dans l'affaire, le directeur financier Klaus Schlienkamp reconnaît les faits qui lui sont reprochés. Coup de théâtre : un matin d'automne, il ne se présente pas à l'audience, laissant au tribunal une lettre d'adieu. L'hypothèse du suicide est aussitôt mise en doute : n'aurait-il pas plutôt orchestré sa propre disparition ? Commence alors une traque acharnée pour retrouver l'auteur de cette fraude à un milliard.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/8552ccb9db0a4fe2a4a07c4f930d86c8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525080500 +0200">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525080500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525083500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Peut-on désactiver les addictions ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour l'instant, une personne dépendante peut certes devenir abstinente, mais elle ne guérira pas totalement et définitivement de son addiction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/fda0e33d9b6345409924763561597abb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525090000 +0200">
    <title>Des maisons d'artistes</title>
    <sub-title>Thomas Mann, la maison d'été à Nida</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - La maison de Thomas Mann, à Nida, en Lituanie, sur l'isthme de Courlande, reflète l'histoire de tout un siècle. Charmé par le paysage, l'écrivain allemand y a puisé calme et inspiration, avant de décider en 1930 d'installer sa maison d'été sur cette bande de sable et de pins. Mais avec l'arrivée du parti nazi au pouvoir, la famille Mann s'exile. La maison d'été devient un lieu de repos pour les soldats de la Wehrmacht, jusqu'à menacer de tomber en ruines après la conquête de la Lituanie par l'Armée rouge. Dans les années 1960, grâce à des admirateurs fervents de l'écrivain et de son oeuvre, la maison est transformée en mémorial et devient en Union soviétique un symbole de la liberté de pensée, abritant notamment les débuts du mouvement d'indépendance lituanien. Aujourd'hui, elle reste un musée très visité.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/78afa7bafd8a49469a3ebb13e8876588.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525090000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525093500 +0200">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>Thomas Mann forever !</sub-title>
    <desc lang="fr">Cette année marque le 150e anniversaire de Thomas Mann, géant de la littérature allemande et boussole antifasciste, devenu célèbre à 25 ans avec "Les Buddenbrook". Qui était-il ? Pourquoi son oeuvre est-elle si actuelle ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/01/4bce7dfe18c147cda8937f2af1c6b61f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525093500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525102000 +0200">
    <title>Les cultivateurs de la fibre d'or au Bangladesh</title>
    <desc lang="fr">Au Bangladesh, le jute est communément appelé la "fibre d'or", à la fois en raison de ses reflets dorés, mais aussi pour la modeste prospérité qu'il apporte à de nombreuses personnes. La récolte est difficile, et n'a guère changé depuis un siècle. Dans le district de Bogura, Ayoub Ali Akand et Afaz Uddin Akand se tiennent debout dans une mare avec de l'eau jusqu'à la poitrine. Ils vérifient si les tiges de jute qu'ils ont mis à tremper dix jours auparavant sont suffisamment ramollies, afin d'en retirer les fibres et de les faire sécher au soleil. Les fibres sont ensuite mises en bottes et transportées sur le marché, puis à l'usine où elles sont filées et transformées en nattes et en sacs. A Dhaka, la capitale, une invention pourrait donner au jute un nouvel essor : l'élaboration d'un film plastique biodégradable en cellulose de jute.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/badf502f635c479ab7547bfea0f24201.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525105000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Dauphiné</sub-title>
    <desc lang="fr">Entre Savoie et Provence, le Dauphiné regorge de traditions culinaires : la noix entre dans nombre de préparations typiques, comme les tartes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/f5ebc46682334204a3c6a767fe32f136.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525105000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525114000 +0200">
    <title>L'odyssée des chiffres</title>
    <sub-title>Les origines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dès le Paléolithique, l'espèce humaine a cherché à dénombrer ce qui l'entourait, développant des capacités uniques dans le monde vivant. En Mésopotamie, l'essor de l'agriculture oblige les populations à créer des instruments de comptabilité : à cet usage, des jetons de comptage apparaissent dès le neuvième millénaire avant notre ère, bien avant l'invention de l'écriture. Ainsi, les premiers textes répertoriés sont tous des documents comptables. Puis, dans ces cités antiques comme chez les pharaons d'Égypte, dans les empires méditerranéens comme chez les Mayas, les États veulent quantifier pour asseoir leur pouvoir.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/626f6e805faf4e23bdd115182393544e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525123500 +0200">
    <title>L'odyssée des chiffres</title>
    <sub-title>A la conquête du monde</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - L'Inde bouleverse l'histoire des sciences et du calcul. L'invention du zéro permet d'écrire tous les chiffres du monde et de penser les nombres négatifs. Au VIIIe siècle, Al-Khwarizmi, illustre savant perse de langue arabe, les découvre à Bagdad grâce à une délégation indienne, puis les promeut dans le monde arabe, avant qu'ils n'atteignent le Maghreb. En Europe, la greffe ne prend pas. L'érudit pape Sylvestre II, élu en 999, est même accusé de pactiser avec le diable en voulant remplacer le système romain. Il faut cinq siècles pour que les chiffres indo-arabes s'imposent à l'ensemble de l'Europe chrétienne, grâce à Léonardo Fibonacci puis aux marchands des grandes cités commerçantes. Ces nouvelles classes souhaitent transmettre leurs connaissances à travers des manuels diffusés sur le continent.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/13/da1dd3f8eb6846f3bf594a2e39470a97.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525123500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525133000 +0200">
    <title>L'odyssée des chiffres</title>
    <sub-title>Un langage universel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En 1652, Blaise Pascal crée la première machine à calculer automatique, la pascaline. En Angleterre, un autre savant, John Wallis, met les chiffres au service d'une idée nouvelle : la science. L'heure est à la mathématisation du monde. En France, les révolutionnaires définissent un système métrique universel, imposant leurs normes à la grande majorité de l'Europe et à ses colonies. À l'ère industrielle, les chiffres débordent du champ scientifique vers la statistique sociale. On veut tout contrôler, tout quantifier et disposer de nouveaux instruments de pouvoir, qui façonnent la manière de penser la société. En 1890, aux États-Unis, Herman Hollerith parvient à recenser toute la population américaine grâce à un système révolutionnaire : la carte à perforer. Laquelle prépare une autre révolution, celle des ordinateurs.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/626f6e805faf4e23bdd115182393544e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525153000 +0200">
    <title>Le vent de la plaine</title>
    <desc lang="fr">Peu après la guerre de Sécession. Mathilda Zachary vit dans un ranch au Texas avec ses quatre enfants : Ben, Cash, Andy et Rachel, qui a été adoptée en bas âge. Depuis la mort du père, tué par les Kiowas, le mauvais sort semble s'acharner sur la famille Zachary. En effet, un certain Abe Kelsey, un vieux borgne à l'allure inquiétante, s'amuse à effrayer Rachel et affirme que celle-ci n'est pas blanche, mais indienne. Peu après, un chef Kiowa, accompagné de deux de ses guerriers, arrive au ranch pour réclamer la jeune fille. Ben, qui aime profondément Rachel, refuse de la laisser partir. Cependant, il est intrigué par cette mystérieuse histoire... - Critique : La famille Zachary reçoit la visite d’un chef indien réclamant Rachel, qu’il dit être sa soeur... On se souvenait de Lillian Gish jouant du Mozart sur un piano, en plein air. De chevaux. D’Indiens méchants, massacrés par des cow-boys virils. On se souvenait d’un western, en somme, qui avait pu faire hurler au racisme. Lillian Gish est bien là, son piano aussi, ainsi que les chevaux et les Indiens, mais de racisme, point, et de manichéisme, pas davantage. Au contraire, film ambigu que Le Vent de la plaine, western, si l’on veut ; mais surtout réflexion désabusée de Huston sur le mensonge et la lâcheté.

Rachel Zachary, recueillie par une famille de pionniers et réclamée par une tribu de Kiowas, est-elle ou non une Indienne ? A partir de là, plus rien n’est tout à fait blanc, ni tout à fait rouge. Et si l’amour finit par vaincre l’intolérance, c’est au prix d’un meurtre. Plus de cinquante ans après sa sortie, cette oeuvre drue et dense n’a pas pris une ride. Audrey Hepburn est sublime.</desc>
    <credits>
      <director>John Huston</director>
      <actor>Burt Lancaster</actor>
      <actor>Audie Murphy</actor>
      <actor>John Saxon</actor>
      <actor>Audrey Hepburn</actor>
      <actor>Charles Bickford</actor>
      <actor>Joseph Wiseman</actor>
      <actor>Lillian Gish</actor>
      <actor>Doug McClure</actor>
      <actor>Albert Salmi</actor>
      <actor>Kipp Hamilton</actor>
      <actor>Arnold Merritt</actor>
      <actor>June Walker</actor>
      <writer>Ben Maddow</writer>
    </credits>
    <date>1960</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/ec2369a915cb468291b60a07cb118677.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525153000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525165500 +0200">
    <title>Orient-Express, le voyage d'une légende</title>
    <desc lang="fr">Sublimé par Agatha Christie, l'Orient-Express est le train le plus célèbre du monde. Et pourtant, qui connaît sa véritable histoire ? De Paris à Istanbul, le film part à la recherche des voitures perdues du légendaire train avec un archéologue ferroviaire. Relier Paris à Constantinople, dès 1883, fut le pari insensé de l'entrepreneur belge Georges Nagelmackers. Cet illustre inconnu, contemporain de Gustave Eiffel et de Ferdinand de Lesseps, a créé la Compagnie Internationale des Wagons-Lits, qui exploita le palace sur rail pendant près d'un siècle. Premier trait d'union d'une Europe politique morcelée, l'Orient-Express a ouvert une nouvelle voie entre l'Orient et l'Occident grâce aux traités signés avec chaque pays européen traversé. Arthur Mettetal, historien et chercheur en patrimoine industriel, part à la recherche de wagons perdus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/24/851b52d85a5be891053435bb764d33f267cfa9b7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525174500 +0200">
    <title>Rails d'antan</title>
    <sub-title>Le Banat en Roumanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Datant des années 1860, la ligne de chemin de fer qui relie les villes d'Oravita et d'Anina dans le Banat roumain est source de grande fierté pour les habitants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/e2fd9acaa43a49ac960a4e1bfe3defa7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525174500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525183500 +0200">
    <title>Pissarro, le père de l'impressionnisme</title>
    <desc lang="fr">S'appuyant sur sa correspondance et des éclairages de spécialistes, ce documentaire retrace le parcours de Camille Pissarro (1830-1903), peintre précurseur de l'impressionnisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/2b82a800ef8d4673b29b8da6ed4b3071.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525183500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525193000 +0200">
    <title>Christoph Eschenbach dirige Schönberg et Brahms : Concert commémoratif à Wroclaw</title>
    <desc lang="fr">À Wroclaw, le chef d'orchestre Christoph Eschenbach célèbre les 80 ans du 8 mai 1945 autour des œuvres de Johannes Brahms et Arnold Schönberg.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/9e8465dd86c14c349e5ac3aece7d6c11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525193000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525194500 +0200">
    <title>Karambolage</title>
    <desc lang="fr">Emission franco-allemande de format court dédiée aux cultures françaises et allemandes ainsi qu'aux cultures des minorités présentes dans chacun des deux pays. Sur un ton ludique et humoristique, Karambolage scrute ce qui rapproche et éloigne ces deux cultures.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 25/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525210000 +0200">
    <title>Sean Penn, l'enfant terrible de l'Amérique</title>
    <desc lang="fr">Deux Oscars, un Golden Globe, un Ours d'argent, une Palme à Cannes : Sean Penn est presque une légende de son vivant. Et pourtant, l'acteur-réalisateur n'a eu de cesse de construire sa carrière en marge du système. Héritier du nouvel Hollywood et du réalisme sale de Bukowski, Sean Penn présente une autre Amérique, celle des outsiders et des marginaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/1ba9efccde18477c81f821e59eb43541.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525232500 +0200">
    <title>The Revenant</title>
    <desc lang="fr">Au début du XIXe siècle, Hugh Glass, un trappeur accompagné par son fils, un Indien métis, guide des colons. Le convoi est attaqué par des Indiens et tente de leur échapper par les montagnes. Grièvement blessé par un ours, Glass est confié à John Fitzgerald, qui le déteste, et au jeune et innocent Jim Bridger. Fitzgerald tue le fils de Glass, ment à Bridger et le convainc d'enterrer le trappeur. Mais Glass parvient à s'extirper de sa tombe, bien décidé à retrouver celui qui lui a enlevé son fils. Affaibli par ses blessures, il peut compter sur sa soif de vengeance pour parcourir les 300 kilomètres qui le séparent de son pire ennemi... - Critique : C’est une jungle glacée que filme Iñárritu. Le héros — Leonardo DiCaprio, oscarisé pour ce rôle —, un trappeur grièvement blessé, y lutte à chaque instant pour sa survie. Tout lui est hostile : le froid hivernal du Nord-Ouest américain, les Indiens, les bêtes, et même ses anciens coéquipiers, dont certains l’ont trahi et abandonné. Il ne songe qu’à se venger. Les faits historiques, situés autour de 1820, ont déjà inspiré Le Convoi sauvage, de Richard Sarafian, en 1971. Avec Iñárritu, l’épopée perd son classicisme au profit d’une démesure baroque. Le réalisateur opère la synthèse entre le cinéma d’auteur symboliste (Terrence Malick, dont le chef opérateur importe le style) et le cinéma de genre dernier cri : The Revenant est, dans le jargon hollywoodien, un survival, un film de survie extrême. Et contrairement à Tarantino (entre autres), Iñárritu redonne à la vengeance son essence tragique. Tant qu’elle demeure l’horizon lointain du héros, elle le maintient en vie, alors qu’il devrait mourir cent fois. Mais dès que cette vengeance devient réalité, le justicier paraît se désarticuler. Aucune joie ni satisfaction dans cet assouvissement. En témoigne le regard que le survivant nous lance en bout de course, inoubliable de vulnérabilité.</desc>
    <credits>
      <actor>Lukas Haas</actor>
      <actor>Paul Anderson</actor>
      <actor>Leonardo DiCaprio</actor>
      <actor>Tom Hardy</actor>
      <actor>Joner Kristoffer</actor>
      <actor>Domhnall Gleeson</actor>
      <actor>Will Poulter</actor>
      <actor>Carter Brad</actor>
      <actor>Forrest Goodluck</actor>
      <actor>Howard Duane</actor>
      <actor>Nakehk'o Melaw</actor>
      <actor>RedCloud Arthur</actor>
      <writer>Mark L.</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/4bef034283044a328d2137d87b842ee2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525232500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250526011500 +0200">
    <title>Schtonk !</title>
    <desc lang="fr">Depuis sa plus tendre enfance, Fritz Knobel exploite la crédulité des gens et plus particulièrement celle des nostalgiques du nazisme. Il a commencé par vendre de fausses casquettes d'Hitler, puis un prétendu portrait d'Eva Braun par son peintre raté de Führer et maintenant, il s'est attelé à la rédaction de vrais-faux carnets attribués à Hitler, naturellement. Il trouve en Hermann Willie, un journaliste un peu écervelé, le relais dont il a besoin. Willie, dont l'obsession est de renflouer le yacht de Goering par amour pour la nièce de ce dernier, Freya von Hepp, accepte de présenter ces documents explosifs au rédacteur en chef du magazine "Stern"...</desc>
    <credits>
      <actor>Harald Juhnke</actor>
      <actor>Ulrich Mühe</actor>
      <actor>Hoppe Rolf</actor>
      <actor>George Götz</actor>
      <actor>Uwe Ochsenknecht</actor>
      <actor>Hörbiger Christiane</actor>
      <actor>Rosemarie Fendel</actor>
      <actor>Karl Schönböck</actor>
      <actor>Hermann Lause</actor>
      <actor>Martin Benrath</actor>
      <actor>Dagmar Manzel</actor>
      <actor>Veronica Ferres</actor>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/b7953be847854843abd107e59dd47aea.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
