<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20250102231000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103000500 +0100">
    <title>Winter Palace</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Dans les décombres de l'hôtel, André confie à Isobel qu'il ne sera jamais avec elle. Ce sera toujours lui et Rose. Il finit par céder ses parts à Raney, pour le bien de Rose. Raney fait d'elle la nouvelle directrice et André est évincé. L'hôtel est remis en état et les Jeux d'hiver débutent. Mais lorsque André passe à l'action après avoir appris que Raney a menti aux villageois, Raney jure de se venger. Il menace de détruire André, l'hôtel, tout le monde et tout le reste. Et il en a les moyens. Comment André et Rose pourront-il sortir de ce gouffre ?...</desc>
    <credits>
      <director>Pierre Monnard</director>
      <actor>Antoine Basler</actor>
      <actor>Christian Gregori</actor>
      <actor>Karim Barras</actor>
      <actor>Clive Standen</actor>
      <actor>Vincent Heneine</actor>
      <actor>Astrid Roos</actor>
      <actor>Manon Clavel</actor>
      <actor>Cyril Metzger</actor>
      <actor>Axel Granberger</actor>
      <actor>Vidal Arzoni</actor>
      <actor>Moïse de Quay</actor>
      <actor>Benjamin Aluwihare</actor>
      <writer>Mitchell Stéphane</writer>
      <writer>Shapero Lindsay</writer>
      <writer>Tori Larsen</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/44041d4b4a90427f8968182df93b44bf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103000500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103002000 +0100">
    <title>Newsflash</title>
    <desc lang="fr">Hier werden die Zuschauer in wenigen Minuten auf den neuesten Stand gebracht. In kompakter Form berichtet "Newsflash" über alle wichtigen Ereignisse des Tages, die kurz und prägnant zusammengefasst werden. Zudem bietet die Sendung eine Aussicht auf die Wetterlage der kommenden Tage, kurze Interviews sowie Hintergrundinformationen aus Politik, Wirtschaft, Gesellschaft und Sport.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/e8ecdcc34fb853d28e02e0a50546ca01d0a28220.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103002000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103020500 +0100">
    <title>Charade</title>
    <desc lang="fr">A l'ambassade américaine de Paris, Regina Lambert apprend de la bouche de Hamilton Bartholomew, un agent de la CIA, que son défunt mari et quatre complices ont dérobé 250 000 dollars pendant la guerre. Avant de mourir, Charles Lambert a eu l'occasion de récupérer, puis de cacher le magot. Ses complices, persuadés que Regina peut leur indiquer précisément la cachette du butin, tentent de la faire parler par tous les moyens. La jeune femme trouve protection auprès de Peter Joshua, un Américain rencontré par hasard à Megève, aux sports d'hiver. L'individu semble toutefois ne rien ignorer de l'affaire, et surtout des 250 000 dollars... - Critique : À l’inverse de son ami Billy Wilder, qui n’aura cessé d’aimer filmer Paris en studio, de Sabrina à Irma la douce, le réalisateur américain Stanley Donen est un adepte des tournages en décors naturels : il en fait l’expérience dès 1949 à Manhattan avec Un jour à New York ; sept ans plus tard, il pose ses caméras à Paris pour Drôle de frimousse, avec Audrey Hepburn et Fred Astaire, complice du cinéaste-chorégraphe. Il y revient à l’automne 1962 pour Charade, diffusé ce dimanche soir sur Arte.

Comédie musicale pétillante, Drôle de frimousse offrait aux spectateurs la vision d’une capitale de carte postale, magnifiée dans le passage emballant marqué par le titre Bonjour Paris ! Arpentant la Ville lumière de Montmartre à Saint-Germain-des-Prés, en passant par l’Opéra et Notre-Dame, Fred Astaire, Audrey Hepburn et Kay Thompson finissaient par se retrouver, euphoriques, sur la tour Eiffel.

Plus sombre, sous des dehors glamour, Charade propose une relecture singulière de la géographie parisienne. Si la plupart des scènes d’intérieur sont tournées dans les studios de Boulogne-Billancourt, Donen n’épargne pas son équipe technique, qui a opéré dans un grand nombre d’extérieurs. Après un détour par Megève, le tournage parisien ne compte pas moins d’une vingtaine de sites identifiés, de l’Unesco à la place de la Concorde. Si les quais de Seine, en face de Notre-Dame, sacrifient au cliché pour touristes avec une dimension réflexive, Cary et Audrey invoquant, le temps d’une séquence, le souvenir de Quasimodo et d’Un Américain à Paris, Donen ne filme ni la tour Eiffel ni l’Arc de triomphe.

Ses décors reflètent davantage le quotidien des Parisiens. Depuis l’avenue Vélasquez, à l’entrée du parc Monceau, lorsqu’Audrey Hepburn rentre dans son domicile mis à sac, jusqu’à l’hôtel Maxim, rue Censier, où logent modestement les deux héros, en passant par le métro abondamment visité, rives droite et gauche sont équitablement traitées. Avec une tonalité nocturne inquiétante. Le dîner au restaurant Le Cochon à l’oreille, près des Halles, et, plus encore, une bagarre sur le toit du siège d’American Express, entre George Kennedy et Cary Grant – qui devait en garder une blessure au dos − reflètent la dualité de cette romance rythmée, mise en musique par Henry Mancini mais laissant, dans son sillage, une demi-douzaine de cadavres.

Plus encore, Donen est un maître dans l’art de mêler naturalisme et artifice, grisaille apparente et élégance suprême. Il n’est qu’à voir comment Cary Grant court pour attraper un bus au croisement des rues Monge et Censier ; son chassé-croisé avec Audrey Hepburn dans les jardins des Champs-Élysées ou au marché aux timbres, puis entre les stations Saint-Jacques (filmée en réalité station Varenne) et Palais-Royal, sans oublier leur course-poursuite entre les colonnades du Palais-Royal ; ces scènes apparemment anodines ou de pur suspense sont chorégraphiées comme si Donen réalisait une comédie musicale.

Le cinéaste utilise ses acteurs à la manière de danseurs, transformant Paris, ville romantique devenue interlope et ludique, en un jeu de pistes. Un arrêt sur images permet également de replacer Charade dans son contexte temporel et français. Entre une publicité pour la marque Natalys et une manchette de journal sur le général de Gaulle, on y entraperçoit les visages de Johnny Hallyday et de Sacha Distel à la une de magazines.

Premier film sorti aux États-Unis après l’assassinat du président Kennedy, et immense succès lors des fêtes de Noël 1963, Charade offrait au monde une vision à la fois référencée et décalée de Paris. Ouvrant la voie à des œuvres plus dures, du Frantic de Roman Polanski, au Ronin de John Frankenheimer.</desc>
    <credits>
      <actor>George Kennedy</actor>
      <actor>Paul Bonifas</actor>
      <actor>Jacques Marin</actor>
      <actor>Walter Matthau</actor>
      <actor>Cary Grant</actor>
      <actor>Audrey Hepburn</actor>
      <actor>James Coburn</actor>
      <actor>Ned Glass</actor>
      <actor>Claudine Berg</actor>
      <actor>Thomas Chelimsky</actor>
      <actor>Marc Arian</actor>
      <actor>Dominique Minot</actor>
      <writer>Peter Stone</writer>
    </credits>
    <date>1963</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/c1f1cfa9b1fa4ec9a427c111e369204b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103020500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103025000 +0100">
    <title>Winter Palace</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Alors qu'André est plongé dans les préparatifs des Jeux d'hiver, Rose pense qu'elle est enceinte. Elle décide de ne rien dire à André avant d'en être certaine. Isobel persuade André d'escalader l'Aiguille d'Or avec elle. Les photos de leur ascension feront la une des journaux du monde entier, une publicité fantastique pour les Jeux d'hiver ! Malgré le danger que représente l'ascension et l'attirance qu'il éprouve pour elle, André fait passer les ambitions de l'hôtel avant tout et accepte. Alors qu'ils progressent dans la montagne, ils sont pris dans une avalanche dont les conséquences seront désastreuses...</desc>
    <credits>
      <director>Pierre Monnard</director>
      <director>Christine Wiederkehr</director>
      <actor>Antoine Basler</actor>
      <actor>Karim Barras</actor>
      <actor>Doris Ittig</actor>
      <actor>Vincent Heneine</actor>
      <actor>Astrid Roos</actor>
      <actor>Manon Clavel</actor>
      <actor>Cyril Metzger</actor>
      <actor>Henzelin Alix</actor>
      <actor>Axel Granberger</actor>
      <actor>Vidal Arzoni</actor>
      <actor>Jade Kennedy</actor>
      <actor>Benjamin Aluwihare</actor>
      <writer>Shapero Lindsay</writer>
      <writer>Tori Larsen</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/31e2382feb204ac4a3ccd9d85145aaf7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103025000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103034500 +0100">
    <title>Winter Palace</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Quand Isobel et André reviennent de la montagne, Rose est méfiante. Lance Raney a appris la faillite du Lord et tente de prendre le contrôle de l'hôtel. Rose se sent trahie par André et, dans son dos, fomente son propre putsch. Au village, Raney persuade Jean-Baptiste, le prêtre, de devenir son allié et convainc les habitants de lui vendre leurs terres pour son projet de chemin de fer. Mais André, lui, résiste. Les villageois, furieux, se rendent à l'hôtel pour faire couler le sang si André refuse de signer leur contrat. Pendant ce temps, Rose profite de sa grossesse pour proposer un marché à Isobel.</desc>
    <credits>
      <director>Pierre Monnard</director>
      <actor>Antoine Basler</actor>
      <actor>Christian Gregori</actor>
      <actor>Doris Ittig</actor>
      <actor>Clive Standen</actor>
      <actor>Vincent Heneine</actor>
      <actor>Astrid Roos</actor>
      <actor>Manon Clavel</actor>
      <actor>Cyril Metzger</actor>
      <actor>Henzelin Alix</actor>
      <actor>Axel Granberger</actor>
      <actor>Vidal Arzoni</actor>
      <actor>Moïse de Quay</actor>
      <writer>Shapero Lindsay</writer>
      <writer>Tori Larsen</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/44041d4b4a90427f8968182df93b44bf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103034500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103044000 +0100">
    <title>Winter Palace</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Dans les décombres de l'hôtel, André confie à Isobel qu'il ne sera jamais avec elle. Ce sera toujours lui et Rose. Il finit par céder ses parts à Raney, pour le bien de Rose. Raney fait d'elle la nouvelle directrice et André est évincé. L'hôtel est remis en état et les Jeux d'hiver débutent. Mais lorsque André passe à l'action après avoir appris que Raney a menti aux villageois, Raney jure de se venger. Il menace de détruire André, l'hôtel, tout le monde et tout le reste. Et il en a les moyens. Comment André et Rose pourront-il sortir de ce gouffre ?...</desc>
    <credits>
      <director>Pierre Monnard</director>
      <actor>Antoine Basler</actor>
      <actor>Christian Gregori</actor>
      <actor>Karim Barras</actor>
      <actor>Clive Standen</actor>
      <actor>Vincent Heneine</actor>
      <actor>Astrid Roos</actor>
      <actor>Manon Clavel</actor>
      <actor>Cyril Metzger</actor>
      <actor>Axel Granberger</actor>
      <actor>Vidal Arzoni</actor>
      <actor>Moïse de Quay</actor>
      <actor>Benjamin Aluwihare</actor>
      <writer>Mitchell Stéphane</writer>
      <writer>Shapero Lindsay</writer>
      <writer>Tori Larsen</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/44041d4b4a90427f8968182df93b44bf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103044000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103045500 +0100">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Familierezäpt - Tag 4</sub-title>
    <desc lang="fr">In Pratteln im Kanton Basel-Land wohnt Mesut mit seinen zwei Hunden und seiner Freundin. Er ist 35 Jahre alt und hat das Kochen von seiner Mutter erlernt. Dementsprechend kocht er auch inspiriert von ihr: Er serviert ein Rindsmedallion an Morchelragoutsosse dazu Polenta mit Wintergemüse.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/28a7471056314ce291fd4f1840fcaf47.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103045500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103051500 +0100">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/e4eb613e5d9c485b8a8087acd54cc771.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103051500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103064500 +0100">
    <title>Via per sempre</title>
    <sub-title>Schweizer Auswanderer - Island, Mallorca und Florida | Das Update 2024</sub-title>
    <desc lang="fr">Otmar Gemperli und Gabor Balogh führen erfolgreich ein Restaurant auf Mallorca, kehren aber nach einer Saison in die Schweiz zurück, wo nur eine lose Freundschaft bleibt. Familie Tscharner startet an Floridas Forgotten Coast ins Immobiliengeschäft und bietet Bootstouren an. In Island betreiben Isabelle und Steff Felix eine Ferienlodge am Lagarfljót-See, die sie um drei Tiny-Häuser erweitern.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/033d2876eeef4042a9feb7f5fbe5bbaf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103064500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103080000 +0100">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9643767eb8144c23b268783558df10a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103080000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103091000 +0100">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b14c72016b0122b26e83e850cf737fbe3e54afc1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103091000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103104500 +0100">
    <title>Ein Tisch in der Provence: Unverhoffte Töchter</title>
    <desc lang="fr">Ihre Mutter Thérèse teilt Véronique mit, dass nicht Serge, sondern ihr vermeintlicher Onkel Franck ihr Vater ist. Véro setzt sich anschließend aufgewühlt ins Auto - und fährt eine alte Dame an, die unvermittelt auf die Landstraße getreten war. Die Verletzte ist bewusstlos und erweist sich später zu Véros Überraschung als die an Alzheimer erkrankte Mutter ihres Kollegen Dr. Hugo Simon.</desc>
    <credits>
      <director>Thielecke Frauke</director>
      <actor>Schöne Barbara</actor>
      <actor>Gesine Cukrowski</actor>
      <actor>Sabine Vitua</actor>
      <actor>Hoppe Andreas</actor>
      <actor>Lilly Forgach</actor>
      <actor>Peter Benedict</actor>
      <actor>Nico Rogner</actor>
      <actor>Linke Friederike</actor>
      <actor>Omar El-Saeidi</actor>
      <actor>Helen Woigk</actor>
      <actor>Leonie Parusel</actor>
      <actor>Siebert Paula</actor>
      <writer>Barbara te Kock</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm romanesque</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/07/bfea694781040c59ee64372abd41cf87d3322113_B69DD4EAFFAAE1173A06526717BF7272.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103104500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103122000 +0100">
    <title>Via per sempre</title>
    <sub-title>Schweizer Auswanderer - Island, Mallorca und Florida | Das Update 2024</sub-title>
    <desc lang="fr">Otmar Gemperli und Gabor Balogh führen erfolgreich ein Restaurant auf Mallorca, kehren aber nach einer Saison in die Schweiz zurück, wo nur eine lose Freundschaft bleibt. Familie Tscharner startet an Floridas Forgotten Coast ins Immobiliengeschäft und bietet Bootstouren an. In Island betreiben Isabelle und Steff Felix eine Ferienlodge am Lagarfljót-See, die sie um drei Tiny-Häuser erweitern.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/033d2876eeef4042a9feb7f5fbe5bbaf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103122000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103124500 +0100">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Familierezäpt - Tag 4</sub-title>
    <desc lang="fr">In Pratteln im Kanton Basel-Land wohnt Mesut mit seinen zwei Hunden und seiner Freundin. Er ist 35 Jahre alt und hat das Kochen von seiner Mutter erlernt. Dementsprechend kocht er auch inspiriert von ihr: Er serviert ein Rindsmedallion an Morchelragoutsosse dazu Polenta mit Wintergemüse.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/28a7471056314ce291fd4f1840fcaf47.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103124500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103125500 +0100">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Mittagsausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103125500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103130500 +0100">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Mittagsausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103130500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103133000 +0100">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/e4eb613e5d9c485b8a8087acd54cc771.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103133000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103141500 +0100">
    <title>Der Bergdoktor</title>
    <sub-title>Zwei Wahrheiten - Teil 2</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:13 - Episode:1 - Docteur Martin Gruber n'aurais jamais pensé abandonné son poste à New York pour revenir à Ellmau, son village des Alpes. En retrouvant sa famille, il apprend que la petite Lilli est sa fille. Martin doit donc remettre de l'ordre dans sa vie familiale et se confronter aux problèmes de santé des habitants du village. Être médecin de campagne n'est pas de tout repos.</desc>
    <credits>
      <director>Jorgo Papavassiliou</director>
      <actor>Monika Baumgartner</actor>
      <actor>Mark Keller</actor>
      <actor>Rebecca Immanuel</actor>
      <actor>Gabriel Merz</actor>
      <actor>Simone Hanselmann</actor>
      <actor>Ines Lutz</actor>
      <actor>Hans Sigl</actor>
      <actor>Natalie O'Hara</actor>
      <actor>Ronja Forcher</actor>
      <actor>Heiko Ruprecht</actor>
      <actor>Cai Cohrs</actor>
      <actor>Andrea Gerhard</actor>
      <writer>Philipp Roth</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/51b8d261aadb746b5baedd516fdde6b471084503.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">12.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103141500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103150500 +0100">
    <title>Der Bergdoktor</title>
    <sub-title>Déjà-vu - Teil 1</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:13 - Episode:2 - Docteur Martin Gruber n'aurais jamais pensé abandonné son poste à New York pour revenir à Ellmau, son village des Alpes. En retrouvant sa famille, il apprend que la petite Lilli est sa fille. Martin doit donc remettre de l'ordre dans sa vie familiale et se confronter aux problèmes de santé des habitants du village. Être médecin de campagne n'est pas de tout repos.</desc>
    <credits>
      <director>Jorgo Papavassiliou</director>
      <actor>Monika Baumgartner</actor>
      <actor>Mark Keller</actor>
      <actor>Rebecca Immanuel</actor>
      <actor>Simone Hanselmann</actor>
      <actor>Ines Lutz</actor>
      <actor>Hans Sigl</actor>
      <actor>Sabine Bach</actor>
      <actor>Natalie O'Hara</actor>
      <actor>Ronja Forcher</actor>
      <actor>Heiko Ruprecht</actor>
      <actor>Nicole Gerdon</actor>
      <actor>Andrea Gerhard</actor>
      <writer>Philipp Roth</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/51b8d261aadb746b5baedd516fdde6b471084503.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">12.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103150500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103154500 +0100">
    <title>Samschtig-Jass</title>
    <sub-title>Wer wird Jasskönigin oder Jasskönig 2024?</sub-title>
    <desc lang="fr">Der letzte "Samschtig-Jass" im Jassjahr 2024 steht ganz im Zeichen der Jass-Champions. Die vier besten Jasserinnen und Jasser des zu Ende gehenden Jahres spielen um den Jackpot 2024 - als Glücksbringerin amtet Christa Rigozzi und die Band Stubete Gäng sorgt für die passende Silvesterstimmung.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/1655e22c7b174918be6b7d137f9d617f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103154500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103155500 +0100">
    <title>G&amp;G Flash</title>
    <sub-title>News aus der Welt der Prominenz</sub-title>
    <desc lang="fr">Das Magazin entführt ihre Zuschauer in die Welt der Reichen und Schönen. Die spannendsten Nachrichten des Tages und aktuelle Gerüchte der Stars werden kurz und kompakt zusammengefasst. Exklusive Reportagen und Biografien von Menschen, die begeistern, packende Geschichten, aufschlussreiche Hintergrundinformationen und das Neueste aus der Welt der Promis bereichern die Sendung.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/e4eb613e5d9c485b8a8087acd54cc771.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103155500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103173000 +0100">
    <title>Katie Fforde: Für immer Mama</title>
    <desc lang="fr">Helen kündigt ihren Job, um ihr Medizinstudium abzuschließen, das sie abbrach, als sie schwanger wurde. Doch ihr Sohn Louis schießt quer. Der sollte in Kürze seinen Studienabschluss machen, aber dann steht er mit gebrochenem Knöchel vor ihr, um sich wieder bei ihr einzunisten. Von seinem alten Kinderzimmer aus torpediert er Helens Studium und ihren Flirt mit dem Taxifahrer und Poetry-Slammer Marc.</desc>
    <credits>
      <director>Helmut Metzger</director>
      <actor>Rebecca Immanuel</actor>
      <actor>Oliver Sauer</actor>
      <actor>Remé Mignon</actor>
      <actor>Wipprecht Alexander</actor>
      <actor>Charleen Deetz</actor>
      <actor>Jascha Baum</actor>
      <actor>Eddie Frateschi</actor>
      <actor>Craig Newman</actor>
      <actor>Sam Zephir</actor>
      <actor>Lenae Badger</actor>
      <actor>Emelie Pla</actor>
      <writer>Rössler Elke</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm sentimental</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/03/d2e5b4028b4c8ee716350b0c58592696682f619a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103173000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103174000 +0100">
    <title>Guetnachtgschichtli</title>
    <sub-title>Pingu - Die Valentinskarte</sub-title>
    <desc lang="fr">Pingu ist entzückt über die Valentinskarte von seiner Freundin Pingi. Er will ihr auch eine gestalten, aber das Basteln ist schwieriger als gedacht. Daraufhin bringt ihn seine Schwester Pinga auf eine wunderschöne, klebstofffreie Kartenidee.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/483556968e5b4c009b17425e02e10ee4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103174000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103180000 +0100">
    <title>Telesguard</title>
    <desc lang="fr">Die Sendung zeigt die romanische Schweiz in ihrer ganzen Vielfalt und berichtet über aktuelle Ereignisse im politischen, wirtschaftlichen, kulturellen, sozialen und gesellschaftspolitischen Bereich.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/ddde74057c6e49b6805a9949edd7d339.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103180000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103181000 +0100">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103181000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103181500 +0100">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103181500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103183500 +0100">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Familierezäpt - Tag 5</sub-title>
    <desc lang="fr">Lucia ist 70 Jahre alt und kommt aus dem Kanton Solothurn. Sie kocht eine Spezialität ihrer Familie: Butterpastetli mit Kalbfleischfüllung à la Mama mit bunten Sternen und Winterspargel. Auch sonst fordert sie sich gerne heraus, egal, ob bei Miniaturzeichnen oder Halbmarathons.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/28a7471056314ce291fd4f1840fcaf47.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103183500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103190000 +0100">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/e4eb613e5d9c485b8a8087acd54cc771.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103190000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103192500 +0100">
    <title>Schweiz aktuell</title>
    <desc lang="fr">Das Magazin berichtet täglich über die wichtigsten kantonalen, regionalen und kommunalen Themen und Ereignisse aus Politik und Gesellschaft. Die Schweiz wird in ihrer ganzen Vielfalt gezeigt.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/ddde74057c6e49b6805a9949edd7d339.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103192500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103193000 +0100">
    <title>SRF Börse</title>
    <desc lang="fr">"SRF Börse" berichtet über die täglichen Entwicklungen an der Schweizer Börse. Sie beobachtet und analysiert Trends und Perspektiven und holt dazu die Meinung von Konzernchefs und anderen wichtigen Entscheidungsträgern der Wirtschaft ein.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'économie</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/07/b587ada2477196c3eebeb1b6314977cb08f1a073_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103193000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103195500 +0100">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103195500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103201000 +0100">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103201000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103210000 +0100">
    <title>Familiensache</title>
    <sub-title>Mit Sack und Pack nach Mexiko</sub-title>
    <desc lang="fr">Nach einem schweren Motorradunfall kämpft sich der 17-jährige Fabian zurück ins Leben - eine enorme Herausforderung für die Familie. Eine junge Familie aus Biel BE baut ein Tiny House mit begrenztem Budget. Und: Mit Sack und Pack und einem Klavier im Bus zieht eine fünfköpfige Familie nach Mexiko.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/c561d8d4a43e4660a33caa20636c178c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103210000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103215000 +0100">
    <title>Via per sempre</title>
    <sub-title>Schweizer Auswanderer - Ecuador, Kanada, Sizilien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:16 - Episode:1 - Zu viel Hektik und Stress: Familie Alvarado wandert in ein kleines Dorf in Ecuador aus. Lust auf ein neues Leben auf Sizilien, das haben Sabina Kilchenmann und Patrick Lo Giudice. Bauernfamilie Steinmann gibt ihren Hof im Jura auf und zieht auf eine Farm im Osten Kanadas.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/3e14a0b2504f483380aaca54f98a6b41.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">15.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103215000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103221500 +0100">
    <title>10vor10</title>
    <desc lang="fr">In den Nachrichten wird täglich vom aktuellen Geschehen in der Schweiz und rund um den Globus berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt das Publikum stets auf dem Laufenden, was welt- oder lokalpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Katastrophen, Jubiläen oder Neuigkeiten aus der vielfältigen Welt des Sports betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/d41425896c2a4d2ea232d21778b599d5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103221500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250103222500 +0100">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103222500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250104014000 +0100">
    <title>Mein Wunschfilm - Mein Kultfilm</title>
    <sub-title>Mein Kultfilm</sub-title>
    <desc lang="fr">Für Überraschung während der Feiertage ist gesorgt: Der beliebte Wunschfilm ist zurück. Radio SRF 1-Moderator Adrian Küpfer verkündet den Gewinnerfilm erst kurz vor der Ausstrahlung. Zur Auswahl stehen drei epische Kultfilme: "Spiel mir das Lied vom Tod", "Doktor Schiwago" und "Die Verurteilten".</desc>
    <category lang="fr">programme indéterminé</category>
    <length units="minutes">195</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/27667568b65240f6ac6de1cd046ffc90.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102224000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103015000 +0100">
    <title>Le Parrain 2</title>
    <desc lang="fr">Depuis la mort de don Corleone, son père, dit "Le Parrain", Michael dirige seul les affaires de la famille Corleone. Alors qu'il s'apprête à conclure un important contrat avec Hyman Roth, qui voit en lui son possible successeur, il manque d'être la victime d'un attentat. Il feint d'attribuer la responsabilité du crime à un clan mineur, les Pentangeli, tout en étant persuadé que c'est Roth qui a voulu l'éliminer. A La Havane, tandis que la révolution castriste fait rage, le "Syndicat" au grand complet tient congrès. Michael décide alors de frapper un grand coup et de se débarrasser de Roth à cette occasion. Mais son frère aîné, Fredo, le trahit... - Critique : Décliner l'univers du Parrain en plusieurs films était une bonne affaire, mais Coppola a mis une véritable ambition dans Le Parrain 2, qui, par sa durée, échappe d'emblée au cadre commercial standard. C'est une oeuvre romanesque qui mêle l'histoire de Vito Corleone (joué par Marlon Brando dans le premier Parrain) et celle de son fils, Michael. Le premier devient chef de gang à New York dans les années 20. Le second affronte un complot dans sa propre famille, disloquée par les trahisons et les vengeances sanglantes.

Les décors, l'évocation du temps qui passe, les destins qui se croisent, tout est abordé avec ampleur. La famille Corleone n'est-elle pas comparée à l'Empire romain ? Fusillades et autres règlements de comptes évoquent moins le cinéma d'action qu'un univers de tragédie qui a la force majestueuse d'un opéra. Toujours assez décalé dans le cinéma américain, Coppola rappelle ici le Visconti du Guépard, autre saga dynastique. Ce Parrain 2 est empreint d'un classicisme qui échappe au temps. Seuls les acteurs ont vieilli aujourd'hui, mais retrou­ver Pacino et De Niro à peine trentenaires (comme Coppola, qui avait alors 35 ans) ajoute une émotion nouvelle à ­cette fresque mouvementée et mélanco­lique.</desc>
    <credits>
      <actor>Robert De</actor>
      <actor>James Caan</actor>
      <actor>Diane Keaton</actor>
      <actor>Al Pacino</actor>
      <actor>Talia Shire</actor>
      <actor>Strasberg Lee</actor>
      <actor>G.D. Spradlin</actor>
      <actor>John Cazale</actor>
      <actor>V. Michael</actor>
      <actor>Robert Duvall</actor>
      <actor>Danny Aiello</actor>
      <actor>Richard Bright</actor>
      <writer>Mario Puzo</writer>
    </credits>
    <date>1974</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">190</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/baf0f573e103483a96151570456cd13b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103015000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103021000 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103021000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103023500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103023500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103025000 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103025000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103031500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103031500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103033500 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103033500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103040000 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103040000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103041500 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103041500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103044000 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103044000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103050000 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103050000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103052500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103052500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103054000 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103054000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103060500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103060500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103062000 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103062000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103064500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103064500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103070000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103070000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103080000 +0100">
    <title>7h-8h de La Première</title>
    <desc lang="fr">La Matinale de La Première en vidéo.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/01/c21e7942593158c23110b8d6a56e9b9a59e9d644_21145A8532E6B3A7BB26EDE628C84D4F.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103080000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103090000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103090000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103100000 +0100">
    <title>Forum</title>
    <desc lang="fr">Magazine de décryptage, de débat et d'échange d'idées: l'actualité du jour; grand débat d'approfondissement; séquence initiative citoyenne. Une émission diffusée en tri-média - radio, tv et web.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/16a77486341e4b328c504e06f7eb0be4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103100000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103105000 +0100">
    <title>Temps Présent</title>
    <category lang="fr">magazine de reportages</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/40be4337e3b44c8ba7d82bb196122d98.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103105000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103125000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103125000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103131500 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103131500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103132500 +0100">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103132500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103132600 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Bulletin météo régional</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/19/91c6bd793d0e4bb7ab848c171812f7c5.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103132600 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103140500 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103140500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103144000 +0100">
    <title>Objectif Monde : l'hebdo</title>
    <sub-title>Suisse, les secouristes de l'extrême</sub-title>
    <desc lang="fr">2023 a été une année intense pour la Rega, la garde aérienne suisse de sauvetage, qui a effectué plus de 20 000 missions. Avec ses 21 hélicoptères, cette organisation héliportée est considérée comme l'une des meilleures au monde. Immersion dans le quotidien de sauveteurs d'élite et retour sur leur formation. Un reportage de François Mazure pour \" Un monde à part \", le magazine de la RTBF.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/24/c18f451e99ddaa6db438e42f5cb824176838acd5_A6933E4ADA4FFBE8839368782940E042.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103144000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103164000 +0100">
    <title>Ski de fond : Coupe du monde à Val di Fiemme</title>
    <desc lang="fr">Diffusion de l'étape de Coupe du monde de ski de fond disputée dans la station italienne de Val di Fiemme, qui se trouve dans la province de Trente. C'est toujours la dernière étape du fameux Tour de ski, une compétition de ski de fond créée en 2006 dans laquelle dames et messieurs se disputent pendent plusieurs jours dans plusieurs stations et disciplines.</desc>
    <category lang="fr">sport : ski de fond</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/18/ca07dd2d14dad8719465150b72333ae79a9fd0c8_0BFADB5607BE8B1BA5294F082B207C32.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103164000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103180000 +0100">
    <title>Petit vampire</title>
    <desc lang="fr">Petit Vampire a dix ans, depuis maintenant trois siècles. Il est las de cette situation et surtout, de devoir rester cloîtré chez lui parce que ses parents veulent le préserver du monde extérieur, jugé trop dangereux. Son rêve est d'aller à l'école pour rencontrer d'autres enfants et avoir des copains. Un beau jour, il fugue et s'introduit dans une école. C'est ainsi qu'il fait la connaissance de Michel, un orphelin, qui devient son meilleur ami. Ensemble, ils vont affronter Gibbous, un être surnaturel et maléfique.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film d'animation</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/13/e26522bfd3fe40b8be7d173efbc3e4c6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103180000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103190000 +0100">
    <title>Forum</title>
    <desc lang="fr">Magazine de décryptage, de débat et d'échange d'idées: l'actualité du jour; grand débat d'approfondissement; séquence initiative citoyenne. Une émission diffusée en tri-média - radio, tv et web.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/16a77486341e4b328c504e06f7eb0be4.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103190000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103193000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103193000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103200000 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103200000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103202000 +0100">
    <title>Immersion</title>
    <sub-title>Tataki - Quand les meilleurs danseurs du monde s'affrontent</sub-title>
    <desc lang="fr">Bruce, fondateur du concours Juste Debout, accueille Sacha lors de l'édition spéciale "Gold", un événement réunissant les meilleurs danseurs du monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/441f896d7c5b4e3e8f9ad9369fd994ba.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103202000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103204500 +0100">
    <title>Immersion</title>
    <sub-title>Tataki - Je dors chez une STAR de la NBA</sub-title>
    <desc lang="fr">A Atlanta, Sacha documente la routine du basketteur professionnel Clint Capela, seul Suisse évoluant en NBA, durant ses séances et activités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/e32069aedee74c37bc84018ad197e084.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103204500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103213500 +0100">
    <title>Refuges de montagne</title>
    <sub-title>Larmes de joie et gâteau décevant</sub-title>
    <desc lang="fr">Le week-end de la course de ski Inferno de Mürren, Simon et toute l'équipe du Suppenalp sont sur le pont. Pour leur 1ère saison au refuge Hollandia, Christina et Joel prennent leurs marques. Au refuge Es-cha, Silvana met à profit ses talents de patissière et prend en charge le service du matin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/46e6292cdeb8411e8605769e931a6c85.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103213500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103222300 +0100">
    <title>Refuges de montagne</title>
    <sub-title>Alerte aux punaises de lit au refuge Es-cha</sub-title>
    <desc lang="fr">C'est le branle-bas de combat au refuge Es-cha. Avec l'aide d'une spécialiste, Silvana et Nicola doivent exterminer les punaises de lit repérées dans les chambres. Au refuge Suppenalp, Pâques marque le dernier gros week-end de la saison. Quant au refuge Hollandia, il reste ouvert jusqu'à la mi-mai.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/6a7fa0db88b1461ca13a3b882899f1de.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103222300 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103222500 +0100">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/f6ebc6edba534853b0613ff82361f2a4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103222500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250103223000 +0100">
    <title>Zap RTS Sport</title>
    <desc lang="fr">Les informations sportives en images, les résultats et les moments forts des principales rencontres du week-end.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/20/a9c3461ed962b681cb40f0e2a98623d193715a57.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103223000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250104010000 +0100">
    <title>Le parrain 3</title>
    <desc lang="fr">A New York, à la fin des années 70. Michael Corleone est parvenu à reconvertir les nombreuses affaires de la "famille" dans des secteurs parfaitement légaux. Il a multiplié les dons à l'Eglise et s'est attiré les bonnes grâces de l'archevêque Gilday, directeur de la banque du Vatican. Gilday, au bout du rouleau, lui demande alors une forte avance. Michael accepte, en échange du contrôle d'une société immobilière dont le Vatican possède une part importante. Pendant ce temps, à Atlantic City, un gangster, Joey Zasa, fait exécuter de nombreux dignitaires de la mafia new-yorkaise. Michael ne doit la vie sauve qu'à l'intervention de Vincent, son neveu... - Critique : New York, à la fin des années 70. Pour Michael Corleone, héritier incontesté d'une dynastie de mafiosi, c'est l'âge des bilans. Depuis des années, il a renoncé aux activités sanglantes pour faire fructifier l'argent de sa famille dans des secteurs plus sûrs, comme la banque et l'immobilier. Au faîte de sa puissance, il cherche maintenant la consécration auprès de l'Eglise. Une rédemption est-elle possible ?

Crépusculaire et shakespearien, ce troisième et dernier volet de la célébrissime saga des Corleone n'est peut-être pas le meilleur, mais il reste de haute tenue. Eclairage plus politique et méditatif à la fois de l'histoire de la famille, il mêle la haute finance et les larmes, le sang et les alliances occultes, la religion et le pouvoir, en un mouvement symphonique, ample et magistral, synthétisé à travers l'opéra final. Etude d'une Amérique corrompue, mais aussi autoportrait à peine déguisé du cinéaste et de ses proches (sa propre fille joue dedans), la fresque a la densité d'une tragédie grecque. Coppola y décrit les rouages d'un capitalisme mafieux devenu incontrôlable, qui s'autogénère en engloutissant tout sur son passage, y compris les puissants. La mafia est dépassée par ce qu'elle a créé, même l'Eglise est contaminée. La respectabilité et le rachat sont devenus impossibles. Une page historique se tourne, mais mine de rien, à l'image du papy Corleone qui tombe sans bruit de sa chaise de jardin.</desc>
    <credits>
      <actor>Eli Wallach</actor>
      <actor>George Hamilton</actor>
      <actor>Andy García</actor>
      <actor>Joe Mantegna</actor>
      <actor>Raf Vallone</actor>
      <actor>Fonda Bridget</actor>
      <actor>Al Pacino</actor>
      <actor>Talia Shire</actor>
      <actor>Donal Donnelly</actor>
      <actor>Richard Bright</actor>
      <actor>Sofia Coppola</actor>
      <actor>Franc D'Ambrosio</actor>
      <writer>Mario Puzo</writer>
    </credits>
    <date>1990</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/c08a6d8f840c48088faac11f12577bfb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102225500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103004000 +0100">
    <title>Le crime de l'Orient-Express</title>
    <desc lang="fr">A Constantinople, l'inspecteur Hercule Poirot monte à bord de l'Orient-Express. Au wagon-restaurant, il fait la connaissance d'Edward Ratchett, un gangster notoire. Peu de temps après, le malfrat est retrouvé assassiné. Le coupable est forcément dans le train. Hercule Poirot soupçonne les 13 passagers présents. Dans sa ligne de mire, il y a Mary Debenham, la comtesse Andrenyi et son compagnon, la princesse Dragomiroff et sa dame de compagnie, la riche veuve américaine Madame Hubbard, le professeur Gerhard Hardman, le docteur Arbuthnot, le secrétaire Hector MacQueen, le valet de chambre Edward Henry Masterman et une missionnaire... - Critique : Les adaptations hollywoodiennes d’Agatha Christie sont un plaisir régressif : à chaque fois, c’est la même chose, mais c’est ça qu’on aime. Celle-ci évoque forcément celle que réalisa Sidney Lumet en 1974. Et son défilé de stars. Autour du meurtre d’un étrange homme d’affaires (Johnny Depp en mode gangster) papillonnent une dévote espagnole (Penélope Cruz), une vieille princesse russe (Judi Dench), une veuve américaine (Michelle Pfeiffer), un professeur allemand (Willem Dafoe), une sage gouvernante (Daisy Ridley, héroïne des nouveaux Star Wars)… Tous sont passagers de l’Orient-Express. Et tous suspects, bien sûr.

Tout de même, il y a une surprise : Kenneth Branagh. Pour interpréter Hercule Poirot, l’acteur arbore une formidable moustache et déploie un vrai panache. N’hésitant pas à voler la vedette à toute la troupe, il transforme l’excentricité vieillotte du détective belge en exubérance de showman. Il réussit même à placer sa passion pour le théâtre. En accentuant l’artifice des décors, il joue avec une intrigue elle-même montée de toutes pièces. Que l’on apprécie non pour son efficacité ou sa vraisemblance, mais pour son incroyable extravagance.</desc>
    <credits>
      <actor>Judi Dench</actor>
      <actor>Derek Jacobi</actor>
      <actor>Kenneth Branagh</actor>
      <actor>Johnny Depp</actor>
      <actor>Willem Dafoe</actor>
      <actor>Michelle Pfeiffer</actor>
      <actor>Olivia Colman</actor>
      <actor>Penélope Cruz</actor>
      <actor>Lucy Boynton</actor>
      <actor>Josh Gad</actor>
      <actor>Sergei Polunin</actor>
      <actor>Daisy Ridley</actor>
      <writer>Michael Green</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/ed315348ff66426f856691ddf9058a7c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103004000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103023500 +0100">
    <title>Au coeur de l'océan</title>
    <desc lang="fr">En 1820, le baleinier "Essex", commandé par George Pollard, quitte Nantucket pour une campagne de pêche de deux ans. Après plusieurs mois infructueux, le navire se retrouve dans le Pacifique, où il trouve enfin un banc de cachalots. C'est au cours d'une pêche, alors que les trois baleinières sont à l'eau, qu'un gigantesque cachalot attaque l'"Essex" et le met en pièces. L'équipage trouve refuge sur les 3 baleinières, en pleine mer, et entame un long périple pour rejoindre la terre ferme. A bord, George Pollard et son second, Owen Chase, font leur possible pour maîtriser la situation, mais les conditions météorologiques et la faim font des ravages au sein de l'équipage... - Critique : « Non ce n'était pas le radeau/de la Méduse, ce bateau », mais presque : un baleinier du xixe siècle, parti de Nouvelle-Angleterre, qu'un cachalot revanchard coula de vigoureux coups de queue. Les survivants à la dérive finirent par se manger entre eux... Le récit des rares rescapés (repus) fournit à Herman Melville l'inspiration pour écrire Moby Dick. Mais il n'inspire pas plus que ça Ron Howard, dont les films valent souvent ce que valent leurs scripts. Celui-ci ménage les scènes d'action attendues, plutôt bien faites, mais oublie de dessiner des personnages auxquels on pourrait un minimum s'attacher. Il eût fallu sans doute insister sur la personnalité du cétacé (pour lequel le public de 2015 prend fait et cause) et sur la folie humai­ne. Mais cela serait revenu à tourner Moby Dick, et pas l'histoire-qui-inspira-Moby-Dick...</desc>
    <credits>
      <actor>Brendan Gleeson</actor>
      <actor>Michelle Fairley</actor>
      <actor>Mollà Jordi</actor>
      <actor>Cillian Murphy</actor>
      <actor>Jamie Sives</actor>
      <actor>Ben Whishaw</actor>
      <actor>Joseph Mawle</actor>
      <actor>Chris Hemsworth</actor>
      <actor>Charlotte Riley</actor>
      <actor>Benjamin Walker</actor>
      <actor>Tom Holland</actor>
      <actor>Frank Dillane</actor>
      <writer>Charles Leavitt</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/08/4873e10fa74f4c3b89160e70177bc5a4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103023500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103030000 +0100">
    <title>La 25ème heure</title>
    <sub-title>Lausanne</sub-title>
    <desc lang="fr">Quand l'obscurité tombe, Elias devient le roi incontesté du ring, offrant à son public un spectacle de catch inoubliable. Demian préfère passer la nuit dans la bibliothèque en compagnie de ses livres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/88a08a2a7e9e43bfb247bf5a169d3830.jpg" />
    <previously-shown />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103030000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103040000 +0100">
    <title>Slow Suisse</title>
    <sub-title>VS - Drone Hiver - Zermatt, Val d'Anniviers</sub-title>
    <desc lang="fr">Partez à la découverte de la beauté de nos régions vue d'en haut grâce à des vidéos de drones. Survolez les majestueuses montagnes des Alpes, les barrages, les lacs aux eaux cristallines et les charmants villages pittoresques. Envolez-vous avec des images aériennes inédites en été comme en hiver.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/13/ae7f3fda02392300f5a3dd3c239a2eecc8599684.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103040000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103042000 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103042000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103042100 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103042100 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103044500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103044500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103050400 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">19</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103050400 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103050500 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103050500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103053000 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103053000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103054500 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103054500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103060000 +0100">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/12/8038cc7ce2c9f2781747a838ae4374ae6437c19a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103060000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103095000 +0100">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">230</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103095000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103100000 +0100">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/7c342086ea8940b4be1d2e72c01d9c43.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103100000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103112500 +0100">
    <title>Menteur, menteur</title>
    <desc lang="fr">Jeune avocat sans scrupules, Fletcher Reede passe le plus clair de son temps à mentir à ceux qui l'entourent. Il abandonne sa femme, qu'il aime pourtant, et oublie l'anniversaire de son fils. Le petit Max se désespère de ce comportement désordonné et fait le voeu de voir son père ne plus mentir pendant 24 heures. Aussitôt désiré, aussitôt fait. En effet, Fletcher ne peut plus s'empêcher de dire la vérité, ce qui rend sa journée totalement déstabilisante. Cet excès de sincérité touche de plein fouet ses relations avec sa maîtresse, ses collègues, et le conduit, à la barre, à un désastre juridique... - Critique : A l'école, lorsqu'on demande au petit Max le métier de son père, il répond : menteur ! Comprenez : brillant avocat. Donc sans scrupules, abandonnant sa femme, qu'il aime encore, oubliant l'anniversaire du petit, qu'il aime par-dessus tout. Pour incarner le personnage, les producteurs ont misé sur « la » superstar comique du moment, Jim Carrey (Ace Ventura, The Mask). Un répertoire de grimaces répété toutes les quinze secondes. A côté de cet héritier autoproclamé de Jerry Lewis, Louis de Funès est d'une élégance et d'une sobriété quasi bressonnienne... Menteur, menteur est l'un des plus gros succès de l'année aux Etats-Unis. Quelques sketches laissent deviner ce qu'aurait pu être cette comédie, reposant sur une idée vraiment originale : pendant vingt-quatre heures, le menteur invétéré ne peut s'empêcher de dire la vérité. Mais le film sombre assez vite dans une vulgarité fièrement assumée et un sentimentalisme familial mielleux. - Philippe Piazzo</desc>
    <credits>
      <director>Tom Shadyac</director>
      <actor>Jim Carrey</actor>
      <actor>Jennifer Tilly</actor>
      <actor>Amanda Donohoe</actor>
      <actor>Swoosie Kurtz</actor>
      <actor>Christopher Mayer</actor>
      <actor>Maura Tierney</actor>
      <actor>Cary Elwes</actor>
      <actor>Anne Haney</actor>
      <actor>Mitchell Ryan</actor>
      <actor>Sue Goodman</actor>
      <actor>Justin Cooper</actor>
      <writer>Stephen Mazur</writer>
      <writer>Paul Guay</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/a5dfdba054fe41668330a5866f542983.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103112500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103115000 +0100">
    <title>Amour, gloire et beauté</title>
    <desc lang="fr">Les Forrester règnent sur le monde de la mode à Los Angeles mais ils ne sont pas les seuls. Au fil des années, d'autres famille, les Spectra, les Logan, les Marone et les Spencer leur font de l'ombre. Chaque clan regorge de sombres secrets souvent mal cachés. Les intrigues amoureuses se nouent avec une telle effervescence que les deux principales jeunes femmes de la famille Forrester, Brooke et Taylor, ne comptent ni ne distinguent plus leurs mariages, leurs amants et leurs enfants. Un soap-opera quasi-légendaire, entremêlant ses intrigues depuis sa création en 1987.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton sentimental</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d1a37e8a41294000a12a0a3ba923e708.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103115000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103121000 +0100">
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc lang="fr">Chez les Marci, la rentrée est chargée, tout comme pour Léa, qui continue à garder son secret pour elle. A la résidence, Steve fait part de ses bonnes résolutions à Morgane et Apolline...</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/e8ede45e414141c8806b82e0e8a41d70.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103121000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103124500 +0100">
    <title>Demain nous appartient</title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:1850 - Aurore avoue tout à William, qui décide de quitter Sète. Bart et Rachel se retrouvent à passer la journée ensemble. Sébastien ne rassure pas vraiment Raphaëlle.</desc>
    <credits>
      <director>Pierre Leix-Cote</director>
      <actor>Ingrid Chauvin</actor>
      <actor>Xavier Deluc</actor>
      <actor>Julie Debazac</actor>
      <actor>Stany Coppet</actor>
      <actor>Emmanuel Moire</actor>
      <actor>Samy Gharbi</actor>
      <actor>Charlie Nune</actor>
      <actor>Mayel Elhajaoui</actor>
      <actor>Franck Monsigny</actor>
      <actor>Maxime Lélue</actor>
      <actor>Camille Genau</actor>
      <actor>Salomé Benitha</actor>
      <writer>Lise Barembaum</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/13/a38c31ad93511b4f10a5c9bf0e502e16cab7d716_0CB6B72D976D814E63DA378960E3D397.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1849.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103124500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103125700 +0100">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103125700 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103130000 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103130000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103142500 +0100">
    <title>Notre conte de Noël</title>
    <desc lang="fr">Après avoir hérité du magasin appartenant à ses parents, Mandy découvre à quelques jours de Noël, une lettre particulièrement émouvante dans un vieux livre de contes. Il s'agit d'un courrier envoyé au Père Noël par une petite fille, il y a très longtemps. La jeune femme demande l'aide de Jonah, un maçon qui travaille près de sa boutique, afin de retrouver l'auteur de la lettre...</desc>
    <credits>
      <actor>Anne Sward</actor>
      <actor>Paul D</actor>
      <actor>Renny Grames</actor>
      <actor>Nicola Posener</actor>
      <actor>Sashleigha Brady</actor>
      <actor>Ben Lokey</actor>
      <actor>Archeleus Crisanto</actor>
      <actor>Nicole Marcks</actor>
      <actor>Brad Johnson</actor>
      <actor>Brad Jerome</actor>
      <actor>Olvera Rachel</actor>
      <actor>Terry D. Gibson</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm sentimental</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/262adce4-c4c8-43c3-873a-8c9a8113df8e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103142500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103161500 +0100">
    <title>Comment se faire larguer en 10 leçons</title>
    <desc lang="fr">Belle journaliste pleine de talent, Andie demande à sa patronne de la laisser écrire un article sur les meilleurs moyens de faire échouer une histoire d'amour. Elle obtient l'aval de sa supérieure et se met à la recherche d'un cobaye. C'est alors qu'on lui présente le séduisant Ben Barry, publicitaire ambitieux, qui a fait le pari, avec deux concurrentes, de conquérir une femme en moins de dix jours. Ben entreprend de séduire Andie, tandis que cette dernière accumule les répliques et les situations susceptibles de le faire changer d'avis afin de préparer son article. Mais Ben, motivé par l'enjeu, accepte tous les caprices de la journaliste... - Critique : C'est un deal : Ben dirigera une campagne de pub s'il arrive à rendre une fille raide dingue de lui en dix jours. Pas la séduire, s'en faire aimer. Andie, l'heureuse élue, est journaliste. Elle prépare, elle, un article sur ce que doivent faire les femmes pour se faire larguer. Elle multiplie, donc, gaffes et caprices, stupéfaite de voir Ben les accepter sans broncher... Très jolie idée de comédie. Hélas, les gags sont rares et la mise en scène sans rythme. Kate Hudson et Matthew McConaughey sont mignons, mais question fantaisie et charme, zéro. Ils sont si bien faits pour mal s'aimer qu'on redoute, pour eux, le happy end inévitable. P.M.</desc>
    <credits>
      <director>Petrie Donald</director>
      <actor>Bebe Neuwirth</actor>
      <actor>Matthew McConaughey</actor>
      <actor>Robert Klein</actor>
      <actor>Michael Michele</actor>
      <actor>Justin Peroff</actor>
      <actor>Adam Goldberg</actor>
      <actor>Kate Hudson</actor>
      <actor>Harlow Shalom</actor>
      <actor>Kathryn Hahn</actor>
      <actor>Annie Parisse</actor>
      <actor>Samantha Quan</actor>
      <actor>Thomas Lennon</actor>
      <writer>Brian Regan</writer>
      <writer>Kristen Buckley</writer>
      <writer>Burr Steers</writer>
    </credits>
    <date>2003</date>
    <category lang="fr">film : comédie sentimentale</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/6ae2f72fa0784b2c80cbeef1fa61ddf4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103161500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103175500 +0100">
    <title>Alex Hugo</title>
    <sub-title>La part du diable</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:2 - Du haut des montagnes de Lusagne, Alex assiste émerveillé au vol d'un homme en wingsuit , avant de devenir le spectateur abasourdi de sa chute vertigineuse. Arrivé le premier sur place, le flic de la Rurale comprend très vite qu'il ne s'agit pas d'un accident mais d'un sabotage. Au domicile de la victime, Alex découvre des lettres anonymes et menaçantes, d'une grande violence. Mais le corbeau ne s'est pas arrêté là, et plusieurs habitants de la vallée, sans lien apparent, s'avèrent eux aussi destinataires de ces courriers. Quand certains d'entre eux sont victimes d'accidents graves, la peur va se répandre, comme une traînée de poudre...</desc>
    <credits>
      <director>Olivier Langlois</director>
      <actor>Charlie Nelson</actor>
      <actor>Michaël Fitoussi</actor>
      <actor>Samuel Le</actor>
      <actor>Eric Herson-Macarel</actor>
      <actor>Hubert Delattre</actor>
      <actor>Fabien Baïardi</actor>
      <actor>Cédric Appietto</actor>
      <actor>Bénédicte Choisnet</actor>
      <actor>Myra Bitout</actor>
      <actor>Antoine Herbulot</actor>
      <writer>Julien Guérif</writer>
      <writer>Richard Hugo</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/08/3fa369374bf5f1ac7e4991fc63c05cc481aafedd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103175500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103182500 +0100">
    <title>Ici tout commence</title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1083 - Anaïs suscite le malaise. Hortense s'improvise maîtresse de cérémonie. Solal sort de sa zone de confort.</desc>
    <credits>
      <director>Liam Engle</director>
      <director>Thierry Peythieu</director>
      <actor>Elsa Lunghini</actor>
      <actor>Benjamin Baroche</actor>
      <actor>Sabine Perraud</actor>
      <actor>Maxym Anciaux</actor>
      <actor>Julie Sassoust</actor>
      <actor>Benjamin Douba-Paris</actor>
      <actor>Janis Abrikh</actor>
      <actor>Zoï Severin</actor>
      <actor>Ould-Yaou Louis</actor>
      <actor>Galaad Quenouillère</actor>
      <actor>Alexandra Favalli</actor>
      <actor>Loan Becmont</actor>
      <writer>Christophe Pages</writer>
      <writer>Yentl Coubes</writer>
      <writer>Antoine Derroja</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/25/bc9a4b16910fcab9137fd3e3ad183d7e9b121540_89E4D7197634DA5A77AB4E3659A63C10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1082.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103182500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103185500 +0100">
    <title>C'est ma question !</title>
    <desc lang="fr">Un jeu de culture générale.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/07/b3600cf12a2b4e1dbad036ef1b44bec5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103185500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103190000 +0100">
    <title>Météo régionale</title>
    <desc lang="fr">Prévisions météorologiques sur l'ensemble du territoire romand par les services de météo suisse.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/64d022623ba24c32b98dace6e54d108c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103190000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103192000 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103192000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103193000 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103193000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103195500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103195500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103200000 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103200000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103205000 +0100">
    <title>Le cirque blanc</title>
    <sub-title>Changer de trajectoire</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Après Noël, Camille Rast réussit enfin à combattre ses démons et à faire parler la poudre. Elle retrouve du plaisir sur les skis et les résultats suivent. Une chute vient bouleverser les plans de Delia Durrer qui était dans une forme ascendante. L'apprentissage de la vie de skieuse est brutal. Loïc Meillard, quant à lui, ne lâche rien. Malgré la chance qui semble lui échapper, il essaye de faire tourner la roue.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/f2c89c6ec56d456893c2056937180019.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103205000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103214500 +0100">
    <title>Erica</title>
    <sub-title>La princesse des glaces</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Erica Faure, 41 ans, est une écrivaine à succès de romans policiers. Après le décès de ses parents, Erica revient à Port-Clément, sa ville natale, afin de vider leur maison et de régler leur succession. A cette occasion, elle renoue avec l'une de ses meilleures amies d'enfance, Alexandra, qu'elle n'avait plus vue depuis de longues années. Mais cette dernière est retrouvée sans vie, les veines entaillées, dans une baignoire d'eau glacée. Convaincue que ce n'est pas un suicide, Erica fait sa petite enquête...</desc>
    <credits>
      <director>Frédéric Berthe</director>
      <actor>Gregory Fitoussi</actor>
      <actor>Catherine Benguigui</actor>
      <actor>Julie de Bona</actor>
      <actor>Hubert Delattre</actor>
      <actor>Théo Fernandez</actor>
      <actor>Maud Baecker</actor>
      <actor>Gérémy Crédeville</actor>
      <writer>Julien Magnat</writer>
      <writer>Boullé Thomas</writer>
      <writer>Sylvain Caron</writer>
      <writer>Camilla Läckberg</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/24/617a562e67e24903babaecf86cb7682f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103214500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103223500 +0100">
    <title>Erica</title>
    <sub-title>La princesse des glaces</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans sa recherche de la vérité, Erica Faure peut compter sur le capitaine Patrick Saab qui mène l'enquête de son côté. Il a fait des découvertes qui peuvent changer la vision de la jeune femme sur l'affaire. Ensemble, ils se lancent dans une quête de vérité qui risque de réveiller des secrets enfouis depuis des années...</desc>
    <credits>
      <director>Frédéric Berthe</director>
      <actor>Gregory Fitoussi</actor>
      <actor>Catherine Benguigui</actor>
      <actor>Julie de Bona</actor>
      <actor>Hubert Delattre</actor>
      <actor>Théo Fernandez</actor>
      <actor>Maud Baecker</actor>
      <actor>Gérémy Crédeville</actor>
      <writer>Camilla Läckberg</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/24/5069a3170a2e42e6bdbda063c5d770a9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103223500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250103232500 +0100">
    <title>L'aliéniste : L'ange des ténèbres</title>
    <sub-title>Labyrinthe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - A l'hôpital, Sara découvre que l'infirmière en chef maltraite aussi bien les patientes que les infirmières. L'une d'elles, Libby, accepte de parler à Sara mais refuse d'évoquer le sort du bébé de Martha. Grâce à une séance d'hypnose, qui lui fait recouvrer ses souvenirs enfouis, la Señora Linares apprend aux enquêteurs qu'une femme la surveillait dans le parc où elle promenait Ana avant l'enlèvement...</desc>
    <credits>
      <director>Clare Kilner</director>
      <actor>Alice Krige</actor>
      <actor>Robert Wisdom</actor>
      <actor>Michael McElhatton</actor>
      <actor>Dakota Fanning</actor>
      <actor>Douglas Smith</actor>
      <actor>Daniel Brühl</actor>
      <actor>Emily Barber</actor>
      <actor>Luke Evans</actor>
      <actor>Matthew Shear</actor>
      <actor>Melanie Field</actor>
      <actor>Bruna Cusí</actor>
      <actor>Rosy McEwen</actor>
      <writer>Gina Gionfriddo</writer>
      <writer>Caleb Carr</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/01c005af-6c49-4dd3-aa10-e86147735b5e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103232500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250104001500 +0100">
    <title>L'aliéniste : L'ange des ténèbres</title>
    <sub-title>Cage dorée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Sara accompagne Bitsy à la Maternité du docteur Markoe. Cette dernière parvient à s'infiltrer discrètement dans l'hôpital, où elle a bien l'intention de fouiller partout pour récolter des informations. Les soupçons de Sara se focalisent sur Colleen, la dernière personne à avoir vu Martha le jour de la disparition du bébé. Pendant ce temps, ailleurs dans New York, les préparatifs de la fête de fiançailles entre John Moore et Violette vont bon train...</desc>
    <credits>
      <director>Clare Kilner</director>
      <director>Verbruggen Jakob</director>
      <actor>Robert Wisdom</actor>
      <actor>Michael McElhatton</actor>
      <actor>Letscher Matt</actor>
      <actor>Dakota Fanning</actor>
      <actor>Douglas Smith</actor>
      <actor>Daniel Brühl</actor>
      <actor>Emily Barber</actor>
      <actor>Lara Pulver</actor>
      <actor>Luke Evans</actor>
      <actor>Matthew Shear</actor>
      <actor>Melanie Field</actor>
      <actor>Rosy McEwen</actor>
      <writer>Caleb Carr</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/051174e1-55a4-462c-b0de-ab02175ac913.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
