<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250519225500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520020500 +0200">
    <title>Les herbes sèches</title>
    <desc lang="fr">Professeur d'art originaire d'Istanbul, Samet enseigne depuis près de quatre ans dans une petite école située dans une bourgade isolée en plein coeur de l'Anatolie. Alors qu'il attend désespérément sa mutation, le jeune homme voit ses espoirs soudain réduits à néant par de sombres accusations proférées par deux adolescentes, élèves de l'établissement où il est employé. En effet, ces dernières prétendent avoir été victimes d'attouchements sexuels commis par deux enseignants. Profondément touché, Samet sombre peu à peu dans la dépression, jusqu'à ce qu'une rencontre bouleverse son existence... - Critique : En 2014, Winter Sleep (Palme d’or au Festival de Cannes) avait, au fil des semaines, rassemblé 360 000 spectateurs en France. Autant d’amateurs prêts à passer plus de trois heures dans une salle de cinéma, et majoritairement reconnaissants envers le réalisateur, Nuri Bilge Ceylan, pour la beauté, la puissance et la profondeur de son œuvre. Neuf ans plus tard, après une crise sanitaire ayant entraîné d’innombrables changements dans nos habitudes culturelles, sommes-nous toujours les habitants de cette contrée rare où l’on attend d’un film qu’il nous imprègne, nous trouble et nous éclaire durablement, en échange du temps long qu’on lui consacre ? Souhaitons-le, car Les Herbes sèches, neuvième long métrage du grand cinéaste turc, possède à nouveau cette force majestueuse et mélancolique qui fait la différence.

Que tombe et retombe la neige sur les montagnes de l’Anatolie, donc. En l’occurrence, sur un collège isolé, fréquenté par des enfants de paysans, et où les cours reprennent après la coupure des vacances d’hiver. Dans la salle des profs, les habitués se retrouvent autour d’un modeste buffet. Les conversations évoquent la période passée loin des élèves : « C’est fou comme on s’habitue à ne rien faire de ses journées ! » constate avec légèreté une enseignante. Ces seules paroles banales sur l’écoulement du temps, et sur le sens qu’on peut, ou non, lui donner, rappellent d’emblée l’esprit de Tchekhov, certainement l’auteur (toutes disciplines confondues) dont Nuri Bilge Ceylan est le plus proche.

Le vague à l’âme inhérent à la fuite invisible des jours, des mois et des saisons se précise à travers deux des personnages principaux. Samet, encore jeune, professeur de dessin, ronge son frein dans le froid et ne fait qu’attendre, depuis des années, son hypothétique mutation à Istanbul. Son collègue et colocataire du même âge, également célibataire, a manqué de peu une promotion — il voulait devenir le principal de l’établissement. La faible intensité de leurs existences, telle qu’ils la ressentent, et dont ils se lamentent ou plaisantent, est l’un des sujets du film. Elle est telle que Samet, le cœur à marée basse, est foudroyé par la lettre d’amour trouvée dans le sac d’une élève lors d’une fouille disciplinaire : il s’acharne même à croire, un temps, que cette lettre lui est adressée. Et cette méprise ne restera pas sans conséquences…

Puis l’intensité espérée sans conviction par les deux hommes semble prendre le visage d’une autre enseignante, native de la région, et revenue y travailler depuis peu. Nuray (Merve Dizdar, Prix d’interprétation féminine à Cannes en mai dernier) est le plus beau personnage des Herbes sèches. À la fois ardente et brisée, blessée dans sa chair, elle revient d’un enfer et se convertit peu à peu à la résignation, réinstallée chez ses parents. Mais au fond d’elle-même, elle croit toujours à l’action et à l’engagement. Dans l’univers plutôt masculin de Nuri Bilge Ceylan, où les petitesses des protagonistes sont largement évoquées, cette héroïne incarne l’idéalisme et la part de romanesque à même de transcender le film. Elle sait ainsi déjouer la rivalité primaire qu’elle ne manque pas de susciter entre les deux amis célibataires. Au passage, alors que tant de réalisateurs ont désormais recours aux textos en plein écran pour expliciter les interactions entre les personnages, Ceylan ne filme que l’effet sur les visages des messages échangés par smartphone. Avec une éloquence subtile.

À l’instant où le récit intimiste prend toute son ampleur, jusqu’à devenir haletant (lors d’un dîner chez Nuray), le cinéaste ménage une parenthèse inédite dans sa filmographie : il met soudain à nu les ressorts de la fiction, nous rappelle délibérément, et brièvement, qu’il ne s’agit « que » de cinéma. Le décrochage déroute sur le moment, et renforce l’admiration a posteriori, tant il s’apparente à une forme supérieure d’honnêteté artistique, comme il arrivait à l’Iranien Abbas Kiarostami d’en faire preuve, notamment dans Le Goût de la cerise (1997). Et lorsque la narration reprend, peu après, elle n’en est que plus captivante.

La mise en scène fusionne les paysages expressifs de l’Anatolie (de nouveau magnifiquement filmés) et le point de vue anthropologique de l’auteur. Dans cette région, est-il signifié en voix off, la végétation, à peine débarrassée de la neige, est aussitôt attaquée par un soleil trop vif. Dès le printemps, le dessèchement menace la nature, et ainsi en va-t-il également des humains. La faculté d’être ému, d’éprouver des sentiments passionnés déserte la plupart les adultes, une fois passée la prime jeunesse. Elle apparaît donc comme un trésor perdu, que Samet, sans doute « l’herbe sèche » la plus voyante du film, recherche désespérément. Tout au long de cette fresque d’une richesse impressionnante, la quête impossible de cet homme rappelle la phrase d’André Gide à la fin de son roman L’Immoraliste : « J’aurais voulu pleurer, mais je sentais mon cœur aussi aride que le désert. »

Les deux TurquieLa géographie des films de Nuri Bilge Ceylan se partage essentiellement entre l’Anatolie rurale, où l’auteur est né, a été élevé, et la grande ville cosmopolite, Istanbul, où il est désormais établi. Ces deux pôles, présentés par le cinéaste comme en tous points opposés, ne vont pourtant jamais l’un sans l’autre. Dans Les Herbes sèches, qui se déroule intégralement à la campagne, Samet l’enseignant renouvelle, à chaque fin d’année scolaire, sa demande de mutation à Istanbul, seul lieu qui lui permettrait, croit-il, de vivre pleinement. Mais la femme qu’il courtise lui suggère qu’il y emmènerait, à coup sûr, son désabusement et son ennui. Au contraire, dans le superbe Uzak (2004), le héros stambouliote méprise son jeune cousin fruste venu d’Anatolie pour squatter son appartement… Avant de regretter amèrement, une fois reparti l’encombrant garçon, cette évocation vivante des ses racines.</desc>
    <credits>
      <actor>Yuksel Aksu</actor>
      <actor>Cengiz Bozkurt</actor>
      <actor>Deniz Celiloglu</actor>
      <actor>Musab Ekici</actor>
      <actor>Merve Dizdar</actor>
      <actor>Erdem Senocak</actor>
      <actor>Münir Can Cindoruk</actor>
      <actor>Nalan Kuruçim</actor>
      <actor>Emrah Ozdemir</actor>
      <actor>Yildirim Gücük</actor>
      <actor>Onur Berk Arslanoglu</actor>
      <actor>Ece Bagci</actor>
      <writer>Ebru Ceylan</writer>
      <writer>Akin Aksu</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">190</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/7619d7a12d1f465da75ef89740cf875b.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250520020500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520030000 +0200">
    <title>Mon jardin aux mille abeilles</title>
    <desc lang="fr">Confiné chez lui à Bristol au printemps 2020, le cinéaste animalier Martin Dohrn filme les abeilles sauvages de son jardin avec des objectifs qu'il a lui-même fabriqués.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/51ebccdb652b4f92b97a9ea1d74b4e9c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520030000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520033000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Chicago : le hot dog</sub-title>
    <desc lang="fr">Le hot dog anti-dépression : le Chicago-style - Le goût du pays : Sofi, une Chicagoane à Bordeaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/fde2ab970956409b969247039ca7fb82.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520033000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520042900 +0200">
    <title>L'Inde, miracle ou mirage économique ?</title>
    <desc lang="fr">Vendue par la machine à propagande du Premier ministre Narendra Modi, "l'ascension de l'Inde" semble tenir du miracle. Avec 6 % à 7 % de croissance, le pays désormais le plus peuplé au monde affiche un développement vertigineux. Métros, autoroutes, ponts, lignes ferroviaires : un énorme plan gouvernemental d'infrastructures est censé doper la compétitivité de l'Inde, quand un programme vise à attirer les investisseurs étrangers. Les contrastes de l'Inde du XXIe siècle pourraient in fine menacer son avenir. Si le pays fait preuve d'un prodigieux dynamisme, certains économistes alertent sur la bombe à retardement de ses légions d'oubliés, qui risque de l'entraîner vers une crise sociale et politique explosive.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">59</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/d363fd602b474a23b50c19ac90791c97.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250520042900 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520055000 +0200">
    <title>Les chasseurs de dinosaures : à la recherche des monstres de la Préhistoire</title>
    <desc lang="fr">Après avoir dominé le règne du vivant pendant des millénaires, les dinosaures ont disparu de la surface de la Terre, vraisemblablement anéantis par une catastrophe cosmique il y a 66 millions d'années. Ils continuent pourtant d'alimenter l'imagination débordante des hommes, qui ne peuvent s'empêcher de les associer aux dragons : crânes cornés, carapaces d'écailles et ailes démesurées sont autant d'éléments qui rappellent de façon frappante les créatures chimériques issues de mythes millénaires, largement représentés dans le si populaire bestiaire de la "fantasy", du "Seigneur des anneaux" à "Game of Thrones". Ces contes et légendes ont certainement contribué à influencer la représentation des dinosaures, qui ne cesse d'évoluer en fonction des progrès de la science.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/599339a646d44cd480b5045c0e5904ca.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520055000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520062500 +0200">
    <title>Se convertir à l'Islam</title>
    <desc lang="fr">De nombreux Européens en quête de sens et de spiritualité cherchent des réponses dans la religion. Certains se tournent vers le soufisme, un courant mystique de l'islam. Des chrétiens convertis à l'islam sont ainsi de plus en plus nombreux à s'installer dans le sud de l'Espagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/61d013cb5b3f4b448276bb9c165eea2d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520062500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520063000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520063000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520071500 +0200">
    <title>Sauver les hiboux, c'est chouette</title>
    <desc lang="fr">Dans le massif de l'Eifel, au sud de Cologne, des passionnés comptabilisent et protègent la plus forte concentration de grands-ducs d'Allemagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/15/04f3b3d15107471fb643c09db7190fd7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520071500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520075000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Chicago : le Bone-in Dry Age</sub-title>
    <desc lang="fr">A Chicago, le Bone-in Dry Age est considéré comme une œuvre d'art. Arnaud Théry a rencontré un maestro de ce steak XXL, le chef Steve Coppolillo.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/0d235eff955847c497c6af6e9c831459.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Ibiza, un peu de répit pour Walter Benjamin - Taïwan, île thermale - À Angers, la fée des sans logis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/9915b2cef09343ae8a26e9610ca5099f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au début du XXe siècle, Chana Orloff, sculptrice juive ukrainienne sonde d'innombrables visages parisiens pour en figer l'essence dans ses œuvres.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/eedd890e1d5246cdb44d10d7f6d20ea3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520105000 +0200">
    <title>Quand la forêt reprend ses droits : Le Parc national de la forêt de Bavière</title>
    <desc lang="fr">Depuis 1970, l'homme a cessé d'intervenir dans la gestion du parc national de la forêt de Bavière avec des résultats inespérés pour l'écosystème.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/18/6674bb9ab7fb43e795f30b1f0162e990.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520105000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520114500 +0200">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La montagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En montagne, la faune et la flore ont dû déployer une grande ingéniosité et nouer des alliances pour affronter l'altitude et l'extrême rudesse des éléments.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/07827a62bb1d4295aa18966978d55f3c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520114500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520130000 +0200">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La lande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Dans la lande sèche, l'ajonc est la plante hôte des Tetranychus lintearius, de minuscules insectes de la famille des acariens, qui tissent leur toile autour du végétal et dévorent ses épines. Sur ses racines secondaires, des bactéries captent l'azote de l'air pour nourrir la plante, qui leur fournit en échange les éléments carbonés dont elles ont besoin. Longtemps utilisé comme fourrage, l'ajonc régale enfin les troupeaux, à l'instar des brebis, qui disséminent ses graines accrochées à leur pelage. Mais l'urbanisation, l'assèchement et le développement des activités touristiques menacent l'écosystème, fragilisant les liens tissés entre les espèces au cours de leur évolution.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/5adfc2f903f0474bb877bc676ea80554.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520133500 +0200">
    <title>La Sicile en proie à la sécheresse</title>
    <desc lang="fr">Les étés de plus en plus caniculaires en Sicile font craindre aux experts la désertification d'un tiers de l'île d'ici 2030. Un scénario comparable à celui de la Libye et de la Tunisie. Sans compter les fuites d'eau sur les canalisations d'eau et la vétusté des réservoirs. Résultat, l'eau potable est rationnée en de nombreux endroits et les camions-citernes à eau font désormais partie du paysage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/edee0ac753794cf7adbe61cd9b894464.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520150500 +0200">
    <title>Un témoin encombrant</title>
    <desc lang="fr">Alors qu'il vient de finir sa soirée dans le lit de sa collègue Caroline après un dîner arrosé, le procureur Manuel Bacher rentre chez lui à pied, regrettant aussitôt son incartade. Il est alors témoin, dans un parc, de la violente agression d'une femme par son compagnon : il s'interpose et frappe à coups de bouteille l'assaillant, qui titube et disparaît. Mais le lendemain, Manuel apprend que l'homme, un dealer, a été retrouvé dans le parc, mort d'un violent coup à la tête. Un suspect a été arrêté, qui clame son innocence. Manuel s'est-il rendu coupable d'homicide ? Alors que Caroline est saisie de l'affaire, il se trouve devant un terrible cas de conscience. D'autant qu'un mystérieux témoin semble l'avoir aperçu…</desc>
    <credits>
      <director>Friedemann Fromm</director>
      <actor>Julia Thurnau</actor>
      <actor>Pablo Ben-Yakov</actor>
      <actor>Felix Vörtler</actor>
      <actor>Klare Felix</actor>
      <actor>Ronald Kukulies</actor>
      <actor>Eric Ventker</actor>
      <actor>Burak Yigit</actor>
      <actor>Wagner Lisa</actor>
      <actor>Christoph Schechinger</actor>
      <actor>Kai-Peter Malina</actor>
      <actor>Lili Zahavi</actor>
      <actor>Lisette Schwarz</actor>
      <writer>Norbert Ehry</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/094d2295a5d94e56b622fdd1e858c5c0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520155000 +0200">
    <title>L'homme et la nature, une nouvelle alliance</title>
    <sub-title>Le pouvoir des prairies</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Parcourues par les herbivores qui en freinent l'embroussaillement, les prairies de la planète ont un rôle essentiel à jouer dans le stockage du carbone.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/09898a55768244c68cfd2b7a4ceed63d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250520155000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520163500 +0200">
    <title>La forêt des abeilles sauvages</title>
    <desc lang="fr">Images rares à l'appui, ce documentaire fait découvrir, loin des apiculteurs, la vie des abeilles sauvages, en voie de disparition, au coeur des forêts.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/4532a41ae22b484baa79f2446c1502bc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520163500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520172000 +0200">
    <title>Planète collemboles, la vie secrète des sols</title>
    <desc lang="fr">Qui connaît les collemboles ? Et parmi ceux chez qui ce nom évoque quelque chose, combien en ont déjà vu ? Ces petits animaux proches des insectes sont pourtant présents partout. Dans les sols principalement mais aussi dans la litière ou sur les fleurs. Comme le reste de la petite faune des sols, les collemboles jouent un rôle important dans la fertilité de ceux-ci et leur présence, leur absence ou la composition de leurs communautés donnent des indications sur la qualité de l'environnement : ce sont de précieux bio-indicateurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/87d0f8cc8f1a421ea9b7ff86cbe95268.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520180500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans son roman "Shuggie Bain", Douglas Stuart raconte l'histoire d'un petit garçon trop efféminé pour la société de Glasgow, lors des années Thatcher.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/83761109dceb4acd9345906fba439ee1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Van Gogh, un débutant en son pays bas - En Grèce, l'odyssée des armateurs - En Italie, pas de pitié pour les légionnaires.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/071e8207a91b48fb94cca92d142e3c26.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520193000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Athènes : le kleftiko</sub-title>
    <desc lang="fr">À la carte de toutes les tavernes grecques, le kleftiko est un ragoût de chevreau qui fait honneur à toutes les saveurs de l'arrière-pays grec.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/a66b687abfed44f1a54c62176325ece0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520193000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520194500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Iran : dans l'atelier souterrain de la guerre</sub-title>
    <desc lang="fr">En mars 2025, l'armée iranienne a révélé dans une vidéo l'existence d'une immense base militaire souterraine, renfermant des centaines de missiles. Une démonstration de force qui marque une nouvelle étape importante dans l'histoire de la dissuasion militaire iranienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 20/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520210000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520215000 +0200">
    <title>L'Afrique du Sud et la fin de l'apartheid</title>
    <sub-title>Les questions sans réponses</sub-title>
    <desc lang="fr">1948. Le Parti national instaure le régime de l'apartheid en Afrique du Sud. Ce système de ségrégation raciale, qui classe les citoyens en quatre catégories principales - Blancs, Noirs, Indiens et Métis - met en place un développement séparé des populations : les Blancs dans les villes, les autres dans des ghettos, les Noirs étant destinés à un regroupement forcé dans des bantoustans (territoires délimités). L'espace public commun est aussi strictement divisé entre communautés. Alors que la résistance et la lutte s'organisent, notamment sous l'égide de l'ANC (Congrès national africain) cofondé par Nelson Mandela, la répression, brutale, ne cesse de s'intensifier. En 1960, à Sharpeville, lors du rassemblement du Congrès panafricain qui dénonce les lois liberticides, la police tire sur la foule. Bilan officiel : 69 morts.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/b0e12f5d86144ab8a90ea3539f483ff1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520215000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520224500 +0200">
    <title>L'Afrique du Sud et la fin de l'apartheid</title>
    <sub-title>Hors d'atteinte</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1960 et 1970, le régime de l'apartheid se durcit encore. Alors que Nelson Mandela et d'autres figures de la lutte sont détenus à Robben Island, l'État sécuritaire multiplie les opérations secrètes. En juin 1976, des milliers d'écoliers du township de Soweto, au sud de Johannesburg, descendent dans les rues pour protester contre l'imposition de l'afrikaans dans l'enseignement. La police fait feu sur la foule, et l'Afrique du Sud s'enfonce dans la violence. Rejoignant alors la branche armée du Congrès national africain, de nombreux jeunes militants partent se former dans des camps à l'étranger. En 1982, quatre d'entre eux, membres du Cosas (Congress of South African Students), tombent dans un guet-apens orchestré par un askari, un informateur à la solde de la police secrète.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/7f139330b9894011bb8cba14bc6d47a0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520224500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520234000 +0200">
    <title>L'Afrique du Sud et la fin de l'apartheid</title>
    <sub-title>Le pacte avec le diable</sub-title>
    <desc lang="fr">À la fin des années 1980, les sanctions économiques et les mobilisations de masse commencent à porter leurs fruits et le régime sud-africain est de plus en plus isolé. Sous la pression croissante de la communauté internationale, Nelson Mandela est enfin libéré en 1990, après vingt-sept ans d'emprisonnement. Quatre ans plus tard, "Madiba" devient le premier président noir de l'Afrique du Sud et crée la commission Vérité et Réconciliation, sous l'autorité de l'archevêque Desmond Tutu. Celle-ci doit faire la lumière sur les violations des droits de l'homme et les crimes commis pendant le régime ségrégationniste, en recueillant les témoignages croisés des victimes et des coupables, qui peuvent être amnistiés s'ils avouent la vérité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/2098de8cdecb45b28d9ce26876fb344b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250520234000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250521003500 +0200">
    <title>Soudan, un hôpital dans l'ombre de la guerre</title>
    <desc lang="fr">Depuis plusieurs décennies, les habitants des monts Nouba, une région enclavée du sud du Soudan, fief historique d'une rébellion qui lutte contre l'oppression et la marginalisation des communautés non arabes, subissent la répression du gouvernement de Khartoum. Si la zone est paradoxalement moins dangereuse depuis la guerre civile qui oppose, depuis avril 2023, l'armée régulière et la milice arabo-musulmane des RSF (Forces de soutien rapide), elle affronte néanmoins une situation humanitaire chaotique, avec des centaines de milliers de déplacés, notamment chrétiens, qui viennent y trouver refuge.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/b97ae2d65043403eb39e7e1c2a8eb9b8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
