<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250508235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509013500">
    <title>Le refuge du dernier président</title>
    <desc lang="fr">Lobetal, 1990. La vie paisible du pasteur protestant Uwe Holmer, installé avec sa famille dans cette petite ville proche de Berlin, prend une tournure inattendue lorsqu'on lui demande d'accueillir sous son toit Erich Honecker. Avec sa femme Margot, l'ancien dirigeant est-allemand, à la tête de la RDA de 1971 à 1989, se trouve pratiquement à la rue depuis la chute du Mur, et surtout sans protection face à une population pour qui il incarne la tyrannie du régime déchu. Bien qu'il ait souffert avec sa famille en raison de sa foi, Uwe Holmer, dont la congrégation recueille des personnes en difficulté, considère qu'il en va de son devoir de chrétien d'héberger ce couple âgé totalement démuni.</desc>
    <credits>
      <actor>Edgar Selge</actor>
      <actor>Barbara Schnitzler</actor>
      <actor>Pauline Knof</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Axel Prahl</actor>
      <actor>Bauer Hans-Uwe</actor>
      <actor>Oscar Ortega</actor>
      <actor>Stephan Grossmann</actor>
      <actor>Luca Gugolz</actor>
      <actor>Levi Eisenblätter</actor>
      <actor>Ilja Bultmann</actor>
      <actor>Luzia Oppermann</actor>
      <writer>Breinersdorfer Fred</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/01061a8afab246429b074ad07861d892.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509013500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509022600">
    <title>Méditerranée : la face immergée des volcans</title>
    <desc lang="fr">Avec le concours du plongeur et biologiste Laurent Ballesta, une expédition scientifique explore trois sites volcaniques italiens engloutis en Méditerranée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/a9cbb30091384a30a8beed112ffa3bd7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509022600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509030500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509033000">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Concarneau, le départ</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Sur le catamaran "Nomade des mers", l'ingénieur Corentin de Chatelperron voyage à travers le monde à la découverte des perspectives de la low-tech.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/51431c7b725d41dabf689ac7bff2bd71.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509033000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509042500">
    <title>Stonehenge, ses origines révélées</title>
    <desc lang="fr">Sur le plateau de Salisbury Plain, dans le sud-est de l'Angleterre, se dresse le monument mégalithique de Stonehenge, l'un des plus emblématiques et mystérieux d'Europe, érigé au néolithique par un peuple oublié. Selon des chroniques légendaires remontant au XIIe siècle, l'enchanteur Merlin aurait, grâce à ses pouvoirs magiques, déplacé depuis l'Irlande jusqu'à ce nouveau site un cercle de pierres mythique, la "Danse des géants". Et si, avant de rejoindre Stonehenge, les pierres bleues avaient déjà été assemblées pour constituer une enceinte monumentale, quelque part dans les Preseli Hills, au Pays de Galles ? Il faudra près d'une décennie de recherches à l'archéologue Mike Parker Pearson, spécialiste des rites funéraires du néolithique, pour suivre avec son équipe pluridisciplinaire toutes les pistes soulevées par cette hypothèse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/13/1cc66d0bf50e483a8c9e50015f6a5cc9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250509042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509052000">
    <title>Arnica, la reine des Vosges</title>
    <desc lang="fr">Dans les Vosges poussent de nombreuses plantes médicinales, comme l'arnica montana qui aide à soigner les contusions, les oedèmes et les douleurs musculaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/e6e5a3dba3794d52a4fc130b2f41c64c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Pérou : les anticuchos</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le coeur noir du Pérou : les anticuchos - Le goût du pays : Lisbeth, une Péruvienne en Espagne.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/268f42fa54bf4299af5480e9e7c9a57a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Danzón, le cinéma mexicain au féminin - Aux Pays-Bas, les tulipes de la prospérité - A New York, une invention qui prend de la hauteur.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/f399760821aa43caa678ef9f5e41f7d0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Le Morvan, jardin secret de François Mitterrand - En Écosse, le golf a bien fait son trou - Aux États-Unis, le ragoût de lapin de Michael - En Papouasie-Nouvelle-Guinée, un papillon ensorcelant.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/98ed7589e7ef4bad8e765cebb4154f78.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509081500">
    <title>Paris-Berlin, destins croisés</title>
    <sub-title>Les frères ennemis : 1650-1789</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Qu'y a-t-il de commun entre la ville la plus peuplée de son époque et une capitale en devenir qui compte vingt fois moins d'habitants ? C'est le rapport entre Paris et Berlin quand, en 1685, Louis XIV provoque l'exil de centaine de milliers de ses sujets protestants, et que le Grand Electeur du Brandebourg en attire quelques milliers en Prusse. Berlin, petite ville sans passé, commence à s'inspirer de Paris, cité à l'histoire prestigieuse. Du XVIIe à la fin du XXe siècle, la relation entre les deux villes ne s'est pas résumée à la guerre. C'est aussi leur compétition pacifique, leur émulation et leur fascination réciproques qui les ont façonné.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/cdb9bb2618ac4508be212954b75f83d1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250509081500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509091000">
    <title>Paris-Berlin, destins croisés</title>
    <sub-title>La course à la modernité (1806-1870)</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En 1806, après les victoires d'Iéna et d'Auerstedt, les troupes de Napoléon entrent à Berlin. L'occupation française fait naître le nationalisme prussien, mais entraîne aussi une spectaculaire modernisation du royaume et de sa capitale. Car une fois l'envahisseur défait, Berlin développe sa propre architecture et trouve sa vocation dans l'industrie ferroviaire et la sidérurgie. Après avoir payé au prix fort la défaite de Napoléon, Paris s'offre un formidable rebond avec les grands travaux d'Haussmann, taillant dans le vif pour faire advenir la "capitale du XIXe siècle", selon le mot de Walter Benjamin.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/588bc2f348cd48a983f355e28f6224ee.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250509091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509100500">
    <title>Paris-Berlin, destins croisés</title>
    <sub-title>Face à face (1870-1921)</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le 18 janvier 1871, l'empire allemand est proclamé dans la galerie des Glaces de Versailles. Berlin devient capitale impériale. Ce nouveau statut s'accompagne d'un développement urbain et industriel spectaculaire. La ville se dote de nouveaux monuments : une immense cathédrale, de grands musées, un parlement colossal. Paris, d'abord ruinée par la défaite et par le soulèvement de la Commune, se remet du traumatisme de 1870 et retrouve le chemin de la prospérité avec le développement d'une industrie inventive et l'organisation des expositions universelles. Le progrès semble irrésistible, jusqu'au désastre de la Première Guerre mondiale.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/588bc2f348cd48a983f355e28f6224ee.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509110000">
    <title>Paris-Berlin, destins croisés</title>
    <sub-title>Le choc (1918–2015)</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Un pays vaincu et ruiné, une révolution avortée, la fin de l'empire et l'avènement de la démocratie : Berlin vit en 1918 une situation analogue à celle de Paris en 1871. De la même manière, la ville se montre ensuite dynamique, inventant les formes de la modernité ainsi qu'un logement social de grande qualité. Une modernité radicale interrompue par le nazisme. Hitler nourrit une relation de haine et de fascination pour Paris et tente de surpasser son modèle à Berlin, avec le rêve d'ériger une capitale destinée à régner sur le monde : Germania. La ville va payer au prix fort cette folie destructrice, mais les cicatrices de l'histoire l'aideront à devenir la métropole d'aujourd'hui.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/c87b78cb20064d43ac03426f77893976.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509113500">
    <title>Rome, une ville entre deux papes</title>
    <desc lang="fr">Ces derniers jours, Rome est devenue l'épicentre du deuil. Le décès du pape François le lundi de Pâques a bouleversé le monde entier. Le 266e souverain pontife de l'Église catholique était considéré comme un homme humble, proche du peuple et plus libéral que ses prédécesseurs. Désormais, l'avenir de l'Église catholique reste incertain. Qu'attendent les croyants du prochain pape ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/01/64a8cfb2dee14d36ae4c545a8eebe5a0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509132000">
    <title>Jason et les Argonautes</title>
    <desc lang="fr">Seul Jason a échappé au massacre de sa famille, orchestré par l'usurpateur Pélias. Devenu roi de Thessalie peu de temps après, Pélias apprend par un oracle que le rescapé va revenir pour lui succéder. Vingt ans plus tard, Jason arrive effectivement, décidé à revendiquer le trône. Sur les conseils des dieux et traîtreusement encouragé par Pélias, il décide de partir à la recherche de la Toison d'or, gage de prospérité. Il embarque à bord de l'Argo avec un équipage de guerriers thessaliens. Le fils de Pélias, Acaste, l'accompagne avec pour mission de le tuer après la découverte de la fameuse Toison... - Critique : Le clou du film, ce sont les effets spéciaux de Ray Harryhausen. Rien que du fait main, animé image par image : de vrais « trucages », comme on disait alors, et qui renvoient avec poésie au cinéma du premier âge (celui de Méliès, évidemment !). Découvrez ainsi Talos, le géant de bronze, les odieuses Harpies et puis, surtout, l’Hydre à sept têtes, dont les dents — c’est une séquence merveilleuse — se transforment en une armée de squelettes ! Mais, pour une fois, scénario et mise en scène sont à l’unisson de cette débauche d’imagination.

Le même film, aujourd’hui, accumulerait les péripéties à 100 à l’heure. Don Chaffey, lui, donne le rythme idéal : on prend le temps de s’attacher aux Argonautes, avant d’aller de surprise en surprise au gré de leur voyage initiatique. Le script offre une formidable introduction à la mythologie grecque : il divise le monde en trois catégories, les mortels, les dieux et les créatures fantastiques, mais donne à chacune sa part d’humanité. Avec, en prime, un soupçon d’humour british tout à fait bienvenu ! Tout le monde manifeste ici une foi dans le cinéma, en sa capacité à faire vivre des histoires fantastiques, qui évoquerait volontiers la foi des Anciens pour les légendes de l’Olympe…</desc>
    <credits>
      <director>Don Chaffey</director>
      <actor>Laurence Naismith</actor>
      <actor>Honor Blackman</actor>
      <actor>Gary Raymond</actor>
      <actor>Green Nigel</actor>
      <actor>Nancy Kovack</actor>
      <actor>Todd Armstrong</actor>
      <actor>Michael Gwynn</actor>
      <actor>Niall MacGinnis</actor>
      <actor>Douglas Wilmer</actor>
      <actor>Cairney John</actor>
      <actor>Jack Gwillim</actor>
      <writer>Beverley Cross</writer>
      <writer>Jan Read</writer>
    </credits>
    <date>1963</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/ac1780be4cbc448c88af36e70c9d1bcf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250509132000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509135000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La côte Adriatique, Croatie</sub-title>
    <desc lang="fr">Le fenouil marin était tombé dans l'oubli, mais depuis quelques années, il a retrouvé sa place sur les tables croates : cru, il se déguste en salade.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/14/6711ea49ac964501887ab7b176910b34.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509143500">
    <title>Rails d'antan</title>
    <sub-title>Les Rhodopes en Bulgarie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A 2000 mètres d'altitude, dans le massif montagneux des Rhodopes bulgares, un petit train sur voie étroite relie les villes de Septemvri et Dobrinichte.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/f06bcc4b412542708d1dcdaa44335ef4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509152000">
    <title>Rails d'antan</title>
    <sub-title>Le Banat en Roumanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Datant des années 1860, la ligne de chemin de fer qui relie les villes d'Oravita et d'Anina dans le Banat roumain est source de grande fierté pour les habitants.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/e2fd9acaa43a49ac960a4e1bfe3defa7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Guyane</sub-title>
    <desc lang="fr">En Guyane, la révolte de Léon Gontran Damas. - En Guyane, le carnaval ensemble. - En Guyane, le poisson sauce chien de Thierry. - En Guyane, un président qui vient de loin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509165000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Les signes basques de Roland Barthes - Au Pendjab, à la gloire des sikhs - Au Nigeria, la femme qui voulait être roi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/7f4d799691144001b86ab4abb8bdb003.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509173000">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>L'aloe vera</sub-title>
    <desc lang="fr">Connu en tant qu'ingrédient de produits cosmétiques, l'aloe vera est en outre prisé comme plante ornementale et a de multiples autres usages.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/d8925f8a1f324864abbb32fe6fd5e607.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509174500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Economie russe : résiliente ou déclinante ?</sub-title>
    <desc lang="fr">La Russie est en guerre depuis son invasion à grande échelle de l'Ukraine, il y a maintenant plus de trois ans. Stratégie militaire, influence géopolitique, bataille de l'information : Vladimir Poutine use de tous les moyens pour venir à bout de l'Ukraine. Comment réagit son économie face aux sanctions internationales et aux contraintes de la guerre ?</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 09/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509185500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>La papatte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Comme on dit souvent, les chiens ne font pas des chats. Le général de Gaulle en fait l'expérience lors de ses vacances au bord de la mer.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/9a0cbe49d3744d3da4155928b1d678ac.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250509185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509203500">
    <title>L'heure d'été</title>
    <desc lang="fr">C'est l'été. Frédéric, Adrienne, Jérémie, accompagnés de leurs enfants, fêtent les 75 ans de leur mère, Hélène Berthier. Celle-ci a consacré toute son existence au souvenir à et la gloire de son oncle, le peintre Paul Berthier. Hélène parle à Frédéric, son aîné, de l'héritage qu'elle va lui laisser : la maison et la collection d'objets d'arts. La disparition soudaine d'Hélène, quelques mois plus tard, les oblige à se confronter aux encombrants objets du passé. Frédéric prend en charge les problèmes de succession, mais demande à ses frère et soeur leur avis sur le devenir de la maison. Cette famille, à l'apparence si heureuse, va-t-elle pouvoir rester unie ?... - Critique : Sentant sa fin prochaine, la légataire d’un peintre réunit ses enfants. Faut-il disperser la collection ou continuer à vivre parmi les objets du passé ? De ces questions théoriques, Olivier Assayas tire une chronique fine, qui sonde l’identité intime de chacun à l’heure de la mondialisation. La qualité de l’interprétation invite à penser au cinéma de groupe, de troupe, d’un Claude Sautet. Par ailleurs, L’Heure d’été s’approche au plus près de l’art et des musées, tout en critiquant la « muséification » du monde… Et pour un cinéaste cinéphile comme Assayas, cette histoire d’héritage pictural interroge aussi la transmission du septième art. Le musée est bien le lieu de passage « marchandisé » des troupeaux de touristes qui attrapent des bribes de culture, mais c’est aussi le temple qui inspire la terreur de la mort…</desc>
    <credits>
      <actor>Juliette Binoche</actor>
      <actor>Edith Scob</actor>
      <actor>Gilles Arbona</actor>
      <actor>Charles Berling</actor>
      <actor>Dominique Reymond</actor>
      <actor>Valérie Bonneton</actor>
      <actor>Isabelle Sadoyan</actor>
      <actor>Kyle Eastwood</actor>
      <actor>Jean-Baptiste Malartre</actor>
      <actor>Jérémie Renier</actor>
      <actor>Alice de</actor>
      <actor>Emile Berling</actor>
      <writer>Olivier Assayas</writer>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/21da10308fcf4baaa5ba68d8996044e1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250509203500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509223000">
    <title>"Hallelujah", Leonard Cohen : La musique de nos vies</title>
    <desc lang="fr">La genèse d'"Hallelujah", chanson la plus populaire de Leonard Cohen, est unique à plus d'un titre. D'abord parce qu'il lui fallut cinq ans pour en mûrir le texte. Ensuite parce que Cohen en a interprété deux versions aux sens totalement opposés : la première, aux accents religieux, qui figure sur l'album studio ; et la seconde, au romantisme profane, qu'il lui a finalement préférée sur scène. Dan Geller et Dayna Goldfine brossent le portrait de Leonard Cohen, incomparable troubadour canadien débarqué tardivement sur la scène musicale après des débuts dans la littérature. Miroir de son âme paradoxale, "Hallelujah" apparaît comme l'emblème achevé d'une oeuvre qui réunit sensualité et spiritualité dans des textes à la poésie d'apparence spontanée, dont le mystère est toujours opérant... - Critique : Hallelujah, chanson longuement mûrie, ignorée à sa parution (1985) puis déclinée en mille versions pas toutes honorables, est devenue la marque de Leonard Cohen, disparu à l’automne 2016. Les auteurs de ce documentaire riche en archives (lecture poétique, première télévision, interviews…) et en témoignages (de Judy Collins, qui aida à le lancer, à la photographe Dominique Issermann, en passant par le producteur John Lissauer) ont fait de cet hymne, plus complexe qu’il n’en a l’air, leur fil rouge. Louable intention qui se perd un peu en chemin. Il y a cependant là matière à nourrir l’intérêt de quiconque a tendu l’oreille à ce créateur hors du commun, dont on n’a pas fini de creuser l’œuvre et les fascinantes contradictions.</desc>
    <credits>
      <actor>John Cale</actor>
      <actor>Bob Dylan</actor>
      <actor>Cohen Leonard</actor>
      <actor>Judy Collins</actor>
      <actor>Adrienne Clarkson</actor>
      <actor>Wainwright Rufus</actor>
      <actor>Clive Davis</actor>
      <actor>Eric Church</actor>
      <actor>Dominique Issermann</actor>
      <actor>Steve Berkowitz</actor>
      <actor>Brandi Carlile</actor>
      <actor>Nancy Bacal</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/2c8f5c9eb91943b3921099d4e768d0b2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250509223000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509233000">
    <title>Leonard Cohen : Live in London</title>
    <desc lang="fr">En juillet 2008, Leonard Cohen revient sur scène à l'O2-Arena à Londres, après quinze ans d'absence, pour interpréter ses compositions les plus connues : "Suzanne", "Hallelujah" et "Dance Me to the End of Love". Les textes de celui qui fut avant tout un poète, empreints de mélancolie et d'une soif perpétuelle de spiritualité, ont marqué des générations et ont été repris maintes fois, comptant parmi les classiques de l'histoire de la pop. Des ballades rock aux ballades folk, ce concert légendaire offre de purs instants de grâce portés par son inimitable voix profonde dans une ambiance intimiste et feutrée.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/6799a119c10e4a73bd8f9d83ff871463.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250509233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250510022300">
    <title>Moïse et Pharaon</title>
    <desc lang="fr">Lors de l'édition 2022 du Festival d'Aix-en-Provence, pour la première fois, l'un des opéras "sérieux" du compositeur du Barbier de Séville était présenté, sous la direction d'un fin connaisseur du XIXe siècle italien, le chef Michele Mariotti. Ce récit de la fuite d'Egypte des Hébreux opprimés, qui culmine dans la célèbre traversée de la mer Rouge, fait la part belle aux choeurs et au spectaculaire.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">173</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/a272123cda5f4c6dac8a31b2622d1276.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
