<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241206231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207000500">
    <title>Beth Gibbons dans "Passengers" : Bibliothèque nationale de France</title>
    <desc lang="fr">Le joyau de la pop anglo-saxonne de ces trente dernières années, Beth Gibbons se produit sur le site Richelieu, berceau de la Bibliothèque nationale de France.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/23/1090050d07a24981b4cb776efa2fdea4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207000500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207020500">
    <title>Furyo</title>
    <desc lang="fr">A Java, en 1942, le capitaine Yonoi dirige avec morgue et mépris un camp de prisonniers anglais. Seul échappe à son intransigeance le lieutenant-colonel Lawrence, qui connaît aussi bien la langue que la civilisation japonaises. Le major Celliers, officier d'élite, qui s'est rendu aux Japonais et que Yonoi a sauvé de la mort, arrive au camp de prisonniers. Entre les deux hommes se joue une lutte pour l'honneur. Yonoi contraint un garde coréen à se faire seppuku devant les détenus parce qu'il a eu une relation homosexuelle avec l'un d'entre eux. Devant le dégoût manifesté par les prisonniers, Yonoi ordonne deux jours de jeûne. Celliers se rebelle... - Critique : Java, en 1942. Inflexible, obsédé par la discipline, le capitaine Yonoi dirige à la baguette un camp de prisonniers anglais, traités comme des sous-hommes. Le seul qui échappe à son mépris est le lieutenant-colonel Lawrence, connaisseur du Japon et de sa langue. Un jour arrive un nouveau prisonnier, le major Celliers. Entre lui et Yonoi naît un étrange rapport de force…

En 1983, le film avait surtout fait fureur grâce… à sa musique, ritournelle au synthé de Ryūichi Sakamoto (par ailleurs interprète du capitaine Yonoi), qui s’arrachait comme des petits pains. Elle a un peu vieilli, mais la force symbolique de Furyo est intacte. En observateur implacable, Ōshima met en scène l’affrontement de deux civilisations, ou du moins de deux conceptions différentes du courage, de l’honneur et du sacrifice.

Dérangeant et désarçonnant, le film frappe à la fois par son extrême violence et son antinaturalisme. On évolue dans un univers régi par des codes stricts, des rituels parfois difficiles à déchiffrer. C’est cette incompréhension doublée de fascination qui fournit la tension de cette œuvre brûlante et amère. Un univers de masques qui cache la lutte amoureuse de deux seigneurs à la force toute relative. En cousin germain du lord Jim de Joseph Conrad, Bowie est vraiment bien.</desc>
    <credits>
      <actor>Ziggy Stardust</actor>
      <actor>Jack Thompson</actor>
      <actor>Ryuichi Sakamoto</actor>
      <actor>Tom Conti</actor>
      <actor>Johnny Okura</actor>
      <actor>'Beat' Takeshi</actor>
      <actor>Alistair Browning</actor>
      <actor>Takashi Naitô</actor>
      <actor>Yuya Uchida</actor>
      <actor>Ryûnosuke Kaneda</actor>
      <actor>James Malcolm</actor>
      <actor>Chris Broun</actor>
      <writer>Paul Mayersberg</writer>
      <writer>Nagisa Oshima</writer>
    </credits>
    <date>1983</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/29/9e0f1516fb3a485bb5be23e3b60d2b7e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207020500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207025700">
    <title>Allemagne : les pouvoirs de la Cour constitutionnelle</title>
    <desc lang="fr">Fondée il y a soixante-dix ans, la Cour constitutionnelle fédérale, organe juridictionnel au sommet de l'ordre judiciaire outre-Rhin, a façonné la société allemande en se prononçant sur la famille, le droit à la vie, l'intégration à l'Europe ou encore la protection de l'environnement. À l'instar du Conseil constitutionnel français, l'institution, siégeant à Karlsruhe, juge en dernière instance en matière civile et peut rendre nulle toute loi qu'elle estime contraire à la Loi fondamentale de l'Allemagne. Au fil des ans, cette institution respectée de la population allemande s'est attiré la critique d'une partie du personnel politique : dans la lignée de Konrad Adenauer, premier chancelier de la RFA, certains remettent en cause son pouvoir décisionnel, tenu pour disproportionné.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/08/7e0a1952252f551d3b3614e0ef9a0e80a3372366.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207025700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">78</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207051000">
    <title>Russie, le laboratoire syrien</title>
    <desc lang="fr">Six mois après le début de l'offensive russe en Ukraine, le monde s'interroge sur les moyens de contenir l'expansionnisme de Vladimir Poutine. Mais pour comprendre ce conflit aux frontières de l'Europe, il faut tourner son regard vers la Méditerranée. Depuis 2015, la Russie, acteur incontournable du conflit syrien, s'emploie à maintenir son allié historique Bachar el-Assad à la tête du pays. Sur ce territoire transformé en laboratoire de Vladimir Poutine, presque tout l'armement russe a été testé ces dernières années. A maintes reprises, le chef du Kremlin y a aussi mis les Occidentaux à l'épreuve. En 2013, après l'attaque chimique perpétrée par le régime, la reculade de Barack Obama, malgré des menaces préalables, incitera le président russe à annexer la Crimée six mois plus tard.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/c6ae6b68e61b4b2c9a2205c86f97da09.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207051000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207060500">
    <title>Robert Redford</title>
    <desc lang="fr">Né en 1936 à Santa Monica, en Californie, Robert Redford a dépassé l'image de sex-symbol qu'on cherchait à lui imposer. Celui qui se rêvait peintre après un passage par les Beaux-Arts de Paris, a incarné plus que quiconque au cinéma le versant solaire de l'Amérique, entre persévérance, indépendance, idéalisme et intégrité. De la cause écologique, qu'il a défendue en pionnier, à la critique des dérives des institutions, il a mis sa prodigieuse filmographie au service de ses engagements politiques. Archives, extraits de films et analyses de spécialistes retracent l'éblouissante carrière d'une légende aux multiples facettes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/20/8379dacf70771a05505dc23a19e99d0f71619d5c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207064000">
    <title>Le béhourd, l'art du combat médiéval</title>
    <desc lang="fr">Les tournois de combat médiévaux connaissent un véritable essor en Espagne. Un grand tournoi se tient chaque année au pied du château de Belmonte en Castille-La Manche. En armure de chevalier, armés d'épées, de haches et de hallebardes, hommes et femmes s'affrontent en duel ou en équipe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207073500">
    <title>Sibérie, les découpeurs de glace</title>
    <desc lang="fr">En hiver, la Yakoutie, en Sibérie orientale, enregistre des records de froid. Les navires qui mouillent dans le port de Yakoutsk, sur le fleuve Lena, sont révisés lorsqu'ils sont pris dans les glaces. Quand le mercure est suffisamment bas, les découpeurs de glace creusent un labyrinthe de tunnels sous les bateaux. Leurs seuls outils : des pics et des tronçonneuses.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/26/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207082500">
    <title>Bisons, les doux géants du Montana</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, au printemps, le bison entame sa migration dans la Montana, mais le périple est risqué. Un militant écologiste tente de venir en aide à ces grands herbivores.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207091000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de la Nouvelle-Zélande à travers trois reportages : l'écrivaine Janet Frame ; la baleine, vénérée par les Maoris ; à Auckland, la tempérance a de la bouteille.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/17/3b48f8bf16294754a9b9a0bf1a20917b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207093500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Roros, Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Les Sami sont le dernier peuple autochtone d'Europe à vivre de l'élevage de rennes. Hilde et Mattis Danielsen, tous deux Sami, se nourrissent de mousses et lichens et de viande de renne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/18/b795175834de4459967038ebbab81b7d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207103000">
    <title>La grande histoire du ski</title>
    <desc lang="fr">Aujourd'hui encore, les nomades mongols perpétuent les coutumes de leurs ancêtres, qui furent parmi les premiers à chausser des skis, il y a plus de 10 000 ans. Le ski n'est donc pas une invention récente - l'homme ayant toujours eu besoin de se déplacer sur la neige pour chasser -, mais son essor date de la première traversée du Groenland par le Norvégien Nansen, en 1888. Histoire du ski.</desc>
    <category lang="fr">sport : ski</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/15/9a9f3435b77f44a4bdfded84eb5eb9fa.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207103000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207111500">
    <title>Bienvenue à Saint-Moritz ! Luxe, neige et glisse</title>
    <desc lang="fr">Perché à plus de 1800 mètres d'altitude au coeur des Alpes suisses, Saint-Moritz compte parmi les stations de ski les plus huppées d'Europe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/15/391a95e17cbc4e358d6589ae83107567.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207111500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207120000">
    <title>Bienvenue à Majorque ! L'île de la nostalgie</title>
    <desc lang="fr">C'est dans les années 1960 que débute le tourisme de masse à Majorque. Cette surfréquentation a des conséquences sur la vie des habitants de cette île des Baléares.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/4734b7f8843a4289982ddc2cb1c0df89.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207124500">
    <title>Bornéo, la forêt miraculée</title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Bornéo, la culture des palmiers à huile a drastiquement réduit l'habitat naturel de la faune Orangs-outans, éléphants, singes nasiques : de nombreuses espèces sont menacées d'extinction. Avec l'aide des habitants locaux, l'ONG Hutan parvient peu à peu à restaurer des couloirs naturels pour permettre aux animaux de circuler entre les palmeraies.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/506e084e387e48ab98b0685e573f1a36.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207124500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207142000">
    <title>Amazonie, les civilisations oubliées de la forêt</title>
    <desc lang="fr">La forêt amazonienne a longtemps été considérée comme vierge de toute culture ancienne. Pourtant, depuis plusieurs décennies, les chercheurs distinguent des traces d'occupation humaine passée. Ils estiment qu'en 1492, au moment de l'arrivée des Européens sur le continent, l'Amazonie comptait entre 8 millions et 10 millions d'individus, bientôt décimés par les virus apportés du Vieux Continent. Aujourd'hui, les archéologues découvrent et étudient des urnes funéraires précolombiennes en céramique ornées de mystérieux et complexes dessins aux formes humaines et animales. L'analyse stylistique de ces urnes a permis d'identifier des centaines de cultures différentes qui peuplaient le bassin de l'Amazonie. Toutes ont en commun la personnification des animaux qu'ils représentent, ce qui suggère qu'elles étaient animistes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/31/c9f1329ebd648993bed075e021ec0a41692f10d6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207142000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207144500">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Corée du Sud, le marché aux poissons</sub-title>
    <desc lang="fr">Près de l'immense port de Busan, Jagalchi est le plus grand marché aux poissons de Corée du Sud. Ce sont les femmes qui vendent les denrées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/22/27bee02313e44c6dbc9b21af3bd9f274.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207153000">
    <title>Bienvenue à Marrakech ! Magique, mystique et mondaine</title>
    <desc lang="fr">Au centre du Maroc, la ville de Marrakech, un joyau d'architecture traditionnelle, a fasciné l'élite culturelle occidentale dès les années 1930.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/129c352fb724419eb2e74703ee1e1867.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207161500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Namibie</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de la Namibie à travers trois reportages : l'écrivaine Neshani Andreas, la voix des Namibiennes ; la résilience des Himbas, les bergers du désert ; l'ancienne cité minière de Kolmanskop, ville fantôme.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207161500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207165000">
    <title>Rooibos, le thé rouge d'Afrique du Sud</title>
    <desc lang="fr">Dans la province du Cap-Occidental, les petits paysans se sont regroupés en coopératives pour produire, selon des méthodes artisanales immuables, du thé certifié bio.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/19/cb1605ad-b3f7-40ec-9487-1ba77414a0e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207173500">
    <title>Bulgarie : Une sorcière, des esprits et des bêtes</title>
    <desc lang="fr">Dans les montagnes bulgares, les derniers habitants du village de Pirin vivent au plus près de leurs animaux, qu'ils entourent de croyances et de superstitions.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/18/30bd71ebbb1e42dd8290bcee3ea3cd9f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207173500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207183000">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Au Nicaragua, le dictateur Daniel Ortega cible les prêtres catholiques, victimes d'une répression féroce / Après la victoire de Trump, les démocrates du Colorado tentent de digérer la défaite de Kamala Harris.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207184500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Mongolie : entre Russie et Chine, une voie singulière</sub-title>
    <desc lang="fr">Comment la Mongolie, ce pays d'à peine 3 millions d'habitants totalement enclavé entre deux des dictatures les plus implacables de la planète, a pu mettre en place un véritable régime démocratique ? Entre Vladimir Poutine et Xi Jinping, Oulan-Bator a réussi à tracer sa voie et a même su développer des relations avec d'autres démocraties du monde : la "stratégie du troisième voisin".</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 07/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207195000">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Tous les samedis, Renaud Dély anime cette formule, adaptée au week-end, de l'émission d'actualité "28 Minutes" : avec à ses côtés Marie Bonnisseau, Nadia Daam et Jean-Mathieu Pernin, il commente l'actualité de la semaine écoulée, puis invite une personnalité reconnue dans son domaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c7ac333e9a73411585beb10d755cb86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241207195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207212000">
    <title>Grotte Chauvet : Dans les pas des artistes de la Préhistoire</title>
    <desc lang="fr">Nichée dans les gorges de l'Ardèche, Chauvet, l'une des plus anciennes grottes ornées au monde, a surgi en décembre 1994 sous les yeux éblouis de Christian Hillaire, Éliette Brunel et Jean-Marie Chauvet, trois archéologues amateurs. Remontant, pour certaines, à 36 000 ans avant notre ère, ses centaines de figures d'animaux témoignent de la maîtrise du dessin et de la composition d'Homo sapiens. Imposants mammouths, lions lancés à la poursuite de bisons, chevaux qu'on croirait en mouvement. Fermée au public à des fins de préservation, la grotte Chauvet dispose d'une réplique, située à quelques kilomètres, ouverte à la visite. Afin de l'étudier en continu, les chercheurs ont entrepris de la modéliser en 3D en recourant à la photogrammétrie, technique qui consiste à recréer des volumes à l'aide d'innombrables prises de vue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/24/bd5c295304504d0096b053a482d8b4f1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207212000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207222000">
    <title>La grotte Cosquer : un chef-d'oeuvre en sursis</title>
    <desc lang="fr">A quelques encablures de Marseille, au cap Morgiou, dans les profondeurs du massif des Calanques, se cache la grotte Cosquer, découverte il y a seulement une trentaine d'années par un plongeur, Henri Cosquer. Avec son bestiaire décliné en centaines de peintures et gravures - chevaux, bisons, méduses, pingouins −, la seule grotte ornée sous-marine au monde permet d'en apprendre un peu plus sur les sociétés méditerranéennes d'il y a 30 000 ans. Aujourd'hui menacé par la montée des eaux qu'accélère le réchauffement climatique, ce joyau du Paléolithique supérieur risque d'être englouti. Pour sauver la cavité de la disparition, le ministère de la Culture a choisi de la numériser. A partir de ce double virtuel, une réplique a été réalisée en surface pour offrir au public une restitution qui lui permette d'admirer ces chefs-d'œuvre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/24/cf409fc5fb774bbf94592378b146a997.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241207232000">
    <title>Paludisme, enfin l'espoir</title>
    <desc lang="fr">En 2024, le vaccin antipaludique R21, efficace et bon marché, a commencé à être déployé en Afrique. Plongée dans les coulisses de l'une des plus grandes batailles de la médecine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/24/6e00b8120450412287c5dec0a10f40f3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241207232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241208001000">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Regards de femmes</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois courts métrages, trois regards de femme : "Fille" de Lili Cazals, "L'été des chaleurs" de Marie-Pier Dupuis et "La mort du petit cheval" de Gabrielle Selnet - La cinéaste Dominique Cabrera revient sur l'un de ses premiers courts métrages, "Ici là-bas" (1988).</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
