<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250707223500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708001000 +0200">
    <title>Insomnia</title>
    <desc lang="fr">Le commissaire Engström et le policier Vik se rendent dans une petite ville au nord de la Norvège pour enquêter sur le meurtre d'une lycéenne. Ils se sont munis d'armes, ce qui est illégal. Dans une cabane isolée, ils retrouvent le sac de la malheureuse et décident d'attirer le meurtrier sur les lieux, grâce à de fausses informations diffusées dans les médias. Leur stratagème est payant : le tueur revient mais, se rendant compte qu'il est tombé dans un piège, prend la fuite. Trompé par l'épais brouillard, Engström tire sur Vik et le tue. Cependant, il ne se dénonce pas et choisit de mener son enquête seul. Une dédicace dans un roman l'oriente vers un écrivain qui, vraisemblablement, fréquentait la victime.</desc>
    <credits>
      <actor>Sverre Anker</actor>
      <actor>Stellan Skarsgård</actor>
      <actor>Maria Bonnevie</actor>
      <actor>Gisken Armand</actor>
      <actor>Kristian Figenschow</actor>
      <actor>Thor Michael</actor>
      <actor>Bjorn Moan</actor>
      <actor>Frode Rasmussen</actor>
      <actor>Floberg Bjørn</actor>
      <actor>Maria Mathiesen</actor>
      <actor>Marianne O. Ulrichsen</actor>
      <actor>Guri Johnson</actor>
      <writer>Nikolaj Frobenius</writer>
      <writer>Erik Skjoldbjaerg</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/094fc654ad2149c090784b1108487e12.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708001000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708010500 +0200">
    <title>Anja Niedringhaus : Photojournaliste de guerre</title>
    <desc lang="fr">Tuée en Afghanistan en 2014, la photojournaliste allemande Anja Niedringhaus a consacré sa vie à documenter la vie dans les zones de conflit. Retour sur une carrière hors norme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/7d7e3b645b6b40cd9eeeb72e3cf02349.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708010500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708023500 +0200">
    <title>Devenir celle que je voudrais être</title>
    <desc lang="fr">La photographe tchèque, Libuše Jarcovjáková, surnommée la "Nan Goldin de la Tchécoslovquie", a documenté la vie nocturne pragoise des années 1970 et 1980.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/2e85f84ef18d4113a1c137779ac81bf3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708023500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708033000 +0200">
    <title>Les Lumières au XXIe siècle</title>
    <sub-title>Où commence la responsabilité de chacun ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Entre Zurich, New York, la Silicon Valley et l'Afrique de l'Ouest, le philosophe autrichien Armen Avanessian s'interroge sur la notion de responsabilité. Il se demande si ce sont les États, les multinationales ou les individus qui portent la responsabilité de l'avenir de l'humanité. Au XVIIIe siècle déjà, Emmanuel Kant, précurseur de la charte des Nations unies et de l'Union européenne, s'intéressait à la question et constatait ce qu'il appelait l'immaturité de l'être humain, c'est-à-dire son incapacité à être guidé par son seul entendement. Il avançait alors une idée révolutionnaire : faire de la raison et non de Dieu, le juge des actions humaines.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/046d18cc010d42a1b41e272f46f22677.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708033000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708042500 +0200">
    <title>Les Lumières au XXIe siècle</title>
    <sub-title>Que signifie la liberté ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Née en Iran, la comédienne Pegah Ferydoni a fui son pays avec ses parents alors qu'elle était encore enfant. Réfugiée en Allemagne, elle assiste à la chute du Mur et se prend à imaginer un monde libre. Aujourd'hui, la liberté est fortement menacée dans de nombreux pays du monde. Du Liban à la Chine, de la Pologne à la France, Pegah Ferydoni dresse un état des lieux de la liberté au XXIe siècle et confronte les témoignages qu'elle recueille aux écrits d'Olympe de Gouges, femme de lettres du XVIIIe siècle qui oeuvra pour l'égalité des hommes et des femmes et dénonça le virage autoritaire pris par les révolutionnaires.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/0d39317207d34410b2ef284a2d76636d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708042500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708043500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>TikTok, la nouvelle scène des autochtones</sub-title>
    <desc lang="fr">Comme beaucoup de jeunes autochtones, Tia Wood partage son héritage culturel sur TikTok. Une démarche numérique transformée en acte militant.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/b02eb0bd21114d38ad43d65b27c2fdfe.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708043500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708055500 +0200">
    <title>Vivre sur un supervolcan en Italie</title>
    <desc lang="fr">Près de Naples, la région volcanique des champs Phlégréens connaît un regain d'activité sismique. La situation inquiète les millions d'habitants de la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/d9e5312f99184d669f31f8dd932a3526.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708065000 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Tunisie, le Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le sud de la Tunisie surprend par ses paysages spectaculaires, entre le lac salé Chott el-Jérid, les arides chaînes de montagnes autour de Matmata et les oasis de Tozeur et Nefta.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/02c519f6afba4385965e61c5a17d48d9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708075000 +0200">
    <title>Ouganda, les chiens de l'espoir</title>
    <desc lang="fr">Direction l'Ouganda, à la découverte du rapport inédit qui s'est noué entre des chiens et certains habitants, faisant naître un grand espoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1def45d19b6043ee81a4bef4def897ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Marseille, le grand saut de Maylis de Kerangal - Le bhangra, danse de joie du Penjab - En Tasmanie, un forçat de la peinture.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/1e85579ea13b4e6ab3fe6f9741cd8330.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Lisa Reihana renverse l'art néo-zélandais Depuis le début des années 1990, Lisa Reihana, artiste majeure de la création contemporaine océanienne, explore à travers la photographie, la vidéo ou encore la sculpture, les rapports de domination et de pouvoir liés à la colonisation.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/95b3cfa30c76412695ef250931241b96.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708105500 +0200">
    <title>Les secrets des fresques d'Amazonie</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-est de la Colombie, la forêt amazonienne, qui recouvre le parc national de Chiribiquete, recèle un trésor archéologique que les scientifiques commencent à peine à étudier : d'énigmatiques peintures ocre rupestres, réalisées sur les parois de plusieurs tepuys, des montagnes érodées qui se dressent au milieu de la jungle. Présentes sur des centaines de mètres carrés de roche et restées à l'abri des regards pendant des décennies, elles représentent des animaux - jaguars, tortues, singes ou poissons-chats, ainsi que des espèces aujourd'hui disparues de la forêt -, mais aussi des figures humaines, des scènes de chasse ou des symboles géométriques. Qui sont les auteurs de ces œuvres mystérieuses ? À quand remontent-elles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/82f24eed8178428ca520b5d010187e28.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250708105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708114000 +0200">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Gibraltar, un refuge aux portes de la Méditerranée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A la croisée de l'Afrique et de l'Europe, l'étroit détroit de Gibraltar, malgré l'intensité de son trafic, demeure un refuge pour de nombreuses espèces.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/684904173e7f4ea5ae109cba5c2ce2cc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250708114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708122500 +0200">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Magellan, une oasis en terre extrême</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Séparant la Terre de Feu du continent sud-américain, entre Pacifique et Atlantique, le détroit de Magellan accueille des espèces venues des pôles comme des tropiques.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/365fcfe5f8424bf9a6e16114ad419d50.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250708122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708133500 +0200">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Pas-de-Calais, un passage en perpétuel mouvement</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Reliant la Manche à la mer du Nord, le détroit du Pas-de-Calais sépare le Royaume-Uni de l'Europe. Ici, faune, flore et humains doivent réinventer leur cohabitation.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/07bd5eebf10f4ebf82a3ee4bfdc0c5ef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250708133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708150500 +0200">
    <title>Toute la vérité</title>
    <sub-title>Justice pour Nadine</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Une grande maison, une jeune mère épanouie, un beau bébé : ce tableau idyllique vole en éclats lorsque des coups de feu retentissent. A son arrivé, André Collmann, le père de famille, trouve son épouse morte. Peu de temps après, Robert Haffner, l'un de ses amis, est enlevé. La police reçoit une vidéo du ravisseur dans laquelle celui-ci exige la réouverture d'une vieille affaire, celle du décès d'une certaine Nadine Abeck. La commissaire Judith Mohn et son collègue Freddy Breyer ont 72 heures pour découvrir la vérité. Les deux policiers apprennent que Collmann et Haffner avaient été accusés puis acquittés dans l'affaire du décès de Nadine... - Critique : Commissaire à la fois déterminée et humaine, Judith Mohn (Christina Hecke) est l’héroïne de cette collection de téléfilms produits par la ZDF, cousins germains des polars du terroir de France 3. Comme dans les précédents volets, peu palpitants, l’enquête se déroule dans la Sarre, région frontalière qui permet d’entraîner les méandres de l’intrigue vers la France et le Luxembourg… Un matin, un homme armé d’un fusil de chasse fait irruption dans une villa chic, blessant mortellement l’épouse du Dr Collman. Quelques heures plus tard, Haffner, un ami de celui-ci, est enlevé par le meurtrier, qui ne tarde pas à se manifester : dans une vidéo, l’homme réclame la réouverture d’une trouble affaire qui a autrefois impliqué les deux compères et coûté la vie à sa fille…

Une intrigue alambiquée, à la limite de la vraisemblance, n’a jamais compensé le manque de consistance de personnages. Ici, le rôle des policiers, tous professionnels et infaillibles, se borne le plus souvent à résumer les avancées de l’enquête en champ-contrechamp ; et les criminels n’inspirent de bout en bout que la répulsion… On cherche en vain des signes de modernité et un soupçon d’inspiration dans ce polar terne, aussi vite vu, aussi vite oublié.</desc>
    <credits>
      <actor>Joachim Król</actor>
      <actor>Jean-Yves Berteloot</actor>
      <actor>Rudolf Kowalski</actor>
      <actor>Rott David</actor>
      <actor>Christina Hecke</actor>
      <actor>Seith Tristan</actor>
      <actor>Prakopenka Barbara</actor>
      <actor>Robin Sondermann</actor>
      <actor>Brigitte Urhausen</actor>
      <actor>Jeanne Goursaud</actor>
      <actor>Neumann Judith</actor>
      <actor>Katharina Heissenhuber</actor>
      <writer>Thaesler Fabian</writer>
      <writer>Roth Thomas</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/048c547fc3ed4e74a6c2b547f7020e0e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250708150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708164000 +0200">
    <title>Le gendre surprise</title>
    <desc lang="fr">Redoutable avocate à Graz, en Autriche, et spécialisée dans les divorces, Brigitte Fiedler s'inquiète que sa fille Anna, destinée à lui succéder au cabinet, fréquente un musicien. Mais quand celle-ci lui présente le rocker de son coeur, qu'elle veut épouser, Brigitte reconnaît Richie Moosleitner, une star locale sur le retour qui fut aussi son premier amour. Prête à tout pour éviter à Anna la déception de ses jeunes années, la mère machiavélique convainc alors le fils de Richie, le timide Michael, l'opposé de son père, de séduire sa fille. - Critique : Quand Anna déboule dans le cabinet d’avocat familial, c’est pour faire une double annonce à ses parents. La jeune diplômée en droit n’a aucune intention de suivre les pas de Brigitte Fiedler, sa mère, avocate autrichienne du barreau, redoutée en matière de divorce. Elle se voit une vie bien à elle aux côtés… du rocker qui fait battre son cœur. Rien ne l’arrêtera. Surtout pas le pronostic désabusé de sa mère sur l’existence qui l’attend : « Un mariage, des enfants et un divorce si tout se passe bien. » Lorsque Brigitte découvre consternée que le fiancé de sa fille est Richie Moosleitner, une star locale sur le retour qui fut aussi son premier amour, elle se lance dans un combat sans merci pour empêcher le mariage annoncé. Une jeune adulte en rébellion contre ses parents. Un chanteur sur le déclin qui tente un come-back désespéré. Une quinqua qui solde ses comptes avec un passé amoureux douloureux. Un couple à bout de souffle… Rien de bien nouveau sur les thèmes exploités dans ce téléfilm. Mais ce qui aurait pu être un simple divertissement efficace, se révèle un pensum. Dans cette variation autour des jeux de l’amour et du hasard, manque un élément crucial : la fantaisie. Seuls demeurent des personnages rapidement antipathiques et une succession de situations qui s’enchaînent trop mécaniquement pour espérer dépasser l’ambition d’un médiocre roman-photo.</desc>
    <credits>
      <actor>Aglaia Szyszkowitz</actor>
      <actor>Silberschneider Johannes</actor>
      <actor>Fritz Karl</actor>
      <actor>Sabine Herget</actor>
      <actor>Martina Poel</actor>
      <actor>Martina Zinner</actor>
      <actor>Daniela Golpashin</actor>
      <actor>Liebmann Gerhard</actor>
      <actor>Thomas Mraz</actor>
      <actor>Aaron Friesz</actor>
      <actor>Marie-Luise Stockinger</actor>
      <actor>Kerim Waller</actor>
      <writer>Michael Kreihsl</writer>
      <writer>Schlegel Marc</writer>
      <writer>Peter Hengl</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/02e38c2b64a7467580d2b095146badde.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250708164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708172500 +0200">
    <title>Thaïlande, dans la jungle des sens</title>
    <desc lang="fr">Au coeur de la biodiversité des montagnes du Tenasserim à la frontière birmano-thaï, de nombreuses espèces rares cohabitent, comme le faisan argenté et le crapaud spectral.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/97e6fd4ef44a44e1af18183b345ceb40.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans la pénombre d'une forêt ou sur le rivage désert, face à l'immensité bleue de la Baltique, au fil des saisons, Erkki-Sven Tüür contemple la nature de son île natale de Hiiumaa. Ces mystères et ces métamorphoses, ce compositeur estonien majeur, sollicité par les orchestres les plus prestigieux du monde, les fait résonner dans sa musique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/12fd5b5e5e7b41b08fb9cc8ba1d6f313.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">C'est l'histoire d'une dispersion. La dispersion d'une famille catalane de gauche, en 1939, quand la guerre civile espagnole s'avère perdue pour les Républicains. C'est aussi la dispersion de centaines de photos prises par une femme de cette famille dans les années 1930 : Mey Rahola. Cette artiste avant-gardiste s'empare de son appareil pour saisir une Catalogne en pleine transformation.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/50d188175b9a4efcbac4fa9a7782dc86.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708194500 +0200">
    <title>Les châtaignes du lac de Shkodër au Monténégro</title>
    <sub-title>Les châtaignes du lac de Shkodër au Monténégro</sub-title>
    <desc lang="fr">Plus grande étendue d'eau douce de la péninsule balkanique, le lac de Shkodër, aux confins de l'Albanie et du Monténégro, est bordé au sud par d'innombrables châtaigniers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/16a4b8970e1d483787a9ac6aadceefe7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 08/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708210000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708215500 +0200">
    <title>La haine blanche</title>
    <sub-title>Extrême-droite : le réseau</sub-title>
    <desc lang="fr">Six morts dans un temple sikh du Wisconsin en 2012, 9 morts dans une église noire de Charleston en 2015, 23 morts dans la communauté mexicaine d'El Paso en 2019, 10 Afro-Américains tués à Buffalo en mai 2022. Le retour du terrorisme en Occident, depuis trois décennies, est aussi celui du suprémacisme blanc. Hors des États-Unis, l'auteur des attentats d'Oslo et d'Utoya en 2011 (77 morts) ou celui de Christchurch en 2019 (51 morts) revendiquent leurs crimes à travers des manifestes qui font d'eux de véritables modèles pour leurs imitateurs. Le profil des assaillants est souvent le même : de jeunes hommes blancs, solitaires mais radicalisés en ligne avec des idéologies complotistes et racistes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/5b68f1d2ae804ceca57ca5dd09af02cd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708215500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708225000 +0200">
    <title>La haine blanche</title>
    <sub-title>Mercenaires, soldats et vétérans</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1995 à Oklahoma City, Timothy McVeigh, vétéran de l'armée américaine et suprémaciste blanc, tue 168 personnes dans un attentat à la bombe qui restera, jusqu'au 11-Septembre, le plus meurtrier de l'histoire du pays. Depuis, les tueries commises par d'anciens soldats se multiplient, mettant en lumière le fléau endémique qu'est la radicalisation d'extrême droite au sein de l'institution militaire. C'est une internationale violente qui se met en place, associant l'expérience du combat, un accès aux armes et un vaste réseau, pour entretenir la haine et l'idée d'une guerre raciale qui s'annonce…</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/59a48bcdf69d4d1d92e13840b72b0284.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708225000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708234500 +0200">
    <title>La haine blanche</title>
    <sub-title>Résistance</sub-title>
    <desc lang="fr">Face à l'essor, à l'échelle mondiale, des violences et du terrorisme d'extrême droite, la résistance s'organise, dans les services de contre-terrorisme autant que dans la société civile. À l'image de l'ex-agent du FBI Scott Payne, dont les enquêtes sous couverture dans les milieux d'extrême droite ont permis de déjouer plusieurs attentats, de Serpil Unvar, mère d'une des victimes de la fusillade xénophobe de Hanau, en 2020, qui milite activement contre la haine raciale, et de jeunes survivants de la tuerie d'Utoya, qui continuent de s'engager avec ferveur pour l'éducation, l'ouverture et le dialogue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/cd3b2fd7569c43688500a881ade76e09.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708234500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709010000 +0200">
    <title>White Man Walking</title>
    <desc lang="fr">Le 25 mai 2020, l'Afro-Américain George Floyd meurt tué par le policier Derek Chauvin à la suite d'une arrestation violente à Minneapolis. La scène, filmée et largement diffusée, suscite une vague d'indignation mondiale, ravivant la lutte contre les violences policières et le racisme systémique aux États-Unis. Cinq mois plus tard, Donald Trump et Joe Biden s'affrontent lors d'une élection présidentielle sous haute tension. Entre ces deux événements, le réalisateur et producteur blanc Rob Bliss entreprend une marche sans précédent. Parti du musée des Droits civiques de Jackson, dans le Mississippi, il rejoint Washington à pied, traversant les États du Sud conservateur sur plus de 2 400 kilomètres. Arborant un t-shirt "Black Lives Matter", il invite celles et ceux qui le souhaitent à l'accompagner, en solidarité avec la communauté noire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/debfd2fe6e8c4023b4c52eff4f6b7ce2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
