<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241020230000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021005000 +0200">
    <title>Orphea in Love</title>
    <desc lang="fr">A Munich, Nele, une jeune Estonienne passionnée de chant lyrique, travaille dans un centre d'appel et le soir tient le vestiaire de l'Opéra national. Vivant dans une colocation étudiante, elle se tient à l'écart et préfère rester seule. Mais un jour, un jeune pickpocket danseur de rue lui dérobe son portefeuille. Cette rencontre va bouleverser son quotidien morose et lesté d'un tragique secret. - Critique : Pour le meilleur et le pire, cette relecture du mythe d’Orphée compte parmi les films les plus créatifs du jeune cinéma allemand. Orphée est cette fois une jeune Estonienne (la soprano Mirjam Mesak), qui rêve d’une carrière de chanteuse d’opéra à Munich, de nos jours. Eurydice, son amour, est un pickpocket acrobate de rue (le danseur Guido Badalamenti), pour qui elle descendra aux Enfers, tout en affrontant les démons de son passé (et aussi le dieu Hadès, relooké en impresario avec Ray-Ban et cigare).

L’inversion du genre des deux héros est ce qu’il y a de plus normal dans cette fantasmagorie, dont le programme musical consiste en un va-et-vient effréné d’airs à succès entre baroque, contemporain et gospel. Quant à la mise en scène, tout en bonds chorégraphiques et rebonds dramatiques, elle mêle onirisme, délires circassiens et esthétique publicitaire des années 1980, avec une exaltation et une absence de sérieux plutôt communicatives. Les frontières entre kitsch opératique et formalisme ringard deviennent malheureusement trop floues, dans la seconde partie du film, et l’ampleur tragique du récit mythologique se dilue. Reste une tentative bienvenue de rapprocher l’opéra et la danse contemporaine du grand public.</desc>
    <credits>
      <actor>Werner Ursula</actor>
      <actor>Ursina Lardi</actor>
      <actor>Heiko Pinkowski</actor>
      <actor>Oliver Tim</actor>
      <actor>Mirjam Mesak</actor>
      <actor>Frithjof Gawenda</actor>
      <actor>Christina Große</actor>
      <actor>Theresa</actor>
      <actor>Almut Kohnle</actor>
      <actor>Guido Badalamenti</actor>
      <actor>Karolina Nägele</actor>
      <actor>Marie Dziomber</actor>
      <writer>Andresen Sönke</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film fantastique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/07/74655edef31c4fb6a0057483d809ab0d.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241021005000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021014000 +0200">
    <title>Une nuit musicale : Boston Early Music Festival</title>
    <desc lang="fr">En ouverture du Festival de musique de Brême 2023, le Boston Early Music Festival Chamber Orchestra célèbre le compositeur Georg Philipp Telemann.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/07/4586e122dbbd4034a9aeb05b841713b7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021014000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021022500 +0200">
    <title>Une soirée vénitienne avec Anastasia Kobekina : Festival de musique du Schleswig-Holstein 2024</title>
    <desc lang="fr">Fondé en 1986, le Festival de musique du Schleswig-Holstein a révolutionné la culture du festival en Allemagne en invitant d'éminents musiciens à se produire dans des lieux singuliers de la région. Cette année, au Kulturwerft Gollan de Lübeck, la violoncelliste Anastasia Kobekina monte sur scène avec l'Orchestre de chambre de Bâle pour présenter la thématique phare du festival, "Venise", avec un programme foisonnant : des concertos pour violoncelle de Vivaldi, la lamentation Che si può fare de Barbara Strozzi, la pièce Limestone &amp; Felt de Caroline Shaw, Les Berceaux op.23/1 de Gabriel Fauré, Evening Serenade de Valentin Silvestrov et la Mosè-Fantasia de Niccolò Paganini. Rayonnante et habitée, Anastasia Kobekina délivre une performance aussi brillante que la musique qu'elle interprète.</desc>
    <category lang="fr">musique : variétés</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/07/35db47f515514764b39879d521ddd006.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021022500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021043600 +0200">
    <title>Rob Roy</title>
    <desc lang="fr">L'Ecosse, au début du XVIIIe siècle. Robert McGregor, dit Rob Roy, est le chef d'un clan de 200 villageois qui vivent dans une criante misère, sans pour autant perdre leur esprit de solidarité. Un jour, Rob Roy se résout à emprunter mille livres au marquis de Montrose, dans l'intention d'acquérir du bétail. Montrose, un noble cynique, a pris sous sa protection le cruel Cunningham, un rude bretteur, qui envisage de dérober à l'envoyé de Rob Roy l'argent du prêt, aussitôt celui-ci perçu. Le coup réussit parfaitement. Rob Roy porte plainte, mais Montrose reste de marbre et exige le remboursement de la dette. Outragé par cette injustice flagrante, le clan des McGregor prend le maquis...</desc>
    <credits>
      <actor>John Hurt</actor>
      <actor>Andrew Keir</actor>
      <actor>Eric Stoltz</actor>
      <actor>Tim Roth</actor>
      <actor>Liam Neeson</actor>
      <actor>Jessica Lange</actor>
      <actor>Brian McCardie</actor>
      <actor>Jason Flemyng</actor>
      <actor>Gilbert Martin</actor>
      <actor>Vicki Masson</actor>
      <actor>Gilly Gilchrist</actor>
      <actor>Brian Cox</actor>
      <writer>Alan Sharp</writer>
      <guest>Gillian Barton</guest>
    </credits>
    <date>1995</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">131</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/5e964801cbe04ebdb1a8895271610b9d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021043600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021051000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021051000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021054500 +0200">
    <title>Une ligue de foot pas comme les autres</title>
    <desc lang="fr">En Slovaquie, le portail internet Ina Liga (qui veut dire l'autre ligue) diffuse uniquement des matchs de la 6e ligue slovaque ou des divisions inférieures. Le succès du site est favorisé par un mouvement de fond : le public se détourne des joueurs millionnaires et des droits sportifs exorbitants au profit d'étonnants amateurs qui tentent activement leur chance, même s'ils n'en ont aucune. Peu importe que le terrain soit cabossé ou que les équipes retournent hilares sur le terrain après un recadrage de leur coach pendant la mi-temps. Le point commun entre tous ces matches est qu'ils célèbrent le football dans sa forme la plus naturelle et authentique, celle qui vient du coeur.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/06/2ec6919843bf4597ba60ba06435c3e37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021054500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021055500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Tous touristes en live cam ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Grâce aux webcams touristiques, on peut se téléporter en un clic sur une plage bretonne, un carrefour à Tokyo, un désert en Namibie. Gros plan.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021065000 +0200">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Venise : Le marché du Rialto</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1 - Le Rialto est constitué de l'Erberia, un marché proposant des fruits et légumes, de la Beccaria, une halle aux viandes, et de la Pescheria, un marché aux poissons.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/10/1b945268ddbd8507f7035dc63d8fb3ea4b0ce3a9_197D33633F8379F253B938385EF8553D.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021075000 +0200">
    <title>Le delta du Danube, dernier refuge des pélicans</title>
    <desc lang="fr">Le delta du Danube est l'un des derniers refuges d'Europe pour les pélicans. Mais leur présence gêne les pêcheurs qui craignent pour leur subsistance.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/3e9831a4-dd75-446b-818c-b247db457487.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Suisse trash de Christian Kracht - En Uruguay, le foot est existentiel - À Rhodes, un colosse de l'astronomie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Sénégal couleur sépia de Mabeye Deme - La démocratie, une idée passionnément islandaise - À Paris, le vrai Maigret.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/06/178887d33b944a54b992fbc3389b101b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021102000 +0200">
    <title>Rideau de fer, l'occupation soviétique</title>
    <sub-title>La main de Moscou</sub-title>
    <desc lang="fr">En février 1945, quelques mois avant la fin de la guerre, les États-Unis, le Royaume-Uni et l'URSS se réunissent à Yalta afin de s'accorder sur le futur de l'Europe. Staline, en position de force grâce à ses succès militaires, rassure les dirigeants occidentaux en s'engageant à organiser des élections démocratiques dans les territoires libérés par l'Armée rouge. En réalité, il va profiter du chaos ambiant pour étendre sa toile. Moscou manœuvre pour placer ses fidèles à la tête des gouvernements polonais, est-allemand, tchécoslovaque ou hongrois. Se servant partout où il le peut, le Kremlin réquisitionne en même temps les industries de ces pays déjà sous influence. L'idéologie communiste s'impose à tous les esprits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/4ba14c95735141359387dc8ac264354c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241021102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021111500 +0200">
    <title>Rideau de fer, l'occupation soviétique</title>
    <sub-title>Le règne de Staline</sub-title>
    <desc lang="fr">En décembre 1949, le camp soviétique célèbre les 70 ans de son chef tout-puissant. Dans tous les "pays frères", des "villes de Staline" voient le jour, rebaptisées ou construites à la faveur de chantiers titanesques. Partie prenante de cet élan, la femme travailleuse - qui n'est l'égale de l'homme que dans l'espace public - incarne la réussite du modèle soviétique. Si l'Armée rouge s'est désormais retirée en URSS, le Kremlin continue de superviser les régimes voisins. Il ordonne la persécution du clergé et la surveillance étroite des croyants. La jeunesse, embrigadée dans les organisations de Pionniers, joue les fers de lance des grandes campagnes politiques. L'une des plus importantes, la collectivisation, oblige les paysans à se séparer de leurs terres ou à subir des confiscations.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/07c43ada74644f699050380fe212ef22.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021111500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021121500 +0200">
    <title>Rideau de fer, l'occupation soviétique</title>
    <sub-title>Le temps des révoltes</sub-title>
    <desc lang="fr">La disparition de Staline ouvre une ère de contestation inédite dans les "démocraties populaires". En juin 1953, des ouvriers du bâtiment en lutte pour leurs salaires arrêtent le travail sur des chantiers de Berlin-Est, et s'attaquent aux symboles du pouvoir aux côtés de milliers de manifestants. Dépassé, le gouvernement est-allemand en appelle aux Soviétiques pour écraser le soulèvement. L'espoir d'un renouveau vient pourtant de Moscou : en février 1956, au XXe congrès du Parti communiste, Nikita Khrouchtchev dénonce les crimes de son prédécesseur. Une insurrection éclate quelques mois plus tard à Budapest, une fois encore anéantie par les chars soviétiques, tandis que le gouvernement est-allemand trouve une solution encore plus radicale : en 1961, une barrière est construite, le mur de Berlin, séparant la ville en deux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/3d86899049ce4fdf8e725a8b313e035d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021121500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021131000 +0200">
    <title>Les vrais maîtres de la Terre : Les microbes</title>
    <desc lang="fr">Les microbes sont perçus, à raison, comme des agents pathogènes, mais jouent néanmoins un rôle central dans la préservation de la santé humaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/10/5f780f14fdff4565b8a0e70e2fa0044c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021131000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021133500 +0200">
    <title>Faire l'histoire</title>
    <sub-title>Les bésicles, quand le savoir devient pouvoir</sub-title>
    <desc lang="fr">Les bésicles ou lunettes portatives ont accompagné l'invention du papier, la banalisation de l'écrit et la lecture silencieuse. Gros plan sur leur histoire.</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/876a16750e25668729eb60eb3151b0fba5740804.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021152000 +0200">
    <title>La vérité</title>
    <desc lang="fr">Fabienne, célèbre actrice vieillissante, vient d'être engagée pour tourner dans un film de science-fiction. Et elle s'apprête à publier ses mémoires. A cette occasion, Lumir, sa fille, installée depuis longtemps à New York, vient la voir à Paris, avec son mari, un acteur de série B, et leur fille. Dans la grande maison avec jardin de Fabienne, les retrouvailles entre la mère et la fille se passent bien, jusqu'au moment où Lumir découvre que, dans son livre, Fabienne s'est souvent donnée les apparences d'une mère aimante et attentionnée. Pour Lumir, elle était plutôt absente et totalement centrée sur sa carrière... - Critique : Sans parler un mot de français, Hirokazu Kore-eda, fort de la Palme d’or et du succès international d’Une affaire de famille (2018), s’est vu proposer de tourner un film ici. Avec Catherine Deneuve, s’il vous plaît. Le résultat surprend, séduit et saisit : l’auteur de Still Walking, même délocalisé, demeure un observateur subtil et malicieux des liens familiaux : mère/fille, en l’occurrence. Il réussit un film français, mais traversé par une ironie, une irrévérence venue d’ailleurs. Et d’abord à l’égard de son actrice-monument.

Deneuve joue Fabienne, une star du septième art au verbe assassin, ouvrant le film à un jeu constant entre réalité et fiction. La diva publie ses Mémoires, truffés de savoureux mensonges qui la mettent en valeur. À cette occasion, elle reçoit sa fille (Juliette Binoche). La jeune femme a grandi dans l’ombre de sa mère illustre : les retrouvailles s’avèrent houleuses. Mais, en virtuose de la composition, Kore-eda leur superpose un autre face-à-face mère/fille, beaucoup plus virtuel : Fabienne tourne, ces jours-là, un film de science-fiction où elle joue l’enfant d’une femme immortelle qui, donc, ne change pas et semble de la génération suivante. Les répliques de ce film dans le film portent sur la jeunesse éternelle de l’une et sur le vieillissement de l’autre, pourtant née après. Ce travail de cinéma est filmé comme un supplice nécessaire pour la vedette insubmersible, mais aussi comme une affirmation de soi pleine de panache.</desc>
    <credits>
      <actor>Ludivine Sagnier</actor>
      <actor>Juliette Binoche</actor>
      <actor>Catherine Deneuve</actor>
      <actor>Jackie Berroyer</actor>
      <actor>Christian Crahay</actor>
      <actor>Ethan Hawke</actor>
      <actor>Roger Van</actor>
      <actor>Alain Libolt</actor>
      <actor>Laurent Capelluto</actor>
      <actor>Sébastien Chassagne</actor>
      <actor>Manon Clavel</actor>
      <actor>Clémentine Grenier</actor>
      <writer>Hirokazu Koreeda</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19609361_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241021152000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021154500 +0200">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>Kenya : l'abeille, les Yaaku et l'oiseau</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Au coeur de la forêt de Mukogodo, au Kenya, le peuple yaaku continue à partager son quotidien avec les abeilles, craintes en revanche par les Maasai.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/01/4d1a0bb4da629d1c97e2da9367d7cf3b3dd035e3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021154500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021163500 +0200">
    <title>L'odyssée des animaux</title>
    <sub-title>Le voyage de l'éléphant d'Afrique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Il fut un temps où l'éléphant était présent partout sur Terre. Partie d'Afrique il y a 50 millions d'années, cette conquête du monde se double d'une extraordinaire histoire évolutive qui a vu un animal de la taille d'un chien devenir le plus grand mammifère terrestre. Comment ce dernier a-t-il supporté les changements climatiques majeurs que la planète a subis au cours du temps ? Quels avantages a-t-il acquis grâce à sa taille imposante ? Quel rôle l'apparition de la trompe a-t-elle joué dans son évolution ?</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/26/236eb7888da325fa8c39890c3f7d56e720b917c8_068FC30D685F1E6EC86C2AC90C5FF0E7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241021163500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021172000 +0200">
    <title>Forêts : le peuple de la nuit</title>
    <desc lang="fr">Quand la nuit tombe, alors que la forêt semble hostile, certains animaux se révèlent très actifs. Comment s'adaptent-ils à l'obscurité ? Enquête en images.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/08/645ea665075d448c977a078bbdcf1285.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021180500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"Le Los Angeles de l'architecte Revere Williams". - "Les bouillons, la table du tout Paris". - "Au Sénégal, le ragoût de poisson d'Aïda". - "A Londres, le steak est roi"</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/08/a129420d9f514b24acaecc934e7e1eb2" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Arménie, Vassili Grossman reprend goût à la vie - L'ardoise galloise - À Vienne, un agent file à l'anglaise.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021193000 +0200">
    <title>Baltique : un paradis naturel à préserver</title>
    <desc lang="fr">Une équipe d'ornithologues de la Ligue polonaise pour la protection des oiseaux prévoit de réintroduire des dizaines de passereaux d'une espèce fortement menacée dans les roselières du village de Rozwarowo, au nord-ouest de la Pologne, à quelques encablures de la mer Baltique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/10/dc37569bd990406fa56db4799d06c37f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021193000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021194500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>"Thin blue line" : la ligne très (à) droite</sub-title>
    <desc lang="fr">Cette ligne bleue au centre d'un drapeau américain en noir et blanc a été créée en soutien aux forces de l'ordre. Donald Trump a fait de cet emblème contesté un signe de ralliement. Analyse de ce symbole adopté par les mouvements identitaires américains et européens.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021222500 +0200">
    <title>Baisers volés</title>
    <desc lang="fr">Désormais engagé volontaire dans l'armée, Antoine Doinel, 24 ans, en est congédié sans ménagement. "Instabilité caractérielle", ont diagnostiqué les médecins. Le jeune homme retrouve sa petite chambre parisienne et sa très sage fiancée, Christine Darbon. Il lui faut maintenant gagner sa vie. Le voici gardien de nuit dans un hôtel, puis détective pour l'agence de filature Blady. Antoine est chargé de se mêler aux employés de monsieur Tabard, un riche marchand de chaussures qui se demande pourquoi il est universellement détesté. Antoine commence aussitôt son enquête. Il découvre surtout très vite que madame Tabard est bien belle... - Critique : Il lit Le Lys dans la vallée, de Balzac, et s'enfuit après avoir gaffé auprès d'une dame. Il envoie ses lettres d'amour par pneumatique et balance à une fille transie d'amour : « L'amour et l'amitié, ça marche avec l'admiration, et moi je ne vous admire pas. » Antoine Doinel est un romantique maladroit et cruel. On le retrouve ici à l'âge où l'on vole les derniers baisers avant de s'engager dans une vie de couple. Toujours en train de courir, se cognant aux réverbères et à ses amours passées, Antoine s'assoit enfin sur un banc, à la fin du film, avec celle qui deviendra sa femme.

François Truffaut filme cette parenthèse enchantée sur le rythme de la chanson de Charles Trenet Que reste-t-il de nos amours ? Il virevolte le long des façades haussmanniennes, s'arrête sur la tour Eiffel ou le Sacré-Coeur, et fait de Paris un petit village dédié aux amoureux. En de longs plans-séquences, Truffaut offre à chacun de ses acteurs un solo, comme dans un orchestre. Ainsi Michael Lonsdale, qui se demande, avec son ineffable détachement poli, pourquoi on le déteste. Ou encore Delphine Seyrig donnant à Doinel un cours de séduction. Beaucoup plus embarrassant, le monologue de Jean-Pierre Léaud, qui se regarde dans un miroir et psalmodie le nom des trois personnages principaux du film, jusqu'à l'écoeurement... Dans la série des Doinel, le drame couve toujours sous le marivaudage.</desc>
    <credits>
      <actor>André Falcon</actor>
      <actor>Daniel Ceccaldi</actor>
      <actor>Jacques Rispal</actor>
      <actor>Michael Lonsdale</actor>
      <actor>Seyrig Delphine</actor>
      <actor>Claude Jade</actor>
      <actor>Rousseau Serge</actor>
      <actor>Claire Duhamel</actor>
      <actor>Martine Ferrière</actor>
      <actor>Harry-Max</actor>
      <actor>Jean-Pierre Léaud</actor>
      <actor>Catherine Lutz</actor>
      <writer>Bernard Revon</writer>
      <writer>Claude de</writer>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/48e0d63d-5b73-4722-a28c-3a8adbffb16b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241021222500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241021233000 +0200">
    <title>Le cinéma de Jean-Pierre Léaud</title>
    <desc lang="fr">Le portraitiste Cyril Leuthy tente d'approcher le mystère de Jean-Pierre Léaud, l'acteur mythique de la Nouvelle Vague, à travers les personnages qu'il a fait exister si intensément au fil du temps. Antoine Doinel, d'abord, apparu comme un "miracle" devant François Truffaut, qui cherche en 1958 le héros de ses "Quatre cents coups" et comprend instantanément qu'il l'a trouvé avec ce gamin de 14 ans, si désireux d'être choisi, si drôle et émouvant face à la caméra du casting. Leur rencontre, entrée dans la légende du 7e Art par la grâce inouïe de ce premier film, inaugure la Nouvelle Vague et offre au jeune Léaud une double identité d'emprunt.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/08/7733f8a129864b279e7c70db06d42100.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241021233000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241022005500 +0200">
    <title>Le chien des Baskerville</title>
    <desc lang="fr">Depuis le 1er janvier 1740, date à laquelle le débauché sir Hugo Baskerville assassina une paysanne avant d'être égorgé par un chien maléfique, une funeste malédiction pèse sur la famille. Ses membres mâles périssent les uns après les autres de mort violente, disparition systématiquement annoncée et provoquée par un chien monstrueux. Un descendant d'Hugo, sir Charles Baskerville, vient d'être découvert dans la lande, un rictus d'horreur gravé sur le visage. Sherlock Holmes et le docteur Watson sont appelés au château pour élucider ce mystère et, surtout, pour protéger Henry, le fils de Charles, dernier héritier vivant. Henry, qui arrive d'Afrique du Sud et présente une fragilité congénitale du coeur, risque en effet d'être la prochaine victime. - Critique : Depuis la mort de Hugo de Baskerville, égorgé par un chien, une malédiction semble peser sur cette famille de nobles anglais. Sir Henry Baskerville, dernier du nom, demande à Sherlock Holmes d’enquêter sur cette bête mystérieuse qui tue les siens de génération en génération...

Héros d’une série de films tournés dans les années 30, Basil Rathbone aura probablement été à l’écran le Sherlock Holmes le plus fidèle à Conan Doyle. Peter Cushing débarque avec le bagage accumulé dans les autres films de Fisher : le chasseur de vampires, qu’il a interprété dans la série des Dracula, lui colle à la peau. Son Sherlock Holmes n’incarne plus seulement la raison, mais aussi le Bien, opposé à un Mal récurrent, endémique, qui montre son visage dans la somptueuse scène d’ouverture, baroque et colorée. Terence Fisher a su s’approprier l’univers du célèbre détective et tirer le polar vers le métaphysique. Entouré de ses techniciens habituels, il tourne un film « 100 % Hammer » : brouillard sur la lande, ingénues violées par des nobles dégénérés, éclats du tonnerre... Les habitués apprécieront ; les fans de Conan Doyle, eux, se sentiront peut-être trahis...</desc>
    <credits>
      <director>Terence Fisher</director>
      <actor>Christopher Lee</actor>
      <actor>Ewen Solon</actor>
      <actor>Peter Cushing</actor>
      <actor>Marla Landi</actor>
      <actor>André Morell</actor>
      <actor>Miles Malleson</actor>
      <actor>David Oxley</actor>
      <actor>De Francis</actor>
      <actor>Kydd Sam</actor>
      <actor>Helen Goss</actor>
      <actor>John Le</actor>
      <actor>Michael Hawkins</actor>
      <writer>Peter Bryan</writer>
    </credits>
    <date>1959</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/08/96823298f5ab41798134a8e972bb9496" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
