<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250716230500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717000000">
    <title>Dames et princes de la Préhistoire</title>
    <desc lang="fr">28 mars 1872. A la frontière franco-italienne, l'archéologue Emile Rivière met au jour un squelette humain qui lui paraît très ancien, daté aujourd'hui de moins 24 000 ans. Cette découverte majeure a changé la perception des hommes et surtout des femmes de la Préhistoire. Car celle que l'on nomme désormais la Dame du Cavillon, du nom de la grotte où elle fut trouvée, a d'abord été prise pour un homme à cause de sa robustesse et la richesse de son mobilier funéraire. Son étude au cours du XXe siécle raconte aussi la modification des regards sur ces sociétés préhistoriques, qui se révèlent toujours plus complexes à mesure que les avancées scientifiques permettent de mieux les comprendre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/72c92bae18e84a76b6f3cd02fc54f1d4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717000000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717005500">
    <title>1942, un monde en guerre</title>
    <sub-title>Mars-mai</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Allemands et Japonais progressent sur tous les fronts. Partout, pour être libre, il faut prendre position. En ce printemps 1942, Jan et Jozef ont fait leur choix : combattre l'oppresseur nazi dans leur pays natal jusqu'à une mort presque certaine. Ladislav, professeur de chimie, s'interroge : doit-il aider les deux garçons ? A Paris, où la police française collabore de plus en plus activement à la traque des juifs et des résistants, André, du haut de ses 15 ans, décide de "faire la peau" à l'occupant. En Lituanie, un autre adolescent, Yitskhok, raconte la survie au quotidien dans le ghetto de Vilnius. Aux Etats-Unis, l'insouciance s'estompe à la mesure des pertes humaines, concrétisées par le retour des cercueils de soldats.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/e35cd4372f4c45a193c1c241b7c15ac6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717005500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717015500">
    <title>1942, un monde en guerre</title>
    <sub-title>Mai-août</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - À Prague, Jan, Jozef et leurs complices ont réussi à perpétrer l'attentat d'une audace folle qu'ils projetaient contre Heydrich. Vladimir, médecin de garde à l'hôpital, doit alors faire face à un terrible cas de conscience. À Paris, la jeune Francine découvre ce qu'implique le port de l'étoile jaune. En Belgique, avant leur déportation, les parents d'Adrien confient leur petit garçon à la famille De Brouwer, qui cache des enfants en danger. Jan et Jozef restent introuvables. Hitler enrage et Vaclav, 4 ans, va le payer au prix fort. Un massacre se prépare. Pendant ce temps-là, au Japon, des comités de voisinage se mettent en place pour traquer les prétendus ennemis de la patrie. Aïko raconte ce quotidien, tissé de peur et de privations.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/0532e9ce707a4398ace9aef1005c54ae.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717015500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717023600">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Détenu dans un établissement de haute sécurité, Bill Hix a été condamné à la prison à vie pour plusieurs meurtres de jeunes femmes en Grande-Bretagne. Désireuse de le rencontrer et de connaître son histoire, Nora décide de lui rendre visite, même si la police locale l'a prévenue qu'il s'agit d'un psychopathe, manipulateur et sans pitié. Plus l'homme se confie à elle, plus Nora prend conscience qu'elle s'aventure en terrain miné. Faut-il croire Hix qui semble exprimer des remords bien tardifs ou s'agit-il d'un tissu de mensonges ?... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">41</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/3d614c7fa0bc4e7aa2a3881a7853221d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250717023600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717035500">
    <title>Urgent : cherche logement à Dublin</title>
    <desc lang="fr">En Irlande, à Dublin, la crise immobilière se porte malheureusement bien et laisse à la rue des familles entières, où les jeunes sont les plus fragilisés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/6b29d5310ee24ed09aee15b63c8e16fd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717045000">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Finlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le nord-est de l'Europe, la Finlande, baignée par la mer Baltique, est un territoire de transition géographique et culturelle entre la Scandinavie et la Russie.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/189f7d0a29844360a0e54b5dc372b29b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/69ad9cf1a595474cb39a427b60d45a75.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717055000">
    <title>Les hippopotames de Pablo Escobar</title>
    <desc lang="fr">Originaires d'Afrique, les hippopotames posent aujourd'hui problème en Colombie, où ils ont été introduits par la fantaisie du trafiquant Pablo Escobar.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/01aa61217502440b8aad30bb5899431e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Les vacances bretonnes de Robert Doisneau - Au Nord de la Suède, ce sont les Samis - Au Panama, viser la lune depuis la jungle.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/d4318b4d31514a8f8b099af0c27b9dfc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "La Nouvelle-Zélande fertile du peintre Hundertwasser". - "Le bordeaux, un vin aux accents pas si français". - "A Berlin, un antinazi oublié".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/b76fd1b0d31a440d92109149a169b4f3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717081000">
    <title>Vacances à la montagne : Lʹappel des sommets</title>
    <desc lang="fr">Au lendemain de la Seconde Guerre mondiale, de nombreuses familles commencent à partir en vacances, et la montagne devient une destination prisée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/854e213967c246e3a766251440c629b2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717090000">
    <title>Le camping – Toute une histoire !</title>
    <desc lang="fr">Bivouac en pleine nature, périple au volant d'un camping-car ou séjour en mobil-home, le camping est un loisir de plein air indémodable. Peut-être parce qu'il est accessible à tous les âges et à toutes les bourses, et qu'il confère un formidable sentiment de liberté qui compense largement la promiscuité et l'inconfort. Composé d'images d'archives, ce facétieux documentaire décortique l'histoire et la sociologie du camping, depuis ses origines dans la haute société anglaise de la fin du XIXe siècle jusqu'au "glamping", le haut de gamme contemporain, en passant par les équipées hippies ou l'avènement du tourisme de masse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/f6751b4d1af247e6bce3c275c9d08b33.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717090000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717095500">
    <title>Bosnie-Herzégovine</title>
    <sub-title>Le Nord foisonnant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Bosnie-Herzégovine , le parc national de Sutjeska et la forêt primaire de Perucica constituent un refuge précieux pour de nombreuses espèces menacées.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/dd6dda443d6a4b21a6ec1554c689ef37.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717105000">
    <title>Bosnie-Herzégovine</title>
    <sub-title>Le Sud minéral</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le sud de la Bosnie-Herzégovine, le champ de Livno constitue la plus grande zone humide du pays, où quelque 700 chevaux sauvages ont élu domicile.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/be9b82c9db1049f1832d854edb2c75df.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717113500">
    <title>La Slovénie sauvage</title>
    <desc lang="fr">Nichée au coeur de l'Europe, entre les Alpes et l'Adriatique, la Slovénie bénéficie malgré sa modeste superficie d'une grande diversité de paysages abritant une faune et une flore variées. Ours bruns et loups y évoluent dans de vastes forêts, aux côtés de hordes de pinsons nobles, qui hibernent dans les grands arbres. Le mystérieux triton crêté, un amphibien de la famille des salamandres, peuple les grottes. Renards, hérissons ou chauves-souris, la faune bénéficie d'une nature intacte, à proximité de l'homme. Tourné sur une année, ce périple part des sommets alpins enneigés pour parcourir la plaine pannonienne et explorer des mondes karstiques souterrains avant de plonger dans les profondeurs marines, donnant à découvrir la richesse de la vie sauvage, entre chasse et rivalités, parades nuptiales et naissance des petits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/f5af6353bc5c447686b4fa458793ecb9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717130500">
    <title>Orca</title>
    <desc lang="fr">Deux biologistes, Rachel Bedford et son compagnon Ken, sont attaqués par un requin alors qu'ils se livrent à des recherches sous-marines. Tous deux sont sauvés in extremis, Rachel par le capitaine Nolan, et son compagnon par une orque qui tue le squale. Nolan cherche à capturer un pareil cétacé, afin de remettre ses finances à flot. Révoltée, Rachel tente d'expliquer au capitaine que, fort justement appelé "la baleine tueuse", l'animal peut se révéler un ennemi implacable si l'un des siens est attaqué. Mais Nolan n'en a cure et blesse une femelle qui accouche, en agonisant, d'un bébé mort-né. Dès lors, le mâle va s'acharner sur le malheureux marin, et sa vengeance n'épargnera rien ni personne...</desc>
    <credits>
      <director>Anderson Michael</director>
      <actor>Harris Richard</actor>
      <actor>Charlotte Rampling</actor>
      <actor>Keenan Wynn</actor>
      <actor>Bo Derek</actor>
      <actor>Sampson Will</actor>
      <actor>Hooten Peter</actor>
      <actor>Don Barry</actor>
      <actor>Heffley Wayne</actor>
      <actor>Robert Carradine</actor>
      <actor>Walker Scott</actor>
      <actor>Gentile Vincent</actor>
      <writer>Robert Towne</writer>
      <writer>Sergio Donati</writer>
    </credits>
    <date>1977</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/754f0caf1a27415bbbafd677e2049220.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717144000">
    <title>Problemos</title>
    <desc lang="fr">Alors que leurs vacances viennent de se terminer, Jeanne et Victor retournent à Paris. En chemin, le couple fait une halte pour saluer Jean-Paul, un ami qui vit dans une communauté. Depuis longtemps, Jean-Paul et ses amis font tout pour empêcher la construction d'un parc aquatique. Sous le charme de cette nouvelle façon de vivre, Jeanne et Victor décident de rester quelque temps sur place. Tout bascule quand, un matin, tous découvrent que les CRS qui les encadraient ont disparu, et plus, généralement, le reste de la population. Une pandémie laisse en effet la petite communauté seule sur Terre... - Critique : Ces dernières semaines, la comédie française naviguait mollement entre la mièvrerie (C'est beau la vie quand on y pense) et les clichés racistes (À Bras ouverts). Adepte de la mise en abyme et de l'humour absurde, Eric Judor apporte, lui, une distanciation bienvenue dans le comique troupier hexagonal. Pour son premier long métrage réalisé sans son compère Ramzy Bedia, il choisit de se moquer d'une communauté de zadistes ardéchois en lutte contre la construction d'un absurde complexe aquatique. L'occasion d'une hilarante galerie de personnages tous plus frappadingues les uns que les autres. Comme Maéva, la cagole qui parle aux arbres, et Gaya, qui anime des ateliers ouverts aux hommes sur le contrôle des règles, et qui a refusé de donner un prénom et un sexe à son enfant, « pour ne pas lui coller d'étiquette sur le front »...

Dans ce village gaulois dégénéré (une pandémie a tué le reste du monde), Judor interprète Victor, caricature de bourgeois urbain, faussement cool, qui se révèle lâche et sournois. Il est capable de draguer une fille ayant l'âge de la sienne mais pas de comprendre l'autre société proposée par les néo-hippies. Alors, débilos, Problemos ? Oui, et cet humour régressif assumé, qui fait des allers-retours entre premier, deuxième et troisième degrés, fait un bien fou par les temps qui courent.</desc>
    <credits>
      <director>Eric Judor</director>
      <actor>Dorothée Pousseo</actor>
      <actor>Arnaud Henriet</actor>
      <actor>Eric Judor</actor>
      <actor>Celia Rosich</actor>
      <actor>Blanche Gardin</actor>
      <actor>Youssef Hajdi</actor>
      <actor>Bun-hay Mean</actor>
      <actor>Michel Nabokoff</actor>
      <actor>Marc Fraize</actor>
      <actor>Eddy Leduc</actor>
      <actor>Claire Chust</actor>
      <actor>Marie Helmer</actor>
      <writer>Blanche Gardin</writer>
      <writer>Noé Debré</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/e72db06cbc984d168d36101c2650a1d2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250717144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717152500">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Malacca, un Havre généreux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Partagé entre la Malaisie, l'Indonésie, Singapour et la Thaïlande, le détroit de Malacca constitue un écosystème luxuriant mais sous pression.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/4f30f1d8fab244f780012564102072ac.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250717152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jersey, îlot de résistance d'une artiste surréaliste C'est une artiste à deux visages. Lorsque Claude Cahun pose ses bagages sur l'île anglo-normande de Jersey, elle choisit une terre à son image : double. Un terrain d'expérimentation idéal pour celle qui a décidé de s'affranchir de toutes les normes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/336ff4fd17eb4a3ba3d4b79a7e884ef6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Émile Verhaeren, poète belge des temps modernes - Les Ladinos, mémoire juive de la Turquie - En France, le poulet basquaise de Guilhem - À New York, une prison queer.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/f5782d7b69fd43caa8fd6caa95619334.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717174500">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Des vallées et des hommes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Durant des siècles, le destin des Corses était lié aux spécificités du relief de leur île, une terre morcelée entre mer et montagne, entre cimes et rivages.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/4647838d44a3433f8c4505d6e9c49f45.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250717174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 17/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717185500">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Vingt mille yeux sous les mers</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:18 - Les gens ont peur de prendre l'avion parce que ça vole haut et peut faire une chute de 11 km. Mais pourquoi n'ont-ils pas aussi peur en croisière, alors que le bateau peut aussi couler à 11 km de fond ? Le professeur Moustache décortique l'exploration scientifique des abysses pour mieux justifier sa phobie des fonds marins.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/6ef05010b4f34094ad27ded2d5ea2ee1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.17.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717195500">
    <title>Stonehouse</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Fin des années 1960, en Angleterre. Fils de syndicalistes, au service de la Royal Air Force durant la Seconde Guerre mondiale, le député quadragénaire John Stonehouse cumule les atouts aux yeux du Premier ministre travailliste Harold Wilson, qui souhaite rajeunir ses troupes. Voilà John promu ministre de l'Aviation. Mais piégé par une interprète lors d'un voyage en Tchécoslovaquie, il devient espion pour l'ennemi communiste, sans d'ailleurs en éprouver la moindre culpabilité. Au contraire : les billets pleuvent et John mène grand train... - Critique : « J’ai trois enfants à l’école privée. » « Oui, comme tout bon socialiste. » Du pays des séries à la vraie vie se font parfois entendre de grinçants échos… Au début des années 1970, en Angleterre, John Stonehouse n’était pas ministre de l’Éducation nationale, simplement de l’Aviation. Le destin rocambolesque de ce député travailliste a inspiré cette minisérie, signée par le journaliste et romancier John Preston, qui navigue de la farce à la mélancolie.

Ou le portrait, en trois épisodes, d’un héros dévoré par l’hybris et rattrapé par le ridicule, qui aurait, sans complexe, travaillé comme espion à la solde du pouvoir tchécoslovaque, avant de mettre en scène sa mort fictive et d’organiser sa disparition avec sa maîtresse. L’imbattable sens de la dérision british n’empêche pas d’espérer, en vain, que le récit atteigne une autre dimension, sur le plan politique ou humain, au-delà du constat qu’un mensonge a souvent un fond de vérité…

On ne boude toutefois pas son plaisir devant la performance de Matthew Macfadyen, qui ressuscite cet agent double plus OSS 117 que James Bond (si cela était encore nécessaire, la musique aux accents de Panthère rose achève de dissiper toute confusion). Celui-ci prouve qu’il est l’inventeur d’une veine comique rien qu’à lui, où la veulerie le dispute à la rouerie, où la malice est aussi cartoonesque que tragiquement humaine. Une fois encore, après avoir joué l’insaisissable Tom Wambsgans dans Succession, il donne corps à la mollesse morale, de celle qui peut atteindre des sommets de cruauté.

Minisérie de John Preston. Réalisation : John S. Baird (1 à 3/3, GB, 2023). 3 × 52 mn. Avec Matthew Macfadyen (John Stonehouse), Keeley Hawes (Barbara Stonehouse), Emer Heatley (Sheila Buckley), Kevin McNally (Harold Wilson).</desc>
    <credits>
      <actor>Kevin McNally</actor>
      <actor>Keeley Hawes</actor>
      <actor>Matthew MacFadyen</actor>
      <actor>Will Adamsdale</actor>
      <actor>Atkinson Dorothy</actor>
      <actor>Ieva Andrejevaite</actor>
      <actor>Igor Grabuzov</actor>
      <actor>Orla Hill</actor>
      <actor>Barnes Archie</actor>
      <actor>Dainton Anderson</actor>
      <actor>Emer Heatley</actor>
      <actor>Aoife Checkland</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/5993307a42874b26bd17479e582da0d1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250717195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717204000">
    <title>Stonehouse</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Alors que les autorités britanniques et sa famille sont sans nouvelles de lui, John coule des jours heureux en Australie. Les médias s'emparent de l'affaire. Mafia ? Suicide ? Assassinat ? Tous tombent dans le panneau. Le Premier ministre craint les conséquences politiques de cette disparition alors que sa majorité ne tient plus qu'à un fil. De son côté, Barbara, l'épouse de John, découvre avec stupeur les pratiques financières de son mari. Ce dernier, qui séjourne toujours incognito à Melbourne, reçoit une visite impromptue qui va chambouler ses plans. L'étau se resserre autour du député... - Critique : « J’ai trois enfants à l’école privée. » « Oui, comme tout bon socialiste. » Du pays des séries à la vraie vie se font parfois entendre de grinçants échos… Au début des années 1970, en Angleterre, John Stonehouse n’était pas ministre de l’Éducation nationale, simplement de l’Aviation. Le destin rocambolesque de ce député travailliste a inspiré cette minisérie, signée par le journaliste et romancier John Preston, qui navigue de la farce à la mélancolie.

Ou le portrait, en trois épisodes, d’un héros dévoré par l’hybris et rattrapé par le ridicule, qui aurait, sans complexe, travaillé comme espion à la solde du pouvoir tchécoslovaque, avant de mettre en scène sa mort fictive et d’organiser sa disparition avec sa maîtresse. L’imbattable sens de la dérision british n’empêche pas d’espérer, en vain, que le récit atteigne une autre dimension, sur le plan politique ou humain, au-delà du constat qu’un mensonge a souvent un fond de vérité…

On ne boude toutefois pas son plaisir devant la performance de Matthew Macfadyen, qui ressuscite cet agent double plus OSS 117 que James Bond (si cela était encore nécessaire, la musique aux accents de Panthère rose achève de dissiper toute confusion). Celui-ci prouve qu’il est l’inventeur d’une veine comique rien qu’à lui, où la veulerie le dispute à la rouerie, où la malice est aussi cartoonesque que tragiquement humaine. Une fois encore, après avoir joué l’insaisissable Tom Wambsgans dans Succession, il donne corps à la mollesse morale, de celle qui peut atteindre des sommets de cruauté.

Minisérie de John Preston. Réalisation : John S. Baird (1 à 3/3, GB, 2023). 3 × 52 mn. Avec Matthew Macfadyen (John Stonehouse), Keeley Hawes (Barbara Stonehouse), Emer Heatley (Sheila Buckley), Kevin McNally (Harold Wilson).</desc>
    <credits>
      <actor>Kevin McNally</actor>
      <actor>Keeley Hawes</actor>
      <actor>Matthew MacFadyen</actor>
      <actor>Richard Dillane</actor>
      <actor>Greenall Simon</actor>
      <actor>Atkinson Dorothy</actor>
      <actor>Orla Hill</actor>
      <actor>Sengelow Mike</actor>
      <actor>Barnes Archie</actor>
      <actor>Emer Heatley</actor>
      <actor>Aoife Checkland</actor>
      <actor>Jeremy Secomb</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/54a87a13d07046a4a34f46097d5ca39b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250717204000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717213000">
    <title>Stonehouse</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Août 1975. John, qui n'éprouve aucun remords, s'accroche au récit suggéré par son psychiatre pour justifier ses actes. Libéré sous caution, il tient entre ses mains le sort du gouvernement et n'hésite pas à en jouer. Tandis que le Premier ministre entend régler son compte au député rebelle, Barbara, prête à vivre à nouveau avec lui, lui impose de nouvelles règles qu'il ne respecte évidemment pas. A la Chambre des communes, John se lance dans un discours enflammé qui scandalise les parlementaires. C'est à ce moment-là que son passé d'espion refait surface... - Critique : « J’ai trois enfants à l’école privée. » « Oui, comme tout bon socialiste. » Du pays des séries à la vraie vie se font parfois entendre de grinçants échos… Au début des années 1970, en Angleterre, John Stonehouse n’était pas ministre de l’Éducation nationale, simplement de l’Aviation. Le destin rocambolesque de ce député travailliste a inspiré cette minisérie, signée par le journaliste et romancier John Preston, qui navigue de la farce à la mélancolie.

Ou le portrait, en trois épisodes, d’un héros dévoré par l’hybris et rattrapé par le ridicule, qui aurait, sans complexe, travaillé comme espion à la solde du pouvoir tchécoslovaque, avant de mettre en scène sa mort fictive et d’organiser sa disparition avec sa maîtresse. L’imbattable sens de la dérision british n’empêche pas d’espérer, en vain, que le récit atteigne une autre dimension, sur le plan politique ou humain, au-delà du constat qu’un mensonge a souvent un fond de vérité…

On ne boude toutefois pas son plaisir devant la performance de Matthew Macfadyen, qui ressuscite cet agent double plus OSS 117 que James Bond (si cela était encore nécessaire, la musique aux accents de Panthère rose achève de dissiper toute confusion). Celui-ci prouve qu’il est l’inventeur d’une veine comique rien qu’à lui, où la veulerie le dispute à la rouerie, où la malice est aussi cartoonesque que tragiquement humaine. Une fois encore, après avoir joué l’insaisissable Tom Wambsgans dans Succession, il donne corps à la mollesse morale, de celle qui peut atteindre des sommets de cruauté.

Minisérie de John Preston. Réalisation : John S. Baird (1 à 3/3, GB, 2023). 3 × 52 mn. Avec Matthew Macfadyen (John Stonehouse), Keeley Hawes (Barbara Stonehouse), Emer Heatley (Sheila Buckley), Kevin McNally (Harold Wilson).</desc>
    <credits>
      <actor>Kevin McNally</actor>
      <actor>Keeley Hawes</actor>
      <actor>Matthew MacFadyen</actor>
      <actor>Greenall Simon</actor>
      <actor>Atkinson Dorothy</actor>
      <actor>Igor Grabuzov</actor>
      <actor>David Nellist</actor>
      <actor>Orla Hill</actor>
      <actor>Barnes Archie</actor>
      <actor>Emer Heatley</actor>
      <actor>Aoife Checkland</actor>
      <actor>Artie Wilkinson-Hunt</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/5cba7b103db7415b911e3e267673e0e9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250717213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717230500">
    <title>Le gendre surprise</title>
    <desc lang="fr">Redoutable avocate à Graz, en Autriche, et spécialisée dans les divorces, Brigitte Fiedler s'inquiète que sa fille Anna, destinée à lui succéder au cabinet, fréquente un musicien. Mais quand celle-ci lui présente le rocker de son coeur, qu'elle veut épouser, Brigitte reconnaît Richie Moosleitner, une star locale sur le retour qui fut aussi son premier amour. Prête à tout pour éviter à Anna la déception de ses jeunes années, la mère machiavélique convainc alors le fils de Richie, le timide Michael, l'opposé de son père, de séduire sa fille. - Critique : Quand Anna déboule dans le cabinet d’avocat familial, c’est pour faire une double annonce à ses parents. La jeune diplômée en droit n’a aucune intention de suivre les pas de Brigitte Fiedler, sa mère, avocate autrichienne du barreau, redoutée en matière de divorce. Elle se voit une vie bien à elle aux côtés… du rocker qui fait battre son cœur. Rien ne l’arrêtera. Surtout pas le pronostic désabusé de sa mère sur l’existence qui l’attend : « Un mariage, des enfants et un divorce si tout se passe bien. » Lorsque Brigitte découvre consternée que le fiancé de sa fille est Richie Moosleitner, une star locale sur le retour qui fut aussi son premier amour, elle se lance dans un combat sans merci pour empêcher le mariage annoncé. Une jeune adulte en rébellion contre ses parents. Un chanteur sur le déclin qui tente un come-back désespéré. Une quinqua qui solde ses comptes avec un passé amoureux douloureux. Un couple à bout de souffle… Rien de bien nouveau sur les thèmes exploités dans ce téléfilm. Mais ce qui aurait pu être un simple divertissement efficace, se révèle un pensum. Dans cette variation autour des jeux de l’amour et du hasard, manque un élément crucial : la fantaisie. Seuls demeurent des personnages rapidement antipathiques et une succession de situations qui s’enchaînent trop mécaniquement pour espérer dépasser l’ambition d’un médiocre roman-photo.</desc>
    <credits>
      <actor>Aglaia Szyszkowitz</actor>
      <actor>Silberschneider Johannes</actor>
      <actor>Fritz Karl</actor>
      <actor>Sabine Herget</actor>
      <actor>Martina Poel</actor>
      <actor>Martina Zinner</actor>
      <actor>Daniela Golpashin</actor>
      <actor>Liebmann Gerhard</actor>
      <actor>Thomas Mraz</actor>
      <actor>Aaron Friesz</actor>
      <actor>Marie-Luise Stockinger</actor>
      <actor>Kerim Waller</actor>
      <writer>Michael Kreihsl</writer>
      <writer>Schlegel Marc</writer>
      <writer>Peter Hengl</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/02e38c2b64a7467580d2b095146badde.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250717230500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250717235000">
    <title>Des îles d'enfer !</title>
    <sub-title>Norfolk, Pacifique</sub-title>
    <desc lang="fr">Occupée par les Européens dès le XVIIIe siècle, au même moment que l'Australie, l'île Norfolk devient rapidement une colonie pénitentiaire. La prison est fermée au milieu du XIXe siècle. La petite île connaît alors une seconde période de peuplement, lorsque la reine Victoria en fait donaux descendants des mutinés du Bounty. Norfolk redevient un petit paradis naturel entouré de récifs intacts. Aujourd'hui, elle abrite de nombreuses espèces animales et végétales, dont certaines ont été sauvées de justesse de l'extinction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/0c4ff7d701bb4aa887f6c5059263803d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250717235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250718003500">
    <title>Des îles d'enfer !</title>
    <sub-title>Pianosa, Méditerranée</sub-title>
    <desc lang="fr">A mi-chemin entre la Corse et le sud de la Toscane, la minuscule île italienne de Pianosa est devenue un parc naturel d'une extrême richesse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/5ef82863142245158b0ec85300f832bd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
