<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250602233000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603002500 +0200">
    <title>Terence Hill, un cowboy pacifiste</title>
    <desc lang="fr">On l'appelait Trinita, comme dans le titre de son film, mais son vrai nom était Mario Girotti. Le western-spaghetti est né avec le duo que cet acteur italo-allemand formait avec Carlo Pedersoli, alias Bud Spencer. Hanté par le bombardement de Dresde, qu'il a vécu à 4 ans, il se refusait à glorifier la violence et à se prendre au sérieux. Rencontre avec Terence Hill, qui a vaincu grâce au cinéma sa timidité et ses tourments.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/fe137118a5a449329d845932b9a61bc5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603002500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603015500 +0200">
    <title>Parlez-leur de nous</title>
    <desc lang="fr">Sept jeunes filles immigrées se rencontrent à Eberswalde, une bourgade près de Berlin, et se montrent déterminées à trouver leur place dans la société.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/0cba443b2e234d2f9dd7a1ca9b3e4db8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603015500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603033500 +0200">
    <title>It Must Be Heaven</title>
    <desc lang="fr">A cause des milices de jeunes, des tensions et jalousies entre les habitants et de l'armée, Elia Suleiman se sent de plus en plus mal à l'aise en Palestine, son pays. Il se met donc en tête de trouver une nouvelle terre d'accueil. Il commence ses recherches en France, profitant d'un voyage pour trouver des financements pour un prochain film. Mais les Parisiens lui semblent rapidement très étranges. Il ne comprend pas les policiers à trottinette qui patrouillent. Il part ensuite tenter sa chance à New York, où il sent partout la peur des attentats et les restrictions de liberté pour raisons sécuritaires... - Critique : Panama sur la tête, coquet, Elia Suleiman continue d’être ce Pierrot lunaire qui observe le monde alentour sans parler. De sa terrasse, à Nazareth, il suit l’étrange manège d’un voisin supposé qui s’incruste dans son jardin, lui vole des citrons, taille ses arbres, agit comme s’il était chez lui. Ce « chez-soi », qui touche à l’identité et à la reconnaissance d’un territoire, Suleiman l’a déjà exploré. Mais le cinéaste palestinien le déplace cette fois hors d’Israël. À Nazareth, le quotidien a tendance à ressembler à un western de Sergio Leone. Elia s’envole donc ailleurs. Sauf qu’à Paris il découvre une ville déserte, muséifiée, obsédée par la sécurité !

C’est l’idée forte : le monde ressemble désormais à la Palestine. Le conflit s’est engouffré dans la valise de l’exilé. À New York, c’est pire : au supermarché, Elia découvre que tout le monde porte une arme. Ce n’est qu’un cauchemar, mais alimenté par l’ambiance oppressante et la paranoïa que le solitaire ressent dans la cité survolée par des hélicoptères.

Partout où il passe, Suleiman se heurte à des contrôles et à des protocoles, auxquels il tente d’échapper, entretenant sa distance au monde. Sa mise en scène ne cesse de jouer avec la délimitation d’un cadre, avec ce qui en fait partie, ce qui en est écarté. Le personnage est un éternel décalé, sans sol, sirotant la nostalgie au conditionnel d’une nation pas encore née. Mais un soir, dans un bar de Nazareth, il constate qu’il n’est plus tout seul. Face à lui danse une jeunesse ardente. Qui porte avec elle la promesse d’une Palestine bien réelle.</desc>
    <credits>
      <actor>Stephen McHattie</actor>
      <actor>George Khleifi</actor>
      <actor>Elia Suleiman</actor>
      <actor>Claire Dumas</actor>
      <actor>Grégoire Colin</actor>
      <actor>Suliman Ali</actor>
      <actor>Tarik Kopty</actor>
      <actor>Vincent Maraval</actor>
      <actor>Gael García</actor>
      <actor>Nancy Grant</actor>
      <actor>Alain Dahan</actor>
      <actor>Kareem Ghneim</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/19cfe835b3b640bfbcaf31125658dee6.jpg" />
    <previously-shown />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250603033500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603040500 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Sur les bords de la mer Noire, Turquie</sub-title>
    <desc lang="fr">Les noisettes cultivées sur les terres fertiles de l'arrière-pays de la mer Noire en Turquie comptent parmi les meilleures au monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/173a5e19ac784ca39a28e32b45f70331.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603040500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603043500 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Chachapoya : vivre avec les morts</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:7 - Au Pérou, aux confins des Andes et de la forêt amazonienne, un peuple et ses vestiges ont longtemps laissé les archéologues perplexes : les Chachapoya.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/fcf0e448f17d421e852a25481cb68f15.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603043500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603044500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Un tunnel, une synagogue et la mécanique du complot</sub-title>
    <desc lang="fr">Un tunnel secret sous une synagogue ? Il n'en a pas fallu plus pour que la complosphère s'emballe. Les images d'une querelle autour de travaux d'agrandissement d'une synagogue ont alimenté les pires fantasmes des internautes. Retour sur une mécanique complotiste bien rodée.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603044500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603055500 +0200">
    <title>Andalousie : la hantise des panneaux solaires</title>
    <desc lang="fr">En Andalousie, région ensoleillée d'Espagne, les projets d'installation de panneaux solaires sont freinés par les agriculteurs qui veulent conserver leurs champs d'oliviers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/25/8f49f7058fdb4eac805077fa2520bc01.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603062000 +0200">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>Le stockage du CO2 : solution miracle ou greenwashing ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:14 - Entouré de ses deux invités, Bertolt Meyer s'interroge sur la capture et le stockage du carbone (CSC). Pour le géo-ingénieur Thomas Guénan, le CSC est une technologie nécessaire si nous voulons parvenir un jour à la neutralité carbone. Selon lui, cette technologie est sûre et peut nous permettre de passer en douceur à un système économique non fossile. Pour l'économiste environnementale Kerstin Meyer, le CSC est une tactique de l'industrie pétrolière et gazière pour continuer à vendre des combustibles fossiles. En outre, la technologie elle-même est immature et comporte de grands risques. Au lieu d'injecter du CO2 dans le sol, les milliards de subventions devraient être consacrés à d'autres mesures, comme le renforcement des puits de carbone naturels.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/0f045906c8dc4ede876dee386f25eccd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250603062000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603065000 +0200">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>L'habitat de demain : la fin des logements neufs ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:15 - Les grandes villes manquent cruellement de logements abordables. Parallèlement, le logement et la construction sont responsables de 40 % de nos émissions de CO2. Comment pouvons-nous créer davantage de logements moins chers, et ce dans le respect du climat ? Est-ce possible ? Bertolt Meyer en débat avec Tim Rieniets, professeur d'architecture à l'université de Hanovre, et Jan-Hendrik Goldbeck, gérant de l'une des plus grandes entreprises de construction d'Europe.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/0f045906c8dc4ede876dee386f25eccd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250603065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603075000 +0200">
    <title>Cocos, l'île des requins</title>
    <desc lang="fr">La côte pacifique du Costa Rica est l'habitat de nombreuses espèces de requins, impitoyablement chassées pour le commerce lucratif de leurs ailerons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/13/c505753a3a3445e4b66e6fd52586e579.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Lawren Harris, peintre promoteur du Canada - Mazu, figure maternelle des Taïwanais - En Polynésie, des maisons les pieds dans l'eau.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/00706dde74ef49fb99627c385849b1e6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'exil calédonien de Louise Michel - Ibiza à la reconquête de l'eau - En Indonésie, les rouleaux de printemps poulet-crevettes - En Angleterre, un bolide qui en a sur le capot.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/07a8772afd604f54aadd3806cb0a9403.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603110000 +0200">
    <title>Dans le secret des hiéroglyphes : les frères Champollion</title>
    <desc lang="fr">Le 14 septembre 1822, dans une petite chambre mansardée de la rue Mazarine à Paris, Jean-François Champollion déclare à son frère aîné, Jacques-Joseph, qu'il vient d'achever son système de traduction des hiéroglyphes, au terme d'un travail de près de vingt ans. Si Jacques-Joseph est le premier à apprendre la nouvelle ("Je tiens l'affaire !", se serait exclamé Jean-François avant, épuisé, de s'évanouir à ses pieds), c'est parce qu'il a été à ses côtés depuis le début, l'aidant à affronter les obstacles scientifiques et politiques qui ont entravé sa recherche. Quelques années plus tard, Champollion réalisera son rêve : se rendre en Égypte pour compléter ses connaissances, jusque-là acquises par la seule force de son esprit scientifique acharné.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/784eb74549dd461aa08c24a992e654af.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250603110000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603114500 +0200">
    <title>Les sommets d'Afrique</title>
    <sub-title>Afrique du Sud et Lesotho : Le Drakensberg</sub-title>
    <desc lang="fr">Frontière naturelle entre le Lesotho et l'Afrique du Sud, le Drakensberg, massif montagneux d'origine volcanique, offre des panoramas spectaculaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/01/37f39adebf9d4fd7b0d0c411ca675550.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603114500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603123000 +0200">
    <title>Les sommets d'Afrique</title>
    <sub-title>Ouganda : le Rwenzori</sub-title>
    <desc lang="fr">Les monts Rwenzori, ces reliefs aux sommets recouverts de glaciers, émergent de la forêt tropicale aux confins de l'Ouganda et de la République démocratique du Congo.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/01/43d80cdc358440319eba05524018b2a6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603123000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603130000 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Teotihuacan : naissance d'une métropole</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:10 - La célèbre cité de Teotihuacan, au Mexique, serait la plus ancienne métropole d'Amérique, créée au IIe siècle avant l'ère chrétienne : gros plan.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/0162b5a79775411bb87e8d4270d86376.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603133500 +0200">
    <title>Grossesses adolescentes en Guyane</title>
    <desc lang="fr">Dans les rues de Cayenne, les filles-mères sont nombreuses. "Mon premier enfant, je l'ai eu à 12 ans. Je ne savais pas très bien ce qu'il se passait, je mangeais beaucoup, je n'avais plus mes règles et j'ai pris du poids". Comment une jeune fille de 12 ans peut-elle donner naissance à son enfant et l'élever dans de bonnes conditions ? Le reportage raconte le parcours de jeunes femmes âgées d'une vingtaine d'années qui ont eu leur premier enfant entre 12 et 15 ans en Guyane, dans des conditions de grande pauvreté, ainsi que le combat des travailleurs sociaux pour lutter contre le patriarcat qui domine la société́. Les pouvoirs publics français misent sur l'éducation à la santé sexuelle avec un budget de 6 millions d'euros chaque année pour faire baisser le nombre de grossesses chez les jeunes filles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/edee0ac753794cf7adbe61cd9b894464.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603152500 +0200">
    <title>La Tulipe noire</title>
    <desc lang="fr">En juin 1789, la France ne le sait pas encore, mais de grands jours s'annoncent. Guillaume de Saint-Preux, un jeune aristocrate aventureux, devance résolument l'Histoire. Sous un masque noir et précédé d'une réputation de valeureux bretteur, il s'en prend aux fermiers généraux et aux nobles du Roussillon, qu'il dépouille dans son intérêt le plus personnel. Marqué au visage au cours d'une escarmouche par un lieutenant de police qui le soupçonne, le baron La Mouche, Guillaume n'a pas d'autre choix que de demander à son frère jumeau, Julien, dont tous en Roussillon ignorent l'existence, de le rejoindre et de venir tenir sa place dans la société... - Critique : Deux Delon pour le même prix ! Le justicier qui se fait appeler la Tu­li­pe noire (alias Guillaume de Saint-Preux, mélange franchouillard de Robin des bois et de Zorro) a un frère jumeau, le doux Julien, qui va le remplacer dans le beau monde, le temps de cicatriser d’une vilaine balafre. Julien comprend vite que son frère ne détrousse les nobles que pour son enrichissement personnel. Il va alors faire de la Tuli­pe noire un vrai sans-culotte. Delon le libertin arrogant contre Delon le pur (malheureusement un peu niais aussi), quelques jours avant le 14 juillet 1789…

Christian-Jaque avait réussi un coup de maître avec Fanfan la Tulipe, film de cape et d’épée qui tient encore très bien la route aujourd’hui. Douze ans après, il a voulu recommencer (poussé par Delon), mais, hélas, sa nouvelle Tulipe n’a pas les mêmes atouts. Tout ce qui faisait le charme de la version de 1961 paraît ici désuet : la grivoiserie balourde, la musique indigente, les seconds rôles ballots (Adolfo Marsillach vs Noël Roquevert) et le jeu forcé d’Alain Delon (ah ! le lyrisme de Gérard Philipe)… En passant à la couleur, Christian-Jaque a perdu de son éclat.</desc>
    <credits>
      <actor>Francis Blanche</actor>
      <actor>Alain Delon</actor>
      <actor>Akim Tamiroff</actor>
      <actor>Adolfo Marsillach</actor>
      <actor>Virna Lisi</actor>
      <actor>Callamand Lucien</actor>
      <actor>Dawn Addams</actor>
      <actor>Manuel Robert</actor>
      <actor>Rigaud Georges</actor>
      <actor>José Jaspe</actor>
      <actor>Laura Valenzuela</actor>
      <writer>Paul Andréota</writer>
      <writer>Christian-Jaque</writer>
      <writer>Henri Jeanson</writer>
      <guest>Claude Carliez</guest>
    </credits>
    <date>1964</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/83330f5a76df448e8933539b91314f55.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250603152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603172500 +0200">
    <title>Fanfan la Tulipe</title>
    <desc lang="fr">Fanfan, un jeune coq de village insouciant, plein d'entrain et coureur de jupons impénitent, se fait prédire par la belle Adeline, une bohémienne, une carrière militaire brillante et la main de la fille du roi Louis XV. Il se jure de réaliser cette prédiction et s'engage dans le régiment d'Aquitaine. Il ignore bien évidemment qu'Adeline est la fille du sergent recruteur La Franchise. Ayant sauvé la fille du roi, Fanfan est condamné à mort pour avoir tenté de lui rendre visite. Adeline intervient auprès du roi et Fanfan retrouve la liberté. Mais le maréchal des logis Fier-à-bras, ennemi juré de Fanfan, enlève la belle... - Critique : L’enjoué et séducteur Fanfan s’enrôle dans l’armée royale parce que la fille du sergent recruteur, déguisée en bohémienne, lui a prédit qu’il se couvrirait de gloire et épouserait la fille de Louis XV…

Drôle, alerte, charmeur, Gérard Philipe fait de Fanfan un merveilleux Arlequin, sans doute l’un de ses plus jolis rôles. Avec l’insouciance d’un héros de roman picaresque, il mène une ronde tourbillonnante. Fanfan la Tulipe est une acrobatie, un véritable ballet. On y croise le fer, on courtise, on enrage. La vedette masculine la plus populaire de la décennie paya de sa personne, sacrifiant, non sans mal, à l’escrime et à l’équitation.

Noël Roquevert incarne, lui, un délicieux méchant tout droit sorti du Guignol. La pulpeuse Gina Lollobrigida ajoute sa flamme vivace et sensuelle, dans un WVIIIe siècle idéalisé et pimpant. Christian-Jaque, grand amateur de films historiques, réussit une comédie pétillante au charme désuet.</desc>
    <credits>
      <actor>Gina Lollobrigida</actor>
      <actor>Nerio Bernardi</actor>
      <actor>Tennberg Jean-Marc</actor>
      <actor>Gérard Philipe</actor>
      <actor>Rollan Henri</actor>
      <actor>Roquevert Noël</actor>
      <actor>Geneviève Page</actor>
      <actor>Herrand Marcel</actor>
      <actor>Hussenot Olivier</actor>
      <actor>Pelayo Sylvie</actor>
      <actor>De Lolita</actor>
      <actor>Young Irène</actor>
      <writer>René Wheeler</writer>
      <writer>Fallet René</writer>
      <writer>Christian-Jaque</writer>
      <writer>Henri Jeanson</writer>
    </credits>
    <date>1952</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/f91d3e25537f414cb2f9c707e511a6e9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250603172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Polynésie, le mariage fantasmé de Pierre Loti - Valence, juge et arbitre des eaux - En Islande, échec et mat.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/cc3a071ae3db48afbce9957fe30f384b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Nouveau-Mexique, l'éveil de D. H. Lawrence - Les Auvergnats à la conquête de Paris - Truganini, la rescapée de Tasmanie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/2af5d199135b45d7abc543554db55b62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603194500 +0200">
    <title>La vie cachée des animaux de la ferme</title>
    <sub-title>Eté, la grande évasion</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Avec les beaux jours qui arrivent, les vaches quittent l'étable pour aller ruminer dans les prés. Une nouvelle expérience pour Molly, la génisse orpheline, que surveille désormais Florence, sa mère adoptive. De leur côté, les agneaux Larry et Flora sont pour la première fois séparés de Patch, leur mère. Devenue borgne, Jess, la chienne de berger, peine à encadrer le turbulent troupeau de moutons... La vie des bêtes qui cohabitent dans une ferme se révèle aussi complexe et pleine de drames que celle des animaux de la savane. Grace à un dispositif filmique inédit et aux dernières découvertes scientifiques, cette série documentaire décrypte leurs comportements et leurs interactions, observés au fil des saisons.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/2b39757b83d44fcb8c57de3cf6e2fad8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 03/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603210000 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Quoiqu'il en goutte !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:2 - "Cher Prof, je suis confiné avec 2 adultes, 2 enfants et 2 ados, hein ! Ici, ça cocotte. Pourquoi les humains suent-ils autant, alors que moi, je sens si bon ?" Pour le professeur Moustache, il n'y a pas de question stupide ! Dix ans après sa première saison, la série d'animation scientifico-trash adaptée des bandes dessinées de Marion Montaigne revient avec une quatrième salve d'épisodes inédits.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/d7d4a93d621240158332bd2aab34aaab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250603210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603215000 +0200">
    <title>Les coulisses de l'histoire</title>
    <sub-title>U-Boot, la menace fantôme</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - La postérité a fait des U-Boote allemands de terrifiantes machines de guerre qui ont régné sur l'Atlantique durant tout le second conflit mondial. Qu'en est-il réellement ? Dès le début des affrontements, les sous-marins du contre-amiral Karl Dönitz démontrent leur efficacité, supérieure à celle des vaisseaux de surface de la Kriegsmarine, et leurs capitaines deviennent les héros du IIIe Reich. Hitler ordonne alors la construction d'une armada de submersibles, chargés d'asphyxier le Royaume-Uni puis, plus tard, de se lancer à l'assaut des États-Unis. Mais si les "loups", qui surgissent des abysses pour attaquer en meute, terrorisent les équipages ennemis, ils ne parviendront jamais à couper l'approvisionnement britannique ni à contrer la puissance industrielle américaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/0375a901852944d6a5d2ff07dd7dd12f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250603215000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250603225000 +0200">
    <title>Les coulisses de l'histoire</title>
    <sub-title>La crise des missiles de Cuba, la victoire de Khrouchtchev</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - Au début des années 1960, les Américains installent en Turquie des missiles pouvant atteindre Moscou en dix minutes, avec des ogives nucléaires à la puissance cent fois supérieure à celle d'Hiroshima. Pour Khrouchtchev, c'est une provocation. Le leader soviétique décide de répliquer dans le plus grand secret en installant une base dans le Cuba de Fidel Castro. En mai 1962, il lance l'opération "Anadyr" : 86 navires marchands et paquebots civils acheminent discrètement 50 000 hommes et 60 missiles. Lorsque les Américains se rendent compte de la supercherie, ils comprennent que cette escalade pourrait au moindre incident déclencher un conflit nucléaire. Du 14 au 27 octobre, la tension atteint son paroxysme avant que les deux puissances ne trouvent un accord pour la désamorcer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/1e0bd37cd3d249b2b6702d61ad1e4426.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250603225000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250604001500 +0200">
    <title>Heysel 1985, dans l'enfer de la foule</title>
    <desc lang="fr">Quarante ans après, le traumatisme reste vif. Pour les amateurs de football, "le Heysel" ne désigne plus l'emplacement d'un stade mais un point de non-retour, un moment de basculement où la folie des hommes a dépassé l'entendement. Le 29 mai 1985, Bruxelles accueille le point d'orgue de la saison de football, la finale de la Coupe d'Europe opposant les tenants du titre, les Reds de Liverpool, et les Bianconeri de la Juventus de Turin. Mais avant le match, des provocations puis des bagarres entre les hooligans et les tifosi provoquent des mouvements de foule incontrôlables. Les supporters italiens reculent face à la charge des fans anglais et se retrouvent écrasés ou piétinés contre les murets et les grilles de protection de la tribune Z. Bilan : 39 personnes périssent, dont 32 Italiens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/dbd7a72772154566ad36a505b4d914c9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
