<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250101234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102012000">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale... - Critique : Angleterre, 1947. La princesse Élisabeth épouse lord Mountbatten. Pendant ce temps, le vulgum pecus british, privé de viande, court après les tickets de rationnement. Mme Chilvers enrage : « Ce n’est pas une question de steak, Gilbert, répète-t-elle à son pédicure de mari, mais de standing ! » Le brave homme se met donc en quête d’un cochon bien gras à subtiliser…

Vous le reconnaissez ? Le petit pédicure timide et sentimental qui s’attache peu à peu à Betty, truie rose et odorante fauchée aux notables de la ville, n’est autre que… Michael Palin, Monty Python échappé (entre autres !) d’Un poisson nommé Wanda. Aux plus célèbres des comiques anglais, le réalisateur a aussi emprunté un peu de leur humour absurde et décapant. Égoïste, snob et étriquée, la petite-bourgeoisie d’outre-Manche, affamée par la pénurie, prend un bon coup sur le groin. Goûtez donc cette cochonnaille aigrelette, parfois lourde mais souvent savoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/31/70fecb115db842a9a3e0df401704bf0c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102012000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102030800">
    <title>Mourir d'aimer</title>
    <desc lang="fr">Danièle Guénot, 32 ans, divorcée, deux enfants, est professeur de latin-français à Rouen. Elle est aimée de ses élèves pour sa jeunesse d'esprit et la compréhension saine qu'elle leur manifeste. Lors des événements de mai 68, elle organise chez elle des réunions de discussion et de remise en cause de la société. Un de ses élèves, Gérard Leguen, âgé de 17 ans, tombe amoureux d'elle et le lui dit. Elle le repousse, pour le préserver surtout, mais sachant aussi ce qu'ils risquent. Pourtant, elle finit par céder à cet amour qu'elle partage. Les parents de Gérard, avertis, crient au scandale et déposent plainte. Danièle est condamnée pour détournement de mineur... - Critique : Le suicide de Gabrielle Russier, professeur de lettres, emprisonnée pour avoir aimé un de ses élèves, âgé de 17 ans, émut tant la France que des journalistes évoquèrent l’affaire devant le président Georges Pompidou, lors d’une conférence de presse. Après un long silence, il leur répondit par ces vers d’Éluard : « Comprenne qui voudra. Moi mon remords ce fut la malheureuse qui resta sur le pavé. La victime raisonnable, à la robe déchirée, au regard d’enfant perdue. Découronnée, défigurée. Celle qui ressemble aux morts qui sont morts pour être aimés. » C’était un temps où nos présidents avaient des lettres…

De ce fait divers, André Cayatte, inspiré, tire une tragédie sèche et (presque) sobre, mais aussi, selon son habitude, un pamphlet contre l’hypocrisie de l’époque — les parents du jeune homme préférèrent voir leur fils enfermé qu’heureux avec une femme plus âgée que lui… Le triomphe du film apporta à Annie Girardot une popularité extraordinaire.</desc>
    <credits>
      <actor>Annie Girardot</actor>
      <actor>Jacques Marin</actor>
      <actor>Bruno Pradal</actor>
      <actor>Yves Barsacq</actor>
      <actor>Marie-Hélène Breillat</actor>
      <actor>Jean Bouise</actor>
      <actor>Nathalie Nell</actor>
      <actor>Monique Melinand</actor>
      <actor>Claude Cerval</actor>
      <actor>François Simon</actor>
      <actor>Jean-Paul Moulinot</actor>
      <actor>Edith Loria</actor>
      <writer>André Cayatte</writer>
      <writer>Pierre Dumayet</writer>
      <writer>Albert Naud</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">108</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/07/10a24556b1954205a4b3931548c372d7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102030800" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">62</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102050500">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les voies du commerce</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A Anvers, le pont Noordkasteel permet d'acheminer marchandises et main-d'oeuvre jusqu'à la zone portuaire tandis qu'à Erfurt, le Krämerbrücke, plus long pont habité d'Europe, a fait partie d'une importante voie commerciale médiévale.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/07/204ca27df6cd8cc48afe5a138c835763bb1dfc8b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102050500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102055000">
    <title>Bienvenue à Marrakech ! Magique, mystique et mondaine</title>
    <desc lang="fr">Au centre du Maroc, la ville de Marrakech, un joyau d'architecture traditionnelle, a fasciné l'élite culturelle occidentale dès les années 1930.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/129c352fb724419eb2e74703ee1e1867.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102065000">
    <title>Bangkok, les chasseurs de serpents</title>
    <desc lang="fr">Les services de secours de la ville de Bangkok reçoivent régulièrement des appels pour un genre d'intervention insolite : la capture de serpents entrés dans des maisons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Gabon, la vie intime des femmes - En Corse, la châtaigne est reine - En Arizona, un lion tombé du ciel.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le marivaudage breton d'Éric Rohmer - Au Kenya, le train qui a accouché d'un pays - Au Mexique, une boisson convoitée par les nazis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102095500">
    <title>La véritable histoire de d'Artagnan</title>
    <desc lang="fr">Depuis la parution en 1844 des "Trois mousquetaires", d'Artagnan a acquis une renommée inégalable, grâce à la traduction du livre d'Alexandre Dumas en une centaine de langues et à ses dizaines d'adaptations à l'écran. De Douglas Fairbanks à Gene Kelly en passant par Belmondo ou Jean Marais, le compagnon d'Athos, Porthos et Aramis fait partie des héros les plus incarnés au cinéma. Personnage de légende, d'Artagnan n'est pourtant pas une fiction. L'impétueux et ambitieux Gersois, escrimeur de génie au caractère de cochon, monté à Paris pour échapper à la misère, a bel et bien existé. Historiens et biographes apportent leur expertise et leur sens de l'exactitude, complétant un corpus très fourni d'archives, de témoignages d'époque et d'extraits de films.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/89c841d5-b44b-48b5-b4ea-73bcabcdc25a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102104000">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Les codes secrets</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Pour assurer leur subsistance, de nombreuses espèces animales vivent et se déplacent en groupe, adoptant pour cela des stratégies de communication variées.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/fdc46699ddbc436aa158dabf9bdaa328.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102112500">
    <title>Chats et chiens sauvages</title>
    <sub-title>Félins d'Afrique : l'espoir au bout des griffes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - L'Afrique subsaharienne fait figure de dernier grand bastion des félins sauvages. Pourtant, même dans ces immenses espaces, leurs lieux de vie sont fragmentés.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/3f5e73918035425e83e010dd31b847ed.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102112500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102120000">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Mauritanie, le marché aux dromadaires</sub-title>
    <desc lang="fr">A Nouakchott, la capitale de la Mauritanie, se tient le plus grand marché aux dromadaires d'Afrique de l'Ouest : 500 bêtes sont vendues tous les jours.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/52cfedad875d4fb4a6667e892194c9a3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102123500">
    <title>Suisse : un médecin face à l'exode rural</title>
    <desc lang="fr">Située à deux pas du lac Majeur, la vallée retirée d'Onsernone est appréciée des propriétaires de résidence secondaire. Mais pour les 650 habitants qui vivent à l'année dans "la plus belle impasse de Suisse", il faudrait pouvoir compter sur de nouveaux arrivants pour donner un nouveau souffle à leur communauté. Le médecin de la vallée se cherche ainsi d'urgence un successeur...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/19b5d1584fae4f8d8d5bd2914648367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102141500">
    <title>Le capitan</title>
    <desc lang="fr">En 1616, Louis XIII, trop jeune pour régner, laisse sa mère, Marie de Médicis, confier le pouvoir à son indigne favori, Concino Concini. Pour réprimer l'agitation dans le Sud-Ouest, Concini envoie en mission Rinaldo, son bras droit. Rinaldo assassine le marquis de Teynac et blesse François de Capestan, qui essayait de sauver son ami. Le malheureux est recueilli par une mystérieuse jeune femme brune. Derrière le calme apparent de la vie provinciale, les partisans du duc d'Angoulême, fils bâtard de Charles IX, conspirent afin de porter leur héros sur le trône des Bourbons. Ils décident d'envoyer un message à Concini pour se plaindre des désordres...</desc>
    <credits>
      <actor>Jacqueline Porel</actor>
      <actor>Jean Marais</actor>
      <actor>Delorme Guy</actor>
      <actor>Elsa Martinelli</actor>
      <actor>Pierrette Bruno</actor>
      <actor>Lise Delamare</actor>
      <actor>Christian Fourcade</actor>
      <actor>Annie Andersson</actor>
      <actor>Arnoldo Foà</actor>
      <actor>Bourvil </actor>
      <actor>Coquelin Jean-Paul</actor>
      <actor>Raphaël Patorni</actor>
      <writer>André Hunebelle</writer>
      <writer>Pierre Foucaud</writer>
      <writer>Jean Halain</writer>
      <guest>Jean Guélis</guest>
    </credits>
    <date>1960</date>
    <category lang="fr">film de cape et d'épée</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/988f77c0dbae49ba9f8cf6652686ae00.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102141500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102162500">
    <title>Le miracle des loups</title>
    <desc lang="fr">Le duc de Bourgogne, Charles le Téméraire, épouserait volontiers la belle comtesse Jeanne de Beauvais, filleule du roi de France, Louis XI. Mais le souverain refuse catégoriquement. Fâché, le Téméraire fait enlever la comtesse et s'arrange pour faire retomber l'accusation sur le fougueux chevalier Robert de Neuville, la plus sûre épée du royaume et porte-bannière du roi. Neuville a beau crier son innocence, il est jeté en prison. Qu'à cela ne tienne, il s'en évade en un tournemain et se met en quête de la comtesse, tandis que le duc de Bourgogne, se croyant rassuré sur son compte, peut tout à loisir méditer sur les moyens de détrôner son suzerain...</desc>
    <credits>
      <actor>Paul Bonifas</actor>
      <actor>Roger Hanin</actor>
      <actor>Jean Marais</actor>
      <actor>Raoul Billerey</actor>
      <actor>Jean-Louis Barrault</actor>
      <actor>Jean Marchat</actor>
      <actor>Louis Arbessier</actor>
      <actor>Delorme Guy</actor>
      <actor>Rosanna Schiaffino</actor>
      <actor>Annie Andersson</actor>
      <actor>Georges Lycan</actor>
      <actor>Raphaël Albert-Lambert</actor>
      <writer>Pierre Foucaud</writer>
      <writer>Jean Halain</writer>
      <writer>Henry Dupuis-Mazuel</writer>
    </credits>
    <date>1961</date>
    <category lang="fr">film de cape et d'épée</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/12/dfcf85e5e69c4d92b03ab09278c27a1a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans les Alpes, le vieil homme et Claude Berri - Le molam, blues des campagnes thaïlandaises - À Cuba, les langoustes au rhum et au piment de Kenia - En Allemagne, on ne plaisante pas avec l'harmonica.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/09/520609c23ebf350e8e3cbd70a6e79debedc05c42_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102180000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Paris, Apollinaire sur le pont Mirabeau - En Éthiopie, le train des empereurs - En Californie, un caillou sous le sapin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102180000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102184500">
    <title>Chats et chiens sauvages</title>
    <sub-title>Félins d'Europe : les revenants</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Les lions, guépards, caracals, servals, lynx, chats forestiers, loups, chiens viverrins, chacals, lycaons et dingos sont des prédateurs redoutables. Mais ces grands félins et canidés sauvages n'en subissent pas moins la pression de la présence et des activités humaines. Leur habitat naturel s'est drastiquement réduit. Sur tous les continents, des initiatives sont mises en oeuvre pour les protéger.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/3f5e73918035425e83e010dd31b847ed.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 02/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102195000">
    <title>28 minutes</title>
    <sub-title>Hors série "Souveraineté alimentaire"</sub-title>
    <desc lang="fr">En France, 40 % des agriculteurs sont en difficulté économique. L'année 2024 a été mouvementée pour cette profession : mobilisations avant le salon de l'agriculture, peur du traité du Mercosur et colère après la récente motion de censure gelant les aides qui leur avaient été promises.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102195500">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>La rentrée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:14 - Samuel est entré au collège et il n'aime pas cela. Il s'est fait cracher dessus par un plus grand et tout le monde semble changé. Corentin est devenu un perturbateur, notamment.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/a78b19f4c0d0446fbbcf86e1066ff261.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250102195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102220000">
    <title>Les trois mousquetaires</title>
    <desc lang="fr">Jeune Gascon plein d'ambition, d'Artagnan quitte son pays natal en 1625, pour se rendre à Paris où il espère devenir mousquetaire du roi. Une première altercation le met aux prises avec celle qui sera désormais sa grande ennemie, Milady de Winter. Dès sa première journée sur les bords de la Seine, d'Artagnan se prend de querelle avec trois des meilleurs escrimeurs du royaume, Athos, Porthos et Aramis. Leur escarmouche est interrompue par l'intrusion de gardes du cardinal de Richelieu. Le jeune fier-à-bras fait front aux côtés des mousquetaires qu'il avait outragés et gagne ainsi leur amitié. Le cardinal, un temps dépité par l'échec de ses gardes, n'en oublie pas pour autant de préparer, avec l'aide de Milady, un piège diabolique destiné à discréditer la reine, Anne d'Autriche... - Critique : C’est l’archétype du film de cape et d’épée ironique et flamboyant, modèle d’esprit et de légèreté. Confier le rôle de d’Artagnan à Gene Kelly relève du génie : les duels deviennent des ballets, chorégraphiés avec humour et invention, propres à exprimer le panache du héros. Ces moments de bravoure, alliés à la perfection plastique atteinte alors par la MGM, donnent un film d’une étonnante splendeur.

Il n’était pourtant pas évident de voir ces personnages légendaires du répertoire français interprétés par des figures du cinéma hollywoodien ; mais la magie est telle que la question ne se pose plus. Van Heflin donne toute sa profondeur à Athos, Vincent Price est l’incarnation idéale du fourbe Richelieu, et George Sidney fait de Lana Turner une icône froide, vénéneuse. Qu’importent alors les libertés prises avec le roman ! Paradoxe attendu, la plus belle adaptation de Dumas est américaine…</desc>
    <credits>
      <director>George Sidney</director>
      <actor>Angela Lansbury</actor>
      <actor>Vincent Price</actor>
      <actor>Reginald Owen</actor>
      <actor>Heflin Van</actor>
      <actor>Frank Morgan</actor>
      <actor>Keenan Wynn</actor>
      <actor>Allyson June</actor>
      <actor>Lana Turner</actor>
      <actor>Young Gig</actor>
      <actor>Gene Kelly</actor>
      <actor>Robert Coote</actor>
      <actor>Sutton John</actor>
      <writer>Robert Ardrey</writer>
    </credits>
    <date>1948</date>
    <category lang="fr">film de cape et d'épée</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/31168835_AA865B9EF8B016F43BDBD012B04B5469.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102220000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102225500">
    <title>Gene Kelly mène la danse</title>
    <desc lang="fr">Formé au music-hall puis révélé à Broadway, Gene Kelly a compris dès son arrivée à Hollywood, en 1941, comment "danser avec la caméra". La MGM, qui l'accueille pour tourner un premier musical avec la star Judy Garland, le laisse rapidement concevoir ses chorégraphies. Avec son complice Stanley Donen, ancien danseur passionné par la comédie musicale, Gene Kelly va contribuer à réinventer le genre, avec notamment "Un jour à New York" et "Chantons sous la pluie". Metteur en scène exigeant et d'une incroyable créativité, travailleur acharné et modeste, il a sans cesse repoussé les limites de son art. Gene Kelly était également un homme de convictions, engagé pour les droits civiques et contre l'hystérie maccarthyste.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/1f466c2d02084fac99fe17386d4afdc4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102234000">
    <title>Bernstein &amp; Gershwin : Deux Américains à Paris</title>
    <desc lang="fr">Leonard Bernstein et George Gershwin, les deux compositeurs phares du XXe siècle américain, donnent le la d'un concert de fête, avec l'Orchestre national de France et la jeune pianiste virtuose Lise de la Salle sous la direction de Stéphane Denève. Au programme : l'entraînante ouverture de l'opérette "Candide", de Bernstein ; "Un Américain à Paris", célébration du Paris des Années folles par Gershwin. La "Rhapsody in Blue", 100 % américaine, clôt le concert.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/e0dbeb9a2f044b8e8458c475fc27fb0e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250102234000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103015000">
    <title>Valmont</title>
    <desc lang="fr">Madame de Volanges a fait élever sa fille Cécile dans un couvent pour mieux la préserver des turpitudes du monde. Elle l'en fait à présent sortir, dans l'intention de la marier à monsieur de Gercourt. La marquise de Merteuil, dont Gercourt est l'amant, ne voit pas ce projet d'un oeil favorable. Elle s'acoquine avec le vicomte de Valmont, un don juan, et lui demande de se détourner un temps de sa proie du moment, la présidente de Tourvel, pour l'aider à distraire Cécile de ce funeste projet. S'il parvient à ses fins, la marquise lui abandonnera son corps ; s'il échoue, il se retirera dans un couvent. L'amour que Cécile éprouve pour son maître de musique, le chevalier de Danceny, favorise les plans des conjurés... - Critique : :t3: POUR

Quand Valmont, libre adaptation des Liaisons dangereuses par le grand scénariste Jean-Claude Carrière pour Miloš Forman, sort en salles le 6 décembre 1989, il arrive trop tard : le 22 mars est déjà sorti la version de Stephen Frears avec Glenn Close et John Malkovich et tout le monde a adoré cette adaptation théâtrale et cruelle, plus fidèle, il est vrai, à Choderlos de Laclos. Où, rappellons-le, la redoutable Mme de Merteuil, vexée dans son orgueil que son amant du moment la quitte pour épouser la jouvencelle Cécile de Volanges, demande à l’irrésistible Valmont de déflorer la pucelle avant ses noces. Sauf que Valmont, lui, tient, surtout, à coucher dans son lit la pure Madame de Tourvel qui n’envisage pas une seconde d’être infidèle à son mari…

Mais il faut réhabiliter ce Valmont de Forman, sa mise en scène alerte, qui s’attache plus aux décors naturels qu’aux boudoirs. Les rapports amoureux sont ici filmés non pas comme des duels mais à la manière de ballets. Surtout, contrairement à ce diable de Malkovich, Colin Firth, alors quasi-débutant, fait de ce séducteur patenté un être touché par la révélation du romantisme, et subtilement tragique. Dans le rôle de la machiavélique Madame de Merteuil, Annette Bening a tout juste 30 ans, l’âge du personnage (quand Glenn Close, elle, en avait 40) et elle est magnifique dans la scène où, décoiffée et sensuelle, elle rejette les avances de Valmont en riant. Alors, il lui oppose juste un sourire un peu triste – ce parfait sourire mélancolique de Colin : finalement, même pour lui, les femmes, restent un mystère…

La fin, surtout, est différente, moins grand guignol que la version de Frears, avec son choix de désigner deux « gagnantes » à ce jeu cruel de la séduction : Cécile de Volanges et la vieille Madame de Rosemonde, nettement moins abusées qu’il semblerait… Chez Forman, la dernière image célèbre la vertu. Infidèle à Choderlos ? Pas sûr… G. O.


:t0: CONTRE

Jean-Claude Carrière, brillant collaborateur de Pierre Etaix, Luis Buñuel et Peter Brook ne s’est pas souvent trompé. Sauf quand il a transformé ce roman libertin et grave du XVIIIe siècle en mélo bourgeois du XIXe. En faisant, donc, des Liaisons dangereuses de Laclos un fantôme prémonitoire du Journal d’une femme de chambre d’Octave Mirbeau… Il faut dire que Miloš Forman ne l’aide pas. Les Liaisons dangereuses – il ne s’en cache pas – ce n’est pas son univers, sa mentalité, sa psychologie. La perversité des personnages l’intéresse moins que leur innocence perdue. « Je ne veux pas croire, disait-il lors de la sortie du film, que les personnages du livre font ce qu’ils font parce qu’ils sont mauvais par nature. » 

Alors, sous sa caméra, Madame de Merteuil devient « une innocente torturée entre un idéal perdu et son expérience de la vie ». Et Valmont, un crétin « qui aime toujours un peu les femmes qu’il séduit » et tombe raide dingue de celles qui le quittent. Le pompon, c’est la présidente de Tourvel (Meg Tilly) qu’il filme s’en allant au marché choisir elle-même, et avec des regards extatiques, les légumes destinés au pot-au-feu de Valmont, devenu, après une nuit d’amour, son « homme »… « Mais, répliquait ingénument le cinéaste, une femme comme Tourvel achèterait le monde entier pour celui qu’elle aime... » (sic) Ben voyons…

Envolé, donc, le pouvoir que la marquise et le vicomte se plaisaient à exercer, non seulement sur les autres, mais aussi sur leur propre cœur. Et disparue, la cruauté de ces deux damnés volontaires bien décidés à ne jamais faiblir ni céder. Avec Forman, les voilà réduits à des Machiavel de série américaine, à des pervers pour clubs échangistes. P. M</desc>
    <credits>
      <actor>Ian McNeice</actor>
      <actor>Meg Tilly</actor>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Jeffrey Jones</actor>
      <actor>Fairuza Balk</actor>
      <actor>Annette Bening</actor>
      <actor>T.P. McKenna</actor>
      <actor>Thomas Henry</actor>
      <actor>Siân Phillips</actor>
      <actor>Fabia Drake</actor>
      <actor>Aleta Mitchell</actor>
      <actor>Anthony Carrick</actor>
      <writer>Forman Milos</writer>
      <writer>Jean-Claude Carrière</writer>
      <guest>Patrice Arrat</guest>
      <guest>Ann Jacoby</guest>
    </credits>
    <date>1989</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/26/cf08bb27f60143e397ed05295e6a93b6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
