<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250701224500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702002000 +0200">
    <title>Mossad : des agents israéliens parlent</title>
    <desc lang="fr">Créé fin 1949, moins de deux ans après la proclamation de l'indépendance d'Israël, le Mossad s'est imposé comme l'une des agences de renseignement extérieur les plus influentes au monde. Face à la caméra et aux questions – dont certaines balayées d'un revers de main – de Duki Dvor, d'anciens espions et responsables de haut rang évoquent, pour la première fois, leurs états de service : la capture d'Adolf Eichmann en 1960 à Buenos Aires ; la traque des commanditaires, palestiniens, de la sanglante prise d'otages des JO de Munich, en 1972, qui s'est soldée par la mort de onze athlètes israéliens ; le refus, opposé au shah d'Iran, de liquider l'ayatollah Khomeyni à l'aube de la révolution islamique ; la tentative d'empoisonnement ratée de Khaled Mechaal, l'un des leaders du Hamas, à Amman, en 1997.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/dab9d236be5b433fbd8a6c1fc303dbe7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702002000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702014500 +0200">
    <title>Images de Srebrenica</title>
    <desc lang="fr">Srebrenica, avril 1992. Alisa a 9 ans lorsque la guerre de Bosnie-Herzégovine éclate, à la suite de la dislocation de la Yougoslavie. Évacuée dès le début du conflit, la petite fille est séparée de ses parents, un Bosniaque et une Serbe. Pour lui laisser une trace des événements qu'ils sont en train de vivre, son père Sejfo prend sa caméra et filme le quotidien des habitants de Srebrenica, enclave musulmane déclarée "zone protégée" pour les civils par l'ONU. Mais assiégée, surpeuplée, privée d'eau et d'électricité, la ville tombe en juillet 1995, et plus de 8 000 hommes musulmans sont assassinés par les forces serbes - parmi lesquels Sejfo.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/eafb851fa7f449d1a0a53919c4afa03f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702014500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702033500 +0200">
    <title>Sentinelle</title>
    <desc lang="fr">Année 2063. Le changement climatique s'est accéléré et a provoqué une hausse dramatique du niveau des océans. Seuls deux continents subsistent et les flux massifs de population ont entraîné des conflits territoriaux destructeurs. Entourés d'un océan sans fin, à des milliers de kilomètres de chez eux, Cassidy, Sullivan, Baines et Hendrichs, quatre soldats, tiennent un avant-poste militaire, défendant leur patrie contre l'invasion d'un ennemi qu'ils n'ont jamais vu. Cela fait trois mois qu'ils attendent la relève lorsque le navire tant attendu arrive. Mais, une fois à bord, les soldats constatent qu'il est vide. A court de vivres, certains veulent utiliser le bateau pour rentrer chez eux, d'autres placent leur devoir au-dessus de tout...</desc>
    <credits>
      <director>Tanel Toom</director>
      <actor>Thomas Kretschmann</actor>
      <actor>Kate Bosworth</actor>
      <actor>Pullen Ben</actor>
      <actor>Martin McCann</actor>
      <actor>Lucien Laviscount</actor>
      <actor>Karin Tammaru</actor>
      <actor>Jan Erik Ehrenberg</actor>
      <actor>Monica Tuvi</actor>
      <writer>Malachi Smyth</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/05/91c9861a35ab4b99822e928e8ce5cf0f.jpg" />
    <previously-shown />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702033500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702042600 +0200">
    <title>La nature, l'art et nous</title>
    <sub-title>Le XXe siècle et l'avenir de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A la fin du XIXe siècle et surtout au XXe siècle, la foi dans le progrès et la technique font passer la nature au second plan, la faisant presque disparaître des débats publics et de l'art. Piet Mondrian, qui avait commencé sa vie en tant que peintre paysagiste, se tourne progressivement vers l'abstraction. Dans les années 1930, la photographe Margaret Bourke-White saisit la transformation de l'URSS, pays essentiellement rural, en un Etat moderne et industriel. Mais le progrès est-il toujours synonyme d'un avenir meilleur ? L'avènement de l'ère atomique et des premiers scandales environnementaux s'accompagne de la naissance du mouvement écologiste.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/6261d26ce4924e11a7987b33d830af12.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702042600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">59</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702055500 +0200">
    <title>Les fromages AOP dans la tourmente</title>
    <desc lang="fr">Camembert, brie ou salers, les variétés traditionnelles de fromages français au lait cru perdent constamment des parts de marché face aux produits de la grande distribution.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/05f2639b3dd14990af4afcc1cb864f3e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702065000 +0200">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>Le maquis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Sec et brûlant l'été, abreuvé d'orages quand vient l'automne, le maquis, typique du pourtour méditerranéen, soumet les espèces à un grand stress climatique. En Corse, l'azuré du serpolet, un papillon volant de mai à juillet, ne pond que sur l'origan ou le thym. Après éclosion, les larves se régalent des pétales, avant de se laisser tomber au sol où, grâce à un camouflage chimique, elles se font passer pour des fourmis Myrmica scabrinodis. Nourries par les ouvrières, les larves grossissent jusqu'au moment de sortir de leur chrysalide. Paysage de transition, le maquis deviendra à terme une forêt, forçant les espèces qui y vivent à inventer de nouvelles associations bienfaitrices.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/29318b65ad5b4c54bc301ac0a5f74ada.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702075000 +0200">
    <title>Mexique, les cavalières de l'Escarmuza</title>
    <desc lang="fr">La charrería, discipline proche du rodéo, donne aux cow-boys, les charros, l'occasion de prouver leurs talents au lasso ainsi que leur capacité à monter des bêtes fougueux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/0d5640a774724d8d8071622d0dc1ff2b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"À l'Ouest, rien de nouveau" est un livre pétri d'espoir. Erich Maria Remarque y ravive les horreurs qu'il a vécues dans les tranchées de la Grande Guerre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/3c10141b25cb442290f07f678270d256.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Los Angeles, miroir aux alouettes de David Lynch - Les rivières de bois du Morvan - Nigeria, des femmes renversent le pouvoir.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/f32f1e2536af42079824cfb20b33ead8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702102000 +0200">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>Chasseurs de planètes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En 1995, Michel Mayor et Didier Queloz, deux astrophysiciens suisses, présentent au monde Bellérophon, nom officiel : 51 Pegasi b. Située dans la constellation de Pégase, à 50 années-lumière de la Terre, elle est la première planète identifiée en dehors du système solaire. La découverte de cette première exoplanète ouvre un champ d'investigation pour la science. Depuis, les astronomes du monde entier en ont déjà répertorié plus de 3 000 autres dans la galaxie. Les connaissances s'affinent : on sait désormais qu'autour de chaque étoile une planète au moins est en orbite et que près d'un quart d'entre elles pourraient réunir les conditions nécessaires au développement de la vie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/b56ae297a5dc4536930bf04d4b7a32c4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702111500 +0200">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>En route vers les étoiles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Depuis les années 1960, les missions spatiales se sont enchaînées toujours plus loin dans le système solaire jusqu'à atteindre sa périphérie. Ce n'est pourtant que le début de l'exploration spatiale : il est maintenant temps de découvrir ces milliers de planètes qui orbitent autour de soleils éloignés. Mais le vaisseau qui propulsera une sonde vers un autre système planétaire sera sans commune mesure avec tous les engins spatiaux construits jusqu'à présent. Pour relever ce défi, les scientifiques vont devoir révolutionner les techniques de propulsion et de navigation, et développer une intelligence artificielle surpuissante.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/b56ae297a5dc4536930bf04d4b7a32c4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702111500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702120500 +0200">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>A la recherche d'une vie extraterrestre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - La vie sur Terre est une énigme, et le mystère de ses origines reste au coeur des grandes questions scientifiques. Mais depuis la découverte d'exoplanètes similaires à la Terre, cette question prend une dimension inédite. La vie est-elle une exception dans l'univers, ou est-ce un phénomène plus répandu que ce que l'on croyait jusqu'ici ? En l'an 2207, un vaisseau interstellaire envoie une sonde vers Minerva B, une exoplanète jumelle de la Terre. Grâce à des techniques d'impression 3D couplées à l'intelligence artificielle, drones et robots d'exploration sont lancés à la recherche de signes d'activité géothermique. C'est alors qu'une structure moléculaire complexe est décelée. Pourrait-il s'agir d'une preuve de vie extraterrestre ?</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/71b6ccafa10745ada4fd21210e0329b6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702120500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702130000 +0200">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>Premier contact</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - De nombreux scientifiques estiment que les conditions nécessaires au développement d'une forme de vie "simple" sont courantes dans l'univers. Mais qu'en est-il de créatures intelligentes ? Depuis les années 1960, des radiotélescopes sont à l'écoute, en quête du moindre signal envoyé par une autre civilisation depuis l'espace. Saurions-nous reconnaître et décoder un tel message ? Sur Minerva B, le vaisseau interstellaire déploie ses robots d'exploration à la recherche d'organismes extraterrestres. Sillonnant l'océan, ils y découvrent une vie sous-marine riche et complexe. C'est une première confirmation que la Terre n'est pas la seule planète "habitée".</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/1841622429854b4cba707dcd1c78113f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702133500 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Amazonie : un peuple oublié</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Réputée hostile, l'Amazonie a longtemps été considérée comme un territoire vierge, quasi déserté par l'homme : des vues aériennes contredisent cette théorie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/07da8611978e466d83cd6a17005f6a76.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702150500 +0200">
    <title>L'affaire Marianne Voss</title>
    <desc lang="fr">Vingt-quatre heures après sa disparition, Marianne Voss est retrouvée morte dans un bois par sa fille Heike et son mari Karsten. Immédiatement, les soupçons des enquêteurs se tournent vers ce dernier, qui n'est autre que le sympathique et dynamique maire de la petite ville du Brandebourg, où vivait le couple. La défunte, qui tenait un salon de coiffure, et le veuf, déjà retraité, étaient mariés depuis près de cinquante ans. D'après les témoignages de leur entourage, ils formaient un couple uni. Mais au fil du procès, des indices apportent peu à peu une version différente des faits.</desc>
    <credits>
      <director>Uljana Havemann</director>
      <actor>Jörg Schüttauf</actor>
      <actor>Marie-Lou Sellem</actor>
      <actor>Pierre Besson</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Bernhard Schütz</actor>
      <actor>Koch Valerie</actor>
      <actor>Thorsten Merten</actor>
      <actor>Atheer Adel</actor>
      <actor>Arne Fiedler</actor>
      <actor>Hannah Ehrlichmann</actor>
      <actor>Julia Effertz</actor>
      <actor>Ponny Distakul</actor>
      <writer>Karin Kaci</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/b06ab4b9ca024b4f96e227ef9798545e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702165500 +0200">
    <title>Traversée sans retour</title>
    <desc lang="fr">RDA, 1989. À Rostock, sur la côte baltique, Hanna, une jeune lycéenne, enchaîne les entraînements de natation pour réaliser son rêve : représenter son pays aux prochains Jeux olympiques. Son meilleur ami, le rebelle Andreas, devenu la cible de la police secrète, est envoyé dans un camp de travail afin d'y être "rééduqué" à la manière socialiste. Il en ressort plus remonté que jamais contre le régime. Lorsque Jens, le troisième comparse de la bande, quitte brusquement la RDA avec sa famille, Andreas décide à son tour de fuir le pays. Il ne voit qu'une solution : rejoindre à la nage, par la mer Baltique, l'île de Fehmarn située en Allemagne de l'Ouest - une traversée périlleuse de quelque 50 kilomètres. Hanna, qui l'entraîne, se retrouve dans le collimateur du parti et décide de l'accompagner.</desc>
    <credits>
      <actor>Torsten Ranft</actor>
      <actor>Pauline Knof</actor>
      <actor>Isabel Schosnig</actor>
      <actor>Winnie Böwe</actor>
      <actor>Uwe Preuss</actor>
      <actor>Bernhard Conrad</actor>
      <actor>Lena Urzendowsky</actor>
      <actor>Jonas Leonhardi</actor>
      <actor>Beykirch Mareike</actor>
      <actor>Jannis Veihelmann</actor>
      <actor>Willi Geitmann</actor>
      <actor>Wiktor Grduszak</actor>
      <writer>Sarah Neumann</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/88d2f396934e44b09ae276553b23de89.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702172500 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Malawi, les guérisseurs des collines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:20 - Au Malawi, les guérisseurs sont guidés par un souci d'adaptation et d'intégration : Kachepa Bulumeni et son assistante veillent à la santé des habitants isolés.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/287b32e0ac044a318d368c79becf1e6e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.19.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Ostende, dans les yeux d'Arno - Le punto cubano, poésie des petits riens de Cuba - Canada, un mort mérite bien une grève.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/5dc6533848aa4dc1abba67e81bc1323b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, Pierre Loti à la vie, l'amour, la mort - Les saumons de la Columbia River - Espagne, la révolution des mantilles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/542d9888530749e1ac56dc855f13664b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702194500 +0200">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>Le Dartmoor enchanté</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans le sud-ouest de l'Angleterre, le Dartmoor est connu pour ses paysages de landes parsemés de reliefs granitiques. Il héberge de nombreuses espèces de plantes et d'animaux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/6133853eef704219ac7a6d4457c5d1c6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 02/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702210000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702225500 +0200">
    <title>De rouille et d'os</title>
    <desc lang="fr">Dans le Nord, Ali se retrouve seul pour s'occuper de son fils de 5 ans, Sam. Sans argent, sans toit, il choisit de gagner Antibes pour se rapprocher de sa soeur. Cette dernière l'héberge dans son garage et prend soin de Sam. Un soir, à la suite d'une bagarre dans une boîte de nuit, Ali rencontre Stéphanie, qui travaille comme dresseuse dans un parc aquatique de la ville. Alors que tout les oppose, ils passent la nuit ensemble. Un jour, victime d'un accident, Stéphanie perd l'usage de ses jambes. Désespérée de se retrouver en fauteuil roulant, elle appelle Ali. Il la rejoint et décide de s'occuper d'elle. En fait, il va aider la jeune femme à revivre... - Critique : C’est drôle : depuis De battre mon cœur s’est arrêté et Un prophète, Jacques Audiard est devenu le symbole du classicisme à la française. Il suffit pourtant, au début de De rouille et d’os, de regarder avancer, sur une route, dans une rue, un géant et un « nain », Goliath et David, un père et son fils, pour se sentir ailleurs. Dans cette Amérique qu’il poursuit de film en film comme un idéal. Ou dans un continent lointain — l’Asie — dont il apprécie tant le cinéma. Ailleurs, en tout cas. C’est dans le sud de la France, pourtant, que débarquent le colosse et le gamin. Ali (Matthias Schoenaerts, révélé par Bullhead et, une fois encore, étonnant) est un grand corps au cœur doux. Pas tout à fait le Lennie de Des souris et des hommes de Steinbeck — comme l’était Mathieu Kassovitz dans Regarde les hommes tomber —, mais il y a de ça. Ce bloc de testostérone fascine visiblement Jacques Audiard autant qu’il le révulse. Dans nombre de ses films, d’ailleurs, il aura mis en scène des hommes aux relations ambiguës, entre amitié trouble et homosexualité inavouée.

Ali est une force brute. Il boxe comme il baise et il baise comme il boxe : avec vigueur et simplicité. Quand il la sent au-delà du désespoir, il propose gentiment à Stéphanie de coucher avec lui. Ni par amour, ni par pitié. Par hygiène. Pour la rassurer sur elle-même. Chaque fois qu’elle le sollicitera, plus tard, il sera d’accord, à condition d’être « opé », comme il dit. « Opérationnel », s’entend. Mais dès qu’elle lui demande autre chose — de l’attention et, pourquoi pas de la tendresse —, il ne comprend pas : « opé », il est « opé », qu’est-ce qu’il pourrait être de plus ? Comme tous les mecs, chez Jacques Audiard, Ali est à terre sans s’être vu tomber. Stéphanie l’est aussi, mais elle, au moins, elle le sait. Elle travaillait, comme tous les jours, au Marineland du coin, comme tous les jours, ses orques lui obéissaient au doigt et à l’œil. Elle s’était réveillée dans une chambre d’hôpital après l’accident. Sans ses deux jambes… Depuis, entre désespoir et lassitude (Marion Cotillard exprime ces sentiments avec une grâce de star à l’ancienne, à la Garbo), elle marche, un peu comme Robocop, sur des prothèses qu’elle exhibe, parfois, comme un défi.

Délicat, complexe, intense

Le plus séduisant, chez Jacques Audiard, c’est son audace. Son insolence tranquille. Les scènes les plus casse-gueule, il les affronte, il les impose : Ali porte dans ses bras Stéphanie jusqu’à la mer et la ramène sur ses épaules, moignons bien visibles, devant des vacanciers médusés. Sans oublier le moment, gênant et doux, où le fils d’Ali effleure à plusieurs reprises les prothèses de Stéphanie et lui demande, tout craintif, si « ça fait mal »… Tout cela est délicat, complexe, intense. Mais un peu froid, aussi, par moments, comme si le réalisateur tenait à maintenir entre ses personnages et lui, entre lui et nous, une distance. Une protection contre l’émotion facile. Chez lui, la pudeur rivalise avec la rigueur : chaque mot, chaque son, chaque mouvement de caméra reflètent un univers qu’il a pensé, voulu et qu’il prétend maîtriser jusqu’au moindre détail.

Sa seule faiblesse, il l’a expliquée, un jour, après la sortie de De battre mon cœur s’est arrêté : « Dès que je changeais de point de vue, dès que je m’attachais à un autre personnage que le héros, ça ne marchait pas. Je me suis donc mis à le suivre, à le coller, à le pister en permanence. » Peut-être parce que son scénario mêle plusieurs nouvelles (superbes, d’ailleurs) du romancier Craig Davidson, Audiard, une fois encore, n’a pas résisté aux personnages secondaires : le sale type dont le matériel électronique espionne employés et ouvriers. La sœur du héros qui, pour nourrir les siens, rapporte du supermarché où elle est caissière des produits tout juste périmés…

Ils apportent, certes, un brin de réalisme social à ce huis clos hors du temps, mais on s’en fiche un peu. Comme dans les grands films hollywoodiens d’hier (John Huston) et d’aujourd’hui (Clint Eastwood), c’est le sort des héros qui passionne. Audiard est grand dès lors qu’il suit à la trace les corps blessés de ses deux paumés. Quand il observe Marion Cotillard, perchée sur ses fausses guibolles, se métamorphoser soudain en improbable manager de combats illicites. Et quand il traque Matthias Schoenaerts, un goût de sang, « de rouille et d’os » aux lèvres, qui brise la glace à coups de poing, pour, enfin, devenir humain. Dans le noir, on entend son premier « je t’aime ». Et ce chuchotement ressemble à une naissance.</desc>
    <credits>
      <actor>Marion Cotillard</actor>
      <actor>Bouli Lanners</actor>
      <actor>Matthias Schoenaerts</actor>
      <actor>Céline Sallette</actor>
      <actor>Corinne Masiero</actor>
      <actor>Yannick Choirat</actor>
      <actor>Mourad Frarema</actor>
      <actor>Jean-Michel Correia</actor>
      <actor>Armand Verdure</actor>
      <actor>Fred Menut</actor>
      <actor>Duncan Versteegh</actor>
      <actor>Katia Chaperon</actor>
      <writer>Thomas Bidegain</writer>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/5251f650795a4438b486b1663f321180.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702225500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702235000 +0200">
    <title>Madonna : Reine éternelle de la pop</title>
    <desc lang="fr">Élevée dans une famille catholique de Bay City (Michigan), une ville proche de la frontière du Canada, la jeune Madonna Louise Ciccone est déterminée à devenir une star : à 20 ans, passionnée par la danse, elle emménage à New York avec 20 dollars en poche et gagne sa vie en posant nue pour des photographes. Lorsqu'elle décide de se tourner vers la musique, sa carrière décolle rapidement. Son esprit d'entrepreneuse la pousse très tôt à contrôler son image, suprêmement sophistiquée. Adorée par ses fans, la reine de la pop provoque sans modération, aussi bien dans ses clips et ses concerts que dans son livre "Sex", paru en 1992. Parallèlement, la star revendique puiser son inspiration dans la scène queer, comme dans son titre "Vogue", et s'attire les foudres du Vatican à de nombreuses reprises.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/2915daf8ce6e400286d0e6c38e935c14.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702235000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703005000 +0200">
    <title>Elton John : The Million Dollar Piano, Live in Las Vegas</title>
    <desc lang="fr">Actuellement toujours en résidence à Las Vegas avec son concert, Elton John y est acclamé par le public depuis plus de deux ans. Accompagné sur scène par son groupe, il interprète notamment tous les plus grands succès de sa carrière : "Rocket Man", "Tiny Dancer", "Saturday Night's Alright for Fighting", "I'm Still Standing", "Goodbye Yellow Brick Road", "Crocodile Rock" ou encore, "Your Song"...</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/c5e814106a024b1a954b350172a31237.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
