<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250104235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105002000">
    <title>Day Is Done</title>
    <desc lang="fr">Un déjeuner de famille en Chine. Le grand-père demande à son petit-fils, qui s'apprête à partir étudier en Russie, de lui resservir un peu d'eau-de-vie.</desc>
    <credits>
      <actor>Xuejian Li</actor>
      <actor>Weiyi Kong</actor>
      <actor>Yanyun Guo</actor>
      <actor>Mengfu Hao</actor>
      <actor>Hua Zhao</actor>
      <actor>Chen Zhang</actor>
      <writer>Dalei Zhang</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/5461491cadb94d87bb7f1b12da662a92.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105015000">
    <title>Dante, la divine politique</title>
    <desc lang="fr">Dante Alighieri, poète, philosophe et diplomate d'une Florence divisée, s'est employé, au début du XIVe siècle, à comprendre le monde de son temps. Inspirée par les troubles et la violence de l'époque, sa vision de l'au-delà, catholique et intransigeante, a tant marqué qu'elle continue d'imposer une image apocalyptique de l'enfer, royaume de feu, de soufre et de souffrance, peuplé de démons et d'âmes torturées. Témoin de ce Moyen Age finissant, traversé de luttes et d'intrigues, le génie italien a exposé dans son chef-d'œuvre, "La Divine Comédie", son analyse de la vie et des actes de ses protagonistes, qu'il place en enfer, au purgatoire ou au paradis. Son poème épique met ainsi en scène une période d'une extraordinaire complexité en Europe, où rois, empereurs, papes, cités-Etats et seigneurs de la guerre s'affrontent sans merci.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/21/529c9e3e34462aa119b5d02cbcd3d358270fc66a_0FC6EE7B7AAE84D5575076D526A5C0C3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105031000">
    <title>L'homme dauphin : sur les traces de Jacques Mayol</title>
    <desc lang="fr">De ses jeux d'enfant au contact des "ama", les pêcheuses apnéistes japonaises, à ses records du monde vertigineux, la destinée du Français Jacques Mayol, né en 1927 à Shanghai, a été gouvernée par l'appel obsédant des profondeurs. Le 23 novembre 1976, il devient le premier homme à atteindre la barre symbolique de 100 mètres sous l'eau en apnée. Une performance qu'il met au service de la recherche scientifique et médicale, mais aussi d'un message écologique précurseur. Propulsé quelques années plus tard au rang de star planétaire par le film de Luc Besson, Jacques Mayol se suicide en 2001. Retour sur son odyssée, racontée par Jean-Marc Barr, qui l'a incarné dans "Le Grand Bleu", et éclairée par ses proches et ses disciples. - Critique : De Jacques Mayol (1927-2001), le commun des mortels ne connaît souvent que l’évangile selon saint Luc (Besson), parcellaire et largement romancé. Si Le Grand Bleu et ses neuf millions de fidèles a de toute évidence contribué à la célébrité de « l’Homo delphinus », c’est aussi ce succès, vécu uniquement par procuration, qui a rendu l’apnéiste amer. Et l’a plongé dans une sévère dépression, qui le conduira à se suicider, à 74 ans, dans sa maison de l’île d’Elbe. Le grand ­mérite de ce documentaire, à la réali­sation très sage, est de faire la lumière sur la vie très romanesque de Jacques Mayol, grand séducteur, chauffeur de Zsa Zsa Gabor à Hollywood, maître zen au ­Japon, et même réalisateur d’un film érotique sous-marin (Lure of the triangle, 1977). De quoi alimenter un ­second biopic !</desc>
    <credits>
      <actor>Mehgan Heaney-Grier</actor>
      <actor>Jacques Mayol</actor>
      <actor>Jean-Marc Barr</actor>
      <actor>Umberto Pelizzari</actor>
      <actor>William Trubridge</actor>
      <actor>Dottie Mayol</actor>
      <writer>Lefteris Charitos</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/12/0d50ac15fc76410596fa1d771cda9993.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105034200">
    <title>Le Kintoa, roi des cochons basques</title>
    <desc lang="fr">Dans l'après-guerre, il ne restait plus que quelques porcs Kintoa dans les Pyrénées. À la fin des années 1980, le boucher français Pierre Oteiza a sauvé l'espèce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/10/a9c898830ee24ba7acf54d7d5f5ea937.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105034200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105044000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">L'huile d'argan entre dans la composition de plats typiques du Maroc : tajine à la viande de chèvre, couscous ou encore salade d'aubergines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/2c8c725717679164dda66a0ceb0d663b24049896.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105053500">
    <title>Bruno Ganz : les révolutions d'un comédien</title>
    <desc lang="fr">En un peu plus d'un demi-siècle, il a promené son jeu précis dans une centaine de films, incarnant à l'écran avec le même charisme l'ange Damiel des "Ailes du désir" (1987) de Wim Wenders, ou Adolf Hitler dans "La Chute" (2004) d'Oliver Hirschbiegel. Pourtant, rien ne prédisposait Bruno Ganz à devenir l'une des figures emblématiques du cinéma européen. Fils aîné d'une famille ouvrière réfugiée en Suisse pendant la Seconde Guerre mondiale, il est encore adolescent lorsqu'il se lie avec un régisseur lumière du Schauspielhaus de Zurich. Décidant de ne pas suivre la voie technique à laquelle ses parents - qui le rêvaient ingénieur - le destinaient, il s'installe à 20 ans à Göttingen. C'est là, au Junges Theater, qu'il décroche son premier rôle sur les planches. Puis, trentenaire, il contribue à la renaissance de la Schaubühne à Berlin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/a3c287bf5417452485f8ac8ee606844d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105071000">
    <title>43e Festival mondial du cirque de demain</title>
    <desc lang="fr">Sous l'immense chapiteau du cirque Phénix à Paris, le Festival mondial du cirque de demain se fait, comme chaque année depuis sa fondation en 1977, la vitrine prestigieuse de nouveaux talents venus du monde entier. Tous âgés de moins de 25 ans, ces candidats ont la chance de briller devant un jury composé de professionnels et des ambassadeurs des plus prestigieux cirques du monde. Ce best of de la 43e édition offre, une fois de plus, une succession de moments athlétiques et poétiques, alliant l'humour aux émotions fortes présentés par Calixte de Ngremont, monsieur Loyal du festival.</desc>
    <category lang="fr">cirque</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/13/c2fc65adde8a43de99dbb6a6581d8159.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105071000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105072500">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">ARTE Junior, le mag</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105075000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Quelles contestations fonctionnent ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Partout dans le monde, les gens descendent dans la rue. À croire que l'on n'a jamais autant manifesté qu'aujourd'hui. Plus de libertés, plus de droits, l'égalité : telles sont les revendications. La philosophe Sandra Laugier va jusqu'à parler d'une véritable ère de la contestation. Si certains mouvements sont couronnés de succès, d'autres connaissent un tout autre sort. À quoi cela tient-il ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/40bbe97ca18043ba8d3f2ad93f6ec623.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105075000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105082000">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Inde, le marché aux fleurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Au marché aux fleurs de Madurai, le plus grand du sud de l'Inde, le jasmin est roi. Cueilli au lever du soleil, il est ensuite transformé en colliers de cérémonie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/73eb230de3aa43f58656e8a3a364ab18.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105084500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Bordelais</sub-title>
    <desc lang="fr">À la ferme maraîchère du Plantey dans le bordelais, l'automne est la saison du potiron. Benjamin Caïe en a récolté plus d'une tonne. Il livre une partie de sa production aux cuisines municipales de la ville de Gradignan qui la transforment en plats destinés aux crèches, écoles et autres maisons de retraite. Passionné de rugby, Benjamin prépare pour son équipe un curry au potiron bleu de Hongrie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/f23d6c25da1b420d94b9fe11ff39c160.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105084500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105093000">
    <title>Groenland, terre sauvage</title>
    <desc lang="fr">Caractérisée par un climat arctique, l'île du Groenland est connue pour ses vastes étendues glaciaires et ses paysages rudes. Visite guidée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/262f7443-9d03-4bdf-8a6e-07b26ef0e73d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105093000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105102500">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>pour l'Algarve</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:15 - Episode:1 - Situé dans le sud du Portugal, l'Algarve, le plus grand récif naturel du pays, est célèbre pour son liège, matière première traditionnelle utilisée, entre autres, pour fabriquer sacs et chaussures. De vieux wagons diesel sexagénaires de la compagnie ferroviaire portugaise CP y circulent encore dans un parfum de nostalgie, en donnant du fil à retordre à leurs conducteurs. Au départ de Vila Real de Santo António, à la frontière espagnole, la côte baignée de soleil offre pléthore de richesses marines à ses habitants. Ainsi, la petite ville de Castro Marim est réputée pour son excellent sel de mer et le village de Santa Luiza, pour son poulpe délicieux. Non loin de la capitale de la région, Faro, s'étend sur 60 kilomètres le parc naturel de Ria Formosa.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/5f90025a2a2e468b917d44097a408a3b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">14.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105112000">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>L'Andean Explorer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Depuis la ville péruvienne de Cuzco, le "Ferrocarril del Sur" permet d'accéder à deux destinations : le célèbre Machu Picchu et la ville d'Arequipa.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/27/2797aca8e5ce67585af9e58910bec355f387f954_1CD1BB5DD85CC403733448F9A24A2B43.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105112000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105121500">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>Le Bernina Express</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - De Coire, en Suisse, à Tirano, en Italie, le Bernina Express se fraie un chemin à travers des vallées profondes et des gorges sauvages en franchissant ponts et tunnels et en flirtant avec les glaces éternelles des Alpes grisonnes.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/1d83812e9f8b4a558bbca61aed0cc9e7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105121500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105140000">
    <title>La grande attaque du train d'or</title>
    <desc lang="fr">En 1855, Edward Pierce, un escroc, cherche un moyen de gagner beaucoup d'argent. Il imagine un plan ingénieux pour s'emparer des 25 000 livres en or destinées aux troupes anglaises engagées en Crimée. Cet or est acheminé chaque semaine en train, sous haute surveillance. Pour mener à bien son projet, Pierce s'adjoint les services d'Agar, un pickpocket, et de la jolie Miriam. D'abord, il leur faut s'emparer des quatre clés qui ouvrent le coffre. Pierce courtise la fille du président de la banque, possesseur de l'une des clés. Miriam et Agar se chargent de la deuxième. Quant aux dernières, elles sont dans le bureau du chef de gare... - Critique : L'histoire. 1885. Edward Pierce veut s'emparer des vingt-cinq mille livres en or représentant la solde des troupes anglaises qui se battent en Crimée. Seulement le coffre dans lequel elle est enfermée ne peut être ouvert qu'avec quatre clefs, judicieusement réparties. Aidé d'Agar, un perceur de coffres irlandais, et de sa maîtresse, Miriam, Pierce cherche à se procurer les fameuses clefs...

Ce que j'en pense. Délaissant le monde du fantastique et le thriller criminel, ses deux genres d'élection, Michael Crichton se plaît, ici, à utiliser le style du cinéma d'aventures dans la description d'une de ces opérations exceptionnelles dont les Anglais ont le secret.

Reconstituant avec un plaisir évident le Londres victorien et ses bas-fonds, jouant sur la beauté des couleurs et celle de Lesley Anne Down, l'auteur de Morts suspectes a trouvé en Sean Connery et Donald Sutherland deux brillants complices. Acteurs et réalisateur sont, en effet, les premiers à s'amuser de la brillante histoire qu'ils animent, et les péripéties ne manquent pas, tout au long de cette distrayante et chatoyante aventure. Parfois, on regrette pourtant que ce visible plaisir de filmer frise la nonchalance, mais il s'agit là, sans doute, d'une manière ironique de traiter une oeuvre délicieusement amorale...</desc>
    <credits>
      <actor>Donald Sutherland</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Lesley-Anne Down</actor>
      <actor>Michael Elphick</actor>
      <actor>James Cossins</actor>
      <actor>Salem Pamela</actor>
      <actor>Alan Webb</actor>
      <actor>Terris Malcolm</actor>
      <actor>Robert Lang</actor>
      <actor>Gabrielle Lloyd</actor>
      <actor>Sleep Wayne</actor>
      <actor>Downing George</actor>
      <writer>Michael Crichton</writer>
    </credits>
    <date>1978</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/a7304500a75a4fb1b1a46d126cd19bcc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105140000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105155000">
    <title>Butch Cassidy et le Kid</title>
    <desc lang="fr">Dans le Wyoming, à la fin des années 1890. Butch Cassidy et Sundance Kid ont mis leur solide amitié au service d'un art consommé du hold-up. Ils poussent la virtuosité jusqu'à imaginer de dévaliser deux fois le même train. Le succès est total et les bandits peuvent une fois de plus s'enfuir sans inquiétude. Un jour, cependant, l'une de leurs attaques échoue en raison d'une mauvaise évaluation de la charge de dynamite. La police se lance sur leurs traces. Le Kid et Cassidy, qui refusent de se séparer, ne doivent leur salut qu'à un saut vertigineux dans le lit d'un torrent. Les deux malfrats, accompagnés d'Etta Place, la petite amie de Cassidy, décident de s'exiler en Bolivie. Ils y reprennent leurs lucratives activités... - Critique : Butch Cassidy et Sundance Kid sont associés : braquages en tous genres. Pour le frisson autant que pour l’argent. Malfrats malicieux, ils sillonnent l’Amérique des années 1900 et multiplient les pieds de nez aux autorités, accompagnés par Etta, la belle amie du Kid.

Dominée par le charme désinvolte du couple Newman-Redford, cette pétillante hagiographie ne s’embarrasse pas de scrupules historiques. Mais peu importe que le vrai Butch Cassidy et son acolyte aient été de douteux personnages. Le film apporte sa joyeuse contribution aux mythes fondateurs américains, y insuffle la légèreté de la comédie, le rythme trépidant des films d’action.

Un romantisme solaire éclaire le récit, y compris à l’heure tragique de sa conclusion. Et puis la savoureuse autodérision de ce western tardif lui donne, en prime, un petit goût de spaghetti.</desc>
    <credits>
      <director>George Roy Hill</director>
      <actor>Paul Newman</actor>
      <actor>Cloris Leachman</actor>
      <actor>Ted Cassidy</actor>
      <actor>Ross Katharine</actor>
      <actor>Robert Redford</actor>
      <actor>Jeff Corey</actor>
      <actor>George Furth</actor>
      <actor>Martin Strother</actor>
      <actor>Henry Jones</actor>
      <actor>Kenneth Mars</actor>
      <actor>Donnelly Rhodes</actor>
      <actor>Jody Gilbert</actor>
      <writer>William Goldman</writer>
    </credits>
    <date>1969</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/75ec1741cde74644903ed0b28a4b559d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105155000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105164500">
    <title>Tout sur Marie : Cet obscur objet du désir</title>
    <desc lang="fr">La plus ancienne représentation de Marie remonte au IIIe siècle. Sur une paroi des catacombes de Priscille, à Rome, on discerne la silhouette d'une femme portant un enfant sur ses genoux. D'abord considérée comme la génitrice d'un Messie dont la parole se répand dans le monde romain, Marie devient Theotokos, mère de Dieu, lorsque le christianisme devient la religion officielle de l'empire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/533f9f44347a47b08e203a6d2c4b02b2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105164500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105174000">
    <title>Tout sur Marie : Une icône sous influence ?</title>
    <desc lang="fr">Objet d'une dévotion qui prend de plus en plus d'ampleur, Marie est tour à tour défenseuse des armées, femme politique prônant l'inversion des pouvoirs dans le Magnificat ou rempart contre le protestantisme après la réforme. Pilier du culte marial, la doctrine de l'Immaculée Conception faisant de Marie une créature conçue par Dieu en dehors du péché originel s'impose d'abord dans l'Empire espagnol.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/44c1db0ababf443099c78302d7f8ae97.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105174000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105183000">
    <title>Asmik Grigorian à Salzbourg</title>
    <desc lang="fr">En 2018, la soprano arméno-lituanienne Asmik Grigorian, née à Vilnius dans une famille d'artistes lyriques, est propulsée au-devant de la scène lors de débuts très remarqués dans le rôle-titre de Salomé de Strauss au Festival de Salzbourg. Depuis, la cantatrice entretient une relation privilégiée avec la ville de Mozart, où le public attend chaque été.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/c68fc17bb8b3461d89a101111d57a5a6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105184500">
    <title>Karambolage</title>
    <desc lang="fr">Gros plan sur le brioche des rois du Sud de la France. À une époque où, à différents endroits du monde, la liberté de l'avortement est remise en cause, retour sur le combat de Simone Veil il y a 50 ans.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 05/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105195000">
    <title>Les grands moments de la musique</title>
    <sub-title>"Le lac des cygnes" par Rudolf Noureev</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1964, l'Opéra de Vienne présente la nouvelle chorégraphie du "Lac des cygnes" imaginée et dansée par Noureev. Retour sur un spectacle légendaire.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/04/246b129ba4e124882a60b45dfc67eebb21de4f3b_A05E5869070B19FB7B92B020BC6ACB89.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105215000">
    <title>Hors d'atteinte</title>
    <desc lang="fr">Jack Foley est un gangster de petite envergure, spécialisé dans les hold-up. Il purge l'une de ses multiples peines en prison et ne rêve que d'en sortir. Aidé de son ami Buddy Bragg, il parvient à prendre la poudre d'escampette. Karen Sisco, officier au FBI, sur les lieux au moment de l'évasion, tente d'intercepter les deux compères. Mais la jeune femme devient rapidement leur prisonnière et se voit dans l'obligation de cohabiter avec Jack dans le coffre d'une voiture. Tout oppose ces deux personnages qui, pourtant, se sentent irrésistiblement attirés l'un vers l'autre. Lors d'un changement de véhicule, Karen parvient à échapper à la vigilance de ses ravisseurs... - Critique : Depuis sa Palme d’or pour Sexe, mensonges et vidéo (1989), Steven Soderbergh n’a cessé d’aborder les genres les plus divers. On est ici dans le registre de la comédie policière, comme dans Ocean’s Eleven, Twelve et Thirteen. Le danger existe, certes. Mais l’élégance moqueuse de la mise en scène laisse deviner, à chaque instant, que le jeu va l’emporter sur le sérieux.

Fidèle à l’univers du romancier Elmore Leonard, Steven Soderbergh s’est visiblement amusé à soigner (et parfois à inventer) des seconds rôles excentriques et excentrés : Glenn, le traîne-savates à l’accent traînant ; ou Buddy, le copain fidèle qui téléphone à sa sœur pour lui confesser les mauvais coups qu’il s’apprête à commettre…

Au tout début, on voit George Clooney arracher rageusement sa cravate avant de se ruer dans une banque pour y perpétrer, avec un sang-froid digne d’Arsène Lupin, un hold-up qui, pourtant, finira mal. Mais pourquoi diable a-t-il ainsi arraché sa cravate, se demande-t-on ? On ne le saura qu’une heure et demie plus tard, lorsque se seront assemblés tous les morceaux du puzzle, tous les indices que Soderbergh a semés avec une intelligence joueuse.</desc>
    <credits>
      <director>Steven Soderbergh</director>
      <actor>Jennifer Lopez</actor>
      <actor>Catherine Keener</actor>
      <actor>Albert Brooks</actor>
      <actor>Isaiah Washington</actor>
      <actor>Don Cheadle</actor>
      <actor>Ving Rhames</actor>
      <actor>Steve Zahn</actor>
      <actor>Luis Guzmán</actor>
      <actor>George Clooney</actor>
      <actor>Loneker Keith</actor>
      <actor>Dennis Farina</actor>
      <actor>Jim Robinson</actor>
      <writer>Scott Frank</writer>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/2998d4c426fd4442ba78c7a6849edb58.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105224500">
    <title>Versace : les liens du sang</title>
    <desc lang="fr">En 1972, Gianni Versace quitte Reggio de Calabre, dans le sud de l'Italie, où il s'est formé à la confection dans l'atelier maternel, pour rejoindre Milan, capitale en devenir de la mode nationale. Six ans plus tard, ce génie ambitieux et studieux fonde sa propre maison avec l'aide de sa fratrie : Santo, l'aîné, gère les finances, tandis que Donatella, sa muse, de neuf ans sa cadette, le seconde à la création. Dessinant une silhouette féminine puissante et sexy, dans une exubérance de couleurs et de matières inédite, Versace la promeut en faisant défiler les supermodels et en habillant, en pionnier, les célébrités de l'époque, de Madonna à Lady Di. Le 15 juillet 1997, lorsque le couturier est abattu par un tueur en série, l'avenir de la griffe apparaît plus que jamais menacé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/4909c9c45b424b4196f0744dfb66bdf7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250105224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105233500">
    <title>Richard Strauss, l'ambivalence d'un destin : Le compositeur et le IIIe Reich</title>
    <desc lang="fr">Pendant le IIIe Reich, Richard Strauss (1864-1949) adopte une posture pleine d'ambiguïtés vis-à-vis du régime nazi. Ce documentaire explore son rôle dans la propagande du parti.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/23aadf78153a4828abd39e2a00a9794b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250105233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250106012500">
    <title>Richard Strauss : "Salomé"</title>
    <desc lang="fr">En Galilée, au début de notre ère, le roi Hérode a épousé sa belle-sœur Hérodiade, mais il est irrésistiblement attiré par la fille de cette dernière, la princesse Salomé. Alors que ses mœurs sont fortement réprouvées par le prophète Jochanaan (Jean-Baptiste), le roi ordonne l'arrestation du prédicateur et le fait enfermer dans une citerne. Quand Salomé l'entend prêcher depuis sa geôle, elle est fascinée et exige qu'on lui amène le prisonnier, et son intérêt se transforme en désir.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/2a064fd1e4794da8913c0aab0748600c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
