<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250106233000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107002500 +0100">
    <title>Daniel Day-Lewis : l'héritier</title>
    <desc lang="fr">Daniel Day-Lewis est connu pour se fondre dans ses personnages au point d'en devenir méconnaissable. C'est le cas dès sa révélation au cinéma en jeune punk homosexuel dans "My Beautiful Laundrette" de Stephen Frears, puis, à l'opposé du spectre, en aristocrate coincé dans "Chambre avec vue", de James Ivory, respectivement sortis en 1985 et 1986. Né à Londres en 1957 d'un père poète, Cecil Day-Lewis, et d'une mère fille du producteur, Jill Balcon, Daniel quitte l'Angleterre pour les Etats-Unis, où il obtient l'Oscar du meilleur acteur à trois reprises. Trois films du cinéaste irlandais Jim Sheridan ont marqué sa carrière, dont le premier, "My Left Foot", lui vaut son Oscar inaugural en 1990.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/6f30c1e294954e9984efe733b1e12102.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107002500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107015000 +0100">
    <title>Harka</title>
    <desc lang="fr">A la suite du décès de son père, Ali, un jeune Tunisien de Sidi Bouzid, se retrouve seul avec ses deux soeurs cadettes. Tous trois étant sous la menace d'une expulsion de leur maison, Ali, qui vit chichement du trafic d'essence, doit trouver d'autres sources de revenus. Dans un pays miné par la crise économique et gangréné par la corruption, le jeune homme multiplie les activités illégales. Il prend notamment un gros risque en acceptant une mission dangereuse à la frontière avec la Libye. Peu à peu, la misère et les injustices subies quotidiennement pèsent sur le moral d'Ali qui s'enfonce dans la dépression... - Critique : Pour survivre, Ali, jeune Tunisien solitaire, vend de l’essence de contrebande au marché noir. Une responsabilité soudaine — s’occuper de ses deux sœurs cadettes à la mort de leur père — accroît son sentiment d’impuissance face à la précarité, l’injustice et la corruption ambiantes. Comment joindre les deux bouts ? Comment rester debout ? Sa colère enfle… Cette chronique tendue d’un quotidien de débrouille et d’une révolte criante — inspirée de faits réels — se meut en thriller fatal et pointe, avec une tragique acuité, le désir d’une génération de se faire entendre, dix ans après la « révolution de jasmin » et les printemps arabes. Dans le rôle principal, Adam Bessa offre un corps fiévreux à une mise en scène imparable.</desc>
    <credits>
      <actor>Jamal Madani</actor>
      <actor>Adam Bessa</actor>
      <actor>Khaled Brahem</actor>
      <actor>Najib Allagui</actor>
      <actor>Salima Maatoug</actor>
      <actor>Ikbal Harbi</actor>
      <actor>Mohamed Ouni</actor>
      <actor>Elyes Riahi</actor>
      <actor>Mohamed Nsibi</actor>
      <actor>Moez Hannachi</actor>
      <actor>Khaled Barsaoui</actor>
      <actor>Yahya Faidi</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37087631_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107015000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107024500 +0100">
    <title>Orques de Gibraltar : D'étranges attaques</title>
    <desc lang="fr">L'année 2020 a vu naître un étrange phénomène : au large de l'Atlantique, entre le golfe de Gascogne et le détroit de Gibraltar, plusieurs voiliers ont été pris pour cible par des orques. Depuis, ces attaques n'ont cessé de se multiplier, provoquant la terreur des navigateurs, y compris des plus aguerris. Comment expliquer ce comportement des épaulards ? Composé de chercheurs français et espagnols, le groupe de travail sur l'orque de l'Atlantique tente de percer à jour ce mystère. Dans le nord-ouest de l'Espagne, deux biologistes marins, Mónica González et Alfredo López, ont quant à eux mis au point une application permettant de suivre au jour le jour les interactions entre humains et orques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/42564957_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107024500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107034000 +0100">
    <title>Dante : Voyage au bout de l'enfer et du paradis</title>
    <desc lang="fr">À la faveur du sept-centième anniversaire de la mort de Dante, immense écrivain et homme politique florentin, le 13 septembre 1321, ce film revisite son monumental et inépuisable chef-d'œuvre, "La Divine Comédie", épopée poétique européenne qui traverse l'enfer, le purgatoire et le paradis dans une langue d'une folle inventivité. Le sens de la vie, le bien et le mal, la quête de liberté, la force du destin ou encore la responsabilité gouvernementale : aujourd'hui encore, les thématiques abordées dans ce foisonnant voyage littéraire résonnent avec une troublante acuité, le penseur mêlant philosophie, théologie, sciences, littérature et politique dans une réflexion d'une infinie richesse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/26/b21c1d3eea6493a1664a13accc628df9ed0ac9e2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107034000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107042300 +0100">
    <title>Un hiver au Québec</title>
    <desc lang="fr">Avec des températures qui oscillent entre - 20 et - 30 degrés, les hivers de la province canadienne du Québec sont les plus froids et les plus longs d'Amérique du Nord. De novembre à décembre, le puissant fleuve Saint-Laurent, qui borde notamment les villes de Québec et de Montréal, est recouvert d'un épais manteau de neige. Comme de nombreux sportifs, Sophie Asselin y pratique des compétitions de canot à glace, une discipline qui mêle patinage, luge et aviron. Au cœur des paysages immenses de la taïga, Jean-Luc Kanapé s'évertue quant à lui à protéger les caribous, qui se reproduisent de moins en moins au fil des ans. Il tente de prouver que le phénomène n'est pas lié aux loups, mais aux activités humaines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/5d5d9917327d42a19c857ceaa3c80d8e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107042300 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107055500 +0100">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les anciens</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A Chengyang, dans la province du Guangxi en Chine, le célèbre Pont du vent et de la pluie, construit en 1916 en bois et pierre, reflète l'architecture de la minorité ethnique Dong, qui exploite les plantations de thé alentour. En Italie, dans le Tessin, le Ponte dei Salti, édifié au XVIIe siècle à l'emplacement d'un pont romain, permet encore aux bergers de mener leurs troupeaux vers des alpages plus élevés. Des plongeurs en inspectent régulièrement les fondations, tandis que des touristes téméraires plongent dans les eaux cristallines de la Verzasca, qu'il enjambe et qui poursuit son cours jusqu'au lac Majeur.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/58000ed4249e588a9ea03c482a07ea2450f1a0fb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107062500 +0100">
    <title>Le couturier du pape</title>
    <desc lang="fr">Filippo Sorcinelli est un couturier de renommée internationale, réputé en Italie pour ses habits religieux. C'est lui qui crée les vêtements et accessoires portés par le pape lors de ses apparitions publiques. Ce catholique pratiquant vit au grand jour son homosexualité, dans un environnement où tradition et modernité ne font pas toujours bon ménage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/24/557a7eeba6564f8987636db400b04289.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107070500 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Corée du Sud : le poulet frit</sub-title>
    <desc lang="fr">Au pays du matin calme, tout n'est pas entièrement paisible. Dans les rues de Séoul, manger sur le pouce est devenu le quotidien des Coréens, et la star de ce restaurant à ciel ouvert c'est le poulet frit. Rencontre avec Park Soon-Hee et son mari pour découvrir les secrets de cette recette.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/24/ddb93a1cda984e70b8727d250d88e654.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107070500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107075000 +0100">
    <title>SOS ânes sauvages du Kazakhstan</title>
    <desc lang="fr">Pour empêcher la disparition des hémiones, ou ânes sauvages d'Asie, des vétérinaires et biologistes tentent de réintroduire l'espèce dans la steppe de Tourgaï.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Arrow, roi de Montserrat - En Suède, on ne plaisante pas avec les droits des femmes - À Melbourne, on danse pour sauver le monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Kazakhstan du réalisateur Adilkhan Yerzhanov se place sous le signe de la fable. Dans son pays fictif, les steppes rugueuses et infinies sont le symbole du paradis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/24/05fac7c51a644246853a26b5a1dfc083.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107100500 +0100">
    <title>Le monde secret des animaux</title>
    <sub-title>Avec les loups</sub-title>
    <desc lang="fr">De ses innombrables étangs à ses anciennes mines désaffectées, l'est de l'Allemagne présente des écosystèmes variés qui abritent une faune diversifiée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/18/71c75774e1de4a4388880fee2b05bcc4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107100500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107105000 +0100">
    <title>Le monde secret des animaux</title>
    <sub-title>Entre eaux et forêts</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans l'est de l'Allemagne, un projet d'observation de la faune a été déployé pendant quatre ans afin de suivre les animaux sauvages dans divers habitats.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/18/3976d78aec8c4865b9844fc406a5126d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107105000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107113500 +0100">
    <title>Un hiver enchanté</title>
    <desc lang="fr">Petites fables d'hiver, ou comment les animaux survivent au froid et à la neige, qu'il s'agisse d'une ourse polaire ou d'un bébé morse et de sa famille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/10/52e8b54fa803f4bf8d4adb83ff42ab46b3f6630c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107113500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107123000 +0100">
    <title>Musher, l'appel de l'Alaska</title>
    <desc lang="fr">Explorateur polaire et musher français, Sébastien Dos Santos Borges prépare ses chiens pour la dernière course de sa carrière, l'Iditarod, en Alaska.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/13/31a25ca3bb578a9c1c3f9850b4bf2a6de0d39a69.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107123000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107130000 +0100">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Guatemala, le marché maya</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur le marché de la petite ville de Chichicastenango, au Guatemala, l'influence culturelle maya est encore vive, des vêtements à la nourriture.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/b8dd1763c34e4eeb8d772b4a0621c9bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107133500 +0100">
    <title>Islande : vivre avec la lave</title>
    <desc lang="fr">Près du port de Grindavik, dans le sud de l'Islande, des éruptions volcaniques produisent régulièrement des coulées de lave incandescente. De nombreuses rues ont déjà été détruites. Les autorités ont fait évacuer à plusieurs reprises la localité, qui a été désertée par la plupart des habitants. Mais une poignée d'irréductibles refusent d'abandonner leur ville et y retournent dès que la lave a refroidi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/515e104b6236484c83ad7efda4794d1f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107155000 +0100">
    <title>Royal Affair</title>
    <desc lang="fr">Depuis 1766, le roi Christian VII règne sur le Danemark. Mais son instabilité mentale le rend incapable d'exercer sa charge. Pour essayer de le soigner, il est fait appel au docteur Struensee, praticien imprégné des idées révolutionnaires des Lumières. La maladie de son patient fait du médecin un intime de la famille. Il devient l'amant de la reine, Caroline-Mathilde, à qui l'immature roi Christian ne portait guère d'attention, préférant fréquenter les maisons closes. Struensee va distraire et manipuler le monarque, rallier la reine à ses idées et la pousser à guider le royaume sur la voie d'importantes réformes sociales, vingt ans avant la révolution française... - Critique : Primée au festival de Berlin, nommée à l’oscar du meilleur film étranger, cette production danoise n’est pas passée inaperçue. La mise en scène est pourtant très classique. Mais, au détour de ces tableaux d’époque (Copenhague, 1770), un sujet inattendu : l’histoire d’un combat pour les idées. Celles que Christian VII, fantasque et traité comme une potiche, se met à formuler sous l’influence des Lumières et de son médecin allemand, qui lui souffle son nouveau discours tout en lui prenant sa femme.

Estime, manipulation… Les deux hommes deviennent les ennemis de ceux qui, avant le médecin, gouvernaient en douce. La situation a du piment et, surprise, la star danoise Mads Mikkelsen est éclipsée par celui qui interprète le roi, Mikkel Boe Følsgaard. C’est à lui que le jury de Berlin 2012 décerna le Prix d’interprétation. En récompensant aussi le scénario. Les deux atouts du film.</desc>
    <credits>
      <actor>Dame Harriet</actor>
      <actor>Trine Dyrholm</actor>
      <actor>Mads Mikkelsen</actor>
      <actor>Bent Mejding</actor>
      <actor>Thomas W.</actor>
      <actor>Laura Bro</actor>
      <actor>Cyron Melville</actor>
      <actor>David Dencik</actor>
      <actor>William Johnk</actor>
      <actor>Alicia Vikander</actor>
      <actor>Mikkel Boe</actor>
      <actor>Søren Malling</actor>
      <writer>Heisterberg Rasmus</writer>
      <writer>Arcel Nikolaj</writer>
      <guest>Bendixen Niclas</guest>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/15/3a3eb2273f0f4cd0a9fa4ab5fea6440a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107163500 +0100">
    <title>Extraordinary Australia</title>
    <sub-title>Les côtes sauvages d'Australie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le sud-ouest de l'Australie, de vastes baies abritent des centaines de milliers de saumons australiens. Plus au nord, les jeunes pousses de palétuviers attirent des wallabies.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/a765c0cb6b934d6887542043223c2ce4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107172000 +0100">
    <title>La Nouvelle-Zélande, un paradis sur terre</title>
    <sub-title>Les Alpes du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au coeur des Alpes du Sud se dresse le plus haut sommet de Nouvelle-Zélande, le mont Cook - Aoraki en maori -, qui culmine à plus de 3700 mètres d'altitude.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/22/12432117826724e0866487fe490103471c008a97.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107181000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Martinique, Dédé Saint-Prix est l'un des artistes les plus populaires. Né en 1953 sur l'île, révélé par son morceau "Piblicité" en 1983, le chanteur, auteur et compositeur a, à son actif, une vingtaine d'albums récompensés par de nombreux prix.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/33be8913b56e4934b30c7cb366962d38.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Nouvelle-Calédonie, la palabre de Déwé Gorodé - L'olivier, ami millénaire des Pouilles - Coucy, un Picard voit grand.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107193000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Mexique : les tetelas</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les champs mexicains, maïs et haricots coulent des jours heureux. La cheffe mixtèque Olga Cabrera donne rendez-vous sur les riches terres d'Oaxaca, afin de mettre à l'honneur son héritage préhispanique dans une recette typique : les tetelas.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/9b77322be79e47a88296ade2f1e88922.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Grok : l'IA en roue libre</sub-title>
    <desc lang="fr">Kamala Harris en leader communiste ? C'est ce que cette image, générée par Grok, le programme d'IA du réseau X, suggère. Publiée par Elon Musk, elle a suscité de nombreuses réactions. Retour sur cette IA que le patron d'X entend mettre au service d'un projet politique.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 07/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107210000 +0100">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>La grève</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:17 - C'est la grève, il n'y a plus aucun bus qui circule. Samuel est obligé de marcher jusqu'à son collège. Il fait si froid et gris. Sur le chemin, il croise Bérénice. Sans réfléchir, Samuel lui propose de sécher ensemble la première heure de cours.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/cbdf3629f318480584739ee3521b358c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250107210000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107215500 +0100">
    <title>Tant qu'ils ne retrouvent pas le corps</title>
    <sub-title>Agnès ne répond plus</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En cette année 1977, sur la promenade des Anglais, une guerre oppose deux casinos : le vénérable palais de la Méditerranée, qui a fait les riches heures de la Riviera, et dont Renée Le Roux a hérité à la mort de son mari, et le Ruhl, nouvel établissement tapageur géré par un clan sulfureux lié à la Mafia italienne et au maire de Nice Jacques Médecin, qui cherche à s'assurer le monopole local du jeu.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/13/9883d8a15318956743ffa03ef67bcc3341e8f843_90C0222C4A16651C108E9BC1D8E89EBC.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107215500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107225000 +0100">
    <title>Tant qu'ils ne retrouvent pas le corps</title>
    <sub-title>Père et fils</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Condamné pour malversations financières liées à l'affaire du palais de la Méditerranée, Agnelet, radié du barreau, purge en France deux années de prison. Dès sa sortie, il est rattrapé par l'obstination de Renée Le Roux, qui consacre toute son existence et ce qui reste de sa fortune à chercher sans relâche ce qu'il est advenu de sa fille. Un détective privé à son service découvre que l'alibi fourni par Maurice Agnelet était un faux, ce qui relance la procédure. Poursuivi pour assassinat par un magistrat pugnace, en 2006, le prévenu prépare son procès d'assises avec son fils Guillaume, qui l'héberge et lui fait répéter son rôle d'accusé devant une caméra, à domicile.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/13/6e2a54e3fa60bedcf6517bf332016d1115a9ede4_FFA1A207B62949FF69BB0B50FBCACF85.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107225000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250107234500 +0100">
    <title>Tant qu'ils ne retrouvent pas le corps</title>
    <sub-title>La déposition</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En mars 2014, trente-sept ans après la disparition d'Agnès Le Roux, un vieil homme diminué se présente, libre, aux assises de Rennes, soutenu par son plus jeune fils, Thomas. Maurice Agnelet, 76 ans, persiste à se dire innocent. Depuis sa maison, à Chambéry, Guillaume, qui en a 45, suit les débats en temps réel sur les réseaux sociaux. Lorsque sa mère vient à la barre exonérer son père de toute implication dans le meurtre, un barrage cède. Alors que le procès touche à sa fin, un dimanche, il demande à être entendu par la justice. D'abord à Chambéry, puis aux assises de Rennes, il dépose le poids qu'il porte depuis trente ans : devant lui, son père s'est dit par deux fois impliqué dans le meurtre d'Agnès Le Roux.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/13/337fb4d99a396da11169d8e3787c5d6f73af8072_5175BD855C09EA5603E9F16CE79D7E22.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250107234500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250108003500 +0100">
    <title>Beckenbauer, le dernier empereur</title>
    <sub-title>Pères et fils</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Né dans l'Allemagne en ruines d'après-guerre, Franz Beckenbauer grandit dans un quartier modeste de Munich, où il passe son enfance à taper dans un ballon de fortune. Quand il intègre les rangs du Bayern Munich, il y impose un style de jeu novateur, avant de s'illustrer sous le maillot ouest-allemand. En pleine ascension, il est est le premier footballeur à confier la gestion de sa carrière à un manager.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/f4994823efa8444ba889b32551ee1b7a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
