<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20250524230500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525012000 +0200">
    <title>Sur la route de Madison</title>
    <desc lang="fr">A la mort de leur mère, Michael Johnson et sa soeur Caroline se retrouvent dans la ferme où ils ont passé leur enfance, dans l'Iowa. Ils apprennent avec consternation que la défunte, Francesca, a demandé que ses cendres soient répandues du haut du pont de Roseman. Une bizarrerie que la lecture du journal intime de Francesca va expliquer. Jadis, au cours de l'été 1965, alors que son mari et ses deux enfants s'absentent pour quelques jours, Francesca voit arriver une camionnette bringuebalante. Robert Kincaid, un photographe sexagénaire, en descend et lui demande le chemin du pont de Roseman. Plutôt que de le lui expliquer, Francesca décide de lui montrer le chemin... - Critique : Clint Eastwood, un des derniers garants du classicisme à l’américaine, transforme ici un roman écœurant en une pépite bouleversante, efficace, juste et sobre. Il capte le présent soudain décuplé d’un amour naissant. Un ensemble de gestes, de regards, de paroles fragiles saisis avec une pudeur confondante.

L’âge mûr de ce couple adultérin – Eastwood, qui n’en finissait pas de vieillir en beauté, et Meryl Streep, superbement sensuelle – ajoute bien sûr de l’intensité à cette rencontre de hasard. Sur la route de Madison, c’est aussi une manière sensible de filmer la campagne, le soleil rasant, la poussière dansante, le passage du vent dans les cheveux. Mélo contemplatif qui fait la part belle aux paysages déserts, à d’insolites ponts couverts, le film donne à vivre dans un même mouvement les secondes suspendues de bonheur et la perspective d’un chagrin durable…</desc>
    <credits>
      <actor>Phyllis Lyons</actor>
      <actor>Meryl Streep</actor>
      <actor>Clint Eastwood</actor>
      <actor>Annie Corley</actor>
      <actor>Victor Slezak</actor>
      <actor>Jim Haynie</actor>
      <actor>Debra Monk</actor>
      <actor>Christopher Kroon</actor>
      <actor>Richard Lage</actor>
      <actor>Michelle Benes</actor>
      <actor>Alison Wiegert</actor>
      <actor>Sarah Kathryn</actor>
      <writer>Richard LaGravenese</writer>
    </credits>
    <date>1995</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/ca641b141d734d48aee51224bf12d4b6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525011500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525024500 +0200">
    <title>Ascenseur pour l'échafaud</title>
    <desc lang="fr">Julien Tavernier et sa maîtresse, Florence Carala, la femme de son patron, ont imaginé un plan diabolique pour supprimer le mari gênant. Une fois le meurtre commis, Julien, revenu sur ses pas pour faire disparaître une pièce à conviction malencontreusement oubliée, se retrouve bloqué dans l'ascenseur par une coupure de courant. Au dehors, un blouson noir, Louis, vole la voiture de Julien et y fait monter sa petite amie Véronique. Florence, qui attend son amant à la terrasse d'un café, reconnaît la voiture mais ne distingue pas le conducteur. Elle constate tout de même qu'il est en aimable compagnie. Jalouse et se croyant trahie, elle erre dans Paris, tandis que Julien s'évertue à sortir de l'ascenseur... - Critique : Louis Malle (il avait alors 24 ans) a conçu son premier long métrage comme un lent compte à rebours. Un homme commet un assassinat. Au moment de s’enfuir dans sa voiture, il réalise qu’il a oublié la corde qui lui a servi à grimper d’un balcon à l’autre. Il retourne sur les lieux et prend l’ascenseur. Le gardien coupe soudainement le courant pour le week-end. Le meurtrier reste coincé entre deux étages. À l’extérieur, sa maîtresse l’attend…

D’un côté, un homme enfermé ; de l’autre, une femme qui erre dans Paris. Entre eux : l’ombre du crime. Louis Malle alterne scènes muettes où le moindre bruit devient inquiétant et séquences sonores qui semblent retarder l’instant où les amants pourront se voir et s’expliquer. L’intrigue policière laisse place, tout doucement, à une atmosphère à la fois morbide et sensuelle. Pour accompagner Jeanne Moreau déambulant dans les rues, la trompette de Miles Davis improvise. Elle semble exprimer le désarroi indicible de la jeune femme. Ascenseur pour l’échafaud préfigure le plus beau film de Louis Malle, Le Feu follet, où Maurice Ronet s’égare dans la douleur jusqu’au suicide.</desc>
    <credits>
      <actor>Lino Ventura</actor>
      <actor>Jeanne Moreau</actor>
      <actor>Maurice Ronet</actor>
      <actor>Cuvelier Marcel</actor>
      <actor>Georges Poujouly</actor>
      <actor>Jean Wall</actor>
      <actor>Yori Bertin</actor>
      <actor>Elga Andersen</actor>
      <actor>Staup Jacqueline</actor>
      <actor>Petrovich Iván</actor>
      <actor>Micheline Bona</actor>
      <actor>Sylviane Aisenstein</actor>
      <writer>Louis Malle</writer>
      <writer>Roger Nimier</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/0dca83656c4c476f9434058e40fa1b22.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525024500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525051500 +0200">
    <title>49. Prix Walo - Auszeichnung der Besten für das Jahr 2024</title>
    <sub-title>Auszeichnung der Besten für das Jahr 2024</sub-title>
    <desc lang="fr">Am Samstag, 24. Mai 2025, wird in Zürich zum 49. Mal der Prix Walo verliehen. Mit dieser Auszeichnung werden in neun Kategorien herausragende künstlerische Leistungen des Jahres 2024 gewürdigt. SRF überträgt die Produktion der "Showszene Schweiz" gemeinsam mit Blick TV, Star TV und auftanken.tv.</desc>
    <category lang="fr">emission spéciale</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/3f4135285da54e2582cb465e8f254330.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525051500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525060000 +0200">
    <title>Heimweh</title>
    <sub-title>Grosse Angst um Karl Egloffs Everest Mission</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:5 - Judith und Jaime Ramos feiern in Portugal ein Familienfest mit ihren vier Kindern, darunter ihre behinderte Tochter Marina, was emotionale Gespräche auslöst. Karl Egloff arbeitet als Skipräparator und plant eine Everest-Besteigung ohne Sauerstoff, was seine Frau Adriana besorgt. Beni und René Durrer leben in Berlin, ein Ausflug ins Engadin verstärkt ihre Sehnsucht nach der Schweiz.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/26468acbdafb4eda9461df941dd225a4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525060000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525063500 +0200">
    <title>Potzmusig</title>
    <sub-title>Aus dem Tanzlokal in Sihlbrugg</sub-title>
    <desc lang="fr">Sowohl Nachwuchskünstler als auch gestandene Musiker präsentieren das Genre Volksmusik so, wie es ist: authentisch und frisch, ohne den Sinn für die Tradition aus dem Auge zu verlieren. Ein Gastmusiker, der in kurzen Einspielfilmen vorgestellt wird, bringt seine Musikformation mit und tritt durch den Spaß am Musizieren den Beweis an, dass die Volksmusik-Szene in der Schweiz sehr lebendig ist.</desc>
    <category lang="fr">variétés</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/31/017b005e761119aa12b0246b95dd145facd3d981.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525063500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525073000 +0200">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/92e8f2827ef144b185ab606bfb58a62e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525073000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525085500 +0200">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/7db86a24cfbc42258c821c0d1b3e920f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525085500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525093500 +0200">
    <title>Puls in Gebärdensprache</title>
    <sub-title>Sterben auf Rezept - Wie weiter mit Exit und Co.?</sub-title>
    <desc lang="fr">Immer mehr Menschen in der Schweiz sterben durch assistierten Suizid. Wie lange können Sterbehilfevereine wie Exit die steigenden Zahlen noch bewältigen - und was dann? "Puls" zeigt das System der Niederlande und lässt ein Exit-Mitglied sowie drei kontroverse Expertenmeinungen zu Wort kommen.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/64f1907cfd4d4f3db5277910ad3896e7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525093500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525100500 +0200">
    <title>gesundheitheute</title>
    <sub-title>Entscheidungshilfe bei Grauem Star</sub-title>
    <desc lang="fr">Rund 20 Prozent der über 65-Jährigen in der Schweiz leiden am Grauen Star und sehen deshalb trübe. Eine Routine-Operation kann Abhilfe schaffen. Die Sendung stellt auch eine neue Behandlung gegen kreisrunden Haarausfall vor, die das Haarwachstum anregt.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/0ad5da0aa6674deda74de0edf506607d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525100500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525110000 +0200">
    <title>Tout sur Marie : Une icône sous influence ?</title>
    <desc lang="fr">Objet d'une dévotion qui prend de plus en plus d'ampleur, Marie est tour à tour défenseuse des armées, femme politique prônant l'inversion des pouvoirs dans le Magnificat ou rempart contre le protestantisme après la réforme. Pilier du culte marial, la doctrine de l'Immaculée Conception faisant de Marie une créature conçue par Dieu en dehors du péché originel s'impose d'abord dans l'Empire espagnol.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/1ed0c03b40694ee5b9186da0ed7a9278.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525110000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525120000 +0200">
    <title>Sternstunde Philosophie</title>
    <sub-title>Dominik Perler</sub-title>
    <desc lang="fr">Die Sendereihe geht den grossen philosophischen Fragen und den brennenden Themen unserer Gesellschaft auf den Grund.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/dbbf7c0df49340a1b795d289b49dd21a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525120000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525130000 +0200">
    <title>Pierre Koralnik : Cinéaste et visionnaire</title>
    <sub-title>Pierre Koralnik - Cineast und Visionär</sub-title>
    <desc lang="fr">Le portrait cinématographique "Cinéaste et visionnaire" est un voyage à travers le cinéma, la vie et l'oeuvre du réalisateur franco-suisse Pierre Koralnik. Des films révolutionnaires et des portraits d'artistes donnent un aperçu de son parcours qui a croisé de grands noms du cinéma, de Serge Gainsbourg à Arielle Dombasle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/32f0fef343f24c50af940b4630581b14.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525130000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525140000 +0200">
    <title>SonntagsZeitung Standpunkte</title>
    <sub-title>Städte ohne Werbung?</sub-title>
    <desc lang="fr">In Zürich, Bern und anderen Städten soll Werbung stark eingeschränkt werden. Denn Werbung fördere unnötigen Konsum und schädige das Klima. Bürgerliche und Wirtschaft sind entsetzt.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/1df7407ffebd433d8c9deeeb4f33fa11.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525140000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525144000 +0200">
    <title>Programme non communiqué</title>
    <sub-title>(detaillierte Angaben folgen)</sub-title>
    <desc lang="fr">Malheureusement, aucune information sur les programmes n'était disponible auprès de la chaîne au moment de la mise sous presse. Pour savoir ce qui est diffusé, nous vous recommandons de consulter le site web de la chaîne de télévision.</desc>
    <category lang="fr">programme indéterminé</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d465ba928a6e4dddb375e9205b3d3189.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525144000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525153000 +0200">
    <title>Hin und weg: Schweizer Liebesgeschichten aus aller Welt</title>
    <sub-title>Schweizer Liebesgeschichten aus aller Welt</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:4 - Anne und Chris kämpfen auf See mit ihrem seekranken Baby Eddy. Sandra und Yuzuke feiern ihre traditionelle Hochzeit in Japan, während sie mit Heimweh ringt. In Dakar begleitet Noemi Serge zu seiner Familie und zur Wahl.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/5edd4ce818c04796b915003cdd480304.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525153000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525162000 +0200">
    <title>Heimweh</title>
    <sub-title>Grosse Angst um Karl Egloffs Everest Mission</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:5 - Judith und Jaime Ramos feiern in Portugal ein Familienfest mit ihren vier Kindern, darunter ihre behinderte Tochter Marina, was emotionale Gespräche auslöst. Karl Egloff arbeitet als Skipräparator und plant eine Everest-Besteigung ohne Sauerstoff, was seine Frau Adriana besorgt. Beni und René Durrer leben in Berlin, ein Ausflug ins Engadin verstärkt ihre Sehnsucht nach der Schweiz.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/26468acbdafb4eda9461df941dd225a4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525162000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525171000 +0200">
    <title>Histoires d'océans</title>
    <desc lang="fr">Die Queens Royal Swan Marker zählen und versorgen im Auftrag Ihrer Majestät den königlichen Schwanennachwuchs, und das in 100 Jahre alten Ruderbooten und schmucken Uniformen. Auf der legendären Tower Bridge im Osten der Hauptstadt ist Shaun Naidoo einer von sechs Brückenwarten. Er muss täglich die Fahrbahn der Brücke aus viktorianischer Zeit hochklappen, damit Kreuzfahrtschiffe und Segelboote von London zur Nordsee und zurückkommen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/5110d89e69d24042b9baad16a92a50f7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525171000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525172500 +0200">
    <title>Minisguard</title>
    <desc lang="fr">"Minisguard" ist die rätoromanische Kindersendung. Es werden aktuelle und informative Themen aufgegriffen und speziell für Kinder aufbereitet.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/c25957edd6e04e89b40db9b8e6ed75f4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525172500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525180000 +0200">
    <title>Cuntrasts</title>
    <desc lang="fr">Das Magazin beleuchtet in kurzen Reportagen und Dokumentationen interessante, abwechslungsreiche und aktuelle Themen aus der Rumantschia.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/4cb1ddec97f44c8a8a82d6371cfd119d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525180000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525180500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525180500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525181500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525184500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525191500 +0200">
    <title>Glanz &amp; Gloria Weekend</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Das People-Magazin des Schweizer Fernsehens ist mit dabei, wenn Promis bei glänzenden Empfängen in Bern oder gloriosen Auftritten auf dem roten Teppich von Hollywood anzutreffen sind. Die Reporter berichten heute, worüber die Schweiz morgen spricht.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/977da2afda8343bd837ba781a3360e54.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525191500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525193000 +0200">
    <title>mitenand</title>
    <sub-title>Philippinen - Von der Müllhalde an die Uni</sub-title>
    <desc lang="fr">Eine junge Filipina, die als Waisenkind auf den Müllhalden von Cagayan de Oro aufwuchs, fand durch die Hilfe der Organisation Island Kids Philippines einen Weg aus der Armut und studiert heute Sozialwissenschaften.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/77da275cb6a342688073cabd6dce93a6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525193000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525195500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525195500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525200500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525200500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525222000 +0200">
    <title>Bruno Manser - Die Stimme Des Regenwaldes</title>
    <desc lang="fr">En 1984, l'activiste écologiste suisse Bruno Manser découvre une tribu nomade qui finit par l'adopter, et milite activement contre le projet de déforestation de la jungle où elle vit.</desc>
    <credits>
      <actor>David Tse</actor>
      <actor>Charlotte Heinimann</actor>
      <actor>Daniel Ludwig</actor>
      <actor>Raad Rawi</actor>
      <actor>Verdi Solaiman</actor>
      <actor>Schelker Sven</actor>
      <actor>Björn Freiberg</actor>
      <actor>Mike Lucock</actor>
      <actor>Matthew Crowley</actor>
      <actor>Benjamin Mathis</actor>
      <actor>Elizabeth Ballang</actor>
      <actor>Nick Kelesau</actor>
      <writer>Niklaus Hilber</writer>
      <writer>Patrick Tönz</writer>
      <writer>David Clemens</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/bba3c70bbdac483b9dad5e049958509d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525222000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525230500 +0200">
    <title>Comedy Showcase</title>
    <sub-title>Betty Dieterle - Apocalypso Blues</sub-title>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/59a38e5951e0439cb73c7aa2f3db5a77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525230500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525231500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525231500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250525232500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525232500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250526002000 +0200">
    <title>Taiwan - Chinas Drohung an die Welt</title>
    <desc lang="fr">Taiwan und die Volksrepublik China betrachten sich als das wahre China. Die Angst vor einem Angriff Chinas auf Taiwan wächst. Taiwan ist ein wichtiger Produzent von Halbleitern, deren Störung die digitale Welt stark beeinträchtigen könnte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/018a27f545b94d16955066f1f19430a2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524234500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525004500 +0200">
    <title>Grand Prix F1 de Monaco : un chantier XXL</title>
    <desc lang="fr">Le Grand Prix de Monaco est l'une des courses les plus mythiques du sport automobile. Elle est suivie par plus d'un milliard de téléspectateurs dans 90 pays à travers la planète. Pour marquer cette 81e édition, l'Automobile Club de Monaco a ouvert les portes et donné accès aux coulisses du montage pour l'occasion. Gros plan sur l'un des événements les plus attendus de la saison de Formule 1.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/01b57e19833142a683a8c973b0c90f11.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525004500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525012000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525012000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525055500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">275</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525055500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525070000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525070000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525101500 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">195</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525101500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525105500 +0200">
    <title>Tu bluffes</title>
    <desc lang="fr">Des histoires folles inventées de toute pièce. Des destins incroyables mais authentiques. Comment démêler le vrai du faux et démasquer les bluffeurs et les bluffeuses ? C'est le défi que devra relever le public de ce nouveau jeu TV captivant. Tu bluffes, une émission animée par Jonas Schneiter.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/15/81f42995cd03ec22f106fd5d74693b6cf81383c6_62C88F37B614FCFE0E81E3F2CB07651A.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525105500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525114000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525114000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525120000 +0200">
    <title>Adrénaline</title>
    <desc lang="fr">Magazine du sport extrême.</desc>
    <category lang="fr">sports extrêmes</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/e0b0ed6746ed4382b612bfb02144429a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525120000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525135000 +0200">
    <title>Tennis : Roland-Garros</title>
    <desc lang="fr">Le plus grand des tournois de tennis sur terre battue débute comme à son habitude sur les courts du stade de Roland-Garros. Qui va prendre cette année la succession de l'Espagnol Carlos Alcaraz chez les messieurs et de la Polonaise Iga Swiatek chez les dames ?</desc>
    <category lang="fr">sport : tennis</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/8716625e2de040eda4645c48aadb8dfc.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525135000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525150500 +0200">
    <title>Moto GP : Grand Prix de Grande-Bretagne</title>
    <desc lang="fr">Dans la catégorie des MotoGP, un trio de tête se détache de plus en plus au fil des courses du championnat du monde 2025 : les Espagnols Alex et Marc Marquez et l'Italien Francesco Bagnaia. Ces trois pilotes sont donc les favoris logiques lors de ce Grand Prix de Grande-Bretagne qui se dispute sur le circuit de Silverstone.</desc>
    <category lang="fr">sport : motocyclisme</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/2e3874b82b9c44b89c54e6e6e4c42f26.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525150500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525180000 +0200">
    <title>Tennis : Roland-Garros</title>
    <desc lang="fr">Roland-Garros est l'un des plus prestigieux tournois de tennis. Le tournoi de Roland-Garros a été créé en 1925. Avec l'Open d'Australie, Wimbledon et l'US Open, Roland-Garros est l'un des quatre tournois du Grand Chelem et le plus grand tournoi de la saison de tennis sur terre battue.</desc>
    <category lang="fr">sport : tennis</category>
    <length units="minutes">175</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/8716625e2de040eda4645c48aadb8dfc.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525180000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525190500 +0200">
    <title>Forum</title>
    <desc lang="fr">Magazine de décryptage, de débat et d'échange d'idées : l'actualité du jour, le grand débat d'approfondissement et la séquence initiative citoyenne.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/16a77486341e4b328c504e06f7eb0be4.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525190500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525193000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525193000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525200000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525200000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525201000 +0200">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/222ce103bc10496c97c1065723399167.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525201000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525230000 +0200">
    <title>Hockey sur glace : Championnat du monde</title>
    <desc lang="fr">C'est l'heure de la finale du Mondial 2025 de hockey sur glace. L'année dernière, la Tchéquie avait remporté le titre suprême face à la Suisse sur la glace de Prague. Les Suisses parviendront-ils à revenir en finale une nouvelle fois ? Ou comme souvent des nations comme le Canada ou les USA seront-elles au rendez-vous de la finale ?</desc>
    <category lang="fr">sport : hockey sur glace</category>
    <length units="minutes">170</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/348750243ee943a9b72e938c3adb54ba.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525230000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250525231500 +0200">
    <title>Tous les buts!</title>
    <desc lang="fr">Un résumé dynamique des matches de foot et de hockey du week-end. Avec toujours un retour sur les moments phares de ces évènements.</desc>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/a84f987704094e489ed32370807687cf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525231500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250526005500 +0200">
    <title>Amos Silver - L'affaire Telegrass</title>
    <desc lang="fr">Amos Silver découvre la marijuana lors de son service militaire. Partisan de la légalisation de l'herbe, dont il vante les vertus thérapeutiques, il crée un site Internet, Telegrass, qui va devenir le plus grand marché de la drogue en Israël. En 2019, Amos Silver est arrêté en Ukraine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/d278aad4a4d844f48c45a91329237390.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524231000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525012400 +0200">
    <title>Star Wars Episode I : La menace fantôme</title>
    <desc lang="fr">La puissante Fédération du commerce impose un cruel embargo à la paisible planète Naboo, gouvernée par la jeune reine Amidala. Le chancelier suprême de la République galactique charge deux chevaliers Jedi, Qui-Gon Jinn et Obi-Wan Kenobi, de négocier en vue d'un règlement pacifique du conflit. Ceux-ci comprennent rapidement que la Fédération veut la guerre et rien d'autre. Refusant de se soumettre, Amidala s'enfuit, accompagnée de sa servante, Padmé, et des deux chevaliers. Leur vaisseau échoue sur la planète Tatooine. Là, les fugitifs rencontrent un jeune esclave, Anakin Skywalker, en qui Qui-Gon Jinn reconnaît un élu de la fameuse "force"... - Critique : | Genre : mythe intergalactique (suite).

Attendu par les fans avec impatience, ce nouvel épisode de La Guerre des étoiles, dont l’histoire précède chronologiquement la trilogie tournée vingt ans plus tôt, a déçu. George Lucas avait attendu que la technologie soit à la hauteur de son imagination et lui permette de faire vivre les mondes extraterrestres qu’il avait en tête. Grisé par les possibilités du numérique, il a surchargé son film de décors et de créatures : le corpus de personnages s’étend à l’infini, sans qu’aucun ne trouve la stature de Luke Skywalker ou Han Solo.

L’histoire est... prévisible : trente-deux ans avant la bataille de Yavin (la destruction de la première Etoile noire), les intrigues du sénateur Palpatine obligent la reine Amidala à fuir, accompagnée de deux chevaliers Jedi. Sur la planète Tatooine, le trio rencontre un enfant, Anakin Skywalker, qui pourrait être « l’élu », l’élève idéal de Yoda et de l’enseignement Jedi... Au message bêta, on préfère les morceaux de bravoure : la course de « pods » (la course de chars de Ben-Hur réinventée par l’esthétique du jeu vidéo), les pitreries de Jar Jar Binks, « gungan » de synthèse aux grandes oreilles. Cette fois, c’est sûr : La Guerre des étoiles visait tous les publics, La Menace fantôme s’adresse aux (grands) enfants...</desc>
    <credits>
      <actor>Ian McDiarmid</actor>
      <actor>Ewan McGregor</actor>
      <actor>Kenny Baker</actor>
      <actor>Liam Neeson</actor>
      <actor>Hugh Quarshie</actor>
      <actor>Lloyd Jake</actor>
      <actor>Natalie Portman</actor>
      <actor>Samuel L.</actor>
      <actor>Oliver Ford</actor>
      <actor>August Pernilla</actor>
      <actor>Ahmed Best</actor>
    </credits>
    <date>1999</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">134</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/83c21945bc8a45c8812e267f7d25c975.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525012400 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525012500 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525012500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525053000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">245</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525053000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525060000 +0200">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525060000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525102000 +0200">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">260</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525102000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525102500 +0200">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ddee065929b24d1d8bdedc7d0d3293f0.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525102500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525110000 +0200">
    <title>Signes</title>
    <sub-title>Krisalide au secours des familles</sub-title>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/9be8cc08a9b745f58127064d17a71098.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525110000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525123500 +0200">
    <title>Les beaux parleurs</title>
    <desc lang="fr">Jonas Schneiter anime cette émission aux côtés de trois chroniqueurs et un humoriste qui revisitent l'actualité de la semaine écoulée sur le ton d'une dispute intelligente et spirituelle.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/730cb6bc2f24411193faad8392534bc8.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525123500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525124500 +0200">
    <title>Ensemble</title>
    <sub-title>Arthanis</sub-title>
    <desc lang="fr">"Ensemble" présente les nombreuses institutions d'utilité publique suisses. Par leur engagement et leurs actions, ces organisations encouragent la solidarité dans des domaines aussi variés que la santé, la vie sociale, l'aide humanitaire, la protection de l'environnement et du patrimoine.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/17/fcee4604ac1f404495374a334a62f0af.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525124500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525131000 +0200">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525131000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525131500 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525131500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525134500 +0200">
    <title>Géopolitis</title>
    <desc lang="fr">Pour mieux comprendre les grands enjeux internationaux, ce magazine de géopolitique décode les dessous de l'actualité politique et soulève nombre de questions.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/217ba5a93c04416aae1f73efe7f242a1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525134500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525144500 +0200">
    <title>Downton Abbey</title>
    <sub-title>En pleine effervescence</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:3 - A Londres, Edith a de nouveau maille à partir avec son rédacteur en chef, qui finit par claquer la porte alors que le prochain numéro doit partir chez l'imprimeur le soir-même. Par ailleurs, la jeune femme croise une ancienne connaissance. Les préparatifs du mariage de Carson et madame Hughes vont bon train : une fois le lieu des réjouissances arrêté, il faut encore trouver une robe pour la future mariée. Toujours en quête d'un nouveau poste, Barrow rend visite à un vieillard excentrique dont le domaine s'avère complètement en ruine. La polémique concernant l'avenir de l'hôpital local enfle... - Critique : Au terme d’une cinquième saison un peu poussive, on espérait que Julian Fellowes ose l’ellipse chronologique pour téléporter les Crawley et leur maisonnée directement dans la tourmente de la crise de 1929. Il n’en est rien. Imperturbable, le showrunner reprend le fil de l’histoire là où il l’avait laissé, en 1925. Et ce sont les préparatifs du mariage du majordome Carson avec MrsHughes, la gouvernante, qui occupent le premier plan — et une part essentielle de la fonction comique — de ces deux épisodes liminaires.

Lady Mary endosse, elle, clairement l’habit d’égérie de l’émancipation féminine : l’héritière de Downton Abbey ne monte plus à cheval en amazone mais à califourchon, arbore désormais un carré à la Louise Brooks en lieu et place des cheveux longs, et se montre prête à assumer les conséquences de ses élans alors qu’elle est soumise au chantage. Le scénariste joue ici à confronter son héroïne à une ­situation déjà vécue dans le passé — son aventure avec un diplomate turc aux premières heures de la série avait pesé sur son bonheur pendant deux saisons — pour montrer combien elle a mûri. Une construction en miroir (parfois renversé) qui reviendra à plusieurs reprises au cours de ce début de conclusion parfois un peu expédié.</desc>
    <credits>
      <director>Philip John</director>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Elizabeth McGovern</actor>
      <actor>Brendan Coyle</actor>
      <actor>Kevin Doyle</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Joanne Froggatt</actor>
      <actor>Raquel Cassidy</actor>
      <actor>Michelle Dockery</actor>
      <actor>Laura Carmichael</actor>
      <actor>Rob James-Collier</actor>
      <actor>Fox Michael</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/1675560996cc4b2485a8a27fb4b6d2ad.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250525144500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525165000 +0200">
    <title>Formule 1 : Grand Prix de Monaco</title>
    <desc lang="fr">En direct de Monaco (MON)</desc>
    <category lang="fr">sport : formule 1</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/dfc5c27aa0874d79ab8a4b9aa4d7365e.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525165000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525173500 +0200">
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <sub-title>La chasse au trésor</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:21 - Episode:11 - Suite à une affaire difficile, l'équipe doit faire preuve de pragmatisme alors qu'elle fait face aux complexités de l'éthique médicale. Parallèlement, Bailey continue de développer sa relation de travail avec Ben. Un groupe d'étudiants en quête d'une chasse au trésor sème le chaos dans l'hôpital...</desc>
    <credits>
      <director>Allison Liddi-Brown</director>
      <actor>Hill Anthony</actor>
      <actor>Caterina Scorsone</actor>
      <actor>Kevin McKidd</actor>
      <actor>James Pickens</actor>
      <actor>Kim Raver</actor>
      <actor>Ellen Pompeo</actor>
      <actor>Chris Carmack</actor>
      <actor>Chandra Wilson</actor>
      <actor>Harry Shum</actor>
      <actor>Luddington Camilla</actor>
      <actor>Alexis Floyd</actor>
      <actor>Jason George</actor>
      <writer>Carol Brown</writer>
      <writer>Sandra Hamada</writer>
      <writer>Kingsley Ume</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série hospitalière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/9daca6faf2f04943a264dca2ebe51232.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">20.10.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525173500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525182500 +0200">
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <sub-title>Se la jouer solo</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:21 - Episode:12 - En quête de fonds, Meredith et Amelia préparent activement une demande de financement pour leurs recherches sur la maladie d'Alzheimer. Pendant ce temps, Owen et Teddy semblent avoir atteint un point de rupture dans leur mariage. De son côté, Jules a une rencontre embarrassante avec le docteur Beltran...</desc>
    <credits>
      <director>Kevin McKidd</director>
      <actor>Hill Anthony</actor>
      <actor>Caterina Scorsone</actor>
      <actor>Kevin McKidd</actor>
      <actor>James Pickens</actor>
      <actor>Kim Raver</actor>
      <actor>Ellen Pompeo</actor>
      <actor>Chris Carmack</actor>
      <actor>Chandra Wilson</actor>
      <actor>Luddington Camilla</actor>
      <actor>Briana Venskus</actor>
      <actor>Alexis Floyd</actor>
      <actor>Jason George</actor>
      <writer>Sandra Hamada</writer>
      <writer>Shonda Rhimes</writer>
      <writer>Kingsley Ume</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série hospitalière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/47cd4510048a4e978649d491b63ad805.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">20.11.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525182500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525192000 +0200">
    <title>Sport dimanche (RTS 1)</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez toute l'actualité sportive, les principales images mais également tous les résultats du week-end dans l'hebdomadaire Sport dimanche.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6a2b499940d64027846ca49bce9de7ca.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525192000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525193000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525193000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525200500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525200500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525201000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525201000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525210500 +0200">
    <title>Mise au point</title>
    <desc lang="fr">"Mise au Point" propose des enquêtes, des reportages et des interviews portant sur différents thèmes d'actualité au niveau national et international.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/cccdcfa6d8b8432cbfe541f11878e4dc.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525210500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525215500 +0200">
    <title>9-1-1</title>
    <sub-title>A la recherche de Jayna</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:9 - Maddie reçoit un appel d'une voix déformée en larmes. Elle croit d'abord qu'il s'agit d'une personne suicidaire. En réalité, elle a affaire à un preneur d'otage visiblement instable. C'est alors qu'un refuge pour chiens prend feu, obligeant le 118 à intervenir pour sauver les malheureux animaux. Après l'incendie, Buck adopte l'un des chiens qu'il a sauvés et l'appelle " Blaze ". Un peu plus tard, Maddie reçoit un autre appel du preneur d'otage. L'homme semble réellement perturbé. Il affirme détenir une fille et ne pas vouloir la tuer. Pendant ce temps, Buck et Eddie règlent leurs comptes.</desc>
    <credits>
      <actor>Angela Bassett</actor>
      <actor>Jennifer Love</actor>
      <actor>Peter Krause</actor>
      <actor>Kenneth Choi</actor>
      <actor>Aisha Hinds</actor>
      <actor>Abigail Spencer</actor>
      <actor>Csengery Chloe</actor>
      <actor>Ryan Guzman</actor>
      <actor>Oliver Stark</actor>
      <actor>Bash Mike</actor>
      <actor>Briella Guiza</actor>
      <actor>Adell Catherine</actor>
      <writer>Raisani Rashad</writer>
      <writer>Matt Solik</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/d50db3190d964968a6d5a589bbc232b8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.8.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525215500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525224000 +0200">
    <title>9-1-1</title>
    <sub-title>Captive</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:10 - Après l'appel très inquiétant reçu par Maddie au standard du 911, Chimney revient à la maison et retrouve sa fille saine et sauve, mais aucune trace de Maddie. Aussi décide-t-il d'appeler Athéna et Romero à la rescousse afin de l'aider à enquêter.</desc>
    <credits>
      <director>Jennifer Lynch</director>
      <actor>Angela Bassett</actor>
      <actor>Danny Nucci</actor>
      <actor>Jennifer Love</actor>
      <actor>Peter Krause</actor>
      <actor>Kenneth Choi</actor>
      <actor>Tracie Thoms</actor>
      <actor>Aisha Hinds</actor>
      <actor>Abigail Spencer</actor>
      <actor>Ryan Guzman</actor>
      <actor>Oliver Stark</actor>
      <actor>Gavin McHugh</actor>
      <actor>Bryan Safi</actor>
      <writer>Molly Savard</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/556f6ff56e864b9c93a723645827f24c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.9.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525224000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250525234500 +0200">
    <title>The Tourist</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Elliot et Helen arrivent en Irlande avec l'espoir de trouver des réponses au sujet du passé d'Elliot. De toute évidence, cette démarche les confrontera aux terribles conséquences des actions dont il s'est rendu coupable. Mais ces tourments sont de courte durée. Sitôt arrivé, le couple est séparé quand Elliot se fait brutalement kidnapper.</desc>
    <credits>
      <director>O'Brien Fergus</director>
      <actor>Jamie Dornan</actor>
      <actor>Conor MacNeill</actor>
      <actor>Victoria Haralabidou</actor>
      <actor>Murtagh Diarmaid</actor>
      <actor>Olwen Fouéré</actor>
      <actor>Danielle Macdonald</actor>
      <actor>Mark McKenna</actor>
      <actor>Rob McCarthy</actor>
      <actor>Greg Larsen</actor>
      <actor>Nessa Matthews</actor>
      <actor>Oat Jenner</actor>
      <actor>Henry Murphy</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'action</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/5542ffd697f54f80b17a8d1f1451d2da.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250525234500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250526004500 +0200">
    <title>The Tourist</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Elliot se retrouve coincé sur une île, avec les McDonnell à ses trousses. Ayant trouvé refuge dans une maison abandonnée, il découvre peu à peu l'histoire de la famille McDonnell et les griefs qu'ils ont contre lui. Bien des événements inexplicables commencent à prendre un nouveau sens à ses yeux...</desc>
    <credits>
      <director>O'Brien Fergus</director>
      <actor>Francis Magee</actor>
      <actor>Jamie Dornan</actor>
      <actor>Conor MacNeill</actor>
      <actor>Victoria Haralabidou</actor>
      <actor>Murtagh Diarmaid</actor>
      <actor>Olwen Fouéré</actor>
      <actor>Danielle Macdonald</actor>
      <actor>Mark McKenna</actor>
      <actor>Greg Larsen</actor>
      <actor>Nessa Matthews</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'action</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/117265845c204791ab64f846ee4c3b38.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
