<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240629001000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629013500 +0200">
    <title>Gaza mon amour</title>
    <desc lang="fr">Raillé par certains, envié par d'autres, Issa vit son célibat sans réellement prêter attention aux commentaires de son entourage. Ce sexagénaire passe ses journées à la pêche, un métier qui lui demande énormément d'efforts et de sacrifices. En réalité, Issa rêve d'épouser Siham, une couturière avec laquelle il essaye timidement de sympathiser. Un jour, il tombe sur une immense statue représentant Apollon, dieu grec de l'amour, ramenée dans ses filets. Y voyant un signe, Issa choisit de la dissimuler. Malheureusement, la police, informée de la trouvaille, débarque chez lui pour emmener statue et propriétaire tout droit au poste... - Critique : Après Dégradé, une comédie noire dans un salon de coiffure où s’invitaient le thème de l’occupation et les tensions entre Palestiniens, les jumeaux cinéastes de Gaza, les frères Nasser, frappent encore… Plutôt juste, tant ils déjouent allègrement ce à quoi on s’attend dans un film en provenance d’un territoire qualifié par l’ONU d’« invivable ».

Cette fois, la comédie se fait romantique et se teinte d’une poésie minimaliste. Alors que la plupart des habitants cherchent à quitter Gaza et qu’une minorité reporte ses frustrations sur la lutte armée, Issa, un vieux pêcheur jusque-là célibataire invétéré, tombe amoureux d’une couturière veuve qui vit avec sa fille divorcée. Il se voit déjà marié. Mais le repêchage dans ses filets d’une statue d’Apollon au phallus triomphant va lui compliquer la tâche…

Comment faire pour manifester son amour quand on est, comme les Gazaouis, confiné à vie ? Et quand on a vieilli, a fortiori au sein d’une population dont 70 % de ses membres ont moins de 30 ans ? Avec humour — seule réponse saine à l’absurdité de cette prison en bord de mer, où la zone de pêche autorisée tient du mouchoir de poche —, le duo de réalisateurs imagine des situations cocasses qui en disent tout autant sur l’impuissance de leurs congénères que sur leur force vitale.

Certains reprocheront au film son côté feel good movie, mais, sous la fable, la satire politique décoche ses flèches. Contre une société qui réprime les désirs. Contre l’hypocrisie du Hamas, prompt à oublier ses principes pour monnayer la statue blasphématoire sur le marché du trafic d’antiquités. Et contre l’occupation, qui ne laisse à la jeunesse perdue de Gaza que l’exil pour horizon.</desc>
    <credits>
      <actor>Salim Dau</actor>
      <actor>Hiam Abbass</actor>
      <actor>Manal Awad</actor>
      <actor>Hitham Omari</actor>
      <actor>George Iskandar</actor>
      <actor>Maisa Abd</actor>
      <actor>Majd Eid</actor>
      <actor>Rukkmini Ghosh</actor>
      <actor>Nabil Kawni</actor>
      <actor>Namil Alraee</actor>
      <actor>Mohammad Nizar</actor>
      <actor>Ibrahim Altoubat</actor>
      <writer>Arab Nasser</writer>
      <writer>Tarzan Nasser</writer>
      <writer>Fadette Drouard</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/5fd227fc41264528919146f288cf9923.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629013500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629024500 +0200">
    <title>Written on Water</title>
    <desc lang="fr">Mariée mais toujours hantée par un amour passé, Alicia, danseuse et chorégraphe, monte un ballet sur le désir inspiré de sa propre histoire et du mythe d'Ulysse et des sirènes. Au fur et à mesure des répétitions, son attirance pour Giovanni, le premier rôle masculin, ne cesse de grandir, brouillant la frontière entre son projet artistique et la réalité... - Critique : Un film de danse mais avec des dialogues. Et une histoire dans l’histoire. Tel est le projet du danseur et chorégraphe suédois Pontus Lidberg, aujourd’hui directeur du Danish Dance Theatre à Copenhague. Avec un fil autobiographique, voire narcissique, assez lisible aussi puisqu’on le voit lui-même beaucoup à l’écran. Il ouvre et ferme le ban, caméra à l’épaule, face à l’immensité de la mer, ou plonge à maintes reprises dans un monde aquatique, métaphore de la fluidité d’un désir qui semble toujours lui échapper. L’argument est simple tout comme l’unité de temps et de lieu : une compagnie de danse accueille pour une création un artiste étranger pendant plusieurs semaines de répétitions. Le/la chorégraphe est alors troublé(e) par un jeune danseur bourré de talent et d’intuition sensuelle.

L’originalité du film tient à cette incertitude du genre car le même vertige est vécu selon les deux points de vue, féminin et masculin. En effet, Karl, alias Pontus Lidberg, fait lire au début du film un scénario à son amie Alicia interprétée par Aurélie Dupont, la danseuse étoile aujourd’hui directrice du Ballet de l’Opéra de Paris. Au fur et à mesure de sa lecture à voix haute, celle-ci joue (pas mal du tout) le rôle de la chorégraphe rattrapée par le désir en pleine création d’une œuvre dont c’est précisément le sujet. Mais Karl incarne lui aussi, par intermittence, son propre rôle… Le vrai sujet pourtant reste la danse — ce qu’on y met et comment on la fait —, au fil de scènes de répétitions où éclate la danse sensible d’Alexander Jones du Ballet de Zurich dans le rôle du fameux Giovanni, et de Sarawanee Tanatanit, ancienne danseuse du Ballet du Grand Théâtre de Genève, qui fut d’ailleurs, en 2012, la Giselle de Pontus Lidberg.</desc>
    <credits>
      <actor>Stina Ekblad</actor>
      <actor>Leslie Caron</actor>
      <actor>Aurélie Dupont</actor>
      <actor>Pontus Lidberg</actor>
      <actor>Tanatanit Sarawanee</actor>
      <actor>Jones Alexander</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/05/31/091b01473ad11fef812175a2934c05c231f88fd4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629024500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629033500 +0200">
    <title>Hierro</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Alors que l'enquête sur la mort de Gaspar piétine, Candela et Cruz découvrent, effarées, les motifs possibles du meurtre à mesure que se dévoile le passé trouble de la victime. Les rapports entre Díaz et Fadi s'enveniment. Celui-ci a jeté son dévolu sur la bananeraie et semble prêt à tout pour l'obtenir...</desc>
    <credits>
      <director>Jorge Coira</director>
      <actor>Darío Grandinetti</actor>
      <actor>Candela Peña</actor>
      <actor>Enrique Alcides</actor>
      <actor>Matias Varela</actor>
      <actor>Ciro Miró</actor>
      <actor>Kimberley Tell</actor>
      <actor>Aroha Hafez</actor>
      <actor>Norberto Trujillo</actor>
      <actor>Luifer Rodríguez</actor>
      <actor>Iris Díaz</actor>
      <actor>Naira Lleó</actor>
      <actor>Helena Sempere</actor>
      <writer>Pepe Coira</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/08/a465aaeacf9e499bc7839480885be110fa470571.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629033500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629042300 +0200">
    <title>Red Light</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - Evi arrive dans le pavillon de chasse où elle découvre qu'Ingmar a réussi à retrouver Sylvia et Esther en même temps qu'elle. Celui-ci affirme qu'il n'a pas tué Eric et montre aux trois femmes une vidéo qui, non seulement semble prouver son innocence, mais révèle les circonstances du meurtre d'Eric et le visage du tueur. Le proxénète parvient à s'échapper grâce à l'intervention d'un homme de main. Tandis qu'Evi se lance à sa poursuite à travers les bois, Sylvia et Esther fuient en voiture dans la nuit. Pendant ce temps, dans la forêt, des coups de feu sont échangés... - Critique : Une prostituée est assassinée dans un hôtel borgne du quartier rouge d’Anvers. Autour de cette énigme se joue le destin de trois femmes que tout oppose : Sylvia, à la fois pute et maquerelle, sous l’emprise du souteneur dont elle est la favorite ; Esther, une cantatrice d’Amsterdam frappée coup sur coup par la mort de son père et la disparition de son mari ; et Evi, une enquêtrice qui lutte pour arrêter de boire et être pour ses enfants la mère qu’elle n’a jamais eue.

Red Light a la spécificité d’avoir été créée par deux de ses interprètes principales, les Néerlandaises Carice van Houten (vue chez Verhoeven et dans Game of Thrones) et Halina Reijn, associées à la tête d’une boîte de prod dédiée aux histoires féminines, malicieusement baptisée Man Up. Derrière et devant la caméra, sans doute exorcisent-elles, en prenant pour toile de fond le milieu du sexe tarifé, la part d’exploitation qui s’attache à leur métier d’actrice, elles dont le corps est bien souvent mis en vitrine de l’industrie du cinéma. Dans ce polar transfrontalier, le quartier rouge du titre n’est en effet qu’un prétexte pour regarder au microscope le sort des femmes partout, dans un monde où préside encore le désir masculin. Le scénario n’évite pas toujours les clichés, l’intrigue est un peu stagnante... Mais Red Light réussit les portraits croisés de ses trois héroïnes, qui représentent la féminité non pas comme un éternel rayonnant, mais comme un work in progress, complexe et tortueux.</desc>
    <credits>
      <director>Anke Blondé</director>
      <actor>Koen De</actor>
      <actor>Jacob Derwig</actor>
      <actor>Halina Reijn</actor>
      <actor>Joren Seldeslachts</actor>
      <actor>Carice van</actor>
      <actor>Sophie Decleir</actor>
      <actor>Maaike Neuville</actor>
      <actor>Robert De</actor>
      <actor>Jeroen Perceval</actor>
      <actor>Geert Van</actor>
      <actor>Ruth Becquart</actor>
      <actor>Jonas Vermeulen</actor>
      <writer>Frank Ketelaar</writer>
      <writer>Halina Reijn</writer>
      <writer>Christophe Dirickx</writer>
      <writer>Esther Gerritsen</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/14b85b3dccb448de823c9c6981a764e1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629042300 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629051000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629051000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629053500 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les premiers chamanes d'Afrique du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Sur les falaises du parc du Drakensberg, en Afrique du Sud, se trouvent des peintures rupestres datant pour certaines de plus de 35 000 ans.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/13/500e7417401a657cc7f1b90d9bacccb53924d5ca.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629053500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629063000 +0200">
    <title>Le pouvoir du design</title>
    <desc lang="fr">Allié objectif du capitalisme, le design était là pour entretenir la consommation de masse. Aujourd'hui, une nouvelle génération de designers, prenant conscience des conséquences environnementales de l'exploitation sans frein des ressources de la planète, tentent de prendre en compte les problématique écologiques. A Helsinki, Julia Lohmann, qui enseigne à l'université Aalto, se penche sur les propriétés des algues. C'est l'énergie solaire qui retient toute l'attention de sa consœur Marjan van Aubel, à Amsterdam. Enfin, le duo londonien Superflux met au point des installations futuristes suscitant la réflexion sur d'éventuelles pénuries alimentaires qu'engendreraient des conditions climatiques perturbées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/14/0da84dea-48d6-4062-88c7-ba5de16a80e7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629063000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629073500 +0200">
    <title>Qu'est-ce que la haute couture ?</title>
    <desc lang="fr">Figure de proue altière du prestige français, la haute couture est un îlot à part dans l'univers des grandes maisons. Familier de toutes celles qui comptent, Loïc Prigent promène sa caméra dans les ateliers, les défilés et même, rare privilège, du côté des clientes, pour tenter de définir ce qui fait l'essence de la haute couture. Tournée en janvier 2016 pendant la Fashion Week parisienne, sa promenade furète chez Chanel, Dior ou Schiaparelli, dans les moindres recoins de la haute couture, à la rencontre des artisans et des créateurs, des coulisses des défilés aux salons privés d'essayage. Les interlocuteurs se prêtent au jeu, livrant des confidences touchantes ou drolatiques, mais aussi quelques secrets de fabrication et d'argent, pour un effeuillage de leurs métiers uniques au monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire art de vivre</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/18/c1292260ce28203ead50026027c7b7f49f8b3cf7_31ACD56C37912837A43325479ACED581.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629073500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629083000 +0200">
    <title>Cotentin, des marais entre terre et mer</title>
    <desc lang="fr">Les marais du Cotentin, qui s'étendent sur 30 000 hectares, constituent un refuge pour les oiseaux migrateurs et un réservoir de diversité biologique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/31/6ce1f71dd935eef8f32c83fbbb2d1d886bd07e69_1A45C52E13148DE0D36B6753A648FF54.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629083000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629092500 +0200">
    <title>Tasmanie, pauvre petit diable</title>
    <desc lang="fr">Zoom sur le travail de ceux qui tentent de sauver le célèbre diable de Tasmanie ; un cancer extrêmement contagieux a déjà emporté plus de 90% de l'espèce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/17/e74a56b7d9442c9de51d4f0c22f4cb1171f78b3b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629100500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Haïti</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte d'Haïti à travers trois sujets. La fascination d'Aimé Césaire - Ensorcelés par le vaudou - L'Île-à-Vache, du rêve au cauchemar.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629100500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629105500 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Tunisie, le Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Viticulture, artisanat à base de racine de bruyère, pêche au poulpe avec des jarres en argile : le Nord de la Tunisie fait toujours vivre des traditions anciennes.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/13/03921055624fdec8c7b45e60cdda1910ff22cf24.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629115000 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Tunisie, le Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le sud de la Tunisie surprend par ses paysages spectaculaires, entre le lac salé Chott el-Jérid, les arides chaînes de montagnes autour de Matmata et les oasis de Tozeur et Nefta.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/12/82237e8c3fa8e5ebc36f3128fa63c4b2af89d3df.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629115000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629133000 +0200">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Si l'Afrique est souvent assimilée à un continent frappé par la sécheresse, vu d'en haut, il en est tout autrement. Car sur ce gigantesque territoire, l'eau rythme la vie. Outre ses grands lacs et les mers qui la bordent, l'Afrique est traversée par de vastes et complexes systèmes fluviaux, déployés comme autant d'artères vitales, ainsi qu'en témoignent le delta de l'Okavango et le Nil, le plus long fleuve de la planète, ou encore les chutes Victoria, entre la Zambie et le Zimbabwe. Ses douze principaux fleuves ont non seulement constitué le berceau de civilisations florissantes, mais aussi donné naissance à de véritables merveilles de la nature.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/10/d1edd99c1bdd8b15506081d39f83ae5c7f2d3318.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629153500 +0200">
    <title>Le bossu</title>
    <desc lang="fr">Dans la salle d'armes que tiennent maîtres Cocardasse et Passepoil, un jeune bretteur, Lagardère, presse le duc de Nevers, escrimeur réputé, de lui révéler le secret de sa fameuse botte. L'ami intime et l'intendant du duc, Philippe de Gonzague, observe la scène et essuie en courbant l'échine les railleries de son beau cousin. Peu après, Lagardère, obstiné, parvient à s'introduire auprès du duc et à lui remettre une lettre que lui envoie la belle Aurore de Caylus, qu'il a séduite voici un an et qui vient de lui donner un enfant. Gonzague, l'unique héritier du duc, frémit en apprenant la nouvelle. Nevers marié, le voilà déshérité. L'infâme décide d'en finir une bonne fois pour toutes avec son cousin et charge le repoussant Peyrolles d'organiser le meurtre... - Critique : 1699. Tout ce qui ferraille et bretaille à Paris rêve de percer le secret de la « botte de Nevers » : une pirouette, et hop, un coup d’épée fatal entre les sourcils. Gonzague, un scélérat dévoré d’ambition et de jalousie, a juré la perte dudit Nevers, duc frivole et mondain…

N’en déplaise aux nostalgiques, la tignasse de Daniel Auteuil vaut bien la minivague de son prédécesseur Jean Marais, dirigé en 1959 par André Hunebelle. Même fougue, même plaisir enfantin du déguisement, mêmes acrobaties, chevauchées et autres rodomontades. Philippe de Broca redore et dépoussière le film de cape et d’épée. Les couleurs et les paysages flamboient, les robes et les dentelles s’animent, les lames retrouvent leur éclat. Mais ici, les combats crépitent d’une énergie et d’une brutalité toutes neuves. Les comédiens se donnent bien plus que les poupées en costumes d’antan. Daniel Auteuil, d’abord, Lagardère tout en force puis Bossu-Arlequin, féroce et joueur, puis Bossu-Cyrano, touchant et ambigu. Fabrice Luchini est exceptionnellement sobre, Vincent Perez joue les fats avec beaucoup d’autodérision. Enfin, Marie Gillain vivifie gaillardement son rôle de jeune première. Plus qu’un simple exercice de style : un vrai bonheur.</desc>
    <credits>
      <actor>Fabrice Luchini</actor>
      <actor>Marie Gillain</actor>
      <actor>Philippe Noiret</actor>
      <actor>Daniel Auteuil</actor>
      <actor>Claire Nebout</actor>
      <actor>Vincent Perez</actor>
      <actor>Didier Pain</actor>
      <actor>Charlie Nelson</actor>
      <actor>Yann Collette</actor>
      <actor>Sereys Jacques</actor>
      <actor>Jean-François Stévenin</actor>
      <writer>Jérôme Tonnerre</writer>
      <writer>Jean Cosmos</writer>
      <writer>Philippe de</writer>
      <guest>Corinne Devaux</guest>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/10/8e02eb4b04bd4748817d830d16529663.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629153500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629165000 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Sur la côte atlantique du Maroc, le village de pêcheurs d'Imsouane, avec ses vagues de 600 mètres de long, constitue désormais un spot prisé par les surfeurs.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/16/4a89e3914606772f1b578ad1a352a2181438ce0d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629165000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629173000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Pays basque espagnol</sub-title>
    <desc lang="fr">Eduardo Chillida, Basque de fer - La Navarre, ni totalement basque, ni vraiment espagnole - À San Sebastián, crash diplomatique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629173000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629180500 +0200">
    <title>Mer du Nord, le retour des oies sauvages</title>
    <desc lang="fr">Pour Martin Kühn, garde nature, le retour des oies rime avec joie. Volant en immenses formations, elles se posent en Frise-du-Nord chaque année, au mois d'avril, avant de poursuivre leur voyage vers l'Arctique où elles se reproduisent. Mais ce qui réjouit les naturalistes est une très mauvaise nouvelle pour les paysans : les oies font désormais escale dans leurs champs et en dévorent la moindre pousse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/17/e74a56b7d9442c9de51d4f0c22f4cb1171f78b3b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629185000 +0200">
    <title>Les Blackfoot de l'Alberta : Sur la piste des peuples premiers</title>
    <desc lang="fr">Dans la province canadienne de l'Alberta, le peuple autochtone Blackfoot, victime d'une politique d'extinction culturelle au XIXe siècle, s'attelle à faire revivre ses traditions.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/10/f87643005e7143fd93185e818263b694.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629194500 +0200">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Au Nigeria, les enlèvements de masse se multiplient, initiés par des bandes armées qui sèment la terreur / Au Yémen, les Houthi exploitent la sécurité de la mer Rouge à des fins de propagande "anti-impérialiste".</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629205000 +0200">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Tous les samedis, Renaud Dély anime cette formule, adaptée au week-end, de l'émission d'actualité "28 Minutes" : avec à ses côtés Marie Bonnisseau, Nadia Daam et Jean-Mathieu Pernin, il commente l'actualité de la semaine écoulée, puis invite une personnalité reconnue dans son domaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c7ac333e9a73411585beb10d755cb86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629222000 +0200">
    <title>Les Alpes à vol d'oiseau</title>
    <desc lang="fr">Si la conquête des sommets et le tourisme de masse ont modifié l'imposante chaîne des Alpes, cette région reste un milieu hostile. Observé depuis le ciel, ce monde pluriel révèle des aspects méconnus. Entre les alpages verdoyants où paissent les vaches, les cascades, les châteaux et les cols vertigineux, le paysage, sculpté par les interactions entre l'homme et la nature, paraît méconnaissable à vol d'oiseau. Les routes en lacets deviennent un tableau abstrait, les falaises ressemblent à un paysage lunaire, et des villages de poupées émergent ici et là. Au cours de ce voyage, les Dolomites, le mont Blanc, l'Allgäu ou le glacier d'Aletsch livrent leurs secrets.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/20/74eeff47cbfedf7027f511999b90163dc819fdca_D79C320F9F474910EF010F317E9FAB16.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629222000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629231500 +0200">
    <title>La Suisse : petit pays, grande histoire</title>
    <desc lang="fr">Contrairement à la plupart des autres pays européens, la Suisse n'est pas unie par une langue commune, mais plutôt par une idée : la liberté. Ses frontières naturelles, l'eau et les montagnes, forment de puissants remparts et ont permis aux cantons de se développer et de prospérer. Ainsi, au Moyen Age, la petite ville de Berne est considérée comme une puissance européenne, après être parvenue à écarter les souverains étrangers qui la convoitaient. Plus tard, elle obtient même le statut de capitale nationale. Mais le petit pays aux quarante-huit sommets de plus de 4 000 mètres a d'autres cordes à son arc, comme en témoigne au XIXe siècle le développement du tourisme, qui fait la part belle à l'alpinisme. En 1865, tous les géants helvètes ont été conquis, à l'exception du Cervin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/18/6e6762e00985aa2ad45327d25b94f04ffcc63a29_5AD87656D3BFA83E3AE36A3DA3A63FDF.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629231500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630001000 +0200">
    <title>La honte, un sentiment complexe</title>
    <desc lang="fr">D'où vient la honte ? Et comment l'apprivoiser ? Avec des psychologues et le témoignage de personnes qui en souffrent jusqu'à l'isolement, l'exploration d'un sentiment complexe, pourtant nécessaire à toute vie sociale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/3d9f97a416634c2e828044cd050d2961.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240630001000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630010500 +0200">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Fiertés</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois courts métrages sur le thème des fiertés : "Un invincible été" d'Arnaud Dufeys, "Gigi" de Cynthia Calvi, et "Les liaisons foireuses" de Chloé Alliez et Violette Delvoye - Short cuts : "L'exorciste" de William Friedkin revu en une minute animée par Laura Passalacqua.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240630010500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630014000 +0200">
    <title>Amour océan</title>
    <desc lang="fr">Un été en bordure de mer, une adolescente en quête de sensualité décide de fuguer pour se rapprocher d'un jeune et beau surfeur qu'elle a remarqué sur la plage.</desc>
    <credits>
      <actor>Rebotini Arnaud</actor>
      <actor>Louison Bejaoui</actor>
      <actor>Eva Bouet</actor>
      <actor>Mathilde Dupont-Corbran</actor>
      <writer>Klotz Héléna</writer>
      <writer>Marie Amachoukeli</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/7d2b60730be74f4bb725bcd76ab231f5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630014000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630020500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Espèces invasives : sont-elles si nocives ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Ratons laveurs, moustiques tigres, écureuils gris : ces animaux nuisibles détruisent les récoltes, transmettent des maladies mortelles, causent des dégâts qui se chiffrent à plusieurs milliards. Et les problèmes vont croissant. Mais certaines de ces espèces invasives ne seraient-elles pas finalement bénéfiques pour l'être humain et l'environnement ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/10/168bb56ab3b043d492c22cc6d713e943.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630020500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630025000 +0200">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Planète singe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:3 - En Ethiopie, les géladas, des primates herbivores, voient le manque de pâturages menacer leur survie. Au Japon, les macaques mènent une existence plus heureuse.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/11/048318d35079c0154785dbbcb557c910bd4cdd9e_F23DCD4A2916D3CB12D77E227636E312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630025000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630033500 +0200">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Planète éléphant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1 - Au Botswana, le delta de l'Okavango se remplit d'eau à la saison sèche, devenant ainsi un lieu de refuge privilégié pour de nombreuses espèces, notamment les pachydermes.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/11/048318d35079c0154785dbbcb557c910bd4cdd9e_F23DCD4A2916D3CB12D77E227636E312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630033500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630042000 +0200">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Planète ours</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:2 - Des grizzlis végétariens ont élu domicile dans le parc national de Denali, en Alaska. Mais aujourd'hui les glaciers diminuent et le permafrost dégèle peu à peu.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/11/048318d35079c0154785dbbcb557c910bd4cdd9e_F23DCD4A2916D3CB12D77E227636E312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630042000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630044600 +0200">
    <title>Délices des Pouilles</title>
    <sub-title>Au pays des trulli</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - À Ostuni, les panzerotti font partie de l'identité culturelle des habitants. La cantatrice Maria Grazia Pacifico confectionne ces petits chaussons de pâte à pizza farcis de tomate et de mozzarella, puis frits dans l'huile, pour la première communion de sa fille.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/12/194cc84e46e24777a612276910325314.jpeg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630044600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">14</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630055000 +0200">
    <title>Une nuit à Pompéi</title>
    <desc lang="fr">Vulgarisateur fameux en Italie pour ses émissions télévisées, le journaliste et historien Alberto Angela fait revivre les cités romaines détruites par l'éruption du Vésuve, en l'an 79 de notre ère : Pompéi, mais aussi Herculanum. Alberto Angela décrit le quotidien, les rites et les coutumes de la Rome antique à la faveur d'une déambulation qui ressuscite les dernières heures de Pompéi. De lieux méconnus en étapes incontournables, comme la villa des Mystères, il décrit les phases successives de la catastrophe, connues notamment grâce à Pline le Jeune, témoin oculaire de l'éruption à l'âge de 18 ans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/17/3844a9c1af2f40caa1fe45fdc782c106.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630055000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630071500 +0200">
    <title>Votre santé, un trésor très convoité</title>
    <desc lang="fr">"Guérir et éliminer toutes les maladies d'ici la fin du siècle" : c'est l'ambition du patron de Facebook Mark Zuckerberg et de sa femme, la pédiatre Priscilla Chan, à travers leur fondation, la Chan Zuckerberg Initiative. Depuis plusieurs années, les géants du Web investissent massivement l'univers de la médecine. Tandis que Google développe une intelligence artificielle capable de rivaliser avec les meilleurs praticiens, Apple permet à chacun de contrôler son état de santé grâce aux objets connectés, quand Amazon s'empare des marchés de la télémédecine et des mutuelles via Amazon Care, son service d'assistance. Ces mastodontes de la tech misent sur l'exploitation des données de santé, le "nouvel or noir", pour améliorer les soins, diminuer les coûts et prévenir les maladies. Mais peut-on leur confier ces informations les yeux fermés ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/20/f1f65e6d826b3bd413728c6d276c182e586c070f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240630071500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630081000 +0200">
    <title>L'eau potable, danger à la source</title>
    <desc lang="fr">Les océans représentent 96,5 % de l'eau sur Terre ; les 3,5 % restants sont essentiellement stockés sous forme de glace ou de neige. Aujourd'hui seul 0,3 % de l'"or bleu" est potable et directement accessible aux habitants. La précieuse ressource se raréfie, le réchauffement climatique déséquilibrant les réserves naturelles. Répondre aux besoins en eau, vitale pour l'humanité, constitue donc un enjeu contemporain majeur. Passant en revue les différentes pistes à l'étude, ce documentaire laisse entrevoir quelques lueurs d'espoir pour y parvenir : par exemple, la renaturation des réservoirs naturels, comme les deltas, les plaines inondables ou les landes ; ou l'exploration des savoirs des civilisations passées, des Incas aux Romains.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/0b2f9c57c5994633b215664f55eef7ae.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630081000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630082500 +0200">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Le JT matinal et quotidien de treize minutes pour les 10-14 ans.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630082500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630085500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Serions-nous plus heureux sans bonheur ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Si être heureux augmente notre satisfaction, nos capacités cognitives et notre motivation, atteindre le bonheur n'est pas si simple. Et même quand on s'y emploie ardemment, rien ne dit que notre quête sera couronnée de succès. Mais qu'importe : aspirer au bonheur est profondément humain.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/17/5e33ed2853a442ad93cb47c5f3205bfa.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630085500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630092500 +0200">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>Nos forêts et nous</sub-title>
    <desc lang="fr">Une promenade en forêt, c'est l'occasion de prendre un bol d'air, d'oublier le stress et les tracas du quotidien, de se ressourcer… Les espaces boisés sont un sanctuaire qu'il est impératif de préserver, surtout face au dérèglement climatique et aux catastrophes naturelles. "Twist" rencontre des artistes qui alertent sur l'importance vitale de la forêt.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1ac99222ab334c4294810baecad16c64.jpeg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630101000 +0200">
    <title>Le premier homme sage-femme en Haïti</title>
    <desc lang="fr">Déterminé à endiguer la mortalité infantile et maternelle en Haïti, Edouard Roosevorbes fait partie des quelques hommes qui ont entrepris des études de sage-femme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/25/5cdc071426ea1747e41f20a27f6bad4a80760794.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630101000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630104000 +0200">
    <title>Délices des Pouilles</title>
    <sub-title>Le Salento</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - À Manduria, Chiara di Lauro Tommasino dirige une maison d'hôtes dans un ancien domaine agricole. Elle prépare une couronne de légumes, un plat à base de légumes cuits et de thon.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/17/045e09afb5624a05bd816d1b497c0083.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630104000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630113500 +0200">
    <title>Les papillons, ces super héros de la nature</title>
    <sub-title>Les super-résistants</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Deux cent mille espèces de papillons peuplent la planète. En trois cents millions d'années, ils ont appris à s'adapter à tous les écosystèmes.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/07/6dd681fec84d45b682387f41240962c0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630113500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630122500 +0200">
    <title>Les papillons, ces super héros de la nature</title>
    <sub-title>Les super voyageurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Malgré leur poids plume, certains papillons sont capables de voyager sur des milliers de kilomètres, de voler pendant des mois et de traverser les mers.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/07/6dd681fec84d45b682387f41240962c0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630132500 +0200">
    <title>Les papillons, ces super héros de la nature</title>
    <sub-title>Florilège</sub-title>
    <desc lang="fr">Deux cent mille espèces de papillons peuplent la planète. En trois cents millions d'années, ces "super-héros" de la nature ont appris à s'adapter à tous les écosystèmes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/07/6dd681fec84d45b682387f41240962c0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630132500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630153000 +0200">
    <title>La comtesse aux pieds nus</title>
    <desc lang="fr">Sous une méchante averse, le cinéaste Harry Dawes assiste à l'enterrement de la comtesse Torlato-Favrini. Il se souvient de sa rencontre avec cette très belle femme, dans un cabaret madrilène où elle se produisait comme danseuse sous le nom de Maria Vargas. Tombé sous son charme, il la persuada, au nom du producteur Kirk Edwards, de se rendre à Rome pour un bout d'essai. En trois films, tous réalisés par Harry Dawes, Maria devint une star mondialement connue. Après bien des péripéties, elle épousa le comte Torlato-Favrini, avec l'intention de se stabiliser. Le comte, hélas, était impuissant, au grand désespoir de son épouse, qui rêvait de lui donner un héritier... - Critique : Il pleut sur l'enterrement d'une déesse. Maria Vargas, danseuse aux pieds nus, s'est éteinte dans la fleur de la jeunesse. L'imperméable gorgé de larmes et de pluie, Harry Dawes se souvient. C'est lui qui repéra Maria dans un cabaret madrilène et qui fit d'elle une star de cinéma...

La comtesse aux pieds nus est une Cendrillon moderne qui ne peut pas trouver pantoufle à son pied : Mankiewicz l'a lâchée dans un royaume où la concrétisation du désir va de pair avec la mort, où le fantasme est roi. Cette terre de l'illusion, qu'elle foule sans chaussures, comme pour en graver le relief dans sa peau, n'est autre que le cinéma.

Le film s'ouvre sur les funérailles de l'héroïne : cette cérémonie est l'ultime mise en scène que la femme fatale doit subir, sans rien contrôler de plus que dans sa vie. Avant même de devenir actrice, Maria Vargas est régentée sans le savoir par le septième art : le balcon de sa maison ressemble à un plateau de cinéma, la lune illumine son visage comme un projecteur. Après Eve, Mankiewicz poursuit sa critique du monde du spectacle, dont il est à la fois juge et partie, gouverneur et insurgé. Le tournage même du film vint illustrer la contradiction de ce statut. Si le cinéaste put prendre de grandes libertés dans la construction de son récit, éclatée, brumeuse, mais envoûtante, il n'eut pas le droit d'y traiter le sujet de son choix : l'homosexualité. Parce qu'il semblait impardonnable aux studios qu'un homme reste insensible aux charmes d'Ava Gardner, dont la beauté minérale et immortelle surplombe chaque image de ce chef-d'oeuvre.</desc>
    <credits>
      <actor>Ava Gardner</actor>
      <actor>Rossano Brazzi</actor>
      <actor>Edmond O'Brien</actor>
      <actor>Franco Interlenghi</actor>
      <actor>Humphrey Bogart</actor>
      <actor>Valentina Cortese</actor>
      <actor>Mari Aldon</actor>
      <actor>Warren Stevens</actor>
      <actor>Marius Goring</actor>
      <actor>Elizabeth Sellars</actor>
      <actor>Enzo Staiola</actor>
      <actor>Alberto Rabagliati</actor>
      <writer>L. Joseph</writer>
    </credits>
    <date>1954</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/25535318_18CB2A80E3E6A0E300BBDA38AC3DF015.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240630153000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630162500 +0200">
    <title>Ava Gardner : La gitane d'Hollywood</title>
    <desc lang="fr">Etait-ce pour fuir son mariage houleux avec Frank Sinatra ou la surmédiatisation qui l'étouffait, était-ce parce qu'elle était tombée amoureuse d'un autre homme, comme elle l'écrivit dans ses mémoires ? Il y a sans doute un peu de tout cela dans le départ d'Ava Gardner, qui, au sommet de sa gloire, quitte Hollywood pour s'installer en Espagne en 1955, à 32 ans, en pleine dictature franquiste. Tissé d'images d'archives, d'extraits de films et de ses mémoires, d'interventions de biographes et de critiques, le film explore avant tout les fragilités de la femme derrière l'actrice.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/0fb6325e823a2bfce22b5e1ec6c7f15394a9f490.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240630162500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630180000 +0200">
    <title>Il était une fois le musée du Louvre</title>
    <desc lang="fr">"La Joconde", la star du Louvre, a rejoint les collections royales sous François Ier, il y a cinq siècles, avec deux autres chefs-d'oeuvre de Léonard de Vinci, le "Saint Jean-Baptiste" et la "Sainte Anne". Étoffées au fil des siècles, en particulier par Louis XIV, qui en a fait un instrument au service de son rayonnement, les collections royales sont nationalisées par les révolutionnaires et présentées au Muséum central des arts, inauguré en 1793 dans le palais du Louvre. Tandis que les tombeaux des rois sont démantelés, et que de nombreuses pièces du trésor de la basilique Saint-Denis sont fondues pour financer les guerres révolutionnaires, l'épée de Charlemagne, réchappée de la Terreur, trouve refuge dans le nouveau musée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/07f10cd7b73c4275b5d76da95e3863cd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240630180000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630185500 +0200">
    <title>Les secrets dévoilés de Vermeer</title>
    <desc lang="fr">Oubliée deux siècles durant avant d'être redécouverte au tournant du XXe siècle, l'oeuvre du Néerlandais Johannes Vermeer n'a pas fini de soulever interrogations et controverses.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/15/e17f340a6289c2bd7f8747c68d93cf1ac23eb8e8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630194500 +0200">
    <title>Le Collegium 1704 interprète "Water Music" de Haendel</title>
    <desc lang="fr">Le Collegium 1704, sous la houlette de Vaclav Luks, s'empare de la "Water Music" de Haendel, dans cadre du château de Slavkov, situé dans la ville tchèque de Slavkov u Brna.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/79b13800aa834f2280213f4811967fc4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630201500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Résultats et analyses, 1er tour</sub-title>
    <desc lang="fr">Ce soir, la rédaction franco-allemande d'ARTE scrute les résultats du premier tour des élections législatives en France, et analyse les conséquences du scrutin pour le reste de l'Union européenne. Une émission présentée par Alexis Fricker.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630201500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630210000 +0200">
    <title>A la reconquête des Rocheuses</title>
    <sub-title>Des corridors pour les grizzlis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans les Rocheuses, les grizzlis sont menacés de disparition. Ces géants à fourrure ont besoin de se déplacer librement afin de trouver des partenaires pour se reproduire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/2cc3f887aba0437a8870c17c85348a82.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240630210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630224500 +0200">
    <title>Un poisson nommé Wanda</title>
    <desc lang="fr">Un Anglais, George, s'associe avec deux Américains, Wanda, sa maîtresse, et celui que la séduisante jeune femme présente comme son frère, un dénommé Otto, dont les deux passions sont Nietzsche et les arts martiaux. Ensemble, et avec l'aide du fidèle Ken, qui n'aime que les animaux, les compères réalisent un fabuleux hold-up. Ils ont juste le temps de cacher le magot avant de se séparer. Mais chacun se méfie de ses complices. A juste titre, du reste. George, emprisonné, enrage de ne pas pouvoir déjouer les manoeuvres de Wanda, qui tente de séduire l'avocat de son amant, Archie Leech, dont elle espère qu'il lui révélera la cachette du magot... - Critique : Amis des bêtes, s'abstenir : outre Wanda, le poisson rouge, qui passe un très sale quart d'heure entre les babines de Kevin Kline (« Il vaut mieux éviter les verts. Ils ne sont pas encore mûrs »), on assiste à divers écrabouillages malencontreux d'innocents quadrupèdes. En revanche, si vous avez toujours rêvé de voir John Cleese se déhancher en sous-vêtements, susurrant n'importe quoi en simili-russe (« glasnost... Gorba­tchev... »), cette hilarante comédie est pour vous.

Il y a bien une intrigue, sombre histoire de magot très convoité, mais l'essentiel est ailleurs. Instillant un peu de l'humour absurde des Monty Python, Charles Crichton orchestre une sarabande de gags givrés et burlesques, de comédiens en grande forme : Cleese, toujours guindé et farfelu, ­Jamie Lee Curtis en gourgandine malicieuse, et Kevin Kline dans un superbe numéro de psychopathe susceptible (« Ne me traite jamais, jamais de débile »).</desc>
    <credits>
      <director>Charles Crichton</director>
      <actor>John Cleese</actor>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Jamie Lee</actor>
      <actor>Kevin Kline</actor>
      <actor>Ken Campbell</actor>
      <actor>Maria Aitken</actor>
      <actor>Patricia Hayes</actor>
      <actor>Geoffrey Palmer</actor>
      <actor>Tom Georgeson</actor>
      <actor>Cynthia Cleese</actor>
      <actor>Neville Phillips</actor>
      <actor>Elwes Mark</actor>
      <guest>Kimberley Vashiell</guest>
    </credits>
    <date>1988</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/17/1f492603465b46b7a21e63237a428f9e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240630224500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630234000 +0200">
    <title>Jamie Lee Curtis, un cri de liberté à Hollywood</title>
    <desc lang="fr">Fille d'un couple d'acteurs mythiques, Janet Leigh et Tony Curtis, stars respectives de "Psychose" et "Certains l'aiment chaud", Jamie Lee Curtis a bataillé pour s'extirper de l'ombre parentale. Elle a aussi fait des choix surprenants pour préserver son indépendance et surmonter ses complexes, elle qui dissimulait ses dents "grises" et jugeait son visage "bizarre". En 1978, elle débute en jeune fille sérieuse affrontant le psychopathe de "Halloween". Contre toute attente, ce film indépendant à petit budget du jeune John Carpenter rapporte 70 millions de dollars. Quelques pellicules d'épouvante plus tard, Jamie Lee Curtis, sacrée "scream queen", veut bien pousser sur commande son célèbre cri d'horreur dans les shows télévisés, mais refuse la suite de Halloween, craignant d'être cataloguée. L'actrice va alors élargir son périmètre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/22/8f9d03b16f813a7f90eb85510e8b0e4d71b3cc44_4E34410B630BCB01C50EBA06D9A743F6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240630234000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701003500 +0200">
    <title>John Neumeier : Une vie pour la danse</title>
    <desc lang="fr">Sa vocation est née dans les années 1940 à Milwaukee puis Chicago, avec la pratique des claquettes et de la danse classique. Devenu chorégraphe puis directeur du Ballet de Hambourg, John Neumeier inscrit ses créations à la fois dans la tradition du ballet classique et dans une fascination pour les formes nouvelles. Pas vraiment iconoclaste, il ne cherche pas à faire table rase d'un passé enraciné dans son travail, mais à lui donner un nouveau lustre. Après cinquante et un ans à la tête du Ballet de Hambourg, John Neumeier tourne la page et met un terme à son mandat. L'occasion pour lui de retracer un parcours riche en émotions et marqué par des années de travail acharné.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/17/3c0b725720b54c869968dbc84e034af9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701003500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701024500 +0200">
    <title>La Ménagerie de verre</title>
    <desc lang="fr">Amanda a été abandonnée par son mari. Son fils Tom, artiste dans l'âme, est obligé de travailler dans une usine de chaussures pour subvenir à ses besoins et à ceux de sa sœur, Laura. Cette dernière, une jeune fille rêveuse et handicapée, nourrit son imaginaire à travers une ménagerie miniature. Tel est le décor de la célèbre pièce de Tennessee Williams, mise en scène par le chorégraphe John Neumeier.</desc>
    <category lang="fr">contemporain</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/17/23953f7d82c84d61a0e6bddc2c0f3bd7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701024500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701043800 +0200">
    <title>Le miracle de la mer des Sargasses</title>
    <desc lang="fr">Elisabeth, inspecteur de police, est en poste depuis dix ans à Missolonghi, port de pêche du golfe de Patras, mise au placard par ses supérieurs. Alcoolique, elle néglige son fils adolescent et entretient de relations difficiles avec ses collègues. A proximité vit Rita, ouvrière dans une usine du littoral, tombé sous l'emprise de son frère Manolis, chanteur et trafiquant de drogue. Un jour, Manolis est retrouvé pendu. Elisabeth débute son enquête.</desc>
    <credits>
      <actor>Katerina Helmy</actor>
      <actor>Christos Passalis</actor>
      <actor>Maria Filini</actor>
      <actor>Angeliki Papoulia</actor>
      <actor>Michalis Kimonas</actor>
      <actor>Youla Boudali</actor>
      <actor>Argyris Xafis</actor>
      <actor>Thanasis Dovris</actor>
      <actor>Laertis Malkotsis</actor>
      <actor>Christian Culbida</actor>
      <actor>Thanos Tokakis</actor>
      <actor>Laertis Vasiliou</actor>
      <writer>Youla Boudali</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">113</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/18/8c159f9a55b43e245cbd6753febc7a5504b80ead.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701043800 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">22</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701052500 +0200">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Inde, Auroville</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:11 - Pendant que le "Nomade des mers" reste à quai, Corentin s'aventure dans les terres pour visiter Auroville, la cité expérimentale fondée en 1968.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/4c48795c-f87a-496f-a922-48fca4244764.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701060000 +0200">
    <title>Les Géorgiens, entre rêve européen et Russie</title>
    <desc lang="fr">En Géorgie, 80 % de la population est en faveur d'un rapprochement avec l'Europe, selon des sondages. Pourtant, le gouvernement en place regarde plutôt vers Moscou. Il veut même faire voter un projet de loi qui désignerait certains médias et ONG comme des "agents de l'étranger". Mais une opposition massive lui fait face, avec des centaines de milliers de manifestants dans la rue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/b4bb1fa75f8240a1b09b7e2faae19bc1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701060000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701065000 +0200">
    <title>Paradis de rouille</title>
    <sub-title>Engins militaires : l'adieu aux armes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Une grande partie du matériel de guerre finit au rebut et ces épaves, débarrassées de leurs polluants, fusionnent le plus souvent paisiblement avec la nature.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/3c5a649226f74b9f9ea38208a2be7762.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701075000 +0200">
    <title>Des chiens sur la piste des loups</title>
    <desc lang="fr">Une biologiste spécialisée dans la faune sauvage utilise son chien pour pister les loups qu'elle recense. Mais comment suivre cet animal sauvage, réputé pour son intelligence et sa discrétion ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/29/e7d52f9c4d5c46229475b1d9c3b8fffd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Istanbul, la passion interdite de Pierre Loti - Bruxelles la Congolaise - À Seattle, un voleur prend son envol.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Californie, dessine-moi une vague - La truffe, diamant noir du Périgord - Au Maroc, la musique adoucit les maux de l'âme.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701102000 +0200">
    <title>Henri VIII, complots à la cour</title>
    <desc lang="fr">Peu d'actions d'ordre privé auront eu autant de conséquences sur la vie d'un pays et de ses habitants que le divorce d'Henri VIII Tudor (1491-1547) avec Catherine d'Aragon. Fou de rage après le refus du pape d'annuler son mariage, Henri VIII initie le schisme entre l'Eglise d'Angleterre et celle de Rome, avec pour aboutissement la création de l'Eglise anglicane. Son pouvoir est absolu : il élimine tous ses opposants, affaiblit la noblesse et vide les caisses du royaume. Pourtant, Henri VIII n'en reste pas moins un souverain novateur, permettant à des hommes du peuple comme Cromwell et Wolsey d'accéder aux plus hautes responsabilités, quitte à les condamner à mort plus tard. Un sort funeste également réservé à Thomas More.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/18/0e184c432f4a33032398b0157b3617fd52a1f4ef.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701111000 +0200">
    <title>Elisabeth Ire, au service secret de Sa Majesté</title>
    <desc lang="fr">Dès qu'elle monte sur le trône, Elisabeth Ire (1533-1603) compte de nombreux ennemis : non contente d'être femme et protestante, elle est aussi la bâtarde d'Henri VIII. On intrigue pour la chasser du trône au bénéfice de Marie Stuart, la très catholique reine d'Ecosse. Mais la souveraine a deux soutiens de poids : l'habile corsaire Francis Drake, dont elle fait son conseiller, et le chef de ses services secrets Francis Walsingham, qui parvient à infiltrer ses agents partout. Ses méthodes ont encore cours de nos jours dans les milieux du renseignement, des messages codés à la diffusion de fausses informations en passant par le retournement de partisans du camp adverse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/483bc32804a24b61b8155860c355e8d6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701115500 +0200">
    <title>Laos, l'éloge de la lenteur</title>
    <sub-title>Le Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Façonné par des paysages montagneux, le nord du Laos s'efforce de continuer à vivre au rythme de la nature, tout en étant confronté aux problématiques du XXIe siècle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/29/66272762c0c249668578fc6d064ce8df.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701115500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701130000 +0200">
    <title>Laos, l'éloge de la lenteur</title>
    <sub-title>Le Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Si le centre du Laos et son archipel sur le Mékong semblent avoir conservé tout leur charme, la nature y subit néanmoins les conséquences de la déforestation et du braconnage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/30/8f9e4e4f4a794ee28a736a6e4d878055.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701133500 +0200">
    <title>Tourisme en Croatie : la face cachée d'un succès</title>
    <desc lang="fr">La Croatie est une destination de rêve pour de nombreux Allemands attirés par la proximité géographique et les prix encore abordables. Mais les Croates, eux, payent un lourd tribut à ce boom du tourisme : étalement urbain et artificialisation des sols,explosion du prix des logements…</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/3582ad559976f6467123031e8caa13d43795e66a_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701153500 +0200">
    <title>Le crime de l'Orient-Express</title>
    <desc lang="fr">En décembre 1935, le célèbre train de l'Orient-Express quitte Istanbul à destination de Calais, qu'il atteindra au terme de trois jours de voyage. Pressé de rentrer à Londres, Hercule Poirot, le détective belge, a pu trouver une place au tout dernier moment. Le train s'ébranle. L'un des passagers, Ratchett, un riche Américain, vient trouver Hercule Poirot et lui raconte qu'une terrible menace pèse sur sa personne. Au matin, Ratchett est retrouvé mort, le corps lardé de coups de couteau. L'assassin est forcément parmi les voyageurs puisque le wagon à destination de Calais est verrouillé et séparé du reste du train. C'est alors qu'Hercule Poirot entre véritablement en scène, à la recherche du moindre indice qui lui permettrait de retrouver la trace du meurtrier... - Critique : Un train de luxe - et quel train ! - roulant à vive allure entre Istanbul et Calais est brutalement stoppé au milieu de la nuit. A l'aube, on trouve Ratchett, un riche Américain, poignardé dans sa cabine... Tous les romans d'Agatha Christie proposent le même type de « sport cérébral ». Recto, le meurtre, verso, la solution. Entre les deux, rien, ou presque. Le lecteur-joueur attend, tripote ses méninges, partagé entre l'envie de deviner et celle d'être surpris. C'est dire si ce long et statique intermède est difficile à porter à l'écran. Sidney Lumet cherche à rendre la devinette attrayante : dans les dorures de l'Orient-Express, il a su recréer une capiteuse et artificielle odeur de rétro. Côté stars, son wagon Pullman évoque le métro aux heures de pointe. Lauren Bacall, Anthony Perkins, Ingrid Bergman, Vanessa Redgrave et les autres forment les pièces luxueuses d'un puzzle réjouissant. Le film reste un jeu, frivole et sans conséquence. Mais, jusqu'au rebondissement final, on ne se lasse pas un instant de la partie.</desc>
    <credits>
      <director>Sidney Lumet</director>
      <actor>Martin Balsam</actor>
      <actor>Perkins Anthony</actor>
      <actor>Vanessa Redgrave</actor>
      <actor>Ingrid Bergman</actor>
      <actor>Jacqueline Bisset</actor>
      <actor>Richard Widmark</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Lauren Bacall</actor>
      <actor>Dame Wendy</actor>
      <actor>Albert Finney</actor>
      <actor>Sir John</actor>
      <writer>Paul Dehn</writer>
    </credits>
    <date>1974</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/27237182_6206D28055A9F3F43D2FF5EFAA83351E.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701153500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701172500 +0200">
    <title>Toute la vérité</title>
    <desc lang="fr">Le corps sans vie d'une jeune fille de 16 ans est retrouvé dans le coffre de la voiture accidentée d'un dealer. La commissaire Judith Mohn reconnait l'adolescente : il s'agit de Jette Mertens, la fille d'un couple d'amis. La veille, appelée sur le lieu d'une fête, la commissaire avait croisé la jeune fille et l'avait renvoyée chez elle. Assaillie par la culpabilité, Judith va tout faire pour retrouver le meurtrier de Jette. Accompagnée de son collègue Freddy, elle réalise vite que Sarah, la petite soeur de Jette, en sait plus qu'elle ne veut bien le dire. Et quel est le lien entre le meurtre de Jette et le mystérieux Leo, avec qui Sarah discute sur Internet ? Qui a piraté l'ordinateur de Jette ? Le mystère s'épaissit à mesure que Judith découvre les secrets de la famille Mertens. C'est alors que Sarah disparaît… - Critique : Pour ses parents, Jette, 16 ans, était partie passer la nuit chez une amie. Au petit matin, le corps sans vie de l’adolescente est découvert par la police de la Sarre dans le coffre de la voiture d’un dealer notoire. La commissaire Judith Mohn encaisse le choc : Jette, qu’elle avait croisée la veille dans une rave party sauvage et gentiment sermonnée, est la fille d’un couple d’amis. Interrogée, Sarah, la jeune sœur de la victime, passe sous silence la relation que son aînée entretenait sur Internet avec le mystérieux Léo.

Combien de fois l’a-t-on déjà vu ce polar alambiqué, cerné de grisaille, sur les traces d’un tueur de jeunes filles ? L’enquêtrice, accablée par ses propres problèmes mais déterminée, évoque les héroïnes cabossées des thrillers nordiques façon The Killing, l’épaisseur en moins. Sans dévier des standards actuels du genre, le téléfilm épuise son stock de pistes en une heure et demie, collectionnant les invraisemblances. Trafic transfrontalier, cybercriminalité, secrets familiaux à combler une carrière de psy, prédateur sexuel forcément insoupçonnable : rien ne manque… à l’exception d’un regard un tant soi peu personnel.</desc>
    <credits>
      <director>Matthias Tiefenbacher</director>
      <actor>Rudolf Kowalski</actor>
      <actor>Cornelius Obonya</actor>
      <actor>Hary Prinz</actor>
      <actor>Maja Beckmann</actor>
      <actor>Christina Hecke</actor>
      <actor>Von Sophie</actor>
      <actor>Juergen Maurer</actor>
      <actor>Franziska Brandmeier</actor>
      <actor>Robin Sondermann</actor>
      <actor>Emilie Neumeister</actor>
      <actor>Jeanne Goursaud</actor>
      <actor>Leonard Kunz</actor>
      <writer>Schnelting Mathias</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/31/9fcd3dd771521d9a81a14fff7180a6ae14f38eab.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Cameroun endiablé de Manu Dibango - En Inde, le peuple khasis guerrier et féministe - À Sydney, salut les amoureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Cent ans de la vie des femmes des îles Lofoten - Dans l'est de l'Allemagne, les irréductibles Sorabes - À Épernay, la bataille des bulles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701194500 +0200">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Planète singe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:3 - En Ethiopie, les géladas, des primates herbivores, voient le manque de pâturages menacer leur survie. Au Japon, les macaques mènent une existence plus heureuse.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/11/048318d35079c0154785dbbcb557c910bd4cdd9e_F23DCD4A2916D3CB12D77E227636E312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 01/07/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Tout l'été, Jean-Mathieu Pernin tient la barre de "28 minutes" du lundi au jeudi. Le magazine conserve ses rendez-vous habituels, mais en juillet, Victor Dekyvère inaugure une nouvelle pastille vidéo : "Vous dînerez moins bêtes", tandis qu'en août Matthieu Conquet revient en musique avec "À la loop".</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701205500 +0200">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Le plongeon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:16 - Un éléphant agent d'entretien se rêve champion de plongeon. Une girafe va l'aider à surmonter ses peurs... Les animaux sauvages s'essaient dans cette saison aux sports aquatiques.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/a38314514f774ceab9a7616bcebc9aa1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.15.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701225000 +0200">
    <title>Un homme nommé Cheval</title>
    <desc lang="fr">En 1825, John Morgan, un lord anglais, conduit diverses expéditions de chasse à travers les Etats-Unis. Un jour, dans le Dakota, des Sioux attaquent son campement et le capturent. Main Jaune, leur chef, amusé par la blancheur de sa peau, offre John à sa mère, comme s'il s'agissait d'un cheval. Devenu l'esclave de cette matrone, Morgan fait une première tentative de fuite qui échoue lamentablement. Peu après, il se lie d'amitié avec Batise, un métis français prisonnier des Sioux depuis cinq ans. A eux deux, ils imaginent un nouveau plan d'évasion qui suppose d'abord d'aiguiser la rivalité entre le chef Main Jaune et son ennemi Aigle Noir. John doit également séduire la fille de Main Jaune, Biche Légère... - Critique : En 1970, aux États-Unis, en pleine guerre du Vietnam, sortaient en salles trois westerns engagés. Little Big Man (Arthur Penn), Le Soldat bleu (Ralph Nelson) et Un homme nommé Cheval (Elliot Silverstein) prenaient le parti des Indiens contre les Yankees. Et même si nombre de Cheyennes et de Sioux dans ces films pourtant contestataires étaient encore joués par des acteurs américains, mexicains ou grecs, il faut reconnaître qu’ils ont chacun apporté un contrechamp remarquable à l’histoire de la conquête de l’Ouest.

Entre trip animiste et ode au vivre-ensemble

Dans Un homme nommé Cheval, John Morgan, jeune lord anglais parti chassé dans le nord-ouest des États-Unis, est capturé par des Sioux. Le chef de la tribu l’offre comme esclave à sa vieille mère Buffalo Cow Head (jouée par l’actrice australienne Judith Anderson, la gouvernante flippante dans le Rebecca de Hitchock !) qui l’utilise comme bête de somme. Petit à petit, le lord va s’intégrer à la tribu, jusqu’à épouser la sœur du chef. Et quand des Shoshones viennent attaquer le village, John a définitivement choisi son camp.

Plus qu’un western, le film est une totale plongée en pays amérindien : les personnages parlent la langue des Sioux pendant deux heures, sans aucun sous-titre ! Entre le trip animiste (pour ses plans d’animaux et de nature idéalisée avec filtre orange et flous artistiques) et l’ode au vivre-ensemble, Un homme nommé Cheval est, vingt ans avant Danse avec les loups, de Kevin Costner, un bel hommage au peuple Sioux. Richard Harris joue un converti convaincant, il se donne tout entier dans des scènes fortes dont celle, restée célèbre, de son initiation où il est pendu, accroché par le torse, dans un tipi aux allures de cathédrale.</desc>
    <credits>
      <director>Elliot Silverstein</director>
      <actor>Harris Richard</actor>
      <actor>Judith Anderson</actor>
      <actor>James Gammon</actor>
      <actor>Dub Taylor</actor>
      <actor>Manu Tupou</actor>
      <actor>Jean Gascon</actor>
      <actor>Corinna Tsopei</actor>
      <actor>Michael Baseleon</actor>
      <actor>Eddie Little Sky</actor>
      <actor>Tamara Garina</actor>
      <actor>Lina Marín</actor>
      <actor>William Jordan</actor>
      <writer>DeWitt Jack</writer>
    </credits>
    <date>1970</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/86860ffc5fd94763b1f1b4206d104b0d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701225000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702010000 +0200">
    <title>Orange mécanique</title>
    <desc lang="fr">Dans une Angleterre futuriste. Alex n'aime que l'"ultraviolence" et la musique de Beethoven. Commence pour lui et ses copains, les "droogies", une nuit "ordinaire", marquée par une bagarre avec la bande de Billy Boy et un accrochage avec un clochard. Bien échauffés, les voyous prennent d'assaut la maison d'un écrivain, violent sauvagement sa femme et concluent leur soirée par un tabassage d'une extrême brutalité. Le lendemain, préférant éviter le lycée, Alex s'offre un peu de bon temps avec deux filles faciles, puis assassine une femme. Ses amis le laissent assommé dans la maison du crime. Arrêté et condamné à quatorze ans de détention, il se porte volontaire pour un programme de rééducation... - Critique : Alex et sa bande de délinquants (les Droogs), habit blanc et melon noir, sèment la terreur pour le plaisir dans une Angleterre futuriste. Un soir, ils font irruption chez un écrivain, qu’ils tabassent et dont ils violent et tuent la femme. Lors d’une autre agression, Alex est arrêté. En prison, on le choisit comme cobaye d’une ­expérience de réhabilitation.

Orange mécanique se divise en trois parties. La première narre les sinistres exploits des Droogs sur fond de Beethoven passé à la moulinette synthétique de Walter Carlos. C’est la plus datée et la plus riche en tics à recycler, ce dont ne se sont pas privés les groupes de rock anglais. C’est un genre de comédie musicale, où des clowns punk en tenue d’escrime et slip kangourou par-dessus dansent un ballet sadique, entre Beckett et Starmania. La deuxiè­me partie, plus austère, décrit l’échec de toute morale appliquée au cas d’Alex. Impossible à mater selon la « méthode » Ancien Testament, l’ignoble individu se voit proposer un nouveau traitement… Enfin, la troisième partie nous fait entrer de plain-pied dans la ­folie, cette folie qui berce ou fait exploser les films de Stanley ­Kubrick. Un engrenage de délires paranoïaques auquel seule peut répondre une autre folie : celle du cinéaste. Et comme Kubrick est maître en la matière, c’est l’intensité de son dernier volet qui fait tenir à ce film baroque le choc du temps qui passe.</desc>
    <credits>
      <actor>Carl Duering</actor>
      <actor>Malcolm McDowell</actor>
      <actor>Warren Clarke</actor>
      <actor>Patrick Magee</actor>
      <actor>Corri Adrienne</actor>
      <actor>David Prowse</actor>
      <actor>Michael Bates</actor>
      <actor>Clive John</actor>
      <actor>Paul Farrell</actor>
      <actor>Madge Ryan</actor>
      <actor>Richard Connaught</actor>
      <actor>James Marcus</actor>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/2fca014105654df59e95ce17da84e57b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240702010000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702020000 +0200">
    <title>"Orange mécanique", les rouages de la violence</title>
    <desc lang="fr">Composé dans une langue inventée, le "nasdat", un anglais argotique hybridé de mots russes, "L'Orange mécanique" a provoqué au siècle dernier une double onde de choc : à sa parution, en 1962, puis en 1971, lors de son adaptation au cinéma par Stanley Kubrick. Accusé de faire l'apologie de la violence, en écho à des actes criminels qui s'étaient revendiqués de son oeuvre, l'écrivain britannique, profondément blessé, expose alors dans un manuscrit autobiographique, "The Clockwork Condition" ("La condition mécanique"), son inquiétude sur le monde en train d'advenir. Il y présente la vision humaniste qui lui a inspiré cet univers dystopique où la violence nihiliste d'une jeunesse sans espoir se fracasse sur un pouvoir décidé à contrôler les êtres par le conditionnement, en usant de technologies toutes-puissantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/03/0c2aedfdc778df94357f1a63b78afbbe87751167_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240702020000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702033500 +0200">
    <title>Marin des montagnes</title>
    <desc lang="fr">Accompagné du souvenir de sa mère décédée et de sa caméra, le réalisateur Karim Aïnouz entreprend un voyage intime dans le pays natal de son père, l'Algérie, pour la première fois. Un journal filmé qui explore les thèmes de la famille, de l'amour et de la révolution, un récit à la fois personnel et politique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/03/01/4043b6b53208be27a09642007ff094bee185a28c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240702033500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702040100 +0200">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Thaïlande, Phuket</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - Phuket, une île thaïlandaise paradisiaque, n'est pas qu'une destination touristique majeure, c'est aussi le premier producteur mondial d'insectes alimentaires.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/24170c12-9cd8-4cef-9bd7-b44f726fe37d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702040100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">79</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702055500 +0200">
    <title>Tourisme en Croatie : la face cachée d'un succès</title>
    <desc lang="fr">La Croatie est une destination de rêve pour de nombreux Allemands attirés par la proximité géographique et les prix encore abordables. Mais les Croates, eux, payent un lourd tribut à ce boom du tourisme : étalement urbain et artificialisation des sols,explosion du prix des logements…</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/3582ad559976f6467123031e8caa13d43795e66a_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702065000 +0200">
    <title>Paradis de rouille</title>
    <sub-title>Vestiges maritimes et ferroviaires</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Symboles de l'ére industrielle, bateaux, trains et avions se retrouvent parfois abandonnés à la rouilles et se décomposent dans la vase ou les herbes folles.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/3c5a649226f74b9f9ea38208a2be7762.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702075000 +0200">
    <title>Le lac des mille éclairs à Catatumbo</title>
    <desc lang="fr">Le lac de Maracaibo, au Venezuela, est le théâtre d'un phénomène météorologique étonnant. Au niveau de l'embouchure de la rivière Catatumbo, des orages électriques éclairent le ciel jusqu'à deux cent cinquante nuits par an, avec des pointes à soixante éclairs par minute. L'écologiste Erik Quiroga, qui observe le phénomène depuis vingt ans, cherche à créer une réserve naturelle pour protéger cet écosystème.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/bd96b993-1938-4334-9654-b3d49ffdfc04.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Cent ans de la vie des femmes des îles Lofoten - Dans l'est de l'Allemagne, les irréductibles Sorabes - À Épernay, la bataille des bulles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Cameroun endiablé de Manu Dibango - En Inde, le peuple khasis guerrier et féministe - À Sydney, salut les amoureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702100500 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>Au Rajasthan</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au volant de son camion multicolore, Babu Singh livre des marchandises à travers tout le Rajasthan, des monts Aravalli à l'ancienne cité caravanière de Jaisalmer.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/11/5adb4e4ee43c4816b3fb995c1ea488b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702100500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702105000 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Colombie-Britannique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La ville de Bella Coola, en Colombie-Britannique, abrite une route singulière sur laquelle se retrouvent les voyageurs intrépides, prêts à braver tous les dangers.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/12/0b3d838412e7426694336f3b69cc8572.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702105000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702113500 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Tanzanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En Tanzanie, quelques routes bitumées serpentent à travers le pays. Mais, les camions, les bus et les 4x4 empruntent surtout des pistes caillouteuses.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/14/c9f652dfe27740639421c07ec8b0cde5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702113500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702130000 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Géorgie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le nord-est de la Géorgie, nichée au coeur des hautes montagnes, la région pittoresque de Touchétie offre au regard ses paysages alpins et ses villages fortifiés.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/15/5d5d6a28343b4639865f765e3030a66d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702133500 +0200">
    <title>Le chic des laids : Le club dei Brutti de Piobbico</title>
    <desc lang="fr">Depuis 1879, les 2 000 habitants du village italien de Piobbico, dans les Marches. s'opposent au culte de l'apparence en célébrant chaque année le festival des moches.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/06/957138952882c08aeb7f485ba2354d69549e28c1_B125CF15B304E56B0AC30F69639FDC07.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702150500 +0200">
    <title>En vérité : L'amour rend aveugle</title>
    <desc lang="fr">Le corps de Camille Bartell, une jeune femme de ménage, a été retrouvé sur le célèbre "chemin des cimes" situé dans la boucle de la Sarre, près de la frontière française. L'inspectrice Judith Mohn et son collègue Freddy Breyer, appelés sur les lieux, soupçonnent rapidement son mari, Eric Bartell, qui semble leur cacher quelque chose. En parallèle, Judith se rapproche à nouveau de sa mère, Karen, après avoir découvert que celle-ci connaissait Camille : la jeune femme venait travailler chez elle. Surprise de retrouver sa mère pleine de joie de vivre, la commissaire apprend que Karen a récemment rencontré sur Internet un homme dont elle semble très amoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Fuß Gunnar</director>
      <actor>Karoline Eichhorn</actor>
      <actor>Rudolf Kowalski</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Nico Rogner</actor>
      <actor>Christina Hecke</actor>
      <actor>Peter Trabner</actor>
      <actor>Robin Sondermann</actor>
      <actor>Jeanne Goursaud</actor>
      <actor>Bartdorff Isabella</actor>
      <actor>Lara Marian</actor>
      <actor>Frederic Balonier</actor>
      <actor>Barbara Kroszka</actor>
      <writer>Katja Töner</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/19/a913c20dc84d3f33c109936d8d240cfa3cce7a8c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702163500 +0200">
    <title>Toute la vérité : Un cri sous l'eau</title>
    <desc lang="fr">À l'occasion de son anniversaire, la commissaire Judith Mohn espérait s'octroyer une journée de repos. Le destin en décide autrement : le corps d'un collègue, René Schubecker, est retrouvé dans un barrage non loin de la frontière franco-allemande, tué par balle. A-t-il été abattu ou s'est-il suicidé ? S'emparant de l'enquête, Judith se rend en Lorraine, dans le village natal de René, dont le père dirige l'antenne de gendarmerie locale. C'est là que René, au début de sa carrière, avait élucidé en quelques jours seulement le meurtre d'une jeune fille. Si Freddy Breyer, le collègue de Judith, concentre ses investigations sur le coupable d'alors, remis depuis en liberté, la commissaire, quant à elle, découvre de plus en plus d'incohérences dans cette ancienne affaire... - Critique : Joyeux anniversaire… Le jour où elle doit souffler ses bougies, la commissaire Judith Mohn, héroïne de cette collection de téléfilms allemands, est appelée pour un corps repêché dans l’eau d’un barrage, qui s’avère être celui d’un policier. L’équipe est sous le choc et notamment le coéquipier de Judith, Freddy Breyer, ami proche du défunt. Investi à titre personnel dans leur enquête, le duo remonte avec acharnement les traces du passé de leur collègue, auréolé de prestige pour avoir confondu, dans les tout premiers moments de sa carrière, le meurtrier d’une jeune fille. Une affaire que l’opiniâtre Judith Mohn ne va pas hésiter à déterrer pour tenter d’éclaircir le présent.

Une fois encore, ce nouveau chapitre des aventures de l’enquêtrice déconcerte par son intrigue plus plate qu’une sole meunière, ses invraisemblances psychologiques et ses rebondissements d’une mollesse à faire passer Inspecteur Derrick pour un grand thriller malade. Le vrai choc de cette ronron thérapie d’1 heure 30, farouchement anachronique ? Judith Mohn a changé de coupe de cheveux. Seule piste un poil corsée, celle du titre, dont on entend un écho chez l’un des protagonistes de l’affaire quand celui-ci constate : « Dire la vérité quand personne ne vous croit, c’est comme crier sous l’eau. » Dommage que cette rare aspérité scénaristique, au lieu d’être développée, soit noyée sous l’insignifiance de l’ensemble.</desc>
    <credits>
      <director>Alexandre Miguel</director>
      <actor>Rudolf Kowalski</actor>
      <actor>Anke Andreas</actor>
      <actor>Ute Stein</actor>
      <actor>Robert Schupp</actor>
      <actor>de Laura</actor>
      <actor>Christina Hecke</actor>
      <actor>Robin Sondermann</actor>
      <actor>Jeanne Goursaud</actor>
      <actor>Pascal Houdus</actor>
      <actor>Marijtje Rutgers</actor>
      <actor>Florian Anderer</actor>
      <actor>von Felix</actor>
      <writer>Zora Holt</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/22/4fbe3db985323b8adb0f0cc6f7aa69e61a074490.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240702163500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702172500 +0200">
    <title>Les Blackfoot de l'Alberta : Sur la piste des peuples premiers</title>
    <desc lang="fr">Dans la province canadienne de l'Alberta, le peuple autochtone Blackfoot, victime d'une politique d'extinction culturelle au XIXe siècle, s'attelle à faire revivre ses traditions.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/10/f87643005e7143fd93185e818263b694.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Kim Scott, une voix aborigène en Australie - Si la Réunion m'était contée - Au Maroc, un déserteur allemand.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Japon des vices et des secrets de Tanizaki - Aux Glénan, à l'école de la mer et de la vie - Au Bangladesh, la guerre se joue à 22.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702194500 +0200">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Planète éléphant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1 - Au Botswana, le delta de l'Okavango se remplit d'eau à la saison sèche, devenant ainsi un lieu de refuge privilégié pour de nombreuses espèces, notamment les pachydermes.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/11/048318d35079c0154785dbbcb557c910bd4cdd9e_F23DCD4A2916D3CB12D77E227636E312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 02/07/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Tout l'été, Jean-Mathieu Pernin tient la barre de "28 minutes" du lundi au jeudi. Le magazine conserve ses rendez-vous habituels, mais en juillet, Victor Dekyvère inaugure une nouvelle pastille vidéo : "Vous dînerez moins bêtes", tandis qu'en août Matthieu Conquet revient en musique avec "À la loop".</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702205500 +0200">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Beach volley</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:17 - Un kangourou et un hippopotame règnent sur le terrain de beach-volley, jusqu'à ce qu'une alliance inattendue leur apprenne l'humilité.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/4c86cad498b94a99a6c3d00bda5e50e8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.16.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702222500 +0200">
    <title>Hongrie, quand la démocratie vacille</title>
    <desc lang="fr">Depuis son retour au pouvoir en 2010, Viktor Orban a mis en place avec son parti, l'ultraconservateur Fidesz, un système politique verrouillé à coup de mesures ouvertement illibérales : refonte de la Constitution, réforme électorale favorable au parti majoritaire, formation d'un empire médiatique entièrement contrôlé par le pouvoir et ses alliés, détournement de fonds européens au service d'un réseau d'oligarques, lois sur la natalité, contre le droit d'asile ou la propagande LGBTQ+. Comment freiner l'érosion progressive de la démocratie magyare, accélérée par le musellement de la presse indépendante et des voix dissidentes ? Ce documentaire donne la parole à trois d'entre elles : trois femmes, qui, chacune à leur manière, luttent contre un tournant autoritaire dont elles subissent depuis près de quinze ans les conséquences.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/6b3a176d49864b47b753315838da3d88.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702222500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702232000 +0200">
    <title>L'autre Hongrie, loin de Budapest</title>
    <desc lang="fr">En 2022, les députés européens estimaient que la Hongrie n'était plus une véritable démocratie, qualifiant l'État de "régime hybride d'autocratie électorale". Une façon de condamner fermement la politique du gouvernement de Viktor Orban, arrivé au pouvoir en 2010. Mais dans son pays, le Premier ministre nationaliste et ultraconservateur du parti Fidesz continue d'être soutenu par une majorité de la population. Qui sont ses électeurs et pour quoi votent-ils précisément ? Dans la campagne hongroise, où la popularité du gouvernement est la plus forte, le réalisateur Aron Szentpéteri se lance dans une enquête menée sur plus d'un an, qui le mène à Tiszavasvari, petite ville désindustrialisée de quelque 13 000 habitants. Il y recueille la parole de ceux qui vivent loin de la capitale et tentent de faire entendre leurs voix.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/54b773329b73464180997c0bae6b3531.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703005500 +0200">
    <title>Poutine : la guerre de l'info</title>
    <desc lang="fr">Depuis plus de deux ans, Vladimir Poutine n'a cessé d'invoquer des faits historiques distordus ou erronés pour justifier l'invasion de l'Ukraine par la Russie. Partout dans le monde, des médias continuent de lutter sans relâche contre cette désinformation. Etablie à Berlin et portée par le journaliste Anton Trigub, la petite chaîne de télévision OstWestTV constitue l'une des dernières voix russophones indépendantes. À Kiev d'abord puis à Lviv, dirigée par Natalia Sedletska, la rédaction d'investigation ukrainienne Schemes, de Radio Free Europe, couvre depuis deux ans la guerre qui frappe son propre pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/42f214429b474945baa117c90d656e37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703005500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703022500 +0200">
    <title>Vers de nouveaux horizons</title>
    <desc lang="fr">En Haute-Autriche, la jeune Johanna, fraîchement sortie de l'école de police, se tue en tombant d'une falaise lors d'une descente dans une ancienne carrière où se tient une fête illégale. Dans la nuit noire, personne n'a vu ce qui s'est passé. Si les membres de son unité n'y voient qu'un tragique accident, Stani, gardien de la paix du côté tchèque et petit ami de la victime, met en doute cette version. Quand un jeune dealer que Johanna avait appréhendé ce soir-là est retrouvé mort d'une overdose, Stani ne croit plus en une coïncidence. Désemparé, il fait appel à l'ancienne commissaire Grete Öller, dont Johanna était la filleule. Avec l'aide de la retraitée, qui n'a rien perdu de ses réflexes, il se lance dans une enquête parallèle qui pourrait bien incriminer des membres de la police locale des deux côtés de la frontière... - Critique : Un soir, dans la campagne autrichienne, des policiers interviennent pour mettre fin à une rave party. Avec l’aide de son compagnon Stani, policier lui aussi, la jeune recrue Johanna arrête un dealer de drogue surnommé le « Sicilien ». Mais celui-ci parvient mystérieusement à s’évader juste après l’intervention. Quant à Johanna, elle est retrouvée morte au bas d’une falaise… L’enquête conclut à un simple accident. Stani, désespéré, fait appel à la marraine de Johanna, la commissaire à la retraite Grete Öller, pour l’aider à découvrir la vérité. D’abord réticente, celle-ci accepte. Qui a tué Johanna ? Est-ce la même personne qui a liquidé le Sicilien, retrouvé mort quelques jours après la jeune femme ?

Clope au bec au volant de sa voiture déglinguée, la flic retraitée Grete Öller a de faux airs de capitaine Marleau — mais sans le bagout de Corinne Masiero… Difficile, en fin de compte, de vraiment s’attacher au personnage. Et comme l’enquête se révèle aussi lente au démarrage que décevante dans sa conclusion, on ne ressent pas grand-chose devant ce téléfilm tourné entre l’Autriche et la République tchèque. Tout au plus la vague envie de manger un schnitzel. Pas sûr que ce soit le but recherché.</desc>
    <credits>
      <actor>Regina Fritsch</actor>
      <actor>Maria Hofstätter</actor>
      <actor>Karl Fischer</actor>
      <actor>Martin Pechlát</actor>
      <actor>Miriam Fussenegger</actor>
      <actor>Miklus Robert</actor>
      <actor>Dagmar Kutzenberger</actor>
      <actor>Jana Podlipná</actor>
      <actor>Günter Tolar</actor>
      <actor>Leonard Hädler</actor>
      <actor>Marlene Hauser</actor>
      <actor>Denis Safarík</actor>
      <writer>Nikolaus Leytner</writer>
      <writer>Anton Maria Aigner</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/11/365a6d991c5742989191b7fad4dbdd72.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703022500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703035000 +0200">
    <title>Gaza mon amour</title>
    <desc lang="fr">Raillé par certains, envié par d'autres, Issa vit son célibat sans réellement prêter attention aux commentaires de son entourage. Ce sexagénaire passe ses journées à la pêche, un métier qui lui demande énormément d'efforts et de sacrifices. En réalité, Issa rêve d'épouser Siham, une couturière avec laquelle il essaye timidement de sympathiser. Un jour, il tombe sur une immense statue représentant Apollon, dieu grec de l'amour, ramenée dans ses filets. Y voyant un signe, Issa choisit de la dissimuler. Malheureusement, la police, informée de la trouvaille, débarque chez lui pour emmener statue et propriétaire tout droit au poste... - Critique : Après Dégradé, une comédie noire dans un salon de coiffure où s’invitaient le thème de l’occupation et les tensions entre Palestiniens, les jumeaux cinéastes de Gaza, les frères Nasser, frappent encore… Plutôt juste, tant ils déjouent allègrement ce à quoi on s’attend dans un film en provenance d’un territoire qualifié par l’ONU d’« invivable ».

Cette fois, la comédie se fait romantique et se teinte d’une poésie minimaliste. Alors que la plupart des habitants cherchent à quitter Gaza et qu’une minorité reporte ses frustrations sur la lutte armée, Issa, un vieux pêcheur jusque-là célibataire invétéré, tombe amoureux d’une couturière veuve qui vit avec sa fille divorcée. Il se voit déjà marié. Mais le repêchage dans ses filets d’une statue d’Apollon au phallus triomphant va lui compliquer la tâche…

Comment faire pour manifester son amour quand on est, comme les Gazaouis, confiné à vie ? Et quand on a vieilli, a fortiori au sein d’une population dont 70 % de ses membres ont moins de 30 ans ? Avec humour — seule réponse saine à l’absurdité de cette prison en bord de mer, où la zone de pêche autorisée tient du mouchoir de poche —, le duo de réalisateurs imagine des situations cocasses qui en disent tout autant sur l’impuissance de leurs congénères que sur leur force vitale.

Certains reprocheront au film son côté feel good movie, mais, sous la fable, la satire politique décoche ses flèches. Contre une société qui réprime les désirs. Contre l’hypocrisie du Hamas, prompt à oublier ses principes pour monnayer la statue blasphématoire sur le marché du trafic d’antiquités. Et contre l’occupation, qui ne laisse à la jeunesse perdue de Gaza que l’exil pour horizon.</desc>
    <credits>
      <actor>Salim Dau</actor>
      <actor>Hiam Abbass</actor>
      <actor>Manal Awad</actor>
      <actor>Hitham Omari</actor>
      <actor>George Iskandar</actor>
      <actor>Maisa Abd</actor>
      <actor>Majd Eid</actor>
      <actor>Rukkmini Ghosh</actor>
      <actor>Nabil Kawni</actor>
      <actor>Namil Alraee</actor>
      <actor>Mohammad Nizar</actor>
      <actor>Ibrahim Altoubat</actor>
      <writer>Arab Nasser</writer>
      <writer>Tarzan Nasser</writer>
      <writer>Fadette Drouard</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/5fd227fc41264528919146f288cf9923.jpg" />
    <previously-shown />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703035000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703043200 +0200">
    <title>L'arbre qui cache la forêt</title>
    <sub-title>Le baobab de Madagascar</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A Madagascar, chaque baobab a son histoire et chaque histoire, son baobab. Chez les Sakalavas, des gardiens silencieux veillent sur la ressource la plus précieuse : l'eau.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/23/08133b42c0ae435386fd6862114deec4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703043200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703055500 +0200">
    <title>Le chic des laids : Le club dei Brutti de Piobbico</title>
    <desc lang="fr">Depuis 1879, les 2 000 habitants du village italien de Piobbico, dans les Marches. s'opposent au culte de l'apparence en célébrant chaque année le festival des moches.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/06/957138952882c08aeb7f485ba2354d69549e28c1_B125CF15B304E56B0AC30F69639FDC07.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703065000 +0200">
    <title>Paradis de rouille</title>
    <sub-title>Les belles voitures au bois dormant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Fous de patrimoine, artistes, photographes et traqueurs d'épaves sillonnent les cimetières de voitures en Suisse, en Europe et aux Etats-Unis.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/3c5a649226f74b9f9ea38208a2be7762.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703075000 +0200">
    <title>New York et ses food trucks</title>
    <desc lang="fr">Les food trucks ont pris d'assaut New York, surtout le quartier d'Astoria, car l'idée de l'Amérique comme pays d'immigration y est encore présente aujourd'hui.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/42524960_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Japon des vices et des secrets de Tanizaki - Aux Glénan, à l'école de la mer et de la vie - Au Bangladesh, la guerre se joue à 22.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Kim Scott, une voix aborigène en Australie - Si la Réunion m'était contée - Au Maroc, un déserteur allemand.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703105500 +0200">
    <title>Mésopotamie, la redécouverte des trésors d'Irak</title>
    <desc lang="fr">Au milieu du XIXe siècle, dans ce qui faisait alors partie de l'Empire ottoman, les archéologues ont mis au jour les vestiges des premières cités érigées 3 500 ans avant notre ère. Entre le Tigre et l'Euphrate, dans les environs de l'actuelle Mossoul, en Irak, les sites de dizaines de villes, bien plus anciennes que celles des Grecs ou des Romains, ont été peu à peu identifiées. Leur exploration révèle les traces de gigantesques palais et temples bâtis en briques crues et exhume aussi des dizaines de milliers de textes gravés dans la plus ancienne écriture de l'humanité : le cunéiforme. Pourtant, ces extraordinaires ensembles urbains étaient restés largement inexplorés. Sites majeurs de la Mésopotamie antique, Khorsabad, Ninive ou Lagash se rouvrent aujourd'hui aux archéologues, après avoir subi les destructions de l'État islamique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/02/6be064ff815f4facaf6304e240137839.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703114000 +0200">
    <title>La Silésie, au coeur de l'Europe</title>
    <sub-title>Au pied de la Sniejka</sub-title>
    <desc lang="fr">Paradis pour les randonneurs et les spéléologues, la Silésie mêle reliefs escarpés, nature grandiose et légendes ; rencontre avec des passionnés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/31/6d240d770a104f1588dc0ed8fa6aa5b8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703130000 +0200">
    <title>La côte amalfitaine, entre mythologies et dolce vita</title>
    <desc lang="fr">Une visite guidée de la côte amalfitaine, qui attire depuis des décennies touristes et célébrités dans un parfum de dolce vita et de mondanités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/15/d25ec6c028c942a0a1bba6b4436f75e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703133500 +0200">
    <title>Les algues attaquent : Une menace pour les pêcheurs de thon</title>
    <desc lang="fr">Les ports du Sud de l'Espagne sont le théâtre de scènes de désespoir : les algues brunes qui prolifèrent en Méditerranée empêchent les poissons de se prendre dans les filets, menaçant le gagne-pain des pêcheurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/9d85e052-fad8-44c1-833a-247057cf47df.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703153500 +0200">
    <title>Mission</title>
    <desc lang="fr">Au XVIIIe siècle, en Amérique du Sud. Le père Gabriel, un Jésuite, a fondé une mission auprès des Indiens Guaranis du Paraguay. Il est appelé auprès de Rodrigo Mendoza, un ancien trafiquant d'esclaves qu'il a connu des années plus tôt. Rongé par le remords, Mendoza avoue avoir tué son frère Felipe en duel et ne pas supporter que la loi le tienne quitte d'un meurtre qu'il ne cesse de se reprocher. Compatissant, le religieux l'emmène avec lui à la mission. Mendoza demande à entrer dans les ordres et aide le père Gabriel dans sa lourde tâche. Mais, en haut lieu, la dissolution des petites républiques libres des Guaranis a été décidée. Les deux hommes vont s'y opposer... - Critique : | Genre : historique.

En Amérique du Sud, au xviiie siècle. Frère Gabriel remonte le fleuve Paraná et pénètre sur les terres des Indiens Guarani, où il va fonder la mission de San Carlos. Il rencontre Mendoza, un mercenaire chasseur d'esclaves. Responsable de la mort de son frère, l'aventurier accepte de se mettre au service des jésuites.

« C'est, dira Roland Joffé, un film sur la grandeur du sacrifice. » Le cinéaste de La Déchirure aime les périodes historiques où s'opposent idéalistes et politiques, aventuriers et philosophes. Le scénario s'inspire d'un récit authentique. Il n'a pourtant que partiellement tenu son pari, le film se ré­duisant à l'affrontement psychologique des deux personnages (Robert De Niro et Jeremy Irons, remarquables). La Palme d'or qu'il reçut en 1986 récompensait une oeuvre à la fois commerciale et ambitieuse, qui pose le problème de la colonisation et de l'évangélisation.</desc>
    <credits>
      <director>Roland Joffé</director>
      <actor>Robert De</actor>
      <actor>Cherie Lunghi</actor>
      <actor>Ronald Pickup</actor>
      <actor>Jeremy Irons</actor>
      <actor>Aidan Quinn</actor>
      <actor>Liam Neeson</actor>
      <actor>Ray McAnally</actor>
      <actor>Chuck Low</actor>
      <actor>Bercelio Moya</actor>
      <actor>Sigifredo Ismare</actor>
      <actor>Ontiveros Asuncion</actor>
      <actor>Berrigan Daniel</actor>
      <writer>Robert Bolt</writer>
    </credits>
    <date>1986</date>
    <category lang="fr">film : drame historique</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/17252043_B4AE97EB92849B44209961F4083AAD37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703153500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703172500 +0200">
    <title>Le royaume perdu des pharaons noirs</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord du Soudan, au coeur de sites désertiques, se dressent des pyramides, des forteresses écroulées, de mystérieuses murailles. Il s'agit des vestiges du royaume de Koush, au sud de l'Egypte, qui s'est développé le long du Nil, en contact étroit avec son puissant voisin, entre 2 500 avant Jésus-Christ, et jusqu'au IVe siècle de notre ère, soit une longévité de près de trois mille ans. Si les souverains de Koush ont été tour à tour partenaires commerciaux, adversaires et vassaux des pharaons égyptiens, ils parvinrent aussi, à leur tour, entre les VIIIe et VIIe siècles avant Jésus-Christ, à conquérir leur voisin, fondant un empire qui s'étendit du nord de l'actuel Khartoum aux rives de la Méditerranée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/14/07a97f4517204f77b7dca74abed92cb0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Congo pop et coloré de Chéri Chérin - Au Japon, restons zen - Sous Mussolini, une prison très européenne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Poros, la Grèce éblouissante de John Craxton - Vega, une histoire d'amour entre canards et Norvégiens - L'observatoire de Paris.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703194500 +0200">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Planète ours</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:2 - Des grizzlis végétariens ont élu domicile dans le parc national de Denali, en Alaska. Mais aujourd'hui les glaciers diminuent et le permafrost dégèle peu à peu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/11/048318d35079c0154785dbbcb557c910bd4cdd9e_F23DCD4A2916D3CB12D77E227636E312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 03/07/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Tout l'été, Jean-Mathieu Pernin tient la barre de "28 minutes" du lundi au jeudi. Le magazine conserve ses rendez-vous habituels, mais en juillet, Victor Dekyvère inaugure une nouvelle pastille vidéo : "Vous dînerez moins bêtes", tandis qu'en août Matthieu Conquet revient en musique avec "À la loop".</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703205500 +0200">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Promenade en barque</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:18 - Contre vents et marées, un couple de tortues semble décidé à passer un tendre moment sur la base nautique.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/20/74a80ead95994c0fb4822bac0f8d2935.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.17.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240703205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703222500 +0200">
    <title>Les ambitieux</title>
    <desc lang="fr">Julien Demarsay est un jeune auteur timide de l'Est de la France. Il n'a jamais été publié mais vient de finir son premier roman autobiographique. Lorsqu'il décroche un rendez-vous avec Judith Zahn, la responsable d'une maison d'édition parisienne, il commence à croire à sa bonne étoile. Mais Judith Zahn lui annonce brutalement qu'elle ne lui trouve aucun talent. Pourtant, malgré son arrogance, Judith se montre séduite par le jeune homme. Entre eux, une aventure strictement charnelle débute. Un soir, Julien fouille dans les affaires de sa maîtresse et découvre une série de documents passionnants relatant l'histoire du père de Judith. Sans rien en dire à la jeune femme, il décide d'en faire le sujet de son prochain roman...</desc>
    <credits>
      <actor>Karin Viard</actor>
      <actor>Jacques Weber</actor>
      <actor>Danno Jacqueline</actor>
      <actor>Chantal Neuwirth</actor>
      <actor>François Toumarkine</actor>
      <actor>Éric Caravaca</actor>
      <actor>Babu Hélène</actor>
      <actor>Gilles Cohen</actor>
      <actor>Carteaux Renan</actor>
      <actor>Marie Kremer</actor>
      <actor>Claire Maurier</actor>
      <actor>Alexia Barlier</actor>
      <writer>Catherine Corsini</writer>
      <writer>Benoît Graffin</writer>
      <writer>Cédric Kahn</writer>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="fr">film : comédie sentimentale</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/20/038587065ee54de5a596b8f85ce01151.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703222500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703232000 +0200">
    <title>Kate Superstar</title>
    <desc lang="fr">En épousant William, prince héritier de la couronne britannique, Catherine Elizabeth Middleton devient en 2011 la première roturière à intégrer la cour d'Angleterre. Scrutée de toutes parts comme l'avait été, des décennies avant elle, sa belle-mère Diana, la nouvelle princesse de Galles est parvenue - à la différence de cette dernière - à maîtriser son image médiatique, à l'ère des réseaux sociaux. Icône de mode dont l'élégance contribue au décorum royal, elle entretient une réputation de femme accessible, d'épouse et de mère parfaite, et se fond sans faire de vagues dans le protocole de la famille Windsor. La princesse Kate incarne pourtant, aux yeux du public britannique, une certaine forme de modernité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/6c07a359271d48df976b75b0dc1f86cb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240703232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704001500 +0200">
    <title>Harry vs William : Querelle royale</title>
    <desc lang="fr">Dans la Bible comme dans la monarchie britannique, le droit du premier-né est irrévocable. Qu'importe les efforts du cadet, il n'obtiendra jamais les privilèges de l'aîné, à moins que celui-ci ne meure. Cette règle implacable a longtemps pesé sur la relation de William de Galles et Harry de Sussex, les deux fils du roi Charles III. S'il est vrai que la question du remplacement du premier par le second ne se pose plus guère (les enfants de William précédent maintenant Harry dans l'ordre de succession au trône), les conséquences de cet état de fait n'en sont pas moins réelles. Dans son livre "Spare", Harry s'est insurgé contre cette pratique inscrite dans la tradition monarchique, qui veut que l'accession au trône ne soit pas liée à la performance ou au mérite, mais uniquement au droit d'aînesse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/215bb00f3ff04acfbfef212d15b6107b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704001500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704013500 +0200">
    <title>Jessie J : Baloise Session 2023</title>
    <desc lang="fr">Sur la scène de la Baloise Session, la chanteuse britannique Jessie J interprète ses plus beaux titres en version acoustique. Une prestation qui a fait sensation lors de l'édition 2023.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/20/44c2ac86599140c58b482979c388021d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704013500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704031500 +0200">
    <title>A vendredi, Robinson</title>
    <desc lang="fr">Deux artistes uniques mais impossibles à réunir. Mitra Farahani décide donc de trouver un moyen original de provoquer un échange entre Jean-Luc Godard, cinéaste franco-suisse désormais nonagénaire, et Ebrahim Golestan, réalisateur et écrivain iranien, de son côté à l'aube de ses 100 ans. Empreint de l'originalité propre à l'un des fondateurs de la "Nouvelle vague", l'échange débute, à la demande de ce dernier, par une correspondance dont les conditions sont établies selon ses désirs. Après analyse minutieuse de ces étranges missives hebdomadaires, Ebrahim Golestan, depuis son manoir dans le Sussex, répond avec le même aplomb... - Critique : En 2014, la réalisatrice et plasticienne Mitra Farahani, grande admiratrice de son compatriote Ebrahim Golestan, considérable figure du cinéma iranien mais aussi de la littérature et de la politique, a l’idée de lui faire rencontrer Jean-Luc Godard. Vu l’âge des protagonistes (le premier est né en 1922, le second huit ans après), l’échange se fait à distance, par mail, chaque vendredi ou presque. On fait connaissance avec Golestan. Il vit dans un manoir gothique du Surrey, entouré de ses livres, de papiers, de vieilles bobines et de quelques proches – on voit notamment sa femme. En contrechamp, JLG apparaît seul et furtivement, dans sa modeste maison de Rolle, s’adonnant à des tâches ménagères. Son mode de communication n’a pas changé : montage bref et cryptique de citations et d’aphorismes, d’images prises dans un film ou un tableau. L’Iranien qui, lui, envoie des textes de cinq pages, paraît découvrir ce style, avoue n’y rien comprendre (« ce langage n’est pas le mien ») et finit par s’y résigner (« il est savamment joueur »), tel un vieux prof de fac amadoué par un cancre.Entre ces deux solitudes, Farahani enregistre un échec, un ping-pong sans résonance. Constatant la perplexité de Golestan, elle l’habille un peu vainement de tics formels godardiens. À la longue, JLG finit par s’imposer à l’image après en avoir été le fantôme, comme si l’enjeu caché du film devenait la captation fragmentaire de sa fin de vie. De fait, on ne voit plus que lui, ses ronchonnements cacochymes et son sourire d’enfant.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Luc Godard</actor>
      <actor>Golestan Ebrahim</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/20/8ed766b660f1442595474b5d557d48f6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704031500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704040700 +0200">
    <title>Ernst Ludwig Kirchner : Génie controversé de l'expressionnisme</title>
    <desc lang="fr">Un portrait du peintre et sculpteur Ernst Ludwig Kirchner, pionnier de l'art moderne et figure de l'expressionnisme allemand à la personnalité controversée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/72501925-71de-4e87-b909-f015465508de.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704040700 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">78</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704060000 +0200">
    <title>Les algues attaquent : Une menace pour les pêcheurs de thon</title>
    <desc lang="fr">Les ports du Sud de l'Espagne sont le théâtre de scènes de désespoir : les algues brunes qui prolifèrent en Méditerranée empêchent les poissons de se prendre dans les filets, menaçant le gagne-pain des pêcheurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/9d85e052-fad8-44c1-833a-247057cf47df.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704060000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704065000 +0200">
    <title>Paradis de rouille</title>
    <sub-title>Edifices fantomatiques</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Europe, en Asie et aux Etats-Unis, des passionnés ouvrent les portes d'édifices désaffectés, envahis par les herbes folles, la mousse et les animaux sauvages.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/3c5a649226f74b9f9ea38208a2be7762.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704070000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704075500 +0200">
    <title>Plongeon de haut vol sur Marseille</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/8f5da317-b005-42ec-8545-be2d2a630d04.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704075500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704084000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Poros, la Grèce éblouissante de John Craxton - Vega, une histoire d'amour entre canards et Norvégiens - L'observatoire de Paris.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704084000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Congo pop et coloré de Chéri Chérin - Au Japon, restons zen - Sous Mussolini, une prison très européenne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704105500 +0200">
    <title>Nouvelle-Zélande : L'aventure aux antipodes</title>
    <desc lang="fr">Avec ses deux îles principales, la Nouvelle-Zélande offre des forêts tropicales, des volcans en activité, des glaciers géants, des côtes tourmentées et d'immenses plages de sable. C'est l'un des pays du monde le plus tardivement peuplé. Les Maoris y auraient débarqué entre le XIe et le XIIIe siècle. Le savant allemand Julius von Haast fut le premier à vraiment explorer le territoire, stupéfait d'y trouver des espèces animales considérées comme disparues depuis longtemps. Quant à Bendix Hallenstein, il développa, à partir de 1861, l'industrie et le commerce du textile dans le pays. Aujourd'hui encore, des Européens viennent y tenter leur chance, notamment des Français et des Allemands.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/30/1f995c01-65cb-48c8-9c4c-cd11c02015eb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704114000 +0200">
    <title>L'arbre qui cache la forêt</title>
    <sub-title>L'eucalyptus géant d'Australie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En Australie, l'eucalyptus, qui symbolise le lien entre terre et ciel pour les Aborigènes, règne sur une forêt où les arbres rivalisent de gigantisme.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/24/6b7d4c41a1244adf875801703db2ae23.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704123500 +0200">
    <title>Bhoutan : Dans les pas de Matthieu Ricard</title>
    <desc lang="fr">Le moine bouddhiste français Matthieu Ricard effectue un retour aux sources dans le pays du Dragon-Tonnerre, où il fut initié par les plus grands maîtres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/0431099df5ec46c98d28874918316ad6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704123500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704130000 +0200">
    <title>Faire l'histoire</title>
    <sub-title>Les baguettes chinoises : comment peut-on être Chinois ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Au XIXe siècle, la Chine s'est vue reléguée par l'Occident au rang de pays barbare, au point d'envisager l'abandon de tout ce qui faisait son identité, comme ses baguettes.</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/ac3d61f24144608dcee5c41ebc9b290a3ab4dc53.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704133500 +0200">
    <title>Brexit, le regret après le vote</title>
    <desc lang="fr">Le doute a saisi "Brexitland". Boston, petite ville du Lincolnshire, à l'ouest de l'Angleterre avait voté à 75 % pour la sortie de l'Union européenne et gagné ainsi ce nouveau nom de baptême. Sept ans plus tard, les habitants doivent composer avec les conséquences de leur choix et des désillusions tenaces. Le Bregret - mélange de Brexit et Regret - gagne du terrain.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/31/d6361bf7f5811c17d3d6e84e2f499fa8561f2a34.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704152500 +0200">
    <title>Un homme nommé Cheval</title>
    <desc lang="fr">En 1825, John Morgan, un lord anglais, conduit diverses expéditions de chasse à travers les Etats-Unis. Un jour, dans le Dakota, des Sioux attaquent son campement et le capturent. Main Jaune, leur chef, amusé par la blancheur de sa peau, offre John à sa mère, comme s'il s'agissait d'un cheval. Devenu l'esclave de cette matrone, Morgan fait une première tentative de fuite qui échoue lamentablement. Peu après, il se lie d'amitié avec Batise, un métis français prisonnier des Sioux depuis cinq ans. A eux deux, ils imaginent un nouveau plan d'évasion qui suppose d'abord d'aiguiser la rivalité entre le chef Main Jaune et son ennemi Aigle Noir. John doit également séduire la fille de Main Jaune, Biche Légère... - Critique : En 1970, aux États-Unis, en pleine guerre du Vietnam, sortaient en salles trois westerns engagés. Little Big Man (Arthur Penn), Le Soldat bleu (Ralph Nelson) et Un homme nommé Cheval (Elliot Silverstein) prenaient le parti des Indiens contre les Yankees. Et même si nombre de Cheyennes et de Sioux dans ces films pourtant contestataires étaient encore joués par des acteurs américains, mexicains ou grecs, il faut reconnaître qu’ils ont chacun apporté un contrechamp remarquable à l’histoire de la conquête de l’Ouest.

Entre trip animiste et ode au vivre-ensemble

Dans Un homme nommé Cheval, John Morgan, jeune lord anglais parti chassé dans le nord-ouest des États-Unis, est capturé par des Sioux. Le chef de la tribu l’offre comme esclave à sa vieille mère Buffalo Cow Head (jouée par l’actrice australienne Judith Anderson, la gouvernante flippante dans le Rebecca de Hitchock !) qui l’utilise comme bête de somme. Petit à petit, le lord va s’intégrer à la tribu, jusqu’à épouser la sœur du chef. Et quand des Shoshones viennent attaquer le village, John a définitivement choisi son camp.

Plus qu’un western, le film est une totale plongée en pays amérindien : les personnages parlent la langue des Sioux pendant deux heures, sans aucun sous-titre ! Entre le trip animiste (pour ses plans d’animaux et de nature idéalisée avec filtre orange et flous artistiques) et l’ode au vivre-ensemble, Un homme nommé Cheval est, vingt ans avant Danse avec les loups, de Kevin Costner, un bel hommage au peuple Sioux. Richard Harris joue un converti convaincant, il se donne tout entier dans des scènes fortes dont celle, restée célèbre, de son initiation où il est pendu, accroché par le torse, dans un tipi aux allures de cathédrale.</desc>
    <credits>
      <director>Elliot Silverstein</director>
      <actor>Harris Richard</actor>
      <actor>Judith Anderson</actor>
      <actor>James Gammon</actor>
      <actor>Dub Taylor</actor>
      <actor>Manu Tupou</actor>
      <actor>Jean Gascon</actor>
      <actor>Corinna Tsopei</actor>
      <actor>Michael Baseleon</actor>
      <actor>Eddie Little Sky</actor>
      <actor>Tamara Garina</actor>
      <actor>Lina Marín</actor>
      <actor>William Jordan</actor>
      <writer>DeWitt Jack</writer>
    </credits>
    <date>1970</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/86860ffc5fd94763b1f1b4206d104b0d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704172500 +0200">
    <title>La mariée était en noir</title>
    <desc lang="fr">Sur le parvis d'une église, un couple s'avance. Ils viennent de se marier et sont heureux. Soudain l'homme s'effondre, touché à mort par une balle venue d'on ne sait où. Julie, la jeune veuve, tente de se suicider. Sa mère l'en empêche. Elle part donc seule pour la Côte d'Azur. Elle y séduit un nommé Bliss, le jour de ses fiançailles, et le pousse du haut d'un balcon. Plus tard, Coral, un célibataire minable, est assassiné dans une ville de province. Julie raye un nom de plus sur la liste des cinq hommes dont elle veut se venger. Vient alors le tour de Morane, un industriel ambitieux, que Julie enferme dans un réduit dont elle bouche les aérations... - Critique : Le réalisateur de la Nouvelle Vague vient de publier son Hitchcock/Truffaut lorsqu’il commence à tourner ce film. C’est celui où les correspondances avec le maître du suspense sont les plus évidentes, jusque dans la musique, signée Bernard Herrmann, le compositeur fétiche du poussah britannique.

À partir d’un polar de William Irish, écrivain américain qu’il vénérait et qu’il adaptera une deuxième fois pour La Sirène du Mississippi l’année suivante, Truffaut met en scène le singulier itinéraire d’une mariée meurtrie, animée d’un désir de vengeance. Cette folle amoureuse cache son identité et ne la divulgue qu’au moment fatal, en éliminant, un à un, plusieurs hommes à l’origine de son malheur.

Grave, impériale dans ses costumes dessinés par Pierre Cardin, Jeanne Moreau compose une vamp morbide, aussi attirante que vénéneuse, qui parvient à soutirer des confidences, une forme d’abandon. La domination de cette héroïne s’exerce sur des hommes différents, penaud ou confit de vanité, magouilleur ou artiste cavaleur (Charles Denner, dans un rôle qui préfigure L’Homme qui aimait les femmes). Le film offre un festival de prestations remarquables, avec une mention à Michel Bouquet et Michael Lonsdale, tous deux parfaits dans l’humiliation et l’effroi. À noter aussi la séquence originale du début, où Jean-Claude Brialy débarque au matin chez Claude Rich et le réveille. Celui-ci lui ouvre la porte en pyjama, va tranquillement prendre son bain, s’habille et quitte l’appartement avec son ami, sans qu’à aucun moment le fil de leur conversation de machos invétérés ne soit brisé. Une démonstration ludique de mise en scène.</desc>
    <credits>
      <actor>Jeanne Moreau</actor>
      <actor>Michael Lonsdale</actor>
      <actor>Jean-Claude Brialy</actor>
      <actor>Michel Bouquet</actor>
      <actor>Charles Denner</actor>
      <actor>Alexandra Stewart</actor>
      <actor>Claude Rich</actor>
      <actor>Luce Fabiole</actor>
      <actor>Daniel Boulanger</actor>
      <actor>Sylvine Delannoy</actor>
      <actor>Michèle Montfort</actor>
      <actor>Elisabeth Rey</actor>
      <writer>François Truffaut</writer>
      <writer>William Irish</writer>
      <writer>Jean-Louis Richard</writer>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/02/6828b63d-1dfa-c8b4-d920b2e0c7cf3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jamaica Kincaid, l'écrivaine rebelle d'Antigua - À New York, le voguing prend la pose - En Corse, vous n'aurez pas Bastia !</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Espagne martyrisée de Miguel Hernández - Les doux parfums du sultanat d'Oman - Pérou, la viande grillée sur des pierres - Norvège.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704194500 +0200">
    <title>Le royaume de Maya la tigresse</title>
    <desc lang="fr">Jeune tigresse orpheline à 18 mois, la vulnérable Maya a grandi seule dans le parc de Tadoba, au centre de l'Inde, entourée de mâles adultes. Devenue mère isolée, cette chasseresse tente de protéger ses petits des dangers et des redoutables ennemis − phacochères ou ours − qui les menacent, même si une erreur de sa part coûte la vie à un tigreau. Dotée d'un puissant instinct de survie, la battante fait, au fil du temps, l'apprentissage des lois sans pitié du règne animal, avant de vieillir et de voir sa suprématie remise en cause au sein de sa propre famille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/b96ceb2a66855b6d3244a8b823a6b8a0ccdd4e3c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 04/07/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Tout l'été, Jean-Mathieu Pernin tient la barre de "28 minutes" du lundi au jeudi. Le magazine conserve ses rendez-vous habituels, mais en juillet, Victor Dekyvère inaugure une nouvelle pastille vidéo : "Vous dînerez moins bêtes", tandis qu'en août Matthieu Conquet revient en musique avec "À la loop".</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704205500 +0200">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Snorkelling</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:19 - Un couple d'hippopotames réserve le parc aquatique pour célébrer l'anniversaire de leur mariage.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/307aff093c9c4dfaa14117df2c6b755c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.18.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704214500 +0200">
    <title>La folle aventure des Durrell</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - L'arrivée de tante Hermione met toute la famille sur les nerfs. Elle est accompagnée de sa nièce et de Jeffrey, le mari de celle-ci. Nancy, la petite amie de Larry, fait également partie du voyage. Louisa confie à ses enfants qu'elle a entamé une relation amoureuse avec Sven. Leslie réagit mal à la nouvelle. Gerry accueille une amie de Theo qui oeuvre pour la protection des animaux. Tante Hermione n'appréciant guère la façon de vivre des Durell sur l'île, propose un retour en Angleterre à ses frais. Louisa refuse ce qui lui paraît être un véritable ultimatum... - Critique : L’histoire de l’excentrique famille Durrell débute en 1935 lorsque Louisa, veuve et mère de quatre enfants, tente un pari fou pour en finir avec des conditions de vie précaires : quitter les mornes faubourgs anglais de Bournemouth pour le soleil de Corfou. Une fois débarqués sur la magnifique île grecque, les gamins déchantent. Leur villa s’écroule de toutes parts. Louisa, femme moderne et combative, doit composer… Gerry collectionne les animaux et les insectes, Leslie adore les armes à feu, Margo est une féministe acharnée et Larry, l’aîné, veut devenir un écrivain célèbre. La cohabitation ne manque pas de piquant.

Divertissement familial, sympathique et distrayant, cette adaptation de la trilogie de Gerald Durrell remplit son contrat, sans éclat mais avec justesse. Elle joue sur le dépaysement en évitant les clichés gênants, s’amuse de ses personnages archétypaux sans trop les caricaturer et profite d’une excellente brochette d’acteurs, notamment Keeley Hawes (The Missing), qui bénéficie d’un rôle plus étoffé que dans les précédentes adaptations. Moins folle que bon enfant, cette aventure, composée de gentilles chamailleries et de sages amourettes sous les cieux grecs, séduit aussi par son aspect paradisiaque et intemporel, comme un déni charmant et illusoire de l’enfer de la guerre qui se prépare.</desc>
    <credits>
      <director>Steve Barron</director>
      <director>Roger Goldby</director>
      <actor>Leslie Caron</actor>
      <actor>Keeley Hawes</actor>
      <actor>Barbara Flynn</actor>
      <actor>Alexis Georgoulis</actor>
      <actor>Felicity Montagu</actor>
      <actor>Etela Pardo</actor>
      <actor>Yorgos Karamihos</actor>
      <actor>Josh O'Connor</actor>
      <actor>Daisy Waterstone</actor>
      <actor>Lucy Black</actor>
      <actor>Milo Parker</actor>
      <actor>Callum Woodhouse</actor>
      <writer>Gerald Durrell</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/75c33d84-3768-4360-889a-b2729c9a28d1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704214500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704223000 +0200">
    <title>La folle aventure des Durrell</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Alors que les Durrell se préparent pour une fête, Margo est déterminée à persuader la comtesse recluse Mavrodaki d'y assister. Sven fait bonne impression et Gerry envisage de relâcher ses animaux dans la nature. L'arrivée de la petite amie de Larry perturbe la communauté familiale : Nancy ne se sent pas vraiment acceptée par la famille Durrell, et Larry parle de déménagement. De son côté, Louisa annonce son mariage, mais une révélation inattendue concernant Sven va compromettre ses plans. Finalement, une maison d'édition accepte de publier le roman de Larry. Margo pose un ultimatum au jeune écrivain... - Critique : L’histoire de l’excentrique famille Durrell débute en 1935 lorsque Louisa, veuve et mère de quatre enfants, tente un pari fou pour en finir avec des conditions de vie précaires : quitter les mornes faubourgs anglais de Bournemouth pour le soleil de Corfou. Une fois débarqués sur la magnifique île grecque, les gamins déchantent. Leur villa s’écroule de toutes parts. Louisa, femme moderne et combative, doit composer… Gerry collectionne les animaux et les insectes, Leslie adore les armes à feu, Margo est une féministe acharnée et Larry, l’aîné, veut devenir un écrivain célèbre. La cohabitation ne manque pas de piquant.

Divertissement familial, sympathique et distrayant, cette adaptation de la trilogie de Gerald Durrell remplit son contrat, sans éclat mais avec justesse. Elle joue sur le dépaysement en évitant les clichés gênants, s’amuse de ses personnages archétypaux sans trop les caricaturer et profite d’une excellente brochette d’acteurs, notamment Keeley Hawes (The Missing), qui bénéficie d’un rôle plus étoffé que dans les précédentes adaptations. Moins folle que bon enfant, cette aventure, composée de gentilles chamailleries et de sages amourettes sous les cieux grecs, séduit aussi par son aspect paradisiaque et intemporel, comme un déni charmant et illusoire de l’enfer de la guerre qui se prépare.</desc>
    <credits>
      <director>Roger Goldby</director>
      <actor>Leslie Caron</actor>
      <actor>Keeley Hawes</actor>
      <actor>Max Befort</actor>
      <actor>Alexis Conran</actor>
      <actor>Alexis Georgoulis</actor>
      <actor>Yorgos Karamihos</actor>
      <actor>Josh O'Connor</actor>
      <actor>Daisy Waterstone</actor>
      <actor>Lucy Black</actor>
      <actor>Milo Parker</actor>
      <actor>Callum Woodhouse</actor>
      <actor>Ben Hall</actor>
      <writer>Gerald Durrell</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/420552b9-3f79-4589-ab03-fa5a53ba4f65.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240704223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240704232000 +0200">
    <title>La folle aventure des Durrell</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Leslie et Larry arborent désormais des moustaches qui attirent les railleries. Sur le marché où elle vend ses plats cuisinés, Louisa rencontre Hugh, un Anglais très entreprenant. De retour chez elle, la mère de famille croise Vasilia, qui gère désormais la location de la villa et réclame les impayés. En panne d'inspiration, Larry délocalise son travail d'écriture dans une myriade d'endroits différents. Leslie tire par erreur sur le chien de Gerry. Jamais à l'abri d'une nouvelle marotte, Margo décide d'oublier les hommes et de se consacrer à Dieu...</desc>
    <credits>
      <director>Steve Barron</director>
      <actor>Keeley Hawes</actor>
      <actor>Daniel Lapaine</actor>
      <actor>Alexis Conran</actor>
      <actor>Alexis Georgoulis</actor>
      <actor>Yorgos Karamihos</actor>
      <actor>Josh O'Connor</actor>
      <actor>Daisy Waterstone</actor>
      <actor>Lucy Black</actor>
      <actor>Milo Parker</actor>
      <actor>Callum Woodhouse</actor>
      <actor>Errika Bigiou</actor>
      <actor>Nikos Orestis</actor>
      <writer>Gerald Durrell</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/0b990b6c0ebd47a38351845b41689c5c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240704232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705001000 +0200">
    <title>La folle aventure des Durrell</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Larry se rend compte que personne n'a lu son roman autour de lui. Louisa accepte un rendez-vous avec Hugh, un compatriote croisé sur le marché. Elle fait également une mise au point familiale et tente de recadrer les troupes. Gerry a grand besoin d'un tuteur ; Spiros accepte le job, mais son apprentissage se révèle catastrophique. Leslie tente de commercialiser une liqueur de kumquat maison qui finit dans le gosier de toute la famille pour fêter les bonnes critiques sur le livre de Larry. Ce dernier prend une décision radicale. Gerry recueille deux loutres qu'il cherche à faire s'accoupler...</desc>
    <credits>
      <director>Steve Barron</director>
      <actor>Vernon Dobtcheff</actor>
      <actor>Keeley Hawes</actor>
      <actor>Daniel Lapaine</actor>
      <actor>Alexis Georgoulis</actor>
      <actor>Yorgos Karamihos</actor>
      <actor>Josh O'Connor</actor>
      <actor>Daisy Waterstone</actor>
      <actor>Lucy Black</actor>
      <actor>Milo Parker</actor>
      <actor>Callum Woodhouse</actor>
      <actor>Errika Bigiou</actor>
      <actor>Nikos Orestis</actor>
      <writer>Gerald Durrell</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/1011f40f0563462f98258d2b22b71856.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705001000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705021000 +0200">
    <title>Le crime de l'Orient-Express</title>
    <desc lang="fr">En décembre 1935, le célèbre train de l'Orient-Express quitte Istanbul à destination de Calais, qu'il atteindra au terme de trois jours de voyage. Pressé de rentrer à Londres, Hercule Poirot, le détective belge, a pu trouver une place au tout dernier moment. Le train s'ébranle. L'un des passagers, Ratchett, un riche Américain, vient trouver Hercule Poirot et lui raconte qu'une terrible menace pèse sur sa personne. Au matin, Ratchett est retrouvé mort, le corps lardé de coups de couteau. L'assassin est forcément parmi les voyageurs puisque le wagon à destination de Calais est verrouillé et séparé du reste du train. C'est alors qu'Hercule Poirot entre véritablement en scène, à la recherche du moindre indice qui lui permettrait de retrouver la trace du meurtrier... - Critique : Un train de luxe - et quel train ! - roulant à vive allure entre Istanbul et Calais est brutalement stoppé au milieu de la nuit. A l'aube, on trouve Ratchett, un riche Américain, poignardé dans sa cabine... Tous les romans d'Agatha Christie proposent le même type de « sport cérébral ». Recto, le meurtre, verso, la solution. Entre les deux, rien, ou presque. Le lecteur-joueur attend, tripote ses méninges, partagé entre l'envie de deviner et celle d'être surpris. C'est dire si ce long et statique intermède est difficile à porter à l'écran. Sidney Lumet cherche à rendre la devinette attrayante : dans les dorures de l'Orient-Express, il a su recréer une capiteuse et artificielle odeur de rétro. Côté stars, son wagon Pullman évoque le métro aux heures de pointe. Lauren Bacall, Anthony Perkins, Ingrid Bergman, Vanessa Redgrave et les autres forment les pièces luxueuses d'un puzzle réjouissant. Le film reste un jeu, frivole et sans conséquence. Mais, jusqu'au rebondissement final, on ne se lasse pas un instant de la partie.</desc>
    <credits>
      <director>Sidney Lumet</director>
      <actor>Martin Balsam</actor>
      <actor>Jean-Pierre Cassel</actor>
      <actor>Perkins Anthony</actor>
      <actor>Vanessa Redgrave</actor>
      <actor>Ingrid Bergman</actor>
      <actor>Jacqueline Bisset</actor>
      <actor>Richard Widmark</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Lauren Bacall</actor>
      <actor>Dame Wendy</actor>
      <actor>Albert Finney</actor>
      <actor>Sir John</actor>
      <writer>Paul Dehn</writer>
    </credits>
    <date>1974</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/27237182_6206D28055A9F3F43D2FF5EFAA83351E.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240705021000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705025500 +0200">
    <title>L'arbre qui cache la forêt</title>
    <sub-title>Le chêne d'Europe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - De la Bretagne aux confins de l'Oural, dans la forêt tempérée, s'élève un arbre légendaire : le chêne, jadis considéré comme une porte vers le royaume des dieux.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/25/73b885f94ca94e92a84ab0e2715c8f71.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240705025500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705034500 +0200">
    <title>L'arbre qui cache la forêt</title>
    <sub-title>Le cèdre rouge de l'Ouest</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Originaire du nord-ouest de l'Amérique du Nord, le thuja plicata, aussi appelé cèdre rouge de l'Ouest, est cultivé pour la production de bois et l'ornement.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/28/04c312ea243f4cc28a402e6185ab604c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240705034500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705043600 +0200">
    <title>Un héros américain</title>
    <desc lang="fr">Le 1er septembre 2016, alors que les joueurs et les spectateurs du stade de San Diego se lèvent pendant l'hymne national, la star du football américain Colin Kaepernick pose un genou à terre. Ce geste de protestation contre les violences policières et les injustices à l'encontre des Afro-Américains suffit pour le propulser sur le devant de la scène médiatique. Le pays bascule dans un débat sur les discriminations raciales, ne laissant personne indifférent, pas même Donald Trump, qui critique vertement le sportif lors de ses discours de campagne. Paria pour les uns, Colin Kaepernick devient un héros pour les autres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/20f7780dec3b43d69d6c2a4a1ecd38f3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240705043600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705055500 +0200">
    <title>Brexit, le regret après le vote</title>
    <desc lang="fr">Le doute a saisi "Brexitland". Boston, petite ville du Lincolnshire, à l'ouest de l'Angleterre avait voté à 75 % pour la sortie de l'Union européenne et gagné ainsi ce nouveau nom de baptême. Sept ans plus tard, les habitants doivent composer avec les conséquences de leur choix et des désillusions tenaces. Le Bregret - mélange de Brexit et Regret - gagne du terrain.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/31/d6361bf7f5811c17d3d6e84e2f499fa8561f2a34.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705065000 +0200">
    <title>Le panda géant</title>
    <desc lang="fr">Depuis 2003, neuf pandas géants de la réserve naturelle de Wolong ont été réintroduits dans la forêt des monts Qinling. L'un d'eux a été suivi par une équipe scientifique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/15049301.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705075000 +0200">
    <title>En Californie, la mission des grimpeurs d'arbres géants</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/16/8a1cc66e66fb46c1d9b6ea150d24e2ff8aef91b3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Espagne martyrisée de Miguel Hernández - Les doux parfums du sultanat d'Oman - Pérou, la viande grillée sur des pierres - Norvège.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jamaica Kincaid, l'écrivaine rebelle d'Antigua - À New York, le voguing prend la pose - En Corse, vous n'aurez pas Bastia !</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705101500 +0200">
    <title>Amazonie, nourrir le lien à la terre</title>
    <desc lang="fr">Les peuples autochtones d'Amazonie ont adopté le mode de vie occidental. Déçus par les promesses de prospérité, ils retournent à leurs anciennes habitudes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/953abfd5377e409199cb14edd25be208.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705101500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705111000 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, la côte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre le Maroc et la Tunisie, l'Algérie aligne près de 1200 kilomètres de côte, donnant sur la Méditerranée, où montagnes, baies et désert se succèdent.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/14/aeeb113189cff442ed22d04b874389a9948787e2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705120500 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, le désert</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Berceau d'une culture berbère millénaire, le Sahara algérien abrite la ville de Timimoun, qui célèbre depuis cinq siècles le sbuâ, une fête qui commémore la naissance de Mahomet.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/15/4b81f48494f6293d42e0e10076d7b963c541f7f1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705120500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705130000 +0200">
    <title>La forêt des fourmis</title>
    <desc lang="fr">Immersion dans les vies minuscules et intenses de cinq colonies de fourmis dans une clairière perdue dans la montagne de Kaw, dans l'immense forêt guyanaise.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/08/14906bd9015225793434591600c4b02d3f648840_52582C3A2FC2CFF6DE6EDB55947E04E3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705133500 +0200">
    <title>Amazon, au coeur d'une controverse française</title>
    <desc lang="fr">Afin de pouvoir livrer n'importe quel produit dans les plus brefs délais, l'entreprise construit d'énormes entrepôts dans le monde entier. En France, certains organisent la résistance, car Amazon détruit des emplois dans le commerce de détail et ne paie pratiquement pas d'impôts dans le pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/05/30/c98a8925-76f9-4b19-bb1b-db83b3e6dc3e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705152000 +0200">
    <title>Un poisson nommé Wanda</title>
    <desc lang="fr">Un Anglais, George, s'associe avec deux Américains, Wanda, sa maîtresse, et celui que la séduisante jeune femme présente comme son frère, un dénommé Otto, dont les deux passions sont Nietzsche et les arts martiaux. Ensemble, et avec l'aide du fidèle Ken, qui n'aime que les animaux, les compères réalisent un fabuleux hold-up. Ils ont juste le temps de cacher le magot avant de se séparer. Mais chacun se méfie de ses complices. A juste titre, du reste. George, emprisonné, enrage de ne pas pouvoir déjouer les manoeuvres de Wanda, qui tente de séduire l'avocat de son amant, Archie Leech, dont elle espère qu'il lui révélera la cachette du magot... - Critique : Amis des bêtes, s'abstenir : outre Wanda le poisson rouge, qui passe un très sale quart d'heure entre les babines de Kevin Kline (« Il vaut mieux éviter les verts. Ils ne sont pas encore mûrs »), on assiste à divers écrabouillages malencontreux d'innocents quadrupèdes. En revanche, si vous avez toujours rêvé de voir John Cleese se déhancher en sous-vêtements, susurrant n'importe quoi en simili-russe (« Glasnost... Gorbatchev... »), cette hilarante comédie est pour vous.

Il y a bien une intrigue, sombre histoire de magot très convoité, mais l'essentiel est ailleurs. Instillant un peu de l'humour absurde des Monty Python, Charles Crichton orchestre une sarabande de gags givrés et burlesques, de comédiens en grande forme : Cleese, toujours guindé et farfelu, Jamie Lee Curtis en gourgandine malicieuse, et Kevin Kline dans un superbe numéro de psychopathe susceptible (« Ne me traite jamais, jamais de débile »).</desc>
    <credits>
      <director>Charles Crichton</director>
      <actor>John Cleese</actor>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Jamie Lee</actor>
      <actor>Kevin Kline</actor>
      <actor>Ken Campbell</actor>
      <actor>Maria Aitken</actor>
      <actor>Patricia Hayes</actor>
      <actor>Geoffrey Palmer</actor>
      <actor>Tom Georgeson</actor>
      <actor>Cynthia Cleese</actor>
      <actor>Neville Phillips</actor>
      <actor>Elwes Mark</actor>
      <guest>Kimberley Vashiell</guest>
    </credits>
    <date>1988</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/17/1f492603465b46b7a21e63237a428f9e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240705152000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705172500 +0200">
    <title>Les ambitieux</title>
    <desc lang="fr">Julien Demarsay est un jeune auteur timide de l'Est de la France. Il n'a jamais été publié mais vient de finir son premier roman autobiographique. Lorsqu'il décroche un rendez-vous avec Judith Zahn, la responsable d'une maison d'édition parisienne, il commence à croire à sa bonne étoile. Mais Judith Zahn lui annonce brutalement qu'elle ne lui trouve aucun talent. Pourtant, malgré son arrogance, Judith se montre séduite par le jeune homme. Entre eux, une aventure strictement charnelle débute. Un soir, Julien fouille dans les affaires de sa maîtresse et découvre une série de documents passionnants relatant l'histoire du père de Judith. Sans rien en dire à la jeune femme, il décide d'en faire le sujet de son prochain roman... - Critique : A la fois comédie sentimentale, chronique d'une machination et satire d'un milieu où sexe et pouvoir marchent ensemble, Les Ambitieux est une tambouille douce-amère dont le goût doit beaucoup aux acteurs et à leur savoureuse interprétation. Le film suit le parcours initiatique de Julien, un Rastignac au petit pied (Eric Caravaca est parfait en arriviste mou) dont la fausse modestie camoufle mal la dévorante ambition : devenir un écrivain reconnu. Monté à Paris, le voilà pris dans les filets de Judith, une redoutable éditrice (Karin Viard), dont il devient l'amant. A ses côtés et à son insu, Julien va enfin trouver le grand sujet de roman qui lui manquait : l'histoire rocambolesque du père de Judith...

Si Catherine Corsini (La Nouvelle Eve, La Répétition) frise souvent la caricature (le personnage de l'éditrice a finalement du mal à émouvoir), le mélange des genres donne du rythme au récit. Entre deux cocasseries, la réalisatrice parvient même à saisir quelques vérités sur les manigances de deux mondes (l'édition et la télévision) également minés par les luttes de pouvoir.</desc>
    <credits>
      <actor>Karin Viard</actor>
      <actor>Jacques Weber</actor>
      <actor>Danno Jacqueline</actor>
      <actor>Chantal Neuwirth</actor>
      <actor>François Toumarkine</actor>
      <actor>Éric Caravaca</actor>
      <actor>Babu Hélène</actor>
      <actor>Gilles Cohen</actor>
      <actor>Carteaux Renan</actor>
      <actor>Marie Kremer</actor>
      <actor>Claire Maurier</actor>
      <actor>Alexia Barlier</actor>
      <writer>Catherine Corsini</writer>
      <writer>Benoît Graffin</writer>
      <writer>Cédric Kahn</writer>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="fr">film : comédie sentimentale</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/20/038587065ee54de5a596b8f85ce01151.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240705172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Paris, Toulouse-Lautrec dévore la nuit - En Australie, comme un boomerang - Au Maroc, un sultan impitoyable.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Donna Leon dans les eaux troubles de Venise - Au Népal, la quête du nirvana - France, les beignets d'huîtres - Istanbul.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705194500 +0200">
    <title>Les bouquetins des Alpes bavaroises</title>
    <desc lang="fr">Dans un massif de Bavière, une colonie de bouquetins est menacée d'extinction. Récit d'un projet hors norme de sauvegarde grâce à l'implantation de nouveaux congénères.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/22/cc35efd050df4e889c3fc34005ae552a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 05/07/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705205100 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Chaque week-end du mois de juillet, ainsi que les 23 et 24 août, Renaud Dély reçoit dans "28 minutes" plusieurs invités pour commenter l'actualité de la semaine, française et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705205100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705205500 +0200">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Vendeur de glaces</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:20 - Une boule de glace tombant malencontreusement au sol ravive de bons souvenirs à une girafe et un éléphant.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/22/9d0352912d894a06ba764a5496c69d00.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.19.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705214000 +0200">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>La reine de la Baltique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Sandhamn, une petite île de l'archipel de Stockholm, en plein été. Nora et ses deux enfants partent passer la journée à la plage. Mais en se baignant, Nora se heurte au cadavre d'un homme, pris dans des filets. S'est-il noyé ? A-t-il été assassiné ? Un inspecteur de Stockholm, Thomas Andreasson, est aussitôt dépêché sur les lieux. Nora le connaît bien puisqu'il s'agit d'un ancien camarade de lycée. Tandis que Thomas tente de déterminer si la noyade a été accidentelle ou pas, Nora se prend au jeu et tente de l'aider, en cachette de son mari Henrik. Elle s'en va trouver sa voisine et amie Signe, espérant qu'elle l'aidera...</desc>
    <credits>
      <director>Olsson Marcus</director>
      <actor>Nilsson Lena</actor>
      <actor>Andersson Harriet</actor>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Louise Edlind</actor>
      <actor>Jakob Cedergren</actor>
      <actor>Pekkari Sofia</actor>
      <actor>Anki Lidén</actor>
      <actor>Andreas Kundler</actor>
      <actor>Lars Amble</actor>
      <actor>Sparring Anders</actor>
      <actor>Lion Monn</actor>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Borgström Thomas</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/25/6b21cb702ba84754b6c44e3b44d8e968.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705214000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705222500 +0200">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>La reine de la Baltique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Un second cadavre a été découvert sur l'île de Sandhamn. Thomas se rend chez Jonny, un suspect. Mais celui-ci, qui a compris que tout l'accuse, a pris la fuite sur sa barque. Nora pense connaître sa destination : une île minuscule où il possède une bicoque de pêcheur. Nora et Thomas embarquent, prêts à prendre tous les risques...</desc>
    <credits>
      <director>Olsson Marcus</director>
      <actor>Nilsson Lena</actor>
      <actor>Andersson Harriet</actor>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Louise Edlind</actor>
      <actor>Jakob Cedergren</actor>
      <actor>Pekkari Sofia</actor>
      <actor>Anki Lidén</actor>
      <actor>Andreas Kundler</actor>
      <actor>Lars Amble</actor>
      <actor>Sparring Anders</actor>
      <actor>Lion Monn</actor>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Borgström Thomas</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/25/6b21cb702ba84754b6c44e3b44d8e968.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705222500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705231000 +0200">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>La reine de la Baltique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Henrik, le mari de Nora, soupçonne les sentiments naissants de sa femme pour Thomas. Le couple traverse une crise violente, Thomas étant de retour sur l'île pour les besoins de l'enquête. Pendant ce temps, les parents de Henrik, en visite chez leur fils et leur bru, préparent une fête pour leurs 40 ans de mariage. C'est alors que les deux enfants de Nora et Henrik découvrent un squelette en jouant dans un bunker. Débute alors une enquête sous haute tension...</desc>
    <credits>
      <director>Olsson Marcus</director>
      <actor>Nilsson Lena</actor>
      <actor>Andersson Harriet</actor>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Louise Edlind</actor>
      <actor>Jakob Cedergren</actor>
      <actor>Pekkari Sofia</actor>
      <actor>Anki Lidén</actor>
      <actor>Andreas Kundler</actor>
      <actor>Lars Amble</actor>
      <actor>Sparring Anders</actor>
      <actor>Lion Monn</actor>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Borgström Thomas</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/25/96fc08c4ee6541cdaa09ddef3730c165.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705231000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706005500 +0200">
    <title>Chevrotine</title>
    <desc lang="fr">Pierre, pêcheur en Bretagne, père de deux enfants, est veuf. Il vit encore dans le souvenir de sa femme lorsqu'il rencontre Laura, qui vient de quitter la grande ville pour s'installer sur la côte avec son fils. Pierre voudrait retrouver un foyer stable et heureux. Laura est romantique, passionnée. Ils tombent follement amoureux et ont bientôt une fille, Automne. Mais leurs sentiments se heurtent aux fantômes du passé et au caractère exclusif de Laura. Ce couple en quête de bonheur est-il condamné d'avance ?</desc>
    <credits>
      <actor>Elodie Bouchez</actor>
      <actor>Jérôme Kircher</actor>
      <actor>Rafi Pitts</actor>
      <actor>Aurore Clément</actor>
      <actor>Anna Biolay</actor>
      <actor>Pierre Andrau</actor>
      <actor>Ernest Cereijo</actor>
      <actor>Max Rutkowski</actor>
      <actor>Roman Williams</actor>
      <actor>Luz Sanchez Godin</actor>
      <actor>Noor Nicolas</actor>
      <actor>Camille Picquet</actor>
      <writer>Laetitia Masson</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/22/32a2e4615f2a43f086fce5c6280afc52.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706005500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706023000 +0200">
    <title>Happy pills</title>
    <desc lang="fr">Un voyage à travers six pays et six personnages dans un monde où la chimie est la réponse ultime à la recherche du bien-être. Des antidépresseurs aux opioïdes en passant par les antidouleurs, le film interroge la société de consommation et l'injonction au bonheur. Peut-on mettre le bonheur en pilule ? Des anxiolytiques aux antidouleurs ou aux stimulants, le film voyage à travers six personnages dans un monde où la chimie se vend comme l'ultime réponse à la quête universelle du bonheur.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/22/37391b5cdbdf4529bd6041e5341edecb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706023000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706032500 +0200">
    <title>Hierro</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - Tout El Hierro se presse dans l'arène de l'île pour la finale de lutte canarienne. Fadi sait que Candela a assez de preuves pour l'envoyer en prison. Il dépêche un tueur sur l'île. Solidaires, la juge et Díaz vont à nouveau affronter les dangers qui les menacent. La folie de Fadi prend de telles proportions que sa tante Clara craint qu'il n'entraîne le reste du clan dans sa chute. La résolution du mystère entourant la mort de Gaspar est proche...</desc>
    <credits>
      <director>Jorge Coira</director>
      <actor>Darío Grandinetti</actor>
      <actor>Candela Peña</actor>
      <actor>Enrique Alcides</actor>
      <actor>Matias Varela</actor>
      <actor>Ciro Miró</actor>
      <actor>Kimberley Tell</actor>
      <actor>Aroha Hafez</actor>
      <actor>Norberto Trujillo</actor>
      <actor>Luifer Rodríguez</actor>
      <actor>Iris Díaz</actor>
      <actor>Naira Lleó</actor>
      <actor>Helena Sempere</actor>
      <writer>Pepe Coira</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/08/a465aaeacf9e499bc7839480885be110fa470571.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706032500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706041000 +0200">
    <title>Khachatryan joue Brahms</title>
    <desc lang="fr">Sergey Khachatryan et le Hr-Sinfonieorchester interprètent le Concerto pour violon en ré majeur op. 77 de Brahms, sous la baguette d'Andrés Orozco-Estrada.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6eb313aaa7d14d4aa54cc7d3e60cb424.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706041000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706055500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Serions-nous plus heureux sans bonheur ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Si être heureux augmente notre satisfaction, nos capacités cognitives et notre motivation, atteindre le bonheur n'est pas si simple. Et même quand on s'y emploie ardemment, rien ne dit que notre quête sera couronnée de succès. Mais qu'importe : aspirer au bonheur est profondément humain.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/17/5e33ed2853a442ad93cb47c5f3205bfa.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706064500 +0200">
    <title>Anthony Perkins, l'homme derrière la porte</title>
    <desc lang="fr">Après des débuts remarqués sur les planches à Broadway, Anthony Perkins tourne son premier film, "La Loi du seigneur", sous la direction de William Wyler. Le tout Hollywood est aussitôt séduit par cet acteur au regard troublant. Mais Perkins, qui partage un appartement avec son amant, le jeune premier Tab Hunter, doit cacher son homosexualité dans l'Amérique puritaine des fifties. En 1960, Hitchcock lui confie le rôle de Norman Bates dans "Psychose". Le film, véritable cadeau empoisonné, va bouleverser sa carrière. A jamais associé à la scène de la douche tournée par sa doublure, l'acteur aura de la peine à se débarrasser de ce personnage envahissant, acceptant de jouer dans plusieurs suites. En archives et témoignages, portrait attachant d'un comédien élégant aux multiples talents, mort du sida en 1992.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/02/c9bb5214542e0d12e9b0c60719408b775527b77b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240706064500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706074000 +0200">
    <title>Ava Gardner : La gitane d'Hollywood</title>
    <desc lang="fr">Etait-ce pour fuir son mariage houleux avec Frank Sinatra ou la surmédiatisation qui l'étouffait, était-ce parce qu'elle était tombée amoureuse d'un autre homme, comme elle l'écrivit dans ses mémoires ? Il y a sans doute un peu de tout cela dans le départ d'Ava Gardner, qui, au sommet de sa gloire, quitte Hollywood pour s'installer en Espagne en 1955, à 32 ans, en pleine dictature franquiste. Tissé d'images d'archives, d'extraits de films et de ses mémoires, d'interventions de biographes et de critiques, le film explore avant tout les fragilités de la femme derrière l'actrice.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/0fb6325e823a2bfce22b5e1ec6c7f15394a9f490.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240706074000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706083500 +0200">
    <title>Bolivie : Cholitas et skateboardeuses</title>
    <desc lang="fr">En Bolivie, on appelle "cholitas" les descendantes des tribus indigènes andines. Sur le plus haut skatepark du monde, des cholitas s'entraînent au skateboard.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/07/19dc2cf001cab29fe27f8923f7665ff8b96a0658_4671494FD8B485DD24A4771C1A3F2F45.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706093000 +0200">
    <title>La châtaigne, une manne en Corse</title>
    <desc lang="fr">En Haute-Corse, dans les villages presque déserts, quelques irréductibles tentent de rendre aux châtaigniers ancestraux leur valeur d'antan.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/14/18fb8b6cc25e19fc6bfef3d32997e5140be1aa47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706093000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706101000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Pays basque espagnol</sub-title>
    <desc lang="fr">Eduardo Chillida, Basque de fer - La Navarre, ni totalement basque, ni vraiment espagnole - À San Sebastián, crash diplomatique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706101000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706103500 +0200">
    <title>Délices des Pouilles</title>
    <sub-title>Le Salento</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - À Manduria, Chiara di Lauro Tommasino dirige une maison d'hôtes dans un ancien domaine agricole. Elle prépare une couronne de légumes, un plat à base de légumes cuits et de thon.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/17/045e09afb5624a05bd816d1b497c0083.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706103500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706113000 +0200">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>Le train des nuages</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans le nord de l'Argentine, le "train des nuages" traverse les paysages de la cordillère des Andes sur de vertigineux viaducs à 4000 mètres d'altitude.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/1d83812e9f8b4a558bbca61aed0cc9e7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706113000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706122500 +0200">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>Le "Rameswaram Express"</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - En près de douze heures, le Rameswaram Express relie la ville côtière de Chennai, sur la côte est de l'Inde, et celle de Rameswaram, tout au sud.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/1d83812e9f8b4a558bbca61aed0cc9e7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706133000 +0200">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>La ligne Tanzanie-Zambie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En 1970 débute en Afrique la construction de l'un des projets les plus impressionnants du continent : la ligne de chemin de fer Tanzania-Zambia-Railway.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/27/cdb5707f54568ccf05b0c01ac44daf42943ae11d_80F1A3B758E17093B1FC09EB47D27701.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706155500 +0200">
    <title>Le crime de l'Orient-Express</title>
    <desc lang="fr">En décembre 1935, le célèbre train de l'Orient-Express quitte Istanbul à destination de Calais, qu'il atteindra au terme de trois jours de voyage. Pressé de rentrer à Londres, Hercule Poirot, le détective belge, a pu trouver une place au tout dernier moment. Le train s'ébranle. L'un des passagers, Ratchett, un riche Américain, vient trouver Hercule Poirot et lui raconte qu'une terrible menace pèse sur sa personne. Au matin, Ratchett est retrouvé mort, le corps lardé de coups de couteau. L'assassin est forcément parmi les voyageurs puisque le wagon à destination de Calais est verrouillé et séparé du reste du train. C'est alors qu'Hercule Poirot entre véritablement en scène, à la recherche du moindre indice qui lui permettrait de retrouver la trace du meurtrier... - Critique : Un train de luxe - et quel train ! - roulant à vive allure entre Istanbul et Calais est brutalement stoppé au milieu de la nuit. A l'aube, on trouve Ratchett, un riche Américain, poignardé dans sa cabine... Tous les romans d'Agatha Christie proposent le même type de « sport cérébral ». Recto, le meurtre, verso, la solution. Entre les deux, rien, ou presque. Le lecteur-joueur attend, tripote ses méninges, partagé entre l'envie de deviner et celle d'être surpris. C'est dire si ce long et statique intermède est difficile à porter à l'écran. Sidney Lumet cherche à rendre la devinette attrayante : dans les dorures de l'Orient-Express, il a su recréer une capiteuse et artificielle odeur de rétro. Côté stars, son wagon Pullman évoque le métro aux heures de pointe. Lauren Bacall, Anthony Perkins, Ingrid Bergman, Vanessa Redgrave et les autres forment les pièces luxueuses d'un puzzle réjouissant. Le film reste un jeu, frivole et sans conséquence. Mais, jusqu'au rebondissement final, on ne se lasse pas un instant de la partie.</desc>
    <credits>
      <director>Sidney Lumet</director>
      <actor>Martin Balsam</actor>
      <actor>Perkins Anthony</actor>
      <actor>Vanessa Redgrave</actor>
      <actor>Ingrid Bergman</actor>
      <actor>Jacqueline Bisset</actor>
      <actor>Richard Widmark</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Lauren Bacall</actor>
      <actor>Dame Wendy</actor>
      <actor>Albert Finney</actor>
      <actor>Sir John</actor>
      <writer>Paul Dehn</writer>
    </credits>
    <date>1974</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/27237182_6206D28055A9F3F43D2FF5EFAA83351E.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240706155500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706165000 +0200">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>L'Andean Explorer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Depuis la ville péruvienne de Cuzco, le "Ferrocarril del Sur" permet d'accéder à deux destinations : le célèbre Machu Picchu et la ville d'Arequipa.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/27/2797aca8e5ce67585af9e58910bec355f387f954_1CD1BB5DD85CC403733448F9A24A2B43.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706165000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706173000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Canaries</sub-title>
    <desc lang="fr">Et les Canaries ressuscitent Agatha Christie - La Gomera sifflera trois fois - À Las Palmas, l'évêque n'est pas à la fête.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706173000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706180500 +0200">
    <title>Loups et cerfs à l'ombre des blindés</title>
    <desc lang="fr">Difficile d'imaginer qu'un refuge naturel unique se soit formé dans la zone d'entraînement militaire de Grafenwöhr en Bavière. De nombreuses espèces animales y vivent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706185000 +0200">
    <title>Le premier homme sage-femme en Haïti</title>
    <desc lang="fr">Déterminé à endiguer la mortalité infantile et maternelle en Haïti, Edouard Roosevorbes fait partie des quelques hommes qui ont entrepris des études de sage-femme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/25/5cdc071426ea1747e41f20a27f6bad4a80760794.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706194500 +0200">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Des grands reportages consacrés à l'actualité européenne et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 06/07/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706205500 +0200">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Cet été, "28 minutes" accueille un club d'esprits affutés pour débattre chaque vendredi de l'actualité de la semaine et chaque samedi des actualités internationales.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c7ac333e9a73411585beb10d755cb86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240706205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706222500 +0200">
    <title>Yellowstone : Nature extrême</title>
    <desc lang="fr">A Yellowstone, l'hiver est la saison de tous les combats. Pendant plus de la moitié de l'année, des températures polaires et un épais manteau blanc s'abattent sur l'immense territoire de près de 9000 kilomètres carrés. Si la migration et l'hibernation offrent un peu de répit à certains animaux, d'autres doivent esquiver les pièges mortels des congères, ruser pour se nourrir et déjouer les assauts de prédateurs. Des conditions extrêmes que le plus ancien parc naturel au monde, créé en 1872, doit à sa géographie physique unique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/19/19a4a0d319aa5fa300ecb2b8ac9bde711bdc9d1a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240706222500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707005000 +0200">
    <title>Qui som? : Baro d'evel au Festival d'Avignon 2024</title>
    <desc lang="fr">"Qui sommes-nous ?" C'est la question que formule la compagnie franco-catalane Baro d'evel, fondée par le duo Camille Decourtye et Blaï Mateu Trias il y a vingt-quatre ans. Invités pour la première fois à Avignon, ces artistes passés par tous les états du spectacle vivant, inventent à chacune de leurs performances un art total, qui mêle jusqu'au vertige le cirque, la danse, la musique et les arts plastiques. Dans cette nouvelle invitation au voyage et à l'émerveillement, ils conjuguent, au passé, au présent et au futur la question existentielle de l'identité en réunissant autour d'eux dix autres artistes interprètes, parmi lesquels deux nouvelles venues arrivées du Brésil et de Taïwan, ainsi que quatre enfants, dont leur fille cadette, Rita, et trois Avignonnais.</desc>
    <category lang="fr">chorégraphique</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/23/dc8f2a618a6c426eb1caca4f3e90e038.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707005000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707014500 +0200">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Rester digne</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois courts métrages proposent de "rester digne" : "Valimo - La fonderie" d'Aki Kaurismäki, "Spotless" d'Emma Branderhorst et "Sadakat - La fidélité" d'Ilker Çatak.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707014500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707022000 +0200">
    <title>Proll !</title>
    <desc lang="fr">Cornelia, travailleuse du clic sur Internet, Juri, chauffeur-livreur, et Murat, ouvrier dans une usine de carton, sont des "travailleurs pauvres". Ils unissaient leurs forces ?</desc>
    <credits>
      <actor>Gabi Herz</actor>
      <actor>Kanonik Roman</actor>
      <actor>Afsin Erol</actor>
      <actor>Kara Schröder</actor>
      <actor>Rana Farahani</actor>
      <writer>Maike Wetzel</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/23/82307ae938d34e91b8330be23fc85d07.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707022000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707031000 +0200">
    <title>La Côte d'Azur, mythique et légendaire</title>
    <desc lang="fr">De Cassis à la frontière italienne, la beauté idyllique des paysages, la douceur de vivre et le soleil de la Côte d'Azur attirent la haute société européenne dès les balbutiements du tourisme. Mais c'est au XXe siècle, à partir des années 1950, que ce pan de littoral acquiert une renommée mondiale. Né en 1939 pour s'interrompre aussitôt, le Festival de Cannes attire le gratin du cinéma mondial. Brigitte Bardot va contribuer à transformer Saint-Tropez, tranquille village de pêcheurs, en capitale de la jeunesse et de la fête. La cossue Monaco, elle, gagne ses galons hollywoodiens en 1956, quand la star Grace Kelly épouse le prince Rainier. Après cet âge d'or, la Côte d'Azur se métamorphose, mais continue de fasciner.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/12/273b6a370d485c948de92a2f5c5a8dcf089d6e94.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707031000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707035300 +0200">
    <title>A la reconquête des Rocheuses</title>
    <sub-title>Des corridors pour les grizzlis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans les Rocheuses, les grizzlis sont menacés de disparition. Ces géants à fourrure ont besoin de se déplacer librement afin de trouver des partenaires pour se reproduire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/2cc3f887aba0437a8870c17c85348a82.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707035300 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">67</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707065500 +0200">
    <title>Harmonies rhénanes : Festival de musique du Rheingau 2023</title>
    <desc lang="fr">La 36e édition du Festival de musique du Rheingau s'est tenue du 24 juin au 2 septembre 2023. Une balade musicale et culturelle au milieu des paysages et des vignobles rhénans.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/18/cfab36ea2ccdf4fa3fef6c48a3f4c5f20d491804_1DA60D03B59A062D2AB73881C7E9345A.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707074000 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>Au Rajasthan</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au volant de son camion multicolore, Babu Singh livre des marchandises à travers tout le Rajasthan, des monts Aravalli à l'ancienne cité caravanière de Jaisalmer.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/11/5adb4e4ee43c4816b3fb995c1ea488b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707074000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707082500 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Colombie-Britannique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La ville de Bella Coola, en Colombie-Britannique, abrite une route singulière sur laquelle se retrouvent les voyageurs intrépides, prêts à braver tous les dangers.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/12/0b3d838412e7426694336f3b69cc8572.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707082500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707084000 +0200">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Le JT matinal et quotidien de treize minutes pour les 10-14 ans.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707084000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707091000 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pourquoi pleurons-nous ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Si toutes les espèces terrestres produisent des sécrétions lacrymales, seuls les humains pleurent - de joie, de tristesse, de colère… Les uns en cachette ou dans l'intimité, d'autres même dans l'espace public. Ces larmes, la Bible les considère comme un don du Ciel. Dans la spiritualité médiévale, elles sont l'expression de l'intégrité morale. Mais pourquoi pleure-t-on ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/24/5e85183c76f149de967e0fb40ddd76d4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707091000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707104500 +0200">
    <title>Molière et le jeune roi</title>
    <desc lang="fr">Molière a révolutionné le théâtre en portant sur le plateau, avec lucidité et une éblouissante modernité, des questions de son temps : l'éducation des femmes, la violence sociale, les dérives de la religion ou encore la toute-puissance de la médecine. Peintre de ses contemporains, ce fabuleux inventeur de formes a bouleversé le jeu du comédien par une approche moins déclamatoire et plus naturelle. Molière fut aimé et admiré, mais aussi moqué, attaqué et victime de cabales. Capable de répondre en quelques jours à une commande, il sut aussi créer de réjouissants divertissements royaux et sa relation à Louis XIV, dont il resta l'un des artistes favoris, permet de mieux appréhender son théâtre et son statut privilégié.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/03/21/47f5b80e878a78649a17d83331954737488c5897.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240707104500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707113000 +0200">
    <title>Femmes, massaïs et rangers : les lionnes du Kenya</title>
    <desc lang="fr">Au Kenya, deux gardes forestières s'engagent pour une cohabitation pacifique entre humains et faune sauvage, sur fond d'émancipation féminine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/12172df844444e31bb0a695d957f6e3c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707113000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707115500 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Moravie, République tchèque</sub-title>
    <desc lang="fr">Au mois de juillet, la saison des abricots bat son plein dans le sud de la Moravie. Le pâtissier Martin Beránek en profite pour confectionner des tartes aux abricots.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/24/c855298c1b7142859c8ad6dcf26795e0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707115500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707133000 +0200">
    <title>Auguste Escoffier ou la naissance de la gastronomie moderne</title>
    <desc lang="fr">Né à Villeneuve-Loubet en 1846, Auguste Escoffier fait ses classes à Nice chez un oncle restaurateur. À 19 ans, le jeune Provençal monte à Paris, capitale hédoniste du Second Empire, et grimpe bientôt tous les échelons au Petit Moulin Rouge où il débute comme commis. Le jeune chef visionnaire va alors allier progrès technique et art culinaire raffiné pour révolutionner les plaisirs de la table. Ce manager avant l'heure rationnalise le métier, allège les plats - des recettes inspirées devenues signatures - et dresse les assiettes comme des tableaux. Une œuvre que cet amateur de "mets et de mots" consigne dans des livres devenus cultes, dont son fameux Guide culinaire (1903) pour des générations de chefs. Première star de la gastronomie, Auguste Escoffier conquiert enfin l'Amérique, anticipant la mondialisation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/12/8490016be708469e8aba6eacfeee31da.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240707133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707153500 +0200">
    <title>Le Bounty</title>
    <desc lang="fr">En Angleterre, le lieutenant William Bligh, capitaine du "Bounty", comparaît devant la cour martiale pour la perte de son navire. Il relate sobrement les faits. Fin 1787, Bligh est envoyé à Tahiti, d'où il doit rapporter des arbres à pain destinés aux colonies des Antilles. Il demande à son ami Fletcher Christian de l'accompagner et se propose de corser le voyage en le doublant d'un tour du monde qui fera passer le navire par le redoutable Cap Horn. Une terrible tempête contraint Bligh à renoncer à son projet. Le "Bounty" mouille dans un lagon tahitien. L'équipage y goûte un bonheur que la sévère discipline imposée par Bligh bride par trop. La mutinerie éclate... - Critique : À la fin du XVIIIe siècle, le Bounty prend la mer pour aller chercher des arbres à pain dans les îles heureuses. Le capitaine Bligh règne sur son équipage. Son second, Fletcher, finit par se cabrer et, lors d’une escale à Tahiti, où il rencontre et aime une belle princesse, il accepte de commander la mutinerie des matelots.

C’est la quatrième fois que le cinéma nous raconte cette histoire, tirée d’un roman populaire. On a déjà vu Errol Flynn, Clark Gable et Marlon Brando dans le rôle tenu ici par Mel Gibson. Les moyens utilisés sont devenus, au fil des ans, de plus en plus impressionnants. L’adaptation de ce soir est tout juste flatteuse à l’oeil, comme un long spot publicitaire.</desc>
    <credits>
      <director>Donaldson Roger</director>
      <actor>Olivier Laurence</actor>
      <actor>Anthony Hopkins</actor>
      <actor>Simon Chandler</actor>
      <actor>Mel Gibson</actor>
      <actor>Martin Philip</actor>
      <actor>Daniel Day-Lewis</actor>
      <actor>Liam Neeson</actor>
      <actor>Edward Fox</actor>
      <actor>Bernard Hill</actor>
      <actor>Phil Davis</actor>
      <actor>Vernette Tevaite</actor>
      <actor>Wi Kuki Kaa</actor>
      <writer>Robert Bolt</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/04/a8248ece0a634aa08680c2f439dcd610.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240707153500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707171000 +0200">
    <title>Chambord : Le château, le roi et l'architecte</title>
    <desc lang="fr">Chambord, le plus célèbre château de la Loire, demeure une énigme sur laquelle les chercheurs se penchent depuis des générations. Qui en fut l'architecte ? Quel sens son commanditaire, François Ier, a-t-il voulu lui donner et quelle fut l'influence de son maître et ami Léonard de Vinci ? Comment a été élaborée cette oeuvre qui mêle références aux forteresses médiévales et élégance de la Renaissance, influence italienne et savoir-faire des maçons locaux ? Fouilles archéologiques, numérisation et modélisation en 3D du château, prospection géophysique des sous-sols et retour aux sources manuscrites fournissent de précieux indices.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/4b016644-5195-4f02-9331-93b288d8e264.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240707171000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707175500 +0200">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Indonésie, Medan</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:15 - A Medan, en Indonésie, ultime étape de la première partie du voyage, des "makers" locaux font découvrir à Corentin leurs techniques, très utiles sur un bateau.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/b52bd4e8-95ac-40e4-9ab2-bde4ad40d1c6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707175500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707185000 +0200">
    <title>Caspar David Friedrich : Peindre l'infini</title>
    <desc lang="fr">Que racontent les toiles de Caspar David Friedrich sur la relation qu'entretenait le peintre avec la nature ? Un regard inédit sur l'œuvre de cet artiste singulier.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/24/29e7109eb1d742879234fcf6b6d2c473.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707194500 +0200">
    <title>Fazil Say et Alain Altinoglu jouent Bach</title>
    <desc lang="fr">Au côté du Hr-Sinfonieorchester guidé par Alain Altinoglu, le pianiste et compositeur Fazil Say interprète le "Concerto pour deux claviers et cordes" en ut mineur de Bach et présente son nouveau "Concerto pour deux trompettes".</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/24/6d41ab3be10c4ac6a3247d084504ab30.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707201500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Résultats et analyses, 2e tour</sub-title>
    <desc lang="fr">Ce soir, la rédaction franco-allemande d'ARTE scrute les résultats du premier tour des élections législatives en France, et analyse les conséquences du scrutin pour le reste de l'Union européenne. Une émission présentée par Alexis Fricker.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707201500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707210000 +0200">
    <title>A la reconquête des Rocheuses</title>
    <sub-title>Des terres d'accueil pour les bisons</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Avec ses décors grandioses, la chaîne des Rocheuses a longtemps offert un refuge à une biodiversité remarquable, avant de subir la pression des activités humaines. Depuis plus de trente ans, du parc de Yellowstone, aux Etats-Unis, au territoire canadien du Yukon, défenseurs de l'environnement, populations locales et scientifiques travaillent main dans la main pour tenter de restaurer cet écosystème fragilisé. La renaissance des bisons représente l'une de leurs plus grandes victoires.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/04/0536f89516114082bba2284a05ff9abf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707225500 +0200">
    <title>Rush</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1970, James Hunt et Niki Lauda règnent en maîtres dans le monde de la Formule 1. Le premier pilote pour l'écurie McLaren, le second pour Ferrari. Eternels rivaux en course, ces grands champions sont également des exacts opposés au niveau du caractère. James Hunt, issu d'une riche famille anglaise, collectionne les conquêtes féminines, tandis que l'Autrichien Niki Lauda est d'un sérieux impérial et entièrement dévoué à son sport. Tout bascule en 1976. Tandis que Hunt vit une romance passionnée avec la très belle Suzy Miller, Niki Lauda se remet difficilement de son accident survenu pendant le Grand Prix d'Allemagne... - Critique : En 1976, deux as du volant s’affrontent pour le titre de champion du monde de formule 1. L’Autrichien Niki Lauda est un monstre arrogant de perfectionnisme et de froideur. L’Anglais James Hunt est un fêtard, séducteur et trompe-la-mort. Leur combat de coqs prend une dimension épique imprévue quand Lauda est grièvement brûlé sur le circuit du Nürburgring…

Rush est un biopic sportif avec toutes les conventions, voire tous les clichés du genre. Mais avec un sens du spectacle qui fait la différence. Montage syncopé, images des bolides au plus près des carrosseries, bande-son vrombissante… Ça dépote ! Le faiseur hollywoodien Ron Howard, plus inspiré que d’habitude, admire la volonté surhumaine de Lauda. Mais on ressent davantage encore sa fascination pour le fantasque Hunt. Le pilote au look de rock star est l’incarnation flamboyante des années 1970, dont l’énergie et la démesure sont ressuscitées avec un luxe de détails impressionnant.</desc>
    <credits>
      <actor>David Calder</actor>
      <actor>Pierfrancesco Favino</actor>
      <actor>Alexandra Maria</actor>
      <actor>Colin Stinton</actor>
      <actor>Patrick Baladi</actor>
      <actor>Stephen Mangan</actor>
      <actor>Alistair Petrie</actor>
      <actor>Olivia Wilde</actor>
      <actor>Daniel Brühl</actor>
      <actor>Chris Hemsworth</actor>
      <actor>Natalie Dormer</actor>
      <actor>Joséphine de</actor>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/853328e5eaea499d981855c3e2ef06b9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240707225500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240707235000 +0200">
    <title>Queen, "We Are the Champions" : Le plus grand hymne sportif de tous les temps</title>
    <desc lang="fr">Mai 1977. Alors que Queen vient d'achever un concert triomphal au Bingley Hall de Stafford, en Angleterre, le public euphorique se met à chanter en chœur "You'll Never Walk Alone", hymne de plusieurs clubs de football britanniques. Ému par la ferveur générale, Freddie Mercury écrit alors la chanson "We Are the Champions" destinée à être entonnée avec les spectateurs. Rapidement, le titre se répand et devient l'un des hymnes sportifs les plus célèbres au monde. De sa création et son enregistrement dans l'album 'News of the World', paru en octobre 1977, jusqu'à aujourd'hui, où la chanson vient d'être reprise par Dolly Parton à l'occasion des Jeux olympiques de Paris, ce documentaire retrace l'histoire d'un hit mythique au parcours étonnant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/24/794c96e9956f4cc8b418ea975300bbba.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240707235000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708012500 +0200">
    <title>L'adieu à Freddie Mercury</title>
    <desc lang="fr">Le lundi de Pâques 1992, une page de l'histoire de la musique s'écrit au stade de Wembley, dans le nord de Londres. De nombreux artistes, dont George Michael, David Bowie ou Annie Lennox, se rassemblent pour rendre hommage à Freddie Mercury, malade du sida et disparu d'une pneumonie le 24 novembre de l'année précédente. John Deacon, Brian May et Roger Taylor, les membres restants de Queen, qui souhaitaient commémorer sa mémoire avec une dernière performance, réussissent leur pari. Le "Freddie Mercury Tribute Concert", diffusé en direct dans pas moins de soixante-seize pays, aura eu un impact social retentissant, notamment parce qu'il s'est inscrit de façon spectaculaire dans le mouvement de sensibilisation au sida.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/7901d651f4fd4636af1d21e4eb195345.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240708012500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708023500 +0200">
    <title>Picture a Day Like This au Festival d'Aix-en-Provence 2023</title>
    <desc lang="fr">Le compositeur et chef d'orchestre britannique George Benjamin revient cette année au Festival d'Aix-en-Provence pour présenter son opéra "Picture a Day Like This", une quatrième collaboration avec le librettiste Martin Crimp : une pièce en un acte aux allures de conte initiatique.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/24/85e7396e3e314defb36f5e0fd070ec93.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708023500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708040500 +0200">
    <title>Darkroom, Drops of Death</title>
    <desc lang="fr">Lars, infirmier, s'installe à Berlin avec son compagnon, Roland, un musicien rencontré dans un bar gay de Sarrebruck. Happé par la vie nocturne de la capitale allemande, Lars se perd dans les lieux de drague homosexuels où il commence à se livrer à des expériences dangereuses. Il fait ingérer à ses amants de passage des drogues de synthèse, devenant un meurtrier. - Critique : En 2012, un homosexuel est arrêté pour trois meurtres et deux tentatives au sein de la communauté gay berlinoise. De cette ­histoire vraie qui a défrayé la chronique en Allemagne, Rosa von Praunheim, vétéran du cinéma homo allemand, s’est librement inspiré, en s’appuyant sur le compte rendu de la greffière lors du procès de l’accusé. C’est en utilisant du GHL (un solvant-décapant précurseur du GHB, la drogue dite du « violeur ») que le jeune homme, ancien soignant et instituteur, a commis ces crimes.

Pourquoi a-t-il tué ? Mystère. Aucun mobile sûr ne se détache. Ce jeune bien sous tous rapports était en couple depuis pas mal d’années avec un musicien rencontré à Sarrebruck, leur ville d’origine. Une relation visiblement heureuse et stable, le compagnon n’ayant jamais rien soupçonné de déséquilibré chez celui qu’il aimait. Le cinéaste choisit une forme un peu baroque et théâtrale en faisant des allers-retours entre le passé du tueur, son procès et son internement sous surveillance antisuicide. C’est parfois redondant et trop boursouflé. Mais le mystère reste opaque, rendu possible par la performance plutôt fine de Božidar Kocevski, qui rend tour à tour séduisant, grotesque ou flippant ce tueur en série atypique.</desc>
    <credits>
      <actor>Katy Karrenbauer</actor>
      <actor>Christian Wewerka</actor>
      <actor>Christiane Ziehl</actor>
      <actor>Janina Elkin</actor>
      <actor>Bardo Böhlefeld</actor>
      <actor>Marina Erdmann</actor>
      <actor>Malte Kalweit</actor>
      <actor>Bozidar Kocevski</actor>
      <actor>Lucas Rennebach</actor>
      <actor>Michael N. Kuehl</actor>
      <actor>Heiner Bomhard</actor>
      <actor>Christian Dieterle</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/07/c466d2160db51aa2b0a6204132a17e48ad4e1b76.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240708040500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708043100 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les premiers chamanes d'Afrique du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Sur les falaises du parc du Drakensberg, en Afrique du Sud, se trouvent des peintures rupestres datant pour certaines de plus de 35 000 ans.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/13/500e7417401a657cc7f1b90d9bacccb53924d5ca.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708043100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708051000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708051000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708055500 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - A l'extrême nord-est de la Norvège, le comté de Finnmark est un véritable enfer pour les automobilistes. Les routes sont menacées par la formation de congères.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/6cca223595ee4631bc6405d349722ba2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708065000 +0200">
    <title>Les secrets des fleurs sauvages</title>
    <sub-title>Sous le soleil</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans les milieux méditerranéens, les espèces de fleurs sauvages sont nombreuses. Ces plantes résistent à des environnements peu propices, entre soleil brûlant et sel marin. Du thym au romarin, de la barbe de Jupiter au mimosa en passant par l'iris ou les griffes de sorcières, toutes savent se battre pour assurer leur survie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/17/2b5ffb2810e806935cc41f5d2a419d8cd7fc763b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708075000 +0200">
    <title>Floride, la guerre des python</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/12/41cd5c58d02a416fbe536e37164c15bd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Donna Leon dans les eaux troubles de Venise - Au Népal, la quête du nirvana - France, les beignets d'huîtres - Istanbul.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Paris, Toulouse-Lautrec dévore la nuit - En Australie, comme un boomerang - Au Maroc, un sultan impitoyable.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708105500 +0200">
    <title>Sauvages - Au coeur des zoos humains</title>
    <desc lang="fr">Entre 1810 et 1940, 35 000 personnes, Fuégiens de Patagonie, Aborigènes d'Australie, Kali'na de Guyane, Pygmées du Congo, Kanaks de Nouvelle-Calédonie, ont été arrachées à leur terre lointaine pour répondre à la curiosité d'un public en mal d'exotisme, dans les grandes métropoles occidentales. Présentés comme des monstres de foire, voire comme des cannibales, exhibés dans de véritables zoos humains, ils ont été source de distraction pour plus d'un milliard et demi d'Européens et d'Américains, venus les découvrir en famille au cirque ou dans des villages indigènes reconstitués, lors des grandes expositions universelles et coloniales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/ac0951607a0ef1702ad2b64f225fa2337054326a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240708105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708114000 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>A Célèbes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Ile d'Indonésie, Célèbes associe jungle, montagnes et plages paradisiaques. Pour en goûter toute la richesse, il faut s'aventurer sur la route transsulawesienne.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/5b85a9b30f0b44efbaf7f6594f6af492.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708122500 +0200">
    <title>Merveilles de la nature *2021</title>
    <sub-title>Pantanal, l'autre Brésil sauvage</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - Labyrinthe de rivières et de marécages, le Pantanal, au Brésil, est la plus grande zone humide au monde, offrant un éden à la faune sauvage.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/25/ae04a053b6094b0dbbeda1b0939542ed.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708130000 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>La cité perdue des Taironas</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Depuis 2006, des archéologues ont repris les fouilles et révélé le peuple qui a fondé Cuidad Perdida, une des plus grandes cités précolombiennes : les Taironas.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/15/89c3ef5373fd57933264021ed0d8d9ab443a999c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708133500 +0200">
    <title>Gaélique pour débutants : Une année d'études sur les îles d'Aran</title>
    <desc lang="fr">Moins de deux pour cent de la population irlandaise parle encore couramment le gaélique. Il reste néanmoins quelques lieux sur l'île d'émeraude où les jeunes peuvent apprendre la langue, comme cette école qui fait de la résistance sur les îles d'Aran, un archipel situé dans la baie de Galway, sur la côte ouest du pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/25/da0274c950e992f152aaca362e27d459403b647a_BEA0CC1C0FAFE818BB3E9328BA9F93C5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708152500 +0200">
    <title>La forêt d'émeraude</title>
    <desc lang="fr">Bill Markham et sa femme s'installent en Amazonie, où Bill est chargé de diriger la construction d'un grand barrage. Leurs deux enfants les accompagnent. Au cours d'une promenade, le petit Tommy disparaît. Enlevé par les "Invisibles", une tribu d'Indiens, il est adopté et initié par leur chef, Wanadi. Parfaitement intégré, Tommy participe aux tâches quotidiennes. Un jour, alors qu'il cherche des pierres, il se trouve nez à nez avec son père qui n'a jamais renoncé à retrouver sa trace. Celui-ci, poursuivi et blessé par les Indiens d'une autre tribu, les "Féroces", est soigné par les "Invisibles". Bill, qui comprend et respecte le choix de son fils resté auprès des Indiens, retourne en ville. De leur côté, les "Féroces" se procurent des balles pour le fusil-mitrailleur qu'ils ont trouvé... - Critique : Un ingénieur américain avec sa famille en Amazonie. Un jour, son fils de 7 ans disparaît. Dix ans plus tard, les Markham recherchent toujours Tommy. Celui-ci, enlevé par la tribu des « Invisibles », est devenu totalement indien. Mais quand il recueille son vrai père, blessé par une tribu ennemie, il est frappé par ce visage qui ne lui est pas étranger…

Succès public, le film ne passe pas pour un grand Boorman. Le scénario n’échappe pas à certaines conventions, et la profondeur initiatique du récit se dilue peu à peu en une sorte de Tarzan écolo carrément banal, à l’image des scènes finales.

Mais autant les Occidentaux avilis par l’argent paraissent caricaturaux, soulignant le manichéisme du récit, autant les séquences de nature sont filmées avec une extraordinaire maîtrise. Boorman sait donner à la jungle amazonienne la magie vivante, tangible, de la forêt mythique des récits arthuriens d’Excalibur : c’est là, selon lui, que l’homme peut et doit se ressourcer pour que surgisse le meilleur de lui-même. Message qu’on pourra trouver naïf dans son « rousseauisme » suranné, mais auquel la caméra du réalisateur britannique, attentive et mobile, donne une grâce convaincante.</desc>
    <credits>
      <actor>Meg Foster</actor>
      <actor>Charley Boorman</actor>
      <actor>Paes Dira</actor>
      <actor>Eduardo Conde</actor>
      <actor>Átila Iório</actor>
      <actor>Powers Boothe</actor>
      <actor>Estee Chandler</actor>
      <actor>Peter Marinker</actor>
      <actor>Yara Vaneau</actor>
      <actor>Borges Mario</actor>
      <actor>William Rodriguez</actor>
      <actor>Ariel Coelho</actor>
      <writer>Rospo Pallenberg</writer>
    </credits>
    <date>1985</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/09/36aeb4bbdbe94c3f39a8de59e83ab9def5765fa5_FF8F96E97516BF04A5656ABB6E09F2E6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240708152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708173500 +0200">
    <title>Le rapace</title>
    <desc lang="fr">Au Mexique, en 1938. L'Etranger, tueur à gages de son état, arrive à Vera Cruz. Il rencontre un avocat, maître Calvez, qui lui confie une mission d'envergure : éliminer le dictateur d'un pays voisin. L'auteur officiel de l'assassinat sera Miguel, surnommé Chico, le petit-fils de l'ancien président. Aux yeux du peuple, ce meurtre lui confèrera ainsi le statut prestigieux de héros national. L'Etranger s'installe avec le jeune homme dans une maison qui fait face au palais de l'actrice Camito, la maîtresse du dictateur. En attendant de passer à l'action, l'Etranger s'amuse à rudoyer Chico, tout en se prenant d'affection pour lui. Puis les événements se précipitent... - Critique : En 1934, un étranger surnommé « le Rital » arrive à Veracruz, où il rencontre un avocat qui le paie, au nom des conjurés, pour tuer le président en place d’un Etat voisin du Mexique. L’auteur officiel de ce meurtre politique, destiné à donner le signal de la révolution, sera Miguel, petit-fils de l’ancien Président.

Le premier long métrage de José Giovanni était un polar situé en Corse. Le deuxième - celui-ci - est un film d’aventures teinté d’exotisme, tiré d’un roman de la Série noire que Giovanni a transposé selon sa propre mythologie. L’atmosphère Amérique latine des années 30 donnait au film, à sa sortie, un certain charme rétro, à présent éventé. Giovanni manquait encore d’habileté dans les scènes d’action et il a insisté sur des idées simples, naïves, humaines selon lui. La composition de Lino Ventura fut, à juste titre, très remarquée. En fait, c’est la seule raison de revoir cette oeuvre.</desc>
    <credits>
      <actor>Lino Ventura</actor>
      <actor>Augusto Benedico</actor>
      <actor>Lucero Enrique</actor>
      <actor>Rosa Furman</actor>
      <actor>Xavier Marc</actor>
      <actor>Clavel Aurora</actor>
      <actor>Carlos López Figueroa</actor>
      <actor>Barrera René</actor>
      <actor>Farnesio de</actor>
      <actor>Marco Antonio Arzate</actor>
      <writer>José Giovanni</writer>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/7a9ec1fa-a14c-41a4-889c-8d2ce106e423.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240708173500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708182000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Lituanie, des haïkus pour raconter la déportation - Les télénovelas du Brésil - Au Texas, tout un plat pour le président.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708182000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708191000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La vie sous vodka à Moscou - Cuba, le rhum et la patrie - Éthiopie, le festin végétarien - Fresno, les cartes flambent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708191000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Emission spéciale</sub-title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - La France au lendemain du vote.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Jean-Mathieu Pernin et son équipe présentent une version estivale de "28 minutes".</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708205500 +0200">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Apnée statique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:21 - Deux otaries s'amusent à tenter de déconcentrer un éléphant en apnée qui médite au fond de la piscine.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/25/bdab1c9adeb9429e9ec2565d834cf653.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.20.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708223500 +0200">
    <title>French Connection</title>
    <desc lang="fr">La police américaine enquête sur la filière française par laquelle transitent d'importantes quantités de drogue à destination des Etats-Unis. Jusqu'à présent, malgré une importante mobilisation de moyens, les grands patrons de ce trafic n'ont pas pu être mis sous les verrous. Jimmy Doyle et Buddy Rosso, deux policiers de choc, mènent les recherches, bien décidés à réussir là où leurs prédécesseurs ont échoué. Leur enquête les conduit tout d'abord dans une boîte de nuit, où ils ne tardent pas à repérer deux trafiquants d'héroïne. Ils prennent l'un d'eux en filature, Sal Boca, et se retrouvent devant une modeste maison de Brooklyn, une petite confiserie... - Critique : | Genre : policier triomphal.

Popeye, un policier sans états d'âme, traque un puissant trafiquant de drogue, M. Charnier (sic). Perquisitions, filatures... En remontant la filière française, la plaque tournante est localisée : Marseille. Inspiré d'un fait divers authentique survenu en 1962, French Connection a démythifié d'un coup tous les films policiers. Son morceau de bravoure : la longue course-poursuite entre une voiture... et une rame de métro aérien dont le conducteur est obligé de brûler les feux ! Très spectaculaire, la scène révèle l'acharnement, aux limites de l'absurde, du policier.

L'action, ici, fait partie intégrante du caractère fruste des personnages. La violence ne peut se dissocier du côté exalté du policier, qui réagit viscéralement aux injustices de son métier. Popeye jubile dans des situations inquiétantes ! La mise en scène alterne les séquences de reportage et de brusques explosions de sauvagerie. En laissant les commandes à un jeune réalisateur, le producteur de Bullitt et le scénariste de Shaft (Les Nuits rouges de Harlem) ont fait le bon choix. C'était le cinquième film de William Friedkin, qui, à 36 ans, a remporté un triomphe international, confirmé par le suivant, L'Exorciste. Depuis, le cinéaste a livré, ­entre deux commandes, des films à l'ambiguïté et à la noirceur très peu hollywoodiennes, comme Police fédérale, Los Angeles, le dérangeant Bug ou, plus récemment, le percutant Killer Joe. On trouve ici les fondements de cet univers où le bien et le mal coexistent de façon troublante.</desc>
    <credits>
      <director>William Friedkin</director>
      <actor>Fernando Rey</actor>
      <actor>Roy Scheider</actor>
      <actor>Marcel Bozzuffi</actor>
      <actor>Gene Hackman</actor>
      <actor>de Frédéric</actor>
      <actor>Egan Eddie</actor>
      <actor>André Ernotte</actor>
      <actor>Lo Tony</actor>
      <actor>Bill Hickman</actor>
      <actor>Rebbot Ann</actor>
      <actor>Gary Harold</actor>
      <actor>Farber Arlene</actor>
      <writer>Ernest Tidyman</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/25/24e039b466c448978a493cebeaa6d032.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240708223500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240709003500 +0200">
    <title>L'exorciste</title>
    <desc lang="fr">Chris McNeil, une actrice de télévision, s'inquiète d'entendre de plus en plus fréquemment des bruits bizarres dans la chambre de sa fillette, Regan. Celle-ci se plaint d'avoir des difficultés à dormir à cause des mouvements spasmodiques qui ébranlent son lit. D'abord incrédule, Chris vérifie bientôt les dires de sa fille, qui se transforme peu à peu en un véritable monstre, dont la voix mâle et agressive profère d'incroyables obscénités. Les psychiatres consultés s'avouent impuissants. L'état de Regan ne cesse d'empirer. Quand on retrouve une statue profanée de la Vierge, Chris, désespérée, se décide à contacter un exorciste... - Critique : La petite Regan McNeil, âgée d’une douzaine d’années, souffre de troubles psychologiques et comportementaux. Médecins et psychiatres l’examinent en vain jusqu’à ce que la vérité éclate : Regan est possédée par une force surnaturelle. On appelle un père jésuite, spécialiste des exorcismes, pour l’en libérer.

Avec L’Exorciste, on apprit au moins que la bave du démon, vomie par la blanche colombe, était verte… Le film fut un immense succès, conforté dans les pays catholiques par un discours papal contemporain (mais indépendant) rappelant l’existence du Malin. L’Exorciste, dont le principal tort est de se prendre un peu trop au sérieux, redonna ainsi force et vigueur à un cinéma horrifique moribond, et entraîna le tournage de nombreuses suites (le numéro 2, signé Boorman, est excellent) et variantes (La Malédiction). Mais cette vertu fondatrice n’est pas le seul atout d’un film excellemment mis en scène — qualité à laquelle Friedkin nous a habitués —, aux effets spéciaux impressionnants et à l’interprétation soignée : Max von Sydow était un immense comédien, même dans des films apparemment mineurs… On sera moins indulgent pour sa partenaire, Linda Blair, sacrée star pour disparaître aussitôt dans les méandres des séries Z. Le démon du cinéma aura sans doute eu raison d’elle !</desc>
    <credits>
      <director>William Friedkin</director>
      <actor>Linda Blair</actor>
      <actor>Ellen Burstyn</actor>
      <actor>Lee J.</actor>
      <actor>Peter Masterson</actor>
      <actor>Barton Heyman</actor>
      <actor>Jack MacGowran</actor>
      <actor>Rudolf Schündler</actor>
      <actor>Jason Miller</actor>
      <actor>Kitty Winn</actor>
      <actor>Father William</actor>
      <actor>Robert Symonds</actor>
      <actor>Max Von</actor>
    </credits>
    <date>1973</date>
    <category lang="fr">film d'horreur</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37693052_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
