<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240812224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813000500">
    <title>Chantage</title>
    <desc lang="fr">Frank Webber est inspecteur de police à Scotland Yard. Un jour, il se dispute avec sa fiancée, Alice White, qui lui reproche d'être trop occupé par son travail. Elle décide peu après de suivre un jeune artiste-peintre dans son atelier, pensant qu'avec un autre homme, sa vie sera différente. Mais le peintre se révèle sous une autre facette quand il tente de la violer. Alice se défend et finit par poignarder son agresseur. Frank est chargé de l'enquête. Bien que la jeune femme ait effacé les traces de son passage, il la soupçonne très rapidement d'être impliquée dans cette affaire... - Critique : Genre : drame policier et conjugal. Le premier film parlant de Hitchcock est une curiosité mais aussi un morceau de choix pour les fans du maître. Adapté d'une pièce de théâtre, le scénario joue la carte du mélo pour tracer le portrait d'une brebis égarée nommée Alice. S'ennuyant avec son policier de fiancé, elle se change les idées avec un peintre, qui tente de la violer. Elle le tue. Son fiancé est chargé de l'enquête, et il n'hésite pas à dissimuler des preuves pour la sauver. Mais un maître chanteur menace de révéler la vérité...

Ces personnages un peu manichéens gagnent avec Hitchcock une ambiguïté bienvenue. Ainsi, quand Alice se déshabille naïvement chez le peintre pour essayer une robe, la caméra souligne assez audacieusement l'érotisme de cette femme en combinaison : déjà troublante, elle le sera encore plus quand elle tiendra un couteau. Alice n'est pas une innocente aux mains sales, mais une coupable à la peau laiteuse, et c'est le regard de Hitchcock qui fait toute la différence, annonçant sa relation fascinante et fétichiste avec les actrices. Visuellement, Chantage est plein de trouvailles étonnantes, comme l'utilisation des publicités lumineuses de Picadilly Circus, qui envoient des messages accusateurs à la meurtrière, ou celle des tableaux du peintre, où s'engouffre le cauchemar. Le caractère un peu figé des décors, dû aux origines théâtrales du film, est même déjoué le temps d'une scène de poursuite spectaculaire dans le British Museum, qui annonce les morceaux de bravoure des films de la maturité.</desc>
    <credits>
      <actor>Sara Allgood</actor>
      <actor>Anny Ondra</actor>
      <actor>John Longden</actor>
      <actor>Donald Calthrop</actor>
      <actor>Phyllis Konstam</actor>
      <actor>Hannah Jones</actor>
      <actor>Charles Paton</actor>
      <actor>Cyril Ritchard</actor>
      <actor>Harvey Braban</actor>
      <actor>Percy Parsons</actor>
      <actor>Johnny Ashby</actor>
      <actor>Johnny Butt</actor>
      <writer>Alfred Hitchcock</writer>
      <writer>Benn W.</writer>
      <writer>Michael Powell</writer>
    </credits>
    <date>1929</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/30/3c64f9ef7dd741f08a81ef41176a7fcf.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240813000500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813012000">
    <title>Eami, la mémoire de la forêt</title>
    <desc lang="fr">En s'inspirant de leur mythologies, ce film dénonce le sort des Ayoreo-Totobiegosode, chassés de leur territoire du Gran Chaco, au Paraguay, par la déforestation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/30/cb61c5e8c23b46b69095c15a4d694066.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813012000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813014500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Quel est le poids du vivant ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Un rhinocéros pèse trois tonnes, une mouche, cinq milligrammes, et un homme adulte dans les 80 kg. Mais quel est le poids total de l'ensemble des êtres vivant sur la Terre ?</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/05/433077f3608d6cb6f2c24b040fc7ec50a7e5d42a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813021100">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Amazonie : un peuple oublié</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Réputée hostile, l'Amazonie a longtemps été considérée comme un territoire vierge, quasi déserté par l'homme : des vues aériennes contredisent cette théorie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/17/c71967eef959d1547863a53a7ea964498cda30f8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813021100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">74</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813035500">
    <title>Refaire sa vie en Calabre</title>
    <desc lang="fr">L'Italie du Sud (Sicile, Calabre, Pouilles) voit depuis toujours ses forces vives la quitter. En vingt ans, un million de personnes sont parties dans le Nord ou à l'étranger. Fuir la pauvreté, l'omniprésence de la mafia, rejoindre une bonne université : les raisons sont multiples. Mais elles ont toutes le même effet : l'abandon de certaines régions par leurs habitants les plus prometteurs. Avec la pandémie, pour la première fois, 100 000 travailleurs ont fait leur retour dans le Mezzogiorno. Nous suivrons Angelo, Rocco, Francesco et Nunzia. Ils ont fait ce pari avec la ferme intention de se réinventer une vie professionnelle, mais aussi de changer les mentalités dans ce sud conservateur délaissé par les pouvoirs publics.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/19/aee9753cd590fe39897d5b312999aca691ca60bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813045000">
    <title>Canada : Yukon, une famille à l'épreuve de la forêt</title>
    <desc lang="fr">Guidés par l'envie d'expérimenter un autre mode vie, en connexion avec la nature, Suzanne Crocker, la réalisatrice de ce documentaire, et son mari ont décidé de quitter leur emploi pour rejoindre une cabane isolée dans le Yukon avec leurs trois enfants, âgés de 10, 8 et 4 ans, et leurs animaux de compagnie (chien et chats). Des préparatifs du départ à un Noël féerique par - 50 °C, cette famille américaine a passé plusieurs mois hors du temps et du monde, dans une cabane en bois sans eau courante ni électricité, sans Internet ni horloge. Malgré les difficultés, entre rationnement alimentaire et problèmes de santé, tous ont pu développer leur débrouillardise, leur imagination et leurs liens au cours de cette parenthèse nordique inédite.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/24/0ac2dda6399dfa19228f5b1b22cd56a8deaca9ba.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813055000">
    <title>Brésil : lueur d'espoir pour l'ara hyacinthe</title>
    <desc lang="fr">Au Brésil, dans la région du Pantanal où des millions d'aras hyacynthe ont élu domicile, la déforestation menace cette grande espèce de perroquet.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/08/c845d91de4b94e698a14e703875dd9e1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jules Supervielle, l'orphelin des Pyrénées - Comment le saké a conquis les Japonais - En Belgique, de mal en pis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Côte d'Ivoire de Bernard Dadié, l'histoire du vin marocain et des bateaux de l'enfer à Hong Kong.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/04/790421a6d78c2429c9a47f0507ddeb433cf37ae5_BEA0CC1C0FAFE818BB3E9328BA9F93C5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813080500">
    <title>La Belgique sauvage</title>
    <sub-title>Un monde d'eau</sub-title>
    <desc lang="fr">Des reliefs des Ardennes jusqu'aux digues de la Flandre, l'eau façonne les territoires et détermine la richesse de leur biodiversité. La réintroduction des castors a fait revenir des animaux qu'on ne voyait plus en Belgique, à l'instar des cigognes noires, qui profitent des bassins nourriciers créés par leurs barrages.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/19/d6b95b2d3ef84db9addfb36ccb3a398f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813080500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813085000">
    <title>La Belgique sauvage</title>
    <sub-title>A tire-d'ailes</sub-title>
    <desc lang="fr">C'est le début de l'hiver en Belgique et les Hautes Fagnes constituent l'escale idéale pour les milliers de grues qui migrent vers le sud. Elles s'y regroupent en famille avant de reprendre leur voyage jusqu'en Afrique du Nord, portées par les courants ascendants générés par les ultimes vents chauds de l'année. Les araignées volantes, elles aussi, utilisent le vent comme moyen de transport. Lorsque celui-ci est favorable, elles s'élancent dans les airs, accrochées à un long fil qu'elles ont elles-mêmes sécrété, pour rejoindre rapidement leurs aires d'alimentation. Avec sa vue perçante, le faucon pèlerin se distingue par son impressionnante capacité à attraper des proies. Capable de voler à 350 kilomètres/heure, il est l'animal le plus rapide au monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/19/d6b95b2d3ef84db9addfb36ccb3a398f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813085000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813093500">
    <title>La Belgique sauvage</title>
    <sub-title>Rivages et forêts</sub-title>
    <desc lang="fr">Les vasières et les marais salants situés près du littoral belge constituent un refuge pour la faune. Avocettes élégantes, pluviers et courlis trouvent facilement de quoi s'alimenter dans le sable. D'autres volatiles, les huîtriers, brisent les coquillages sur sa surface mouillée et dure. Ce travail use leur bec, qui repousse chaque semaine d'un demi-centimètre. La droséra, une plante carnivore, attrape les insectes imprudents avec ses tentacules visqueux, tandis que les fourmilions tirent violemment leurs proies dans des entonnoirs de sable pour nourrir leurs larves.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/19/d6b95b2d3ef84db9addfb36ccb3a398f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813102000">
    <title>Le clan des guépards</title>
    <sub-title>Grandir entre deux mères</sub-title>
    <desc lang="fr">En Afrique du Sud, dans la réserve de Samara, deux guépardes adultes, une mère et sa fille, se recroisent un matin d'hiver, alors qu'elles chassent sur le même territoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/23/1e0ac10595ec4dfd86c00e3d10acdf30.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240813102000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813110000">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>L'histoire oubliée des Swahilis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:9 - Des fouilles réalisées dans la cité de Kilwa, en Tanzanie, ont permis de percer l'identité des Swahilis : un peuple métissé, aux influences venues de la mer.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/24/9ad22b04bcaa6c6881c37228a188a17bbdbbd519.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813113500">
    <title>Les corbeaux, des oiseaux indésirables en ville</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, les corvidés sont partout. Dans les parcs municipaux et les centres-villes, les corbeaux freux forment des colonies de plusieurs milliers d'individus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/19/3888a2df07cfd4b983e5a2191bac5167afaab704_FED4337C96B6D37A176BFF55218BB839.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813131500">
    <title>Les enchaînés</title>
    <desc lang="fr">Au lendemain de la Seconde Guerre mondiale. Accusé de crime de haute trahison contre les Etats-Unis, Huberman, un espion allemand, est condamné à vingt ans de prison. Peu de temps après cette sentence, Alicia, sa fille, est contactée par un certain Devlin, un agent américain. Il lui propose une mission de contre-espionnage au Brésil pour aider les Américains à découvrir des secrets ennemis. La jeune femme est chargée d'infiltrer une bande d'anciens nazis dirigée par Alexander Sebastian. Contre toute attente, Alicia accepte, au grand dam de Devlin, qui s'est épris d'elle. Sebastian, à son tour, succombe au charme de l'aventurière... - Critique : « Les Enchaînés, c’est la quintessence de Hitchcock », déclarait François Truffaut dans son fameux livre d’entretiens avec le maître. On ne saurait mieux dire. Acteurs, mise en scène, maniement de l’intrigue : chaque pierre de ce monument est devenue mythique. Tout comme les personnages, qui ont suscité force commentaires.

Au lendemain de la Seconde Guerre mondiale, Devlin, un agent du gouvernement américain, propose à Alicia, la fille d’un espion nazi condamné au début du film, d’infiltrer le réseau d’Alexander Sebastian, un ami de son père qui vit à Rio. La manœuvre réussit si bien qu’Alicia doit épouser Sebastian, alors qu’elle forme ­déjà presque un couple avec Devlin…

Sur le thème de l’amour et du devoir, qui rendent l’un et l’autre les hommes cruels, Hitchcock construit un suspense sentimental aux airs de film d’espionnage classique. La bombe atomique, que semblent vouloir mettre au point les nazis de Rio, intrigue au fond moins que les manœuvres de séduction et d’emprise des trois personnages principaux, prisonniers de leurs masques. Mais ces deux plans du récit sont sans cesse liés par les prouesses de la caméra, qui fait naître une tension toute d’élégance et de légèreté. C’est visiblement Ingrid Bergman qui inspire cet état de grâce hitchcockien — et comme on a pour elle les yeux de Cary Grant, tout est vraiment parfait.</desc>
    <credits>
      <actor>Rains Claude</actor>
      <actor>Cary Grant</actor>
      <actor>Ingrid Bergman</actor>
      <actor>Moroni Olsen</actor>
      <actor>Reinhold Schünzel</actor>
      <actor>Louis Calhern</actor>
      <actor>Wally Brown</actor>
      <actor>Leopoldine Konstantin</actor>
      <actor>Ivan Triesault</actor>
      <actor>Alexis Minotis</actor>
      <actor>Charles Mendl</actor>
      <actor>Ricardo Costa</actor>
      <writer>Ben Hecht</writer>
    </credits>
    <date>1946</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/08/20fc549de3ce443aa3c3aad947ca3e1e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240813131500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813152500">
    <title>Rien ne sert de courir</title>
    <desc lang="fr">Un riche industriel britannique, Sir William Rutland, se rend à Tokyo en plein Jeux olympiques pour y signer un important contrat. Arrivé plus tôt que prévu, il lui est impossible de trouver une chambre d'hôtel. Rutland n'a pas plus de succès à l'ambassade de Grande-Bretagne, où il se heurte à l'incompréhension du deuxième secrétaire du chef du protocole. Il ne lui reste plus qu'à répondre à une annonce demandant un colocataire. Il rencontre ainsi la charmante Christine Easton, qui loue son salon pendant la période des JO...</desc>
    <credits>
      <director>Charles Walters</director>
      <actor>Cary Grant</actor>
      <actor>Jim Hutton</actor>
      <actor>Samantha Eggar</actor>
      <actor>Teru Shimada</actor>
      <actor>John Standing</actor>
      <actor>George Takei</actor>
      <actor>Ted Hartley</actor>
      <actor>Miiko Taka</actor>
      <actor>Ben Astar</actor>
      <actor>Lois Kiuchi</actor>
      <actor>Isabel Boniface</actor>
      <actor>Holger Abro</actor>
      <writer>Garson Kanin</writer>
      <writer>Sol Saks</writer>
    </credits>
    <date>1966</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/29/aec02b74d6a346b280c89c60cc675b41.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'enfance bretonne de Mona Ozouf, le botakort, art martial du Cambodge et "la grève des demoiselles" en Colombie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/05/d0ef99dc58529c9e57a2689c32bf4f3a2c278864_1A45C52E13148DE0D36B6753A648FF54.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Sicile, Tornatore fait son "Cinema Paradiso" - La Silicon Valley, le rêve américain 2.0 - Au Pays de Galles, une ville de rêve.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813174500">
    <title>Madagascar : les gangs de lémuriens</title>
    <sub-title>Sous haute tension</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A Madagascar, dans la réserve de Berenty, deux bandes de lémuriens se préparent à affronter la saison sèche et se disputent provisions et territoires.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/03/d6deb21792364d260ffa48fb90ba82a3685e5d28_EF35F69FEB034E2C6930511AA20C850D.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Jean-Mathieu Pernin et son équipe présentent une version estivale de "28 minutes", à siroter après la plage.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813185500">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Football</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:17 - Un flamant rose arbitre un match de football entre éléphants et hippopotames. Soudain, un joueur s'écroule dans la surface de réparation…</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/31/8362457ff0d0406c98dcd94855c72612.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813203000">
    <title>Quand le travail ne paie plus</title>
    <desc lang="fr">En Europe, un tiers des actifs qui travaillent se trouvent en situation de précarité professionnelle. Malgré un emploi, et parfois même plusieurs, les fins de mois se font difficiles et se loger, s'alimenter, se chauffer deviennent des questions délicates. Ces travailleurs forment une nouvelle classe sociale baptisée "précariat" par les économistes, un néologisme né de la contraction de "précarité" et de "prolétariat". La hausse des prix de l'alimentation et de l'énergie a considérablement augmenté l'insécurité économique de larges pans de la société, qui appartenaient jusqu'à présent à la classe moyenne. Alors que le tiers supérieur s'est enrichi malgré la crise, le décrochage de la partie basse s'est accentué. Occupant les emplois les plus précaires, les femmes apparaissent nettement plus touchées que les hommes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/29/0f712ceadba32b728afbf517d75abb6cb0a44be4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240813203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813212500">
    <title>Carine et le camion à frites</title>
    <desc lang="fr">Carine Ducreux, 58 ans, n'a cessé depuis sa jeunesse d'enchaîner les petits boulots : serveuse, ouvrière puis femme de ménage chez des particuliers, elle a investi toutes ses économies pour monter un camion snack. À bord du bien nommé "Au p'tit creux", elle arpente depuis dix ans les routes bordant le lac de Serre-Ponçon, dans la région de Gap, pour servir, dans la bonne humeur, frites, burgers et paninis aux locaux habitués comme aux touristes de passage. Mais le véhicule, recalé au contrôle technique, menace de rendre l'âme, et Carine sait qu'elle n'aura pas les moyens de le réparer. À bientôt soixante ans, comment trouver encore la force de rebondir ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/10/5f24dd95f6a848ef9925f2b8e84440eb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813222500">
    <title>Jeunes mormons en mission</title>
    <desc lang="fr">Sourires Colgate, doutes et portes closes : le quotidien de quatre jeunes mormons américains envoyés en Finlande pour y déployer leur prosélytisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/31/79c725bcdc9f4435bf232c7319e171cb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240813222500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813232000">
    <title>Sous la loi des talibans</title>
    <desc lang="fr">Le 15 août 2021, l'Afghanistan sombre dans le chaos. En une journée, l'achèvement du retrait des forces occidentales précipite la débâcle du régime en place : l'armée se volatilise, les responsables déguerpissent et les talibans prennent Kaboul sans combattre. Le grand pays d'Asie centrale ouvre un nouveau chapitre de son histoire tragique, vingt ans après la "guerre au terrorisme" lancée par George W. Bush en réplique aux attentats du 11 septembre 2001. Maîtres incontestés de 40 millions d'Afghans pris au piège, les "étudiants en religion" sont de retour et savourent leur revanche en se posant en vainqueurs des Etats-Unis. Leur programme ne surprendra personne : restaurer l'émirat islamique et mettre en place la "vraie" charia, soit un monde parfait, scandé de commandements divins appliqués à la lettre comme au temps du prophète.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/15/d4138f20763f7d6df5e44755a22d9ed01745691d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240813232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240814001500">
    <title>La fabuleuse histoire du Juif errant</title>
    <desc lang="fr">Une évocation des représentations à travers les siècles d'une figure majeure de la culture européenne, le Juif errant, héros populaire ou support de théories antisémites,</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/16/6cf4ce4e33bc7861c0d6007364efb2a1b612dd2f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
