<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250314232000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315004000 +0100">
    <title>Elvis : '68 Comeback</title>
    <desc lang="fr">Après sept ans d'absence pour cause de carrière au cinéma, Elvis Presley revient pour la première fois sur scène en 1968 lors de ce spectacle télévisé d'anthologie, considéré comme l'une des meilleures prestations de sa carrière. Galvanisé par ce retour aux sources, le rocker interprète tous ses tubes, de "That's All Right Mama" à "Blue Suede Shoes" en passant par "Love me Tender", "Jailhouse Rock" ou encore "Heartbreak Hotel", et se livre à un savoureux dialogue avec ses nombreux admirateurs présents dans la salle. C'est l'occasion de revoir la légende du rock sur scène, au meilleur de sa forme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire rock-pop</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/09ebbcd16d514706a5a998f4103a397e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250315004000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315021000 +0100">
    <title>Les ferrailleurs</title>
    <desc lang="fr">Mirko Talhammer, la trentaine ambitieuse, est plutôt sûr de lui. Il a quitté les siens et la casse de son père pour tenter sa chance à Hambourg, où il excelle dans son travail pour une compagnie d'assurances. Un jour, il voit débarquer dans son bureau deux membres du clan familial. Leur objectif, le ramener sur ses terres natales. Mirko apprend alors que son frère Letscho et lui ont hérité de l'entreprise de leur père à la suite de son décès. Les retrouvailles sont loin d'être chaleureuses puisque Letscho n'a jamais pardonné à Mirko d'avoir abandonné la famille et son destin tout tracé de ferrailleur. Mais les deux frères sont vite contraints de s'allier pour sauver la société de la ruine, quitte à avoir recours à des méthodes un peu douteuses… - Critique : Jeune cadre dynamique, Mirko Talhammer travaille dans une compagnie d’assurances à Hambourg. Deux membres de sa famille font irruption dans son bureau pour l’assommer et le ramener sur ses terres natales. Son père, ferrailleur, vient de mourir, l’entreprise des Talhammer est menacée. Il faut agir ! Mirko va-t-il retourner à sa vie confortable ? Ou choisir de renouer avec ce clan un brin folklorique qu’il a renié quinze ans auparavant ?

Ce téléfilm exploite le registre de la comédie burlesque de manière extrêmement poussive. Gentils Pieds nickelés contre gros bonnets de la municipalité : la lutte pour sauvegarder l’affaire paternelle devient prétexte à des rebondissements épais comme des cordes à nœuds. Le choc des cultures, la rivalité entre frères ennemis, le retour aux sour­ces, tout est traité à gros trait, entre folklore laborieux, psychologie sommaire et pelletées de bons sentiments. Car, bien évidemment, à la fin Mirko réalise que rien ne vaut la chaleur du foyer et la fidé­lité aux origines…</desc>
    <credits>
      <actor>Rudolph Lars</actor>
      <actor>Buch Achim</actor>
      <actor>Rainer Bock</actor>
      <actor>Alexander Scheer</actor>
      <actor>Lucas Gregorowicz</actor>
      <actor>Frederick Lau</actor>
      <actor>Heiko Pinkowski</actor>
      <actor>Anna Bederke</actor>
      <actor>Michael von Rospatt</actor>
      <actor>Jan-Gregor Kremp</actor>
      <actor>Kalli Struck</actor>
      <actor>Aaron Hilmer</actor>
      <writer>Oliver Keidel</writer>
      <writer>Johanna Pfaff</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/be9f655cc85e424d8f82925a8f00d1f1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250315021000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315024000 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Kawah Ijen: dans l'enfer du soufre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - En Indonésie, le cratère du Kawah Ijen renferme un lac turquoise parmi les plus acides au monde. Des mineurs s'y relaient pour extraire des minerais de soufre.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/d049e351730942a48074651f8644a402.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315024000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315035000 +0100">
    <title>Un conte de fées tchécoslovaque</title>
    <desc lang="fr">De 1946 à 1970, deux contes de fées se croisent et se répondent. Celui de la Nouvelle Vague tchécoslovaque et celui de l'écrivain Jan Procházka, qui mêle sa voix à celle du printemps de Prague.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/295934533d42419a8765abfee5478193.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250315035000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315043700 +0100">
    <title>La montagne aux secrets</title>
    <sub-title>Un nouveau départ</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Si la majorité des adolescents préfèrent se rendre, Justin et Lindi s'y opposent. Après une confrontation musclée, le premier est pris en otage et la situation risque de dégénérer. Dans la vallée, une course contre la montre s'engage pour Lars, qui doit trouver la grotte à tout prix afin de déjouer les plans de Grasser... - Critique : Une dizaine de jeunes délinquants intègrent un dispositif pilote conçu par un psychologue, qui veut démontrer l’inefficacité de la répression. Pendant huit semaines, ils et elles camperont dans les Alpes allemandes pour apprendre les vertus du collectif, découvrir leur valeur individuelle et retrouver le droit chemin. À moins que les apprentis randonneurs reforment une autre société, régie par leurs propres règles… sous la menace d’un péril extérieur qui transformerait leur programme pédagogique en stage de survie. Éduquer ou punir ? La Montagne aux secrets se saisit de cette question vieille comme la sociologie (mais toujours d’actualité) pour dérouler un thriller classique, mariant l’étude de cas façon Sa Majesté des mouches et le mystère à la Lost (on n’échappera pas aux flash-back reconstituant, dans chaque épisode, le passé d’un des personnages). Dans ce tricotage, la série fait preuve d’une certaine efficacité qui peut tenir en haleine, à condition d’être indulgent sur les stéréotypes, parfois complaisants, dont elle affuble ses protagonistes. La série pâtit en outre d’un mauvais timing. De The Society à Yellowjackets en passant par The Wilds ou Anna, les relectures sérielles contemporaines du best-seller de William Golding – que se passe-t-il quand un groupe de jeunes se retrouve échoué loin de la civilisation ? – forment une tendance lourde depuis trois ans. Cette variation allemande n’est ni la première… ni la plus excitante.

Ce programme est disponible sur Arte.tv jusqu'au 08/07/2022.</desc>
    <credits>
      <director>Lennart Ruff</director>
      <director>Goller Markus</director>
      <actor>Aaron Altaras</actor>
      <actor>Camille Dombrowsky</actor>
      <actor>Merlin Rose</actor>
      <actor>Franz Hartwig</actor>
      <actor>Drogunova Emma</actor>
      <actor>David Rouven</actor>
      <actor>Verena Altenberger</actor>
      <actor>Anand Batbileg</actor>
      <actor>Maria-Victoria Dragus</actor>
      <actor>Béla Gabor</actor>
      <actor>Jordan Luna</actor>
      <actor>Katia Fellin</actor>
      <writer>Arne Nolting</writer>
      <writer>Jan Martin</writer>
      <writer>Klaus Wolfertstetter</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/435188041f3249309872736ce7a4d98b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250315043700 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315051500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">38</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315051500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315052500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Chine : puissance de guerre ou de paix ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Annexion et colonisation du Xinjiang, répression au Tibet, guerre de Corée, conflit avec l'Inde : les guerres menées par la Chine furent multiples. Aujourd'hui, avec un narratif de "puissance de paix", la Chine de Xi Jinping affirme ne pas faire la guerre mais défendre la paix dans le monde, et rester neutre dans les conflits des autres pays.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315052500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315062500 +0100">
    <title>La Nouvelle Vague, une bande à part</title>
    <desc lang="fr">En 1959, un inoubliable garnement fait "les quatre cents coups" devant la caméra d'un débutant nommé François Truffaut et éclabousse de son succès, populaire et cannois, la filmographie naissante d'une bande d'intrépides. "Le Beau Serge" de Claude Chabrol, "A bout de souffle" de Jean-Luc Godard, "Paris nous appartient" de Jacques Rivette, "Le Signe du lion" d'Eric Rohmer, "Adieu Philippine" de Jacques Rozier, "Cléo de 5 à 7" d'Agnès Varda… : cette déferlante, vite baptisée "Nouvelle Vague" - une expression inventée par Françoise Giroud dans un article consacrée à la jeunesse -, est l'œuvre d'apprentis réalisateurs qui, pour beaucoup, ont englouti des kilomètres de pellicule à la Cinémathèque française d'Henri Langlois et acéré leur jugement dans les colonnes des Cahiers du cinéma.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/02/e0df78b80c874247bdef0017900ea07f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250315062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315072000 +0100">
    <title>Frank Sinatra ou l'âge d'or de l'Amérique</title>
    <desc lang="fr">Né en 1915 à Hoboken (New Jersey), dans une famille modeste d'immigrés italiens, Frank Sinatra fait ses débuts musicaux dans le bar tenu par ses parents durant la Prohibition. Porté par sa voix d'or et son ambition, l'aspirant crooner devient une star dans les années 1940, s'imposant aussi sur grand écran. Mais dans ces années d'après-guerre, son image commence à se fissurer : sa non-participation aux combats, ses liens avec la mafia et ses infidélités écornent sa gloire, tandis que sa carrière périclite. Jusqu'au retour en grâce, spectaculaire : en 1953, Sinatra obtient un rôle dans "Tant qu'il y aura des hommes" de Fred Zinnemann et décroche un oscar. Relancé, il enregistre des albums qui deviendront des classiques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/748cf557b5b641039c92a3e7dd426076.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315072000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315075500 +0100">
    <title>Yabusame, les amazones du Soleil-Levant</title>
    <desc lang="fr">Si les légendaires guerriers samouraïs ont disparu depuis longtemps, leur art du tir à l'arc équestre, appelé "yabusame", a traversé les millénaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1c6e53e672384f7f9bf465866c9157cf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315075500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315084500 +0100">
    <title>Népal, les mandalas de sable</title>
    <desc lang="fr">Quelque 230 nonnes appartenant à la lignée Karma Kagyu, l'une des quatre écoles principales du bouddhisme tibétain, étudient et travaillent dans le monastère Thrangu Tara situé à l'ouest de Katmandou. Actuellement, elles se dévouent au salut du vénérable lama Thrangu Rinpoché, récemment décédé. Pour ce faire, elles créent un mandala de protection pour leur maître spirituel. Des jours durant, Ani Jamyang et trois autres nonnes restent penchées sur leur ouvrage, extrêmement concentrées : le sable coloré ruisselle inlassablement, faisant émerger peu à peu une figure géométrique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/02/ab81042ac5a9414090df58a2cfe53ea4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315084500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315094000 +0100">
    <title>Loups et cerfs à l'ombre des blindés</title>
    <desc lang="fr">Difficile d'imaginer qu'un refuge naturel unique se soit formé dans la zone d'entraînement militaire de Grafenwöhr en Bavière. De nombreuses espèces animales y vivent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/02/85bd6e947e7b491391eb36dfbd9ab532.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315094000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315102000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Irlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Dublin, et Stoker créa Dracula - En Irlande, les chants de l'insoumission - À Dublin, les morts ne reposent pas en paix.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315102000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315105000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Berlin, Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Aux fourneaux, Wischnewski transforme la célèbre Currywurst berlinoise et les sauces qui l'accompagnent en véritable plat gastronomique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/6514f83a9c974987b380d5862facd0ff.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315105000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315114500 +0100">
    <title>Un billet de train pour Saint-Christophe</title>
    <sub-title>Saint-Christophe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:15 - Episode:3 - Située à l'est de l'île d'Antigua dans les Caraïbes, l'archipel de Saint-Christophe renferme une nature opulente et un patrimoine marqué par l'époque coloniale.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/d662d5e875604fdea78be116d7652377.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">14.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315114500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315123500 +0100">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>La côte ouest du Japon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:3 - Pendant la période du Hanami, la fête des cerisiers en fleur, le train express Noto Kagaribi est pris d'assaut par des visiteurs : longeant la façade ouest de l'île de Honshu, célèbre pour sa multitude de cerisiers, il offre une vue grandiose. Mais ce spectacle éphémère n'est pas le seul attrait de cette partie du Japon : l'alternance entre mer et montagne donne à la région un charme particulier.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/c32b6814e5d5473792c133823960bc8e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315123500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315133000 +0100">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>L'ouest de la Thaïlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:4 - Dans le golfe de Thaïlande, à Mae Klong, les voies de chemin de fer traversent un marché : lorsque la locomotive surgit, les marchands rangent leurs étals en quelques secondes. La ligne sillonne ensuite des marais salants et traverse les "khlongh", canaux de la plaine centrale, avant d'arriver à Bangkok.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/2d3c789761354d69a727dceda92ca644.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315133000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315150000 +0100">
    <title>Chéri</title>
    <desc lang="fr">Dans le Paris de la Belle Epoque, une demi-mondaine, Léa de Lonval, tout juste réchappée de sa liaison d'avec un comte russe retourné dans son pays, rend visite à sa vieille rivale et néanmoins amie, Charlotte Peloux. Inquiète pour son fils Chéri, lassé de tout, épris de rien, Charlotte ne fait rien pour s'opposer à la liaison que nouent le jeune homme et Léa lors d'un séjour en Normandie. Six ans plus tard, cette aventure, qui ne devait durer qu'une saison, se prolonge. Puis s'interrompt lorsque Charlotte arrange le mariage de Chéri avec la belle Edmée, la fille d'une autre collègue, Marie-Laure, unissant deux fortunes mais défaisant le couple d'amants. Chacun feint l'indifférence... - Critique : | Genre : cocotte à l'anglaise. Léa est une courtisane plus que trentenaire. Fred, 19 ans, est le fils d'une richissime consoeur, épuisé par cinq années de débauche obstinée. Il la surnomme « Nounoune », elle l'appelle « Chéri ». Tous deux devraient, évidemment, s'éviter comme la peste. Mais Nounoune fait de Chéri son gigolo. Puis son amant. Puis son amour. Jusqu'au jour où il songe à se marier... Stephen Frears a transformé le roman si français de Colette en un conte british. Au point de faire commenter l'action, de temps à autre, par quelques aphorismes ironiques. Du coup, Chéri devient un avatar de Dorian Gray, jeune homme à l'éternelle jeunesse, imaginé par Oscar Wilde. Le corps du comédien qui incarne Chéri est presque évacué ; ne reste que son visage, par moments banal, à d'autres faunesque, comme si le personnage ne cessait de fuir et de se fuir jusqu'au dénouement... Peut-être Frears s'est-il laissé piéger en affichant trop ostensiblement costumes et ­décors. Car c'est lorsqu'il filme, dans un escalier, Michelle Pfeiffer, soudain défaite par le temps et le sentiment — lorsqu'il associe cette femme vieillissante à la Belle Epoque finissante —, qu'il vise droit et juste. — Pierre Murat</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>Dame Harriet</actor>
      <actor>Kathy Bates</actor>
      <actor>Michelle Pfeiffer</actor>
      <actor>Joe Sheridan</actor>
      <actor>Frances Tomelty</actor>
      <actor>Anita Pallenberg</actor>
      <actor>Iben Hjejle</actor>
      <actor>Felicity Jones</actor>
      <actor>Bette Bourne</actor>
      <actor>Gaye Brown</actor>
      <actor>Rupert Friend</actor>
      <actor>Hubert Tellegen</actor>
      <guest>Arnaud Marcon</guest>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/f0e78682462d456c8d956290f495a85e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250315150000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315155500 +0100">
    <title>Les parcs naturels... en Minuscule</title>
    <sub-title>Sierra Nevada et le désert de Tabernas</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:1 - Voyage en Andalousie, entre le désert de Tabernas, unique désert du continent européen, et les neiges éternelles des montagnes de la Sierra Nevada.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/920d7a1c95c84c95b04114998b653649.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315155500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315165000 +0100">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>La baie d'Hudson</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:1 - Un périple ferroviaire à travers le Canada, depuis Winnipeg, capitale de la province du Manitoba, jusqu'à la ville de Churchill, dans la baie d'Hudson.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/226175c008dc412c9ffc8f9082588404.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315165000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315173000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Finistère</sub-title>
    <desc lang="fr">Un long dimanche dans la Bretagne de Jeunet - Dans le Finistère, les prolétaires de la mer - Qui voit Ouessant, voit son sang.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315173000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315180500 +0100">
    <title>Paris, un jardin pour les abeilles</title>
    <desc lang="fr">Aujourd'hui, les apiculteurs entretiennent environ 2 000 colonies d'abeilles en plein Paris, sur les toits et dans les jardins de la capitale française.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/02/73682d62bb1048519eee9016a6e500ce.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315185000 +0100">
    <title>Moldavie, terre de contrastes</title>
    <desc lang="fr">Journaliste moldave établie au Canada, Nata Albot retourne au pays chaque année à l'occasion du festival La Mania, qu'elle organise. Elle présente ici la culture de son pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/30/81413e160c5e17843ae132c418b571a285c9e0f6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315185000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315194500 +0100">
    <title>Arte reportage</title>
    <sub-title>Spécial 1000e</sub-title>
    <desc lang="fr">De la guerre civile en Syrie au conflit entre Israël et le Hamas, trois reportages témoignent des secousses de la dernière décennie au Proche-Orient. Une édition spéciale 1 000e avec les reporters Marcel Mettelsiefen et Nathalie Georges.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 15/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315205500 +0100">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Élisabeth Quin du lundi au jeudi et Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315222500 +0100">
    <title>Splendeur du baroque : Le palais du Zwinger de Dresde</title>
    <desc lang="fr">Surnommée la "Florence de l'Elbe", Dresde se distingue par la richesse de ses collections artistiques et de son patrimoine architectural. Au cœur de la ville, le palais du Zwinger, chef-d'œuvre baroque commandé par Frédéric-Auguste Ier de Saxe (1670-1733), électeur de Saxe et roi de Pologne, reflète l'ambition démesurée d'un souverain fasciné par les grandes cours européennes. Érigé à partir de 1711 sous la direction de l'architecte Matthäus Daniel Pöppelmann, il se veut un décor grandiose pour les fêtes princières, rivalisant avec Versailles. Transformé en musée au XIXe siècle, le Zwinger devient un haut lieu du patrimoine artistique européen, abritant notamment la célèbre Madone Sixtine de Raphaël. Après avoir été sévèrement endommagé lors des bombardements de 1945, il fait partie des premiers édifices reconstruits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/02/5171af3beb834a4f8c83991542e8f1af.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250315222500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315232000 +0100">
    <title>Quand la Terre se réchauffe</title>
    <sub-title>La faune et la flore</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Aux Pays-Bas, les chercheurs de l'université d'Utrecht travaillent sur une période de réchauffement qui a eu lieu il y a 56 millions d'années. Ils constatent que la température des mers tropicales pouvait atteindre 38 degrés, faisant disparaître toute vie marine. En France, des paléontologues qui étudient les coraux préhistoriques découvrent que, lorsque les températures augmentent, les organismes s'installent sous des latitudes plus fraîches, mais leur croissance ralentit. Des géologues de New York ont compris, à partir de l'étude de sédiments antarctiques et de récifs coralliens fossiles, que le niveau de la mer est monté d'environ 4 mètres lors de la dernière phase chaude, il y a 125 000 ans.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/02/463e366655f94f76b9235363ad5bfd6d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250315232000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250316001500 +0100">
    <title>Quand la Terre se réchauffe</title>
    <sub-title>Mers et océans</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le bassin du Bighorn, dans le Wyoming, les chercheurs étudient une période d'intense réchauffement il y a 56 millions d'années. Ils découvrent que les zones de végétation se sont déplacées de plus de 1 000 kilomètres vers les pôles, et que la capacité de stockage de CO2 des plantes s'avère moins importante qu'ils ne le pensaient. En Alaska, l'étude d'un tunnel de permafrost révèle que lorsque le sol s'est dégelé, durant la dernière période glaciaire, d'énormes quantités de végétaux décomposés ont rejeté du méthane et du dioxyde de carbone dans l'atmosphère. En Australie, une équipe de paléontologues développe une nouvelle science, en collaboration avec des défenseurs des espèces.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/02/463e366655f94f76b9235363ad5bfd6d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
