<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250327232000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328001500 +0100">
    <title>Mr Bates contre le Post Office</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Huit ans après leur première réunion à Fenny Compton, les membres du mouvement "Justice pour les postiers" sont maintenant 555. Face à la mauvaise foi et au cynisme des dirigeants du Post Office, doivent-ils intenter un procès, afin de révéler au pays tout entier ce qu'ils ont subi ? Déjà exsangues financièrement, ils risquent très gros. Car si des investisseurs sont prêts à fournir l'argent nécessaire, en échange d'un pourcentage sur les compensations à venir en cas de victoire, le coût d'une défaite s'imposerait à tous. Alan les convainc une fois encore d'aller de l'avant. Peu après, Jo découvre que sa mère est atteinte d'un cancer du pancréas...</desc>
    <credits>
      <actor>Ian Hart</actor>
      <actor>Katherine Kelly</actor>
      <actor>Alex Jennings</actor>
      <actor>Toby Jones</actor>
      <actor>Will Mellor</actor>
      <actor>Shaun Dooley</actor>
      <actor>Hesmondhalgh Julie</actor>
      <actor>Adam James</actor>
      <actor>Monica Dolan</actor>
      <actor>Lesley Nicol</actor>
      <actor>Amy Nuttall</actor>
      <actor>John Hollingworth</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/33f3b43d490a4eccb1b01eff77e209b2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328001500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328015000 +0100">
    <title>Le monde occulte de Rudolf Steiner</title>
    <desc lang="fr">Fondateur de l'anthroposophie, de l'agriculture biodynamique, d'une entreprise de cosmétiques et des écoles Waldorf, le penseur autrichien Rudolf Steiner continue de susciter fascination et controverse, cent ans après sa mort. Qui était l'homme derrière les théories ? Né en 1861 à Kraljevec, dans l'actuelle Croatie, il fait ses études à Vienne. Pendant cette période, il travaille comme précepteur pour une famille aisée dont l'un des enfants, né avec un handicap, l'oblige à inventer de nouvelles méthodes d'apprentissage. Installé ensuite à Berlin, Rudolf Steiner rejoint la société secrète des théosophes allemands. Quelques années plus tard, il fonde l'anthroposophie, mouvement de pensée qui se définit comme une exploration de la nature spirituelle de l'homme et de l'univers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/0a7405d2254e48b38479e339ab05aaac.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328015000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328034000 +0100">
    <title>Coeur de tonnerre</title>
    <desc lang="fr">A la fin des années 1970. Raymond Levoi, jeune et brillant agent du FBI d'origine indienne, enquête sur le meurtre d'un Sioux Oglala dans une réserve du Sud-Dakota. Il apporte son aide au responsable local des Affaires indiennes, Frank Coutelle, qui soupçonne le chef du mouvement traditionaliste, un certain Jimmy, surnommé "Regarde à deux fois". Toutefois, Ray ne tarde pas à désapprouver les méthodes de Coutelle. Son soutien à Jack Milton, chef d'une milice pro-gouvernementale qui prétend faire régner l'ordre par la terreur et la violence, inquiète le jeune "Fed". Celui-ci se lie d'amitié avec le policier indien Walter Crow Horse, qui lui fournit des indices troublants... - Critique : Jeune agent du FBI, Ray Levoi est d’origine sioux, mais rejette ses racines. C’est pourtant à cause d’elles qu’on l’envoie aider un agent qui enquête dans une réserve du Dakota sur le meurtre d’un Indien Oglala. Situé dans les années 1970, le film est inspiré de la fusillade de la réserve Pine Ridge, à laquelle Michael Apted a également consacré un documentaire, Incident à Oglala. Dire que la fiction est moins forte que la réalité est une évidence.

Ray Levoi découvre une spiritualité et la nécessité d’une communion avec la nature. Le meilleur tient dans la vision de la réserve en « tiers-monde » intérieur, divisé entre Indiens traditionalistes et pro-gouvernementaux, personnages hauts en couleur (le vieux manitou ou le fuyard joué par le véritable activiste John Trudell). Ce polar rythmé trouve par instants une gravité qui fait regretter son manque d’ambition scénaristique.</desc>
    <credits>
      <director>Michael Apted</director>
      <actor>Val Kilmer</actor>
      <actor>Sam Shepard</actor>
      <actor>Graham Greene</actor>
      <actor>Fred Ward</actor>
      <actor>Sheila Tousey</actor>
      <actor>Chief Ted</actor>
      <actor>John Trudell</actor>
      <actor>Sarah Brave</actor>
      <actor>Julius Drum</actor>
      <actor>Fred Dalton</actor>
      <actor>Allan R.J. Joseph</actor>
      <actor>Sylvan Pumpkin Seed</actor>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/5275bb9719f847f99a5f8e662a6e3ffb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250328034000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328042300 +0100">
    <title>Le royaume lacustre : les lacs du Mecklembourg</title>
    <desc lang="fr">Avec son réseau de canaux et de rivières, le Mecklembourg en Allemagne constitue la plus grande région lacustre d'Europe et un paradis pour la faune.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/d09613cd44b74491ade0b48a3bc2a695.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328042300 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328050000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">37</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328050000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328055500 +0100">
    <title>Un jour à New York en 1882</title>
    <sub-title>New York en 1882</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - New York, 1882. Georg Schmidt, un jeune Allemand fraîchement arrivé aux Etats-Unis, laisse derrière lui un Reich mené par la main de fer du chancelier Bismarck. Il a traversé l'Atlantique avec des rêves d'ascension sociale, comme nombre de ses concitoyens. Il a pu y devenir avocat en trois ans, et se retrouve aujourd'hui au coeur d'un important procès où se jouent des histoires de gangs. Sa fiancée, qui l'a rejoint après des mois de séparation, vient d'arriver dans cette métropole qui compte presque autant d'Allemands que Berlin ou Vienne. Arrêtée au port après la découverte dans ses bagages de biens volés, elle se retrouve en prison. Le jeune avocat se tourne alors vers les bandits de New York, les seuls en mesure de l'aider à prouver l'innocence de sa bien-aimée.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/d545b6400be1480fa53dfccda8788fa6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328062500 +0100">
    <title>Les nouveaux chasseurs</title>
    <desc lang="fr">Mus par une envie de nature et par la volonté de faire rimer éthique et consommation de viande, les jeunes sont de plus en plus nombreux à passer le permis de chasse. La chasse se féminise et attire de plus en plus d'urbains. Mais que pensent ces nouveaux chasseurs ? Bousculent-ils les codes de la chasse ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/782e84f3bc854383889c71ee6f50d7f0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328072000 +0100">
    <title>Rooibos, le thé rouge d'Afrique du Sud</title>
    <desc lang="fr">Dans la province du Cap-Occidental, les petits paysans se sont regroupés en coopératives pour produire, selon des méthodes artisanales immuables, du thé certifié bio.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/38563213bf63420c815921f602c0556e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328072000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328075000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Allemagne : l'aalsuppe</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La soupe à l'anguille, tout Hambourg dans une assiette - Le goût du pays : Joerg, un Allemand en Géorgie.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/3412f10a49724f5fb39c2939ff3c734c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Phnom Penh dans l'objectif de Philong Sovan - Le Maroc fait son cirque - À Sydney, aux origines des boîtes noires.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. En Sicile, les tourments d'Ulysse - L'Arménie, archi moderniste - Au Guatemala, les bananes au chocolat de Clemencia - À Cork, un serment d'abstinence.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/9c2745b440e64456969e294e1310c4d6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328101000 +0100">
    <title>Des royaumes de terre et d'eau</title>
    <sub-title>Les Everglades américains</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Terre ancestrale de peuples amérindiens comme les Miccosukee, qui y vivent encore, le sud de la Floride héberge l'une des plus vastes zones humides de la planète : les Everglades.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/04/4926838b45b0498c93ce16824b40a097.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328101000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328105000 +0100">
    <title>Des royaumes de terre et d'eau</title>
    <sub-title>Le Pantanal brésilien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le sud-ouest du Brésil, le Pantanal, plus grande zone humide tropicale au monde, se transforme chaque année sous l'effet des pluies, créant marais, lacs et lagunes.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/3e0b52f66a1a4234806199b6f08de149.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328105000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328114000 +0100">
    <title>Des royaumes de terre et d'eau</title>
    <sub-title>Le parc espagnol de Doñana</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En Andalousie, le parc de Doñana, situé à l'ouest du delta du Guadalquivir, est l'une des zones humides les mieux préservées d'Europe. Ses marais et lagunes temporaires abritent des cerfs, des chevaux Marismeña en semi-liberté et des millions d'oiseaux migrateurs, attirés par ses eaux nourricières.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/8db4fb735ac44bad88f41bd8547b8f8d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328114000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328123500 +0100">
    <title>Tatiana funambule, des Cévennes au stade de France</title>
    <desc lang="fr">La funambule Tatiana-Mosio Bongonga, connue pour son extraordinaire équilibre et son élégance artistique, s'entraîne avant sa prochaine représentation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/061d3d1b07b3443c9beda0e1ed3a6960.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328123500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328130000 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Naples : un volcan peut en cacher un autre</sub-title>
    <desc lang="fr">A Naples, situé au pied du Vésuve, un immense réseau de galeries souterraines a été creusé à même le tuf, une roche volcanique idéale pour la construction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/3e80ea283b56497f8ed2f52ad887528b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328133500 +0100">
    <title>Carpates : Plus grand parc national d' Europe ?</title>
    <desc lang="fr">Créer le plus grand parc national d'Europe, tel est le rêve de Barbara et Christophe Promberger. Ces deux biologistes souhaitent instaurer une zone protégée pour la faune sauvage dans les Carpates de Roumanie et promouvoir l'économie d'une des régions les plus pauvres d'Europe grâce à l'écotourisme. Mais sur place, leur projet ne fait pas l'unanimité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/236ce8c883594255bb18b7281dca9c56.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328150500 +0100">
    <title>Les beaux jours</title>
    <desc lang="fr">Caroline, une dentiste, prend sa retraite. Craignant de la voir s'ennuyer, ses enfants lui offrent un abonnement au club "Les Beaux Jours", où des personnes de son âge assistent ensemble à des cours et des ateliers. D'abord dubitative, Caroline finit par s'y rendre avec plaisir, et y fait une belle rencontre. Elle sympathise en effet avec Julien, qui lui donne des cours d'informatique. Le jeune homme devient bientôt son amant. A ses côtés, elle retrouve une joie de vivre toute spontanée. Mais Caroline aime toujours son mari, Philippe. Celui-ci ne tarde pas à découvrir que sa femme a une liaison avec un homme plus jeune. Devra-t-elle faire un choix ?... - Critique : Caroline, dentiste d’une soixantaine d’années, rencontre dans un club de retraités un formateur beaucoup plus jeune qu’elle. Ils deviennent amants… Voilà une comédie sentimentale proche de la fable. Réaliste, mais pas encombrée d’explications psychologiques. L’emballement de Caroline et de Julien n’est pas la conséquence d’un manque — la sexagénaire a un mari qu’elle aime. Les épisodes s’enchaînent sans heurt ni fausse note. Dans leurs regards, leurs gestes, leur manière de plaisanter ensemble, les deux comédiens font très bien ressentir le désir et la complicité amoureuse. Fanny Ardant se montre affriolante et émouvante, sans perdre de sa malice. L’amour donne ici des ailes en modifiant la perception du temps qu’il reste…

Marion Vernoux filme cette histoire dans un présent si proche de l’insouciance que Caroline veille à peine à dissimuler son infidélité. Lorsque son mari l’apprend, le film passe à un registre plus douloureux, mais sans s’appesantir. C’est un autre atout que de faire du cocu un personnage qui compte. Patrick Chesnais est royal, toujours digne quoique malheureux, séduisant malgré lui.</desc>
    <credits>
      <actor>Laurent Lafitte</actor>
      <actor>Fanny Ardant</actor>
      <actor>Catherine Lachens</actor>
      <actor>Patrick Chesnais</actor>
      <actor>Marie Rivière</actor>
      <actor>Chapiteau Marc</actor>
      <actor>Alain Cauchi</actor>
      <actor>Jean-François Stévenin</actor>
      <actor>Fanny Cottençon</actor>
      <actor>Féodor Atkine</actor>
      <actor>Emilie Caen</actor>
      <actor>Olivia Côte</actor>
      <writer>Marion Vernoux</writer>
      <writer>Fanny Chesnel</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/3cc3d4f4ddae4ad59301b3e77d758668.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250328150500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328155000 +0100">
    <title>La nature en liberté : Le parc de l'Eifel</title>
    <desc lang="fr">Sur les trois quarts de la superficie du parc naturel de l'Eifel, l'ancienne exploitation forestière a été abandonnée, laissant la nature reprendre ses droits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/1dc1efd0d2bd4869bb7719a890ae28ea.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328163500 +0100">
    <title>Les îles italiennes</title>
    <sub-title>Pantelleria</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Située entre la Sicile et la Tunisie, l'île volcanique de Pantelleria est surnommée "la perle noire de la Méditerranée". Chaque parcelle de l'île semble vouloir se protéger du vent.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/b36704b9748a4184b454e596ca6a9ed6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328172000 +0100">
    <title>Estrémadure, un paradis naturel en Europe</title>
    <desc lang="fr">Exploration de l'Estrémadure, une région espagnole au patrimoine naturel intact, riche d'une incomparable diversité de paysages et d'espèces animales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/3aefe975135040cb92af1cbf3a2aca98.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328180500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Istanbul et la Turquie</sub-title>
    <desc lang="fr">Entre deux rives, deux cultures, deux pays - la Turquie et l'Allemagne -, le cinéma de Fatih Akin est à la fois "ici" et "là-bas". Né à Hambourg de parents issus de l'immigration, le réalisateur est le Turc de l'extérieur, celui qui réfléchit de loin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328185000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Isabel Allende soigne la mémoire chilienne - L'art, thérapie des aborigènes - À Rueil-Malmaison, Napoléon perd la face.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328185000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328193000 +0100">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>Les roses</sub-title>
    <desc lang="fr">En Bulgarie, Boris et Keti Katsarski cultivent des roses pour produire une eau de rose et une huile essentielle. Leurs fragrances sont prisées en parfumerie mais aussi en cuisine.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/59fffde07c564f5d8543934f7d4572f2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328194500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Smartphones : un enjeu de pouvoir</sub-title>
    <desc lang="fr">Le smartphone est un enjeu de souveraineté, de sécurité et de contrôle technologique entre les géants américains et chinois. Au centre de cette bataille : les semi-conducteurs, composants essentiels de tous les objets électroniques. Or ce marché est dominé par Taïwan, allié de Washington et cible de Pékin.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 28/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328205200 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328205200 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328205500 +0100">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>La rencontre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:29 - Mais où est passé le Général ? Au milieu des années 1950, alors que l'Algérie s'embrase et que la France traverse une crise, Charles de Gaulle est aux abonnés absents. Lassé de l'ingratitude de ses compatriotes, c'est flanqué de deux fidèles entre les fidèles, son aide de camp Lebornec et son épouse Yvonne, qu'il part goûter aux joies des bains de mer et aux plaisirs inconnus du farniente. Adaptant avec Philippe Rolland sa bande dessinée éponyme, Jean-Yves Ferri égratigne avec tendresse et une pointe d'humour décalé la figure du libérateur de la France. Aujourd'hui : ah, les amours de vacances…</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/21746f14-664b-4a77-be44-8b1ff2e55efb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.28.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328223000 +0100">
    <title>Toute la vérité</title>
    <sub-title>A moi pour toujours</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:9 - Dans le Land de la Sarre, dans l'ouest de l'Allemagne, Moritz Brück part camper en forêt avec son jeune fils Theo. Lorsqu'il revient au domicile familial le lendemain matin, il apprend que sa femme Anna a été retrouvée morte, tuée par balle dans l'atelier de joaillerie jouxtant leur maison. La commissaire Judith Mohn et son collègue Freddy Breyer sont chargés de l'affaire. Anna a-t-elle été victime d'un vol de bijoux qui aurait mal tourné ? Avait-elle un amant, comme le laissent présumer les indices collectés ? Ou ce meurtre est-il lié aux activités de son mari, entrepreneur aussi renommé que controversé, créateur d'une application destinée à réaliser des dépistages précoces du cancer de la peau ? - Critique : Commissaire à la fois déterminée et humaine, Judith Mohn (Christina Hecke) est l’héroïne de cette collection de téléfilms produits par la ZDF, cousins germains des polars du terroir de France 3. Comme dans les précédents volets, peu palpitants, l’enquête se déroule dans la Sarre, région frontalière qui permet d’entraîner les méandres de l’intrigue vers la France et le Luxembourg… Un matin, un homme armé d’un fusil de chasse fait irruption dans une villa chic, blessant mortellement l’épouse du Dr Collman. Quelques heures plus tard, Haffner, un ami de celui-ci, est enlevé par le meurtrier, qui ne tarde pas à se manifester : dans une vidéo, l’homme réclame la réouverture d’une trouble affaire qui a autrefois impliqué les deux compères et coûté la vie à sa fille…

Une intrigue alambiquée, à la limite de la vraisemblance, n’a jamais compensé le manque de consistance de personnages. Ici, le rôle des policiers, tous professionnels et infaillibles, se borne le plus souvent à résumer les avancées de l’enquête en champ-contrechamp ; et les criminels n’inspirent de bout en bout que la répulsion… On cherche en vain des signes de modernité et un soupçon d’inspiration dans ce polar terne, aussi vite vu, aussi vite oublié.</desc>
    <credits>
      <director>Kirsten Laser</director>
      <actor>Angela Roy</actor>
      <actor>Bissmeier Stephan</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Szymanski André</actor>
      <actor>Alexander Wüst</actor>
      <actor>Wipprecht Alexander</actor>
      <actor>Christina Hecke</actor>
      <actor>Pierre Kiwitt</actor>
      <actor>Robin Sondermann</actor>
      <actor>Michaela Weingartner</actor>
      <actor>Robert Finster</actor>
      <actor>Theo Hache</actor>
      <writer>Thomas Gerhold</writer>
      <writer>Magdalena Grazewicz</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/bfa5f25a06694b15aedb9b868c4b19d1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250328223000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328231500 +0100">
    <title>East Side</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Profondément remué par son voyage en Grèce, Theodorus annonce qu'il revient sur sa décision de vendre l'hôtel Saint-Georges. Inquiet pour sa réputation, Momi doit trouver une stratégie pour le faire changer d'avis. Il sollicite un ancien collègue des services secrets pour faire pression sur le patriarche. Mais celui-ci fait désormais preuve d'une détermination sans faille. En outre, Sophronius ne semble plus être un allié fiable. Enfin, Momi doit aussi trouver un nouveau thérapeute pour Maya, trop instable pour espérer intégrer l'armée...</desc>
    <credits>
      <director>Evgeny Ruman</director>
      <actor>Sarit</actor>
      <actor>Yehuda Levi</actor>
      <actor>Panos Koronis</actor>
      <actor>Neta Riskin</actor>
      <actor>Shaden Kanboura</actor>
      <actor>Khoury Jameel</actor>
      <actor>Khoury Amir</actor>
      <actor>Manos Gavras</actor>
      <actor>Rasha Jahshan</actor>
      <actor>Lefteris Tsatsis</actor>
      <actor>Leonardo Thimo</actor>
      <actor>Gefen Kaminer</actor>
      <writer>Yossi Madmoni</writer>
      <writer>Kineret Peled</writer>
      <writer>Yael Rubinstein</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/c970510f85c24fcead8564e8550e8599.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250328231500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250329000000 +0100">
    <title>East Side</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Issam, un Arabe qui avait vendu sa maison à des Juifs par l'intermédiaire de Momi et qui vit depuis dans la clandestinité, décide de rejoindre sa famille. Mais sa communauté le considère comme un traître. Pour Momi, les choses se compliquent : la vente de l'hôtel Saint-Georges menace d'échouer pour de bon, l'organisation Ar-Aa ayant découvert que le prix de vente a été surévalué. Maya, elle, n'a qu'une idée en tête : retrouver sa thérapeute Esti...</desc>
    <credits>
      <director>Evgeny Ruman</director>
      <actor>Sarit</actor>
      <actor>Yehuda Levi</actor>
      <actor>Adnan Tarabshi</actor>
      <actor>Panos Koronis</actor>
      <actor>Neta Riskin</actor>
      <actor>Shaden Kanboura</actor>
      <actor>Khoury Jameel</actor>
      <actor>Khoury Amir</actor>
      <actor>Manos Gavras</actor>
      <actor>Rasha Jahshan</actor>
      <actor>Leonardo Thimo</actor>
      <actor>Gefen Kaminer</actor>
      <writer>Yossi Madmoni</writer>
      <writer>Kineret Peled</writer>
      <writer>Yael Rubinstein</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/0e16010172bf4976a68de208e7d52878.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
