<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240328235000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329003000 +0100">
    <title>Trom : les falaises, le vent et la mort</title>
    <sub-title>Overdose</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Hannis en a la confirmation : la police a menti quant au rapport d'autopsie de Sonja, qui étaie bien la thèse du meurtre. Il est désormais aidé dans son enquête par Jenny Mikkelsen, militante et amie de la jeune femme, qui travaille dans l'une des entreprises de Ragnar i Rong. Le duo s'emploie à amasser les preuves de la culpabilité de l'homme d'affaires. L'enquête de Karla et son équipe se resserre, quant à elle, sur le mécanicien Bergur, qui est introuvable, et l'un de ses collègues, parti en mer à bord d'un chalutier : une double arrestation se prépare... - Critique : Les Féroé. Une route surplombe une sublime côte accidentée. Dans un hameau isolé, Sonja á Heyggi et sa fillette. Fervente militante de la cause environnementale, la jeune femme reçoit un appel alarmant de l’un de ses camarades de combat qui est au volant de sa voiture. Ce qu’ils ont découvert, un système de corruption généralisée dans tous les corps d’État, aucune radio ne le diffusera. Il la met en garde sur la gravité des tentatives d’intimidation répétées dont ils font l’objet, d’autant que la police nourrit de sérieux doutes sur la réalité du danger qui menace les deux activistes. Quand soudain la communication est interrompue et que Sonja le retrouve dans le coma à l’hôpital, elle décide de demander de l’aide à un journaliste d’investigation.

Adaptée de romans à succès, voici la première série produite aux îles Féroé. De cette primeur, son créateur fait intention. Il s’applique à nous hypnotiser à grand renfort de plans atmosphériques sur la nature. Et y parvient. Mais lorsqu’il retourne à son intrigue, il investit un terrain déjà largement labouré par d’autres avant lui, le nordic noir. Trop sagement il déroule alors une enquête dont le sujet d’actualité — la criminalité écologique — ne suffit pas à captiver.</desc>
    <credits>
      <director>Kasper Barfoed</director>
      <director>Peter Ahlén Lavrsen</director>
      <director>Davíd Óskar Ólafsson</director>
      <actor>Ulrich Thomsen</actor>
      <actor>Maria Rich</actor>
      <actor>Olaf Johannessen</actor>
      <actor>Mariann Hansen</actor>
      <actor>Sissal Drews Hjaltalin</actor>
      <actor>Helena Heðinsdóttir</actor>
      <actor>Gunnvá Zachariasen</actor>
      <actor>Búi Dam</actor>
      <actor>Magnus Reinert Gásadal</actor>
      <actor>Brandur Teitsson</actor>
      <actor>Torkil Tórgarð</actor>
      <writer>Donna Sharpe</writer>
      <writer>Jógvan Isaksen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/014165a5160b4942be6928a94b9b6c14.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240329003000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329011500 +0100">
    <title>Trom : les falaises, le vent et la mort</title>
    <sub-title>Fin de partie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Les deux suspects ont été retrouvés. Si le premier avoue avoir menacé Sonja, il se défend d'avoir attenté à sa vie. Quant à Bergur, on le découvre mort par overdose. Karla voit dans cet apparent suicide la preuve de sa culpabilité, tandis que la jeune policière Anita commence à trouver louches les conclusions de sa collègue. Elle a par ailleurs découvert que Karla avait trafiqué des pièces à conviction. Hannis, qui est arrivé au terme de son enquête, fait une découverte qui le ramène sur les lieux mêmes du crime... - Critique : Îles Féroé. Une route surplombe une sublime côte accidentée. Dans un hameau isolé, Sonja á Heyggi et sa fillette terminent leur petit déjeuner. Fervente militante de la cause environnementale, la jeune femme reçoit un appel alarmant de l’un de ses camarades de combat qui est au volant de sa voiture. Ce qu’ils ont découvert, un système de corruption généralisée dans tous les corps d’État, aucune radio ne le diffusera. Il la met en garde sur la gravité des tentatives d’intimidation répétées dont ils font l’objet, d’autant que la police nourrit de sérieux doutes sur la réalité du danger qui menace les deux activistes. Quand soudain la communication est interrompue et que Sonja le retrouve dans le coma à l’hôpital, elle décide de demander de l’aide à un journaliste d’investigation.Adaptée de romans à succès, Trom est la première série produite aux îles Féroé. De cette primeur, son créateur fait intention. Il s’applique à nous hypnotiser à grand renfort de plans atmosphériques sur une nature somptueuse. Il y parvient. Mais lorsqu’il retourne à son intrigue, il investit un terrain déjà largement labouré par d’autres avant lui, le nordic noir. Trop sagement il déroule alors une enquête dont le sujet d’actualité — la criminalité écologique — ne suffit pas à captiver.</desc>
    <credits>
      <director>Kasper Barfoed</director>
      <director>Peter Ahlén Lavrsen</director>
      <director>Davíd Óskar Ólafsson</director>
      <actor>Ulrich Thomsen</actor>
      <actor>Maria Rich</actor>
      <actor>Olaf Johannessen</actor>
      <actor>Mariann Hansen</actor>
      <actor>Sissal Drews Hjaltalin</actor>
      <actor>Helena Heðinsdóttir</actor>
      <actor>Búi Dam</actor>
      <actor>Magnus Reinert Gásadal</actor>
      <actor>Brandur Teitsson</actor>
      <actor>Torkil Tórgarð</actor>
      <actor>Gunnvá Zachariassen</actor>
      <writer>Donna Sharpe</writer>
      <writer>Jógvan Isaksen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/05f97131c346480aaafab37878d8520b" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240329011500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329020500 +0100">
    <title>Maroni</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Alors que les recherches pour retrouver son coéquipier Joseph Dialo se poursuivent en Guyane, Chloé doit rentrer à Saint-Pierre-et-Miquelon : sa mère, Gladys, qui commandait la brigade de gendarmerie, vient de se suicider. Chloé doit alors non seulement faire face à une communauté locale pour le moins hostile, mais aussi s'occuper de François, son frère déficient mental, avec qui elle entretient des relations complexes. À la morgue, la jeune enquêtrice remarque une étrange blessure à la tête de Gladys. La découverte dans une décharge du corps d'Alan, un jeune délinquant, va encore compliquer son retour : les soupçons se portent sur François, qui s'est battu avec lui peu avant. - Critique : Il y a trois ans, Maroni, les fantômes du fleuve créait la surprise en ouvrant, en Guyane, un univers peu exploré dans la fiction française, celui du thriller mystique. Cette suite, imaginée par Olivier Abbou (Furie, Territoires), prolonge le dépaysement en suivant son héroïne, la rugueuse gendarme Chloé Bresson (incarnée par l’épatante Stéphane Caillard) sur sa terre natale, à Saint-Pierre-et-Miquelon. Au-delà du contraste visuel saisissant, la série trouve un second souffle grâce à ce subtil personnage doublement endeuillé par la perte de sa mère et celle de son équipier. Comme l’enquêtrice solitaire de Sharp Objects, une des influences de cette saison, Chloé, l’enfant du pays, renoue ici avec un passé douloureux, et révèle, malgré elle, les failles et la violence souterraines de la communauté insulaire.

Si le fil conducteur, haletant, reste celui du polar — le jeune frère de Chloé est accusé d’un meurtre —, il mène vers des horizons plus vastes, où s’entrelacent les croyances et l’histoire tragique des peuples amérindiens de Terre-Neuve. Cela pourrait faire beaucoup. Mais, la grande réussite de la série tient justement dans sa façon à la fois sensible et poétique de faire dialoguer le passé et le présent, le songe et le réel le plus sordide, les vivants et leurs fantômes.</desc>
    <credits>
      <actor>Brigitte Sy</actor>
      <actor>Adama Niane</actor>
      <actor>Stéphane Caillard</actor>
      <actor>Samuel Jouy</actor>
      <actor>Patricia Thibault</actor>
      <actor>Phénix Brossard</actor>
      <actor>Paul Hamy</actor>
      <actor>Valentine Cadic</actor>
      <actor>Inès Spiridonov</actor>
      <actor>Soundos Mosbah</actor>
      <actor>Axel Granberger</actor>
      <actor>Valmont Puren</actor>
      <writer>Angelo Cianci</writer>
      <writer>Olivier Abbou</writer>
      <writer>Aurélien Molas</writer>
      <writer>Jean-Charles Paugam</writer>
      <writer>Camille Lugan</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/0e0a7c479ad44f4bae363f6fccde328d" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240329020500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329025000 +0100">
    <title>Maroni</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Chloé est une jeune gendarme fraîchement débarquée en Guyane. Dépéchée auprès de la police de Cayenne, elle se retrouve à faire équipe avec Dialio, un policier à la personnalité tourmentée. Malgré leur antipathie réciproque, les deux coéquipiers sont très vite amenés à enquêter sur le meurtre sauvage d'un couple de métropolitains. L'urgence est d'autant plus grande à retrouver le criminel que le fils des victimes, un jeune garçon de 9 ans, a disparu. Une série haletante mise en scène par Olivier Abbou - "Madame Hollywood" et "Les Papillons noirs". - Critique : Il y a trois ans, Maroni, les fantômes du fleuve créait la surprise en ouvrant, en Guyane, un univers peu exploré dans la fiction française, celui du thriller mystique. Cette suite, imaginée par Olivier Abbou (Furie, Territoires), prolonge le dépaysement en suivant son héroïne, la rugueuse gendarme Chloé Bresson (incarnée par l’épatante Stéphane Caillard) sur sa terre natale, à Saint-Pierre-et-Miquelon. Au-delà du contraste visuel saisissant, la série trouve un second souffle grâce à ce subtil personnage doublement endeuillé par la perte de sa mère et celle de son équipier. Comme l’enquêtrice solitaire de Sharp Objects, une des influences de cette saison, Chloé, l’enfant du pays, renoue ici avec un passé douloureux, et révèle, malgré elle, les failles et la violence souterraines de la communauté insulaire.

Si le fil conducteur, haletant, reste celui du polar — le jeune frère de Chloé est accusé d’un meurtre —, il mène vers des horizons plus vastes, où s’entrelacent les croyances et l’histoire tragique des peuples amérindiens de Terre-Neuve. Cela pourrait faire beaucoup. Mais, la grande réussite de la série tient justement dans sa façon à la fois sensible et poétique de faire dialoguer le passé et le présent, le songe et le réel le plus sordide, les vivants et leurs fantômes.</desc>
    <credits>
      <actor>Brigitte Sy</actor>
      <actor>Adama Niane</actor>
      <actor>Stéphane Caillard</actor>
      <actor>Samuel Jouy</actor>
      <actor>Eric Debrosse</actor>
      <actor>Patricia Thibault</actor>
      <actor>Phénix Brossard</actor>
      <actor>Paul Hamy</actor>
      <actor>Inès Spiridonov</actor>
      <actor>Soundos Mosbah</actor>
      <actor>Axel Granberger</actor>
      <actor>Valmont Puren</actor>
      <writer>Olivier Abbou</writer>
      <writer>Jean-Charles Paugam</writer>
      <writer>Aurélien Molas</writer>
      <writer>Angelo Cianci</writer>
      <writer>Camille Lugan</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/e12a8a8577f447aa83715e352de5a5d9" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240329025000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329033500 +0100">
    <title>Maroni</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - La garde à vue de Chloé prend fin après l'intervention de Marie, la marraine locale. Grâce aux indications de la petite amie d'Alan, Chloé apprend que ce dernier et ses copains - dont Josh, l'un des fils de Marie et frère de David, l'ex de Chloé - se fournissaient en drogue à Terre-Neuve auprès d'un mystérieux Amérindien, et qu'ils cachaient la drogue sur leur bateau, le Beothuk. Chloé s'y rend et découvre le corps sans vie de Josh, lardé de coups de couteau. Sur l'île, ce deuxième meurtre suscite des remous, d'autant que Josh et Alan étaient connus pour martyriser régulièrement François. En remontant la piste des Amérindiens, Chloé découvre que l'une d'entre eux est arrivée à Saint-Pierre quelques jours avant le début des meurtres. - Critique : Il y a trois ans, Maroni, les fantômes du fleuve créait la surprise en ouvrant, en Guyane, un univers peu exploré dans la fiction française, celui du thriller mystique. Cette suite, imaginée par Olivier Abbou (Furie, Territoires), prolonge le dépaysement en suivant son héroïne, la rugueuse gendarme Chloé Bresson (incarnée par l’épatante Stéphane Caillard) sur sa terre natale, à Saint-Pierre-et-Miquelon. Au-delà du contraste visuel saisissant, la série trouve un second souffle grâce à ce subtil personnage doublement endeuillé par la perte de sa mère et celle de son équipier. Comme l’enquêtrice solitaire de Sharp Objects, une des influences de cette saison, Chloé, l’enfant du pays, renoue ici avec un passé douloureux, et révèle, malgré elle, les failles et la violence souterraines de la communauté insulaire.

Si le fil conducteur, haletant, reste celui du polar — le jeune frère de Chloé est accusé d’un meurtre —, il mène vers des horizons plus vastes, où s’entrelacent les croyances et l’histoire tragique des peuples amérindiens de Terre-Neuve. Cela pourrait faire beaucoup. Mais, la grande réussite de la série tient justement dans sa façon à la fois sensible et poétique de faire dialoguer le passé et le présent, le songe et le réel le plus sordide, les vivants et leurs fantômes.</desc>
    <credits>
      <actor>Brigitte Sy</actor>
      <actor>Adama Niane</actor>
      <actor>Stéphane Caillard</actor>
      <actor>Samuel Jouy</actor>
      <actor>Eric Debrosse</actor>
      <actor>Patricia Thibault</actor>
      <actor>Phénix Brossard</actor>
      <actor>Paul Hamy</actor>
      <actor>Inès Spiridonov</actor>
      <actor>Soundos Mosbah</actor>
      <actor>Axel Granberger</actor>
      <actor>Valmont Puren</actor>
      <writer>Olivier Abbou</writer>
      <writer>Jean-Charles Paugam</writer>
      <writer>Aurélien Molas</writer>
      <writer>Angelo Cianci</writer>
      <writer>Camille Lugan</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/e6eb0d8ffc1d4723b30458518290b423" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240329033500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329042700 +0100">
    <title>Honduras : Vestiges d'une civilisation oubliée</title>
    <desc lang="fr">Dans la jungle de Mosquito, à proximité de Trujillo, sur la côte caribéenne, une équipe internationale d'archéologues pilotée par Markus Reindel et Mike Lyons suit les traces d'une civilisation effacée par la conquête espagnole, dont on ignore jusqu'au nom. Au coeur des forêts tropicales, sur des terrains souvent difficiles d'accès, les chercheurs ont identifié, avec l'aide des habitants, une cinquantaine de sites de fouilles, dont ils extraient d'innombrables artefacts (outils taillés dans la pierre volcanique, perles de jade, figurines en terre cuite…) remontant, pour les plus anciens, au IVe siècle avant notre ère. Grâce à des technologies parmi les plus modernes, les archéologues dessinent peu à peu les contours d'un vaste espace économique et culturel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/d52a1797723444f09c639f24d049bdc2" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329042700 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <desc lang="fr">Une usine de jouets en Thaïlande. Placé sous le joug d'un contremaître ultra violent, et soumis à des cadences infernales, un jeune enfant fabrique des poupée ninja. Un jour, l'une d'elles, frappée par la foudre, prend vie. Le jouet tombe entre les mains du jeune Alex ; il va changer la vie du jeune garçon timide, souffre-douleur du caïd du collège.</desc>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329054500 +0100">
    <title>Par amour, envers et contre tout</title>
    <desc lang="fr">Marin (27 ans) et Maria (30 ans) s'aiment - un amour qui ne va pas de soi en république de Moldavie. Tous deux sont en fauteuil roulant. Personne ne croyait qu'ils pourraient s'en sortir seuls et mener une vie commune...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/09dcf29048cb40178aed7e8008168397" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329054500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329055500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Fails : plus drôle sera la chute</sub-title>
    <desc lang="fr">Les compilations de "fails", ou d'échecs, sont un enchaînement de chutes, de glissades, d'accidents inattendus en tout genre. Aussi absurdes qu'hilarantes, ces vidéos de chute provoquent le rire mais aussi l'empathie. Enquête sur la nature humaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/ea285d4262594f6ca5d01500d39243c3" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329064500 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/24151c06aa1c498bbb5e3c51798b8c1b" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329064500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329065000 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/20/fa612c4825d73884c9c20d110ba343ef0e137f57.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/8e8cf7ccf2d341568b9ef77925c32417" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329075000 +0100">
    <title>Les chemins du sacré</title>
    <sub-title>L'expérience de la beauté</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - En Turquie, Omer Kilic pratique le Sema, la danse sacrée des soufis. Rana Gorgani, une jeune Franco-Iranienne, est l'une des rares femmes à pratiquer cette danse.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/109fa64bd9b849a98857e0f692f934b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Afrique du Sud, Graeme Williams au-delà du noir et blanc - Les émaux de Longwy - Au Maroc, ses poèmes parlent pour elle.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338394_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La vouivre, animal chimérique, Marcel Aymé s'est octroyé le droit d'en faire l'héroïne d'un roman. C'est le privilège de l'écrivain et d'un enfant du Jura. L'auteur des "Contes du Chat perché" passe toute son enfance et son adolescence sur ce territoire de paysans, pétri de croyances populaires et d'histoires fantastiques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338394_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329102000 +0100">
    <title>Les cloches, tout un art en Italie</title>
    <desc lang="fr">Le curé de Monopoli, en Italie, a commandé pour son église une cloche chez Marinelli, la seule fonderie au monde autorisée à couler cet instrument avec les armoiries papales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/fd0a7b84fb614180918dcc1dd17264b1" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329102000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329111000 +0100">
    <title>La Grèce sauvage</title>
    <sub-title>Le Nord, méconnu et surprenant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Bien que souvent boudé par les touristes, le Nord de la Grèce offre des paysages à couper le souffle : pitons rocheux, gorges encaissées et vallées creusées par des rivières sauvages. Le mont Olympe veille sur les terres et les mers qu'il surplombe. Dans cette région montagneuse, les chamois des Balkans partagent leur territoire avec des renards et des ours.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/7200b7552df048289d6c394c8f70dc96" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329120500 +0100">
    <title>La Grèce sauvage</title>
    <sub-title>Les îles mystérieuses</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Milos, Rhodes, la Crète : façonnées durant des siècles par les volcans, l'eau et le vent, les îles grecques ont vu s'épanouir une faune et une flore uniques.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/f37430f53d844dddbf0aed1b50ff296f" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329120500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329130000 +0100">
    <title>Le temple oublié de Banteay Chhmar</title>
    <desc lang="fr">A l'écart du site d'Angkor, le temple khmer de Banteay Chhmar est sauvé de l'oubli par un groupe de villageois engagés, presque sans aide extérieure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/4e8ec38fd9bd4de2bdf68ee2d09c9cfd" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329133500 +0100">
    <title>Quand l'histoire fait dates</title>
    <sub-title>Octobre 1860, le sac du Palais d'été de Pékin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:12 - Point culminant de la seconde guerre de l'opium, en octobre 1860, des soldats britanniques et français pillent et détruisent le palais d'été de l'empereur Qing Xianfeng.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/495e91da-0bfe-43f7-89f3-6b28eb2bbae1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.11.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329153500 +0100">
    <title>Meurtre au soleil</title>
    <desc lang="fr">Sur le point d'épouser la belle Arlena, une actrice, Horace Blatt lui a fait présent d'un bijou de grande valeur. Mais la fiancée a rompu sa promesse et rendu le cadeau. Peu après, Blatt découvre qu'il n'a plus qu'un faux en sa possession. Hercule Poirot accepte de récupérer le vrai bijou. Il se rend donc sur la petite île de l'Adriatique où Arlena, devenue entre-temps madame Marshall, doit bientôt séjourner. Il découvre dans son hôtel toute une collection de personnages plus ou moins insignifiants qui se connaissent et qui ont tous une bonne raison d'en vouloir mortellement à Arlena. Celle-ci ne tarde pas, d'ailleurs, à être assassinée... - Critique : | Genre : policier. Mais qui a pu tuer dans une crique déserte, au nez et à la barbe d'Hercule Poirot, l'excentrique, l'insolente Arlena Marshall ? Le cinéma a rarement rendu justice à la vieille dame pas si digne que ça. Ses romans sont prétextes à des films luxueux et poussiéreux où défilent le plus grand nombre de stars au millimètre carré de pellicule (ici, on est content de revoir la célèbre Mme Peel de Chapeau melon et bottes de cuir, Diana Rigg). Meurtre au soleil ne fait pas exception à la règle. Ce film n'apportera aucune jouissance extatique au cinéphile pur et dur. Mais constituera une détente idéale pour ceux qui ne réclament du cinéma que deux heures... à tuer ! — Pierre Murat</desc>
    <credits>
      <director>Guy Hamilton</director>
      <actor>James Mason</actor>
      <actor>Diana Rigg</actor>
      <actor>Roddy McDowall</actor>
      <actor>Miles Sylvia</actor>
      <actor>Colin Blakely</actor>
      <actor>Clay Nicholas</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Denis Quilley</actor>
      <actor>John Alderson</actor>
      <actor>Emily Hone</actor>
      <writer>Anthony Shaffer</writer>
    </credits>
    <date>1982</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/81ae9db714c64a5d96ac0e4b1b5ec222.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240329153500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329160500 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Martinique, dans l'ombre de la montagne Pelée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - En Martinique, la montagne Pelée a provoqué en 1902 la catastrophe volcanique la plus meurtrière du XXe siècle. Les traces du drame ne sont pas effacées.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/f568657965bb483492e002e8ee5c5f6f" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329160500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329164000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Castille-et-León, Espagne</sub-title>
    <desc lang="fr">La Meseta est un haut-plateau castillan au climat généralement sec. Les pois chiches sont présents dans de nombreux plats traditionnels. Rencontre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/4f3db0cd1ca34b52a0397e1c058dcc07" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329164000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329172500 +0100">
    <title>Des mains vertes pour la nature</title>
    <sub-title>Engagés pour le corail des Caraïbes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Sur l'île caribéenne de Curaçao, une équipe de biologistes travaille à renforcer les coraux en s'appuyant sur leur extraordinaire mécanisme de reproduction.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/7ca70d83651c4a89b004fe60a2305f70" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329172500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329181000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338394_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329190000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Aranjuez, le concerto de l'Espagne - Les jardins ouvriers du Nord - À Los Angeles, la préhistoire de #MeToo.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338394_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329190000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329194500 +0100">
    <title>Des mains vertes pour la nature</title>
    <sub-title>Une lueur d'espoir pour la forêt tropicale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Essentielles pour la biodiversité mondiale, les forêts tropicales ne cessent de perdre du terrain en raison d'une déforestation massive, notamment à Bornéo.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/6e7de6179610407f890cdbf53f5e155c" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 29/03/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329205100 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Tous les vendredis, Renaud Dély anime "le club" de 28 minutes.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/24151c06aa1c498bbb5e3c51798b8c1b" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329205100 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329205500 +0100">
    <title>A Musée Vous, A Musée Moi</title>
    <sub-title>Les joueurs de cartes, Paul Cézanne : L'effet barnum</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:15 - Le père Alexandre tire les cartes du tarot de Marseille à Paulin afin de lui prédire l'avenir. Mais va-t-il tout lui dévoiler de sa vie privée ?</desc>
    <credits>
      <director>Gérard Pautonnier</director>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série à sketches</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/18/003c096e5ac9464ca454dbc7a6712fc8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.14.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329225500 +0100">
    <title>La femme du gardien de zoo</title>
    <desc lang="fr">L'histoire de Antonina et Jan Zabinski qui ont, pendant la Seconde Guerre mondiale, sauvé des centaines de personnes traquées par les nazis dans le ghetto de Varsovie en les cachant dans leur zoo. Lors de l'insurrection de Varsovie, Jan est touché par une balle et capturé par les allemands. Antonina ignore s'il est toujours vivant mais tente tout pour retrouver son mari malgré l'acharnement amoureux de Heck, le zoologiste le plus important du Reich... - Critique : Auteure de L’Affaire Josey Aimes (avec Charlize Theron, 2005) et de la version en prises de vues réelles de Mulan (prévue pour 2020), la Néo-Zélandaise Niki Caro aime les personnages féministes. Ce biopic (inédit dans les salles françaises) est l’adaptation du roman de Diane Ackerman : l’histoire du directeur du zoo de Varsovie (Johan Heldenbergh, acteur belge vu dans Alabama Monroe) et de sa femme (Jessica Chastain), qui sauvèrent trois cents Juifs durant la Seconde Guerre mondiale.

L’ouverture, très réussie, se déroule le 31 août 1939, à la veille de l’invasion allemande en Pologne : une visite des lieux à bicyclette, en compagnie de l’héroïne et d’un bébé dromadaire. Les belles couleurs pastel de la photographie, qui traduisent la douceur de vivre d’alors, contrastent avec les horreurs du lendemain : bombardements et animaux abattus, ici premières victimes de la barbarie — angle rarement traité au cinéma.

Si les images du ghetto de Varsovie souffrent de la comparaison avec Le Pianiste, de Roman Polanski (2002), le film vaut surtout pour la description méticuleuse du mécanisme de vie (exfiltrations du ghetto, transformation des caves du zoo en refuge), que Jan Zabinski et Antonina Zabinska opposent à la machine de mort nazie. En 1968, le couple est reconnu « Justes parmi les nations » par le Mémorial de Yad Vashem, au même titre que l’industriel Oskar Schindler.</desc>
    <credits>
      <director>Niki Caro</director>
      <actor>Johan Heldenbergh</actor>
      <actor>Michael McElhatton</actor>
      <actor>Iddo Goldberg</actor>
      <actor>Daniel Brühl</actor>
      <actor>Jessica Chastain</actor>
      <actor>Martha Issová</actor>
      <actor>Efrat Dor</actor>
      <actor>Timothy Radford</actor>
      <actor>Val Maloku</actor>
      <actor>Daniel Ratimorský</actor>
      <actor>Frederick Preston</actor>
      <actor>Shira Haas</actor>
      <writer>Angela Workman</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/44b6f12253a14816a1ff09b486b55ad1" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240329225500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240329235500 +0100">
    <title>Salvatore Adamo, quand je chante</title>
    <desc lang="fr">Salvatore Adamo n'a que 4 ans au moment où toute la famille quitte la Sicile pour s'établir à Mons, suite à l'accord "charbon contre main-d'œuvre " conclu en 1946 entre l'Italie et la Belgique. Son père, puisatier, deviendra mineur. Dans sa famille, on chante beaucoup, comme le veut la tradition italienne. Le jeune Salvatore, lui, mène de front sa vie de saltimbanque et ses études. De radio-crochet en radio-crochet, ses chansons - qu'il compose lui-même - finissent par attirer l'attention. Son paternel, encourageant, s'improvise manager avec brio. En décalage avec la déferlante yéyé, son charme désuet, ses paroles fleur bleue posées sur des valses siciliennes ou des tangos napolitains, conquièrent la jeunesse des années 1960.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/ed22510f2e2d4ec1a1e16f8b3bf13bde" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240329235500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240330015500 +0100">
    <title>Jean-Sébastien Bach : Passion selon saint Jean</title>
    <desc lang="fr">"La Passion selon saint Jean" de Jean-Sébastien Bach est interprétée à Leipzig par les jeunes garçons du Chœur de l'église Saint-Thomas, que le compositeur dirigea pendant vingt-sept ans.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/25c9bc253b5249b489330efd7df9d9ab" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
