<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240701225000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702010000 +0200">
    <title>Orange mécanique</title>
    <desc lang="fr">Dans une Angleterre futuriste. Alex n'aime que l'"ultraviolence" et la musique de Beethoven. Commence pour lui et ses copains, les "droogies", une nuit "ordinaire", marquée par une bagarre avec la bande de Billy Boy et un accrochage avec un clochard. Bien échauffés, les voyous prennent d'assaut la maison d'un écrivain, violent sauvagement sa femme et concluent leur soirée par un tabassage d'une extrême brutalité. Le lendemain, préférant éviter le lycée, Alex s'offre un peu de bon temps avec deux filles faciles, puis assassine une femme. Ses amis le laissent assommé dans la maison du crime. Arrêté et condamné à quatorze ans de détention, il se porte volontaire pour un programme de rééducation... - Critique : Alex et sa bande de délinquants (les Droogs), habit blanc et melon noir, sèment la terreur pour le plaisir dans une Angleterre futuriste. Un soir, ils font irruption chez un écrivain, qu’ils tabassent et dont ils violent et tuent la femme. Lors d’une autre agression, Alex est arrêté. En prison, on le choisit comme cobaye d’une ­expérience de réhabilitation.

Orange mécanique se divise en trois parties. La première narre les sinistres exploits des Droogs sur fond de Beethoven passé à la moulinette synthétique de Walter Carlos. C’est la plus datée et la plus riche en tics à recycler, ce dont ne se sont pas privés les groupes de rock anglais. C’est un genre de comédie musicale, où des clowns punk en tenue d’escrime et slip kangourou par-dessus dansent un ballet sadique, entre Beckett et Starmania. La deuxiè­me partie, plus austère, décrit l’échec de toute morale appliquée au cas d’Alex. Impossible à mater selon la « méthode » Ancien Testament, l’ignoble individu se voit proposer un nouveau traitement… Enfin, la troisième partie nous fait entrer de plain-pied dans la ­folie, cette folie qui berce ou fait exploser les films de Stanley ­Kubrick. Un engrenage de délires paranoïaques auquel seule peut répondre une autre folie : celle du cinéaste. Et comme Kubrick est maître en la matière, c’est l’intensité de son dernier volet qui fait tenir à ce film baroque le choc du temps qui passe.</desc>
    <credits>
      <actor>Carl Duering</actor>
      <actor>Malcolm McDowell</actor>
      <actor>Warren Clarke</actor>
      <actor>Patrick Magee</actor>
      <actor>Corri Adrienne</actor>
      <actor>David Prowse</actor>
      <actor>Michael Bates</actor>
      <actor>Clive John</actor>
      <actor>Paul Farrell</actor>
      <actor>Madge Ryan</actor>
      <actor>Richard Connaught</actor>
      <actor>James Marcus</actor>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/2fca014105654df59e95ce17da84e57b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240702010000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702020000 +0200">
    <title>"Orange mécanique", les rouages de la violence</title>
    <desc lang="fr">Composé dans une langue inventée, le "nasdat", un anglais argotique hybridé de mots russes, "L'Orange mécanique" a provoqué au siècle dernier une double onde de choc : à sa parution, en 1962, puis en 1971, lors de son adaptation au cinéma par Stanley Kubrick. Accusé de faire l'apologie de la violence, en écho à des actes criminels qui s'étaient revendiqués de son oeuvre, l'écrivain britannique, profondément blessé, expose alors dans un manuscrit autobiographique, "The Clockwork Condition" ("La condition mécanique"), son inquiétude sur le monde en train d'advenir. Il y présente la vision humaniste qui lui a inspiré cet univers dystopique où la violence nihiliste d'une jeunesse sans espoir se fracasse sur un pouvoir décidé à contrôler les êtres par le conditionnement, en usant de technologies toutes-puissantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/03/0c2aedfdc778df94357f1a63b78afbbe87751167_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240702020000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702033500 +0200">
    <title>Marin des montagnes</title>
    <desc lang="fr">Accompagné du souvenir de sa mère décédée et de sa caméra, le réalisateur Karim Aïnouz entreprend un voyage intime dans le pays natal de son père, l'Algérie, pour la première fois. Un journal filmé qui explore les thèmes de la famille, de l'amour et de la révolution, un récit à la fois personnel et politique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/03/01/4043b6b53208be27a09642007ff094bee185a28c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240702033500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702040100 +0200">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Thaïlande, Phuket</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - Phuket, une île thaïlandaise paradisiaque, n'est pas qu'une destination touristique majeure, c'est aussi le premier producteur mondial d'insectes alimentaires.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/24170c12-9cd8-4cef-9bd7-b44f726fe37d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702040100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">79</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702055500 +0200">
    <title>Tourisme en Croatie : la face cachée d'un succès</title>
    <desc lang="fr">La Croatie est une destination de rêve pour de nombreux Allemands attirés par la proximité géographique et les prix encore abordables. Mais les Croates, eux, payent un lourd tribut à ce boom du tourisme : étalement urbain et artificialisation des sols,explosion du prix des logements…</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/3582ad559976f6467123031e8caa13d43795e66a_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702065000 +0200">
    <title>Paradis de rouille</title>
    <sub-title>Vestiges maritimes et ferroviaires</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Symboles de l'ére industrielle, bateaux, trains et avions se retrouvent parfois abandonnés à la rouilles et se décomposent dans la vase ou les herbes folles.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/3c5a649226f74b9f9ea38208a2be7762.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702075000 +0200">
    <title>Le lac des mille éclairs à Catatumbo</title>
    <desc lang="fr">Le lac de Maracaibo, au Venezuela, est le théâtre d'un phénomène météorologique étonnant. Au niveau de l'embouchure de la rivière Catatumbo, des orages électriques éclairent le ciel jusqu'à deux cent cinquante nuits par an, avec des pointes à soixante éclairs par minute. L'écologiste Erik Quiroga, qui observe le phénomène depuis vingt ans, cherche à créer une réserve naturelle pour protéger cet écosystème.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/bd96b993-1938-4334-9654-b3d49ffdfc04.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Cent ans de la vie des femmes des îles Lofoten - Dans l'est de l'Allemagne, les irréductibles Sorabes - À Épernay, la bataille des bulles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Cameroun endiablé de Manu Dibango - En Inde, le peuple khasis guerrier et féministe - À Sydney, salut les amoureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702100500 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>Au Rajasthan</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au volant de son camion multicolore, Babu Singh livre des marchandises à travers tout le Rajasthan, des monts Aravalli à l'ancienne cité caravanière de Jaisalmer.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/11/5adb4e4ee43c4816b3fb995c1ea488b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702100500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702105000 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Colombie-Britannique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La ville de Bella Coola, en Colombie-Britannique, abrite une route singulière sur laquelle se retrouvent les voyageurs intrépides, prêts à braver tous les dangers.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/12/0b3d838412e7426694336f3b69cc8572.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702105000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702113500 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Tanzanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En Tanzanie, quelques routes bitumées serpentent à travers le pays. Mais, les camions, les bus et les 4x4 empruntent surtout des pistes caillouteuses.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/14/c9f652dfe27740639421c07ec8b0cde5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702113500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702130000 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Géorgie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le nord-est de la Géorgie, nichée au coeur des hautes montagnes, la région pittoresque de Touchétie offre au regard ses paysages alpins et ses villages fortifiés.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/15/5d5d6a28343b4639865f765e3030a66d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702133500 +0200">
    <title>Le chic des laids : Le club dei Brutti de Piobbico</title>
    <desc lang="fr">Depuis 1879, les 2 000 habitants du village italien de Piobbico, dans les Marches. s'opposent au culte de l'apparence en célébrant chaque année le festival des moches.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/06/957138952882c08aeb7f485ba2354d69549e28c1_B125CF15B304E56B0AC30F69639FDC07.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702150500 +0200">
    <title>En vérité : L'amour rend aveugle</title>
    <desc lang="fr">Le corps de Camille Bartell, une jeune femme de ménage, a été retrouvé sur le célèbre "chemin des cimes" situé dans la boucle de la Sarre, près de la frontière française. L'inspectrice Judith Mohn et son collègue Freddy Breyer, appelés sur les lieux, soupçonnent rapidement son mari, Eric Bartell, qui semble leur cacher quelque chose. En parallèle, Judith se rapproche à nouveau de sa mère, Karen, après avoir découvert que celle-ci connaissait Camille : la jeune femme venait travailler chez elle. Surprise de retrouver sa mère pleine de joie de vivre, la commissaire apprend que Karen a récemment rencontré sur Internet un homme dont elle semble très amoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Fuß Gunnar</director>
      <actor>Karoline Eichhorn</actor>
      <actor>Rudolf Kowalski</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Nico Rogner</actor>
      <actor>Christina Hecke</actor>
      <actor>Peter Trabner</actor>
      <actor>Robin Sondermann</actor>
      <actor>Jeanne Goursaud</actor>
      <actor>Bartdorff Isabella</actor>
      <actor>Lara Marian</actor>
      <actor>Frederic Balonier</actor>
      <actor>Barbara Kroszka</actor>
      <writer>Katja Töner</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/19/a913c20dc84d3f33c109936d8d240cfa3cce7a8c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702163500 +0200">
    <title>Toute la vérité : Un cri sous l'eau</title>
    <desc lang="fr">À l'occasion de son anniversaire, la commissaire Judith Mohn espérait s'octroyer une journée de repos. Le destin en décide autrement : le corps d'un collègue, René Schubecker, est retrouvé dans un barrage non loin de la frontière franco-allemande, tué par balle. A-t-il été abattu ou s'est-il suicidé ? S'emparant de l'enquête, Judith se rend en Lorraine, dans le village natal de René, dont le père dirige l'antenne de gendarmerie locale. C'est là que René, au début de sa carrière, avait élucidé en quelques jours seulement le meurtre d'une jeune fille. Si Freddy Breyer, le collègue de Judith, concentre ses investigations sur le coupable d'alors, remis depuis en liberté, la commissaire, quant à elle, découvre de plus en plus d'incohérences dans cette ancienne affaire... - Critique : Joyeux anniversaire… Le jour où elle doit souffler ses bougies, la commissaire Judith Mohn, héroïne de cette collection de téléfilms allemands, est appelée pour un corps repêché dans l’eau d’un barrage, qui s’avère être celui d’un policier. L’équipe est sous le choc et notamment le coéquipier de Judith, Freddy Breyer, ami proche du défunt. Investi à titre personnel dans leur enquête, le duo remonte avec acharnement les traces du passé de leur collègue, auréolé de prestige pour avoir confondu, dans les tout premiers moments de sa carrière, le meurtrier d’une jeune fille. Une affaire que l’opiniâtre Judith Mohn ne va pas hésiter à déterrer pour tenter d’éclaircir le présent.

Une fois encore, ce nouveau chapitre des aventures de l’enquêtrice déconcerte par son intrigue plus plate qu’une sole meunière, ses invraisemblances psychologiques et ses rebondissements d’une mollesse à faire passer Inspecteur Derrick pour un grand thriller malade. Le vrai choc de cette ronron thérapie d’1 heure 30, farouchement anachronique ? Judith Mohn a changé de coupe de cheveux. Seule piste un poil corsée, celle du titre, dont on entend un écho chez l’un des protagonistes de l’affaire quand celui-ci constate : « Dire la vérité quand personne ne vous croit, c’est comme crier sous l’eau. » Dommage que cette rare aspérité scénaristique, au lieu d’être développée, soit noyée sous l’insignifiance de l’ensemble.</desc>
    <credits>
      <director>Alexandre Miguel</director>
      <actor>Rudolf Kowalski</actor>
      <actor>Anke Andreas</actor>
      <actor>Ute Stein</actor>
      <actor>Robert Schupp</actor>
      <actor>de Laura</actor>
      <actor>Christina Hecke</actor>
      <actor>Robin Sondermann</actor>
      <actor>Jeanne Goursaud</actor>
      <actor>Pascal Houdus</actor>
      <actor>Marijtje Rutgers</actor>
      <actor>Florian Anderer</actor>
      <actor>von Felix</actor>
      <writer>Zora Holt</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/22/4fbe3db985323b8adb0f0cc6f7aa69e61a074490.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240702163500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702172500 +0200">
    <title>Les Blackfoot de l'Alberta : Sur la piste des peuples premiers</title>
    <desc lang="fr">Dans la province canadienne de l'Alberta, le peuple autochtone Blackfoot, victime d'une politique d'extinction culturelle au XIXe siècle, s'attelle à faire revivre ses traditions.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/10/f87643005e7143fd93185e818263b694.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Kim Scott, une voix aborigène en Australie - Si la Réunion m'était contée - Au Maroc, un déserteur allemand.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Japon des vices et des secrets de Tanizaki - Aux Glénan, à l'école de la mer et de la vie - Au Bangladesh, la guerre se joue à 22.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702194500 +0200">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Planète éléphant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1 - Au Botswana, le delta de l'Okavango se remplit d'eau à la saison sèche, devenant ainsi un lieu de refuge privilégié pour de nombreuses espèces, notamment les pachydermes.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/11/048318d35079c0154785dbbcb557c910bd4cdd9e_F23DCD4A2916D3CB12D77E227636E312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 02/07/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Tout l'été, Jean-Mathieu Pernin tient la barre de "28 minutes" du lundi au jeudi. Le magazine conserve ses rendez-vous habituels, mais en juillet, Victor Dekyvère inaugure une nouvelle pastille vidéo : "Vous dînerez moins bêtes", tandis qu'en août Matthieu Conquet revient en musique avec "À la loop".</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702205500 +0200">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Beach volley</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:17 - Un kangourou et un hippopotame règnent sur le terrain de beach-volley, jusqu'à ce qu'une alliance inattendue leur apprenne l'humilité.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/4c86cad498b94a99a6c3d00bda5e50e8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.16.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702222500 +0200">
    <title>Hongrie, quand la démocratie vacille</title>
    <desc lang="fr">Depuis son retour au pouvoir en 2010, Viktor Orban a mis en place avec son parti, l'ultraconservateur Fidesz, un système politique verrouillé à coup de mesures ouvertement illibérales : refonte de la Constitution, réforme électorale favorable au parti majoritaire, formation d'un empire médiatique entièrement contrôlé par le pouvoir et ses alliés, détournement de fonds européens au service d'un réseau d'oligarques, lois sur la natalité, contre le droit d'asile ou la propagande LGBTQ+. Comment freiner l'érosion progressive de la démocratie magyare, accélérée par le musellement de la presse indépendante et des voix dissidentes ? Ce documentaire donne la parole à trois d'entre elles : trois femmes, qui, chacune à leur manière, luttent contre un tournant autoritaire dont elles subissent depuis près de quinze ans les conséquences.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/6b3a176d49864b47b753315838da3d88.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702222500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702232000 +0200">
    <title>L'autre Hongrie, loin de Budapest</title>
    <desc lang="fr">En 2022, les députés européens estimaient que la Hongrie n'était plus une véritable démocratie, qualifiant l'État de "régime hybride d'autocratie électorale". Une façon de condamner fermement la politique du gouvernement de Viktor Orban, arrivé au pouvoir en 2010. Mais dans son pays, le Premier ministre nationaliste et ultraconservateur du parti Fidesz continue d'être soutenu par une majorité de la population. Qui sont ses électeurs et pour quoi votent-ils précisément ? Dans la campagne hongroise, où la popularité du gouvernement est la plus forte, le réalisateur Aron Szentpéteri se lance dans une enquête menée sur plus d'un an, qui le mène à Tiszavasvari, petite ville désindustrialisée de quelque 13 000 habitants. Il y recueille la parole de ceux qui vivent loin de la capitale et tentent de faire entendre leurs voix.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/54b773329b73464180997c0bae6b3531.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240702232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240703005500 +0200">
    <title>Poutine : la guerre de l'info</title>
    <desc lang="fr">Depuis plus de deux ans, Vladimir Poutine n'a cessé d'invoquer des faits historiques distordus ou erronés pour justifier l'invasion de l'Ukraine par la Russie. Partout dans le monde, des médias continuent de lutter sans relâche contre cette désinformation. Etablie à Berlin et portée par le journaliste Anton Trigub, la petite chaîne de télévision OstWestTV constitue l'une des dernières voix russophones indépendantes. À Kiev d'abord puis à Lviv, dirigée par Natalia Sedletska, la rédaction d'investigation ukrainienne Schemes, de Radio Free Europe, couvre depuis deux ans la guerre qui frappe son propre pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/42f214429b474945baa117c90d656e37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
