<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250801224500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802004000 +0200">
    <title>Lost in the Night</title>
    <desc lang="fr">Dans une petite ville mexicaine, une activiste écologiste se bat corps et âme contre une compagnie minière internationale pour défendre les emplois des locaux. Un jour, elle disparaît mystérieusement. Trois ans plus tard, son fils, Emiliano, sans nouvelles de la police, se lance à la recherche d'indices. Très vite, il tombe sur une information qui le mène jusqu'à une riche famille, les Aldama. Intrigué, il décide de s'en rapprocher afin d'en apprendre plus sur le lien qu'ils pourraient avoir avec la disparition de sa mère. Après avoir fait la connaissance du père, de la mère ainsi que de la fille, Emiliano est engagé pour travailler chez eux... - Critique : Avec les atrocités du Mexique, Amat Escalante (Heli) n’en a décidément jamais fini. Dans une région côtière du pays, un jeune homme de condition modeste, qui recherche les responsables de la disparition de sa mère, une activiste écologiste, en vient à côtoyer la fille d’une riche famille, où le père est un artiste contemporain reconnu. La corruption de la police et du système judiciaire, la lutte économique et culturelle des classes, la jeune génération,  narcissique et accro aux réseaux sociaux, le vampirisme de l’artiste… Il y a beaucoup de thèmes dans cette fresque ambitieuse. Trop. La complexité surplombante nuit à l’intérêt qu’on peut porter aux personnages. C’est d’autant plus frustrant que l’orphelin est  parfois fascinant, souvent attachant.</desc>
    <credits>
      <actor>Bárbara Mori</actor>
      <actor>Vicky Araico</actor>
      <actor>Ester Exposito</actor>
      <actor>Jero Medina</actor>
      <actor>Mayra Hermosillo</actor>
      <actor>Juan Daniel</actor>
      <actor>Fernando Bonilla</actor>
      <actor>Bianca Gonzalez</actor>
      <actor>Alejandro Marquez</actor>
      <actor>David Ruiz</actor>
      <actor>Mariana Díaz Leon</actor>
      <actor>Mafer Osio</actor>
      <writer>Martín Escalante</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/d50777023509475b9c651d59126b4fef.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250802004000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802022000 +0200">
    <title>Diamante</title>
    <desc lang="fr">Dans la petite ville de Coblence, en Allemagne, Ferdi gère les installations du club de football local, de l'entretien du terrain à la gestion de la buvette. Pour les besoins d'un documentaire, il se souvient de son enfance au côté de son frère, Rudi Varda, surnommé plus tard "Diamante", éphémère gloire du ballon rond ouest-allemande ayant acquis un statut de légende lors d'une seconde partie de carrière au Brésil, et dont on a perdu la trace depuis des années. Ses anciens coéquipiers et coachs, son entourage, mais aussi des journalistes spécialisés et commentateurs témoignent, tandis que Ferdi, qui n'a pas eu de nouvelles de Rudi depuis plus de quarante ans, entreprend, poussé par ses amis de la buvette, un voyage qui le mènera du Brésil de la Coupe du monde 2014 jusqu'aux îles Féroé, à sa recherche.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/e590c9ae7f6448edba1a9a1a285817b2.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802022000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802034000 +0200">
    <title>Problemos</title>
    <desc lang="fr">Alors que leurs vacances viennent de se terminer, Jeanne et Victor retournent à Paris. En chemin, le couple fait une halte pour saluer Jean-Paul, un ami qui vit dans une communauté. Depuis longtemps, Jean-Paul et ses amis font tout pour empêcher la construction d'un parc aquatique. Sous le charme de cette nouvelle façon de vivre, Jeanne et Victor décident de rester quelque temps sur place. Tout bascule quand, un matin, tous découvrent que les CRS qui les encadraient ont disparu, et plus, généralement, le reste de la population. Une pandémie laisse en effet la petite communauté seule sur Terre... - Critique : Ces dernières semaines, la comédie française naviguait mollement entre la mièvrerie (C'est beau la vie quand on y pense) et les clichés racistes (À Bras ouverts). Adepte de la mise en abyme et de l'humour absurde, Eric Judor apporte, lui, une distanciation bienvenue dans le comique troupier hexagonal. Pour son premier long métrage réalisé sans son compère Ramzy Bedia, il choisit de se moquer d'une communauté de zadistes ardéchois en lutte contre la construction d'un absurde complexe aquatique. L'occasion d'une hilarante galerie de personnages tous plus frappadingues les uns que les autres. Comme Maéva, la cagole qui parle aux arbres, et Gaya, qui anime des ateliers ouverts aux hommes sur le contrôle des règles, et qui a refusé de donner un prénom et un sexe à son enfant, « pour ne pas lui coller d'étiquette sur le front »...

Dans ce village gaulois dégénéré (une pandémie a tué le reste du monde), Judor interprète Victor, caricature de bourgeois urbain, faussement cool, qui se révèle lâche et sournois. Il est capable de draguer une fille ayant l'âge de la sienne mais pas de comprendre l'autre société proposée par les néo-hippies. Alors, débilos, Problemos ? Oui, et cet humour régressif assumé, qui fait des allers-retours entre premier, deuxième et troisième degrés, fait un bien fou par les temps qui courent.</desc>
    <credits>
      <director>Eric Judor</director>
      <actor>Dorothée Pousséo</actor>
      <actor>Arnaud Henriet</actor>
      <actor>Eric Judor</actor>
      <actor>Celia Rosich</actor>
      <actor>Blanche Gardin</actor>
      <actor>Youssef Hajdi</actor>
      <actor>Bun-hay Mean</actor>
      <actor>Michel Nabokoff</actor>
      <actor>Marc Fraize</actor>
      <actor>Eddy Leduc</actor>
      <actor>Claire Chust</actor>
      <actor>Marie Helmer</actor>
      <writer>Blanche Gardin</writer>
      <writer>Noé Debré</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/e72db06cbc984d168d36101c2650a1d2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250802034000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802042600 +0200">
    <title>Blackport</title>
    <sub-title>Le contrat</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - L'Islande, en 1983, Jón Hjaltalin, maire d'un petit port de pêche dans la région reculée des fjords de l'Ouest, s'apprête à conclure l'achat d'un vieux chalutier, assisté de la secrétaire de mairie, Harpa, qui est aussi sa maîtresse. Dans le cadre d'une nouvelle réglementation instaurée par l'Etat, ce bateau va permettre à la ville d'obtenir un précieux quota de pêche. Jón a promis aux banquiers que son frère Torfi en serait le capitaine mais, lorsque les choses se compliquent, Harpa décide de prendre les choses en main... - Critique : En Islande, au milieu des années 1980, la privatisation de la pêche, jusqu’alors bien commun et principale ressource de l’île, bouleverse l’économie locale et plonge le petit État de l’Atlantique Nord dans le grand bain du libéralisme. Pour Harpa, son mari Grímur et son amant Jón, détenteurs d’une licence et d’un navire, c’est le début de la fortune. Et des emmerdes aussi, l’aventure entrepreneuriale agissant comme un révélateur à la fois des ambitions individuelles et des trahisons intimes. Puisque la série épouse par ailleurs l’émancipation de Harpa, présentée comme une femme bafouée contrainte de garder la petite fille que son mari a conçue avec une autre, et que l’on voit reprendre le pouvoir dans tous les domaines de sa vie.

Récompensée par le Grand Prix du festival Séries Mania en 2021, Blackport déploie sur huit épisodes un registre assez singulier, mêlé de comédie sociale à l’anglaise et d’humour (très) noir, où le corps est souvent mis à mal — électrocution, bras broyé, doigt coupé, alcoolisme fatal… La série — et cela se vérifie en particulier dans les scènes de sexe — ne manque ni de chair ni d’incarnation. Une influence manifeste de l’expérience théâtrale des scénaristes, réalisateurs et interprètes au sein de Vesturport, collectif de spectacle vivant très renommé sur l’île. Si l’on excepte quelques temps morts et des enjeux pas toujours faciles à saisir dans l’intrigue de fond, la proposition d’Arte et de la chaîne publique islandaise RÚV (qui a annoncé l’écriture d’une saison 2) mérite le détour.</desc>
    <credits>
      <actor>Björn Hlynur</actor>
      <actor>Unnur Ösp Stefánsdóttir</actor>
      <actor>Nína Dögg</actor>
      <actor>Egilsson Ólafur</actor>
      <actor>Ingvar Eggert Sigurðsson</actor>
      <actor>Ingrid Jónsdóttir</actor>
      <actor>Gísli Orn</actor>
      <actor>Selma Björnsdóttir</actor>
      <actor>Guðjón Davíð</actor>
      <actor>Kristín Þóra</actor>
      <actor>Svala Jóhannesdóttir</actor>
      <actor>Hrefna Bachmann</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/5ee4d2cd84674f5fbc62823120243135.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250802042600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802051000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802051000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802054000 +0200">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>Fake News : un triomphe ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Partout dans le monde, la désinformation est une arme très appréciée des autocrates et populistes pour influencer l'opinion publique. Quels sont leurs objectifs ?</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/2b7657fe00014da283a49e57ce49abb7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802054000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802063500 +0200">
    <title>Nicole Kidman, les yeux grand ouverts</title>
    <desc lang="fr">Australienne au teint de porcelaine et à la prestance hitchcockienne, Nicole Kidman semblait taillée pour les blockbusters. Mais dès "Calme blanc" en 1989, thriller quasi muet où son jeu introverti et ses regards éloquents font mouche, sa carrière prend un tour audacieux. Elle s'envole pour les Etats-Unis où elle rencontre Tom Cruise, sur le tournage de "Jours de tonnerre". Très vite, elle opte pour le cinéma d'auteur. Elle est glaçante dans "Prête à tout", à fleur de peau dans "Portrait de femme" et méconnaissable en Virginia Woolf affublée d'un faux nez dans "The Hours", qui lui vaudra un Oscar. Ce documentaire retrace quatre décennies de la carrière d'une star qui fascine par sa combativité et ses ambivalences.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/7b25583dcf7542818d31ee653d039e3c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250802063500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802073000 +0200">
    <title>Billy Wilder, la perfection hollywoodienne</title>
    <desc lang="fr">Portrait du fameux réalisateur, né au début du XXe siècle en Autriche-Hongrie et qui s'exilé aux Etats-Unis dans les années 30 et fit l'essentiel de sa carrière à Hollywood. Il est repéré dès 1944, avec "Assurance sur la mort", co-écrit avec le romancier Raymond Chandler. Il enchaîne ensuite les projets, livrant quelques-unes des comédies américaines les plus célèbres de l'histoire, à l'image de "Certains l'aiment chaud", "7 Ans de réflexion" ou encore "Sabrina". Il dirige ainsi de célèbres stars, comme Marylin Monroe, Audrey Hepburn, Shirley MacLaine, Marlene Dietrich ou Gloria Swanson, dans l'inoubliable "Boulevard du crépuscule".</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/165160c8534b45689b5e998a6aa04c2d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250802073000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802082500 +0200">
    <title>Italie, l'île-prison de Gorgona</title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Gorgona, en Toscane, 85 prisonniers vivent sans murs de prison. Ils travaillent dans l'agriculture et comme artisans. La mer constitue pour eux une barrière naturelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/cc4286c859f94939b2d6479bc3312577.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802082500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802092000 +0200">
    <title>Chatuchak, le plus grand marché de Thaïlande</title>
    <desc lang="fr">Avec plus de 15 000 étals et boutiques, le marché de Chatuchak, à Bangkok, est le premier d'Asie, avec 300 000 chalands chaque jour. Visite guidée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/19/8938a2e4bcfb4411a947faf899dba0ef.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802092000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802100000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Chypre</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de l'île de Chypre à travers trois sujets : le séjour de Lawrence Durrell à Chypre, un portrait de cette île aux identités plurielles, et retour sur une singulière règle établie par Richard Cœur de Lion.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/13/c1def03dfcdf4f4c9a363773ab1556ee.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802100000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802103000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Svanétie, Géorgie</sub-title>
    <desc lang="fr">Malgré les modestes revenus de la population, la cuisine de la Svanétie, dans le nord-ouest de la Géorgie, est savoureuse et consistante, à base de produits locaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/802a573cf00647c2945517e5013eb187.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802103000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802112000 +0200">
    <title>Les mystérieux trésors du Nigeria : Les secrets des terres cuites nok</title>
    <desc lang="fr">Dans le centre du Nigeria, une équipe de chercheurs locaux et occidentaux réunis autour de l'archéologue Peter Breunig étudie les traces de la culture nok, encore méconnue. Cette civilisation serait apparue au XVe siècle avant notre ère pour disparaître au tournant du millénaire. Les scientifiques s'intéressent particulièrement à d'impressionnantes sculptures en terre cuite, vestiges de ce peuple d'agriculteurs, d'artisans et de commerçants. Pour les aider, les archéologues s'entourent de partenaires un peu spéciaux. : des trafiquants d'antiquités, qui pratiquent des fouilles illégales. Peu à peu, l'avancée des recherches révèle des rites funéraires méconnus chez les Nok, lesquels brisaient eux-mêmes au préalable les pièces qu'ils plaçaient à proximité des tombeaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/29/71d761c0434449ed99e9cdf96d271fac.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802112000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802121500 +0200">
    <title>Les mystérieux trésors du Nigeria : Les secrets des bronzes d'Ilé-Ifè</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-ouest du Nigeria, la ville d'Ilé-Ifè conserve de nombreux vestiges de l'âge d'or médiéval des Yoruba. Le site compte parmi les plus fouillés d'Afrique depuis les recherches de l'anthropologue allemand Leo Frobenius, premier Européen à entrer dans la cité en 1910. L'explorateur avait été notamment émerveillé par de splendides têtes en bronze au réalisme frappant. Mais imprégné des préjugés raciaux de l'époque, il avait attribué ces chefs-d'œuvre à la main d'artistes de l'Atlantide plutôt qu'à une ancienne civilisation africaine. Un siècle plus tard, le chercheur français Gérard Chouin et son équipe tentent de reconstituer le mode de vie des Yoruba.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/29/71e10d16801c48acb12afdf570d31b97.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802121500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802132500 +0200">
    <title>Constructions animales</title>
    <sub-title>Les architectes de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Bien avant Homo sapiens, les animaux concevaient déjà eux-mêmes leur foyer pour y loger leur famille. Tisser des herbes, façonner la terre, dompter les rivières ou ériger de véritables mégapoles : ces techniques et architectures patiemment élaborées répondent à des besoins vitaux, identiques à ceux des humains. Ce documentaire suit les travaux d'animaux architectes, à l'instar du rat des moissons, qui tisse un nid parfaitement sphérique dans les hautes herbes, ou du blaireau, qui creuse de gigantesques lofts en souplex.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/4159c282bf074a3eac9e5074ccfd3480.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802132500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802145500 +0200">
    <title>Orca</title>
    <desc lang="fr">Deux biologistes, Rachel Bedford et son compagnon Ken, sont attaqués par un requin alors qu'ils se livrent à des recherches sous-marines. Tous deux sont sauvés in extremis, Rachel par le capitaine Nolan, et son compagnon par une orque qui tue le squale. Nolan cherche à capturer un pareil cétacé, afin de remettre ses finances à flot. Révoltée, Rachel tente d'expliquer au capitaine que, fort justement appelé "la baleine tueuse", l'animal peut se révéler un ennemi implacable si l'un des siens est attaqué. Mais Nolan n'en a cure et blesse une femelle qui accouche, en agonisant, d'un bébé mort-né. Dès lors, le mâle va s'acharner sur le malheureux marin, et sa vengeance n'épargnera rien ni personne...</desc>
    <credits>
      <director>Anderson Michael</director>
      <actor>Richard Harris</actor>
      <actor>Charlotte Rampling</actor>
      <actor>Keenan Wynn</actor>
      <actor>Bo Derek</actor>
      <actor>Sampson Will</actor>
      <actor>Hooten Peter</actor>
      <actor>Don Barry</actor>
      <actor>Heffley Wayne</actor>
      <actor>Robert Carradine</actor>
      <actor>Walker Scott</actor>
      <actor>Gentile Vincent</actor>
      <writer>Robert Towne</writer>
      <writer>Sergio Donati</writer>
    </credits>
    <date>1977</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/754f0caf1a27415bbbafd677e2049220.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802145500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802155000 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <desc lang="fr">Les prédateurs marins, dauphins, baleines, fous du cap, orques ou goélands, mettent en œuvre des techniques de chasse innovantes, machiavéliques et complexes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/5e18aea9b85445bc95433b66802c8a72.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802155000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802172000 +0200">
    <title>Mésopotamie, la redécouverte des trésors d'Irak</title>
    <desc lang="fr">Au milieu du XIXe siècle, dans ce qui faisait alors partie de l'Empire ottoman, les archéologues ont mis au jour les vestiges des premières cités érigées 3 500 ans avant notre ère. Entre le Tigre et l'Euphrate, dans les environs de l'actuelle Mossoul, en Irak, les sites de dizaines de villes, bien plus anciennes que celles des Grecs ou des Romains, ont été peu à peu identifiées. Leur exploration révèle les traces de gigantesques palais et temples bâtis en briques crues et exhume aussi des dizaines de milliers de textes gravés dans la plus ancienne écriture de l'humanité : le cunéiforme. Pourtant, ces extraordinaires ensembles urbains étaient restés largement inexplorés. Sites majeurs de la Mésopotamie antique, Khorsabad, Ninive ou Lagash se rouvrent aujourd'hui aux archéologues, après avoir subi les destructions de l'État islamique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/05/dd8509449952431c9243ab9fc6d8989e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250802172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802180500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Finlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Aux confins de l'Europe, bordée au sud par la mer Baltique et au nord par la Norvège, la Finlande est un territoire de forêts qui s'étendent à perte de vue, illuminées parfois par des aurores boréales. Dans les années 1970, l'écrivain finlandais Arto Paasilinna écrit l'un de ses plus grands romans, "Le Lièvre de Vatanen", dans lequel ses personnages vivent une fable moderne au cœur de cette nature.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/20fd2d85d9be412282278f28ebf9b7bc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802185000 +0200">
    <title>Escales marquisiennes</title>
    <desc lang="fr">Dans le sillage d'un cargo qui assure le ravitaillement de la population, une découverte des îles Marquises, archipel polynésien aux paysages préservés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/9bfb0993b028402cb29ce699155f2d64.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802194500 +0200">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Des grands reportages consacrés à l'actualité européenne et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802205500 +0200">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802223000 +0200">
    <title>L'Irlande, entre terre et mer</title>
    <desc lang="fr">A Malin Head, le point le plus septentrional de l'Irlande, des falaises vertigineuses offrent une vue imprenable sur l'océan Atlantique. Quant au Connemara, il recèle les plus anciens témoignages sur le peuplement de l'île, il y a six à dix mille ans. Cap ensuite sur Bannow Bay, au sud-est, où l'on peut encore lire dans le paysage, mais aussi dans les noms des habitants, l'héritage des Vikings et des Anglais de Guillaume le Maréchal. Enfin, la très sauvage péninsule de Beara voit peu à peu se reconstituer une ancienne forêt atlantique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/93f9b0328c0a460c8ec2dbdc6c2fa81c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803000000 +0200">
    <title>Saint Patrick - Esclave et protecteur de l'Irlande</title>
    <desc lang="fr">Il y a plus de mille six cents ans, en Europe, l'Irlande, dont le peuple est considéré comme barbare, incarne les limites du monde connu. Animé d'une foi à déplacer les montagnes, un inconnu nommé Patricius se donne l'extraordinaire mission de l'évangéliser - seul, ou presque. Pourtant, ce fils d'aristocrates part de loin. Non pas irlandais mais romano-britannique, il est enlevé adolescent par des pirates pratiquant le commerce d'esclaves. "Patrick" garde les troupeaux d'un chef de clan irlandais pendant six ans avant de pouvoir miraculeusement s'évader et retourner en Grande-Bretagne. Devenu prêtre, puis évêque, il revient malgré les dangers encourus en Irlande, où son christianisme radical réussit à réunir des royaumes tribaux divisés sous l'égide de cette nouvelle religion.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/76220c006f0642e2a2cf4b236ffe3f11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
