<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250102234000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103015000">
    <title>Valmont</title>
    <desc lang="fr">Madame de Volanges a fait élever sa fille Cécile dans un couvent pour mieux la préserver des turpitudes du monde. Elle l'en fait à présent sortir, dans l'intention de la marier à monsieur de Gercourt. La marquise de Merteuil, dont Gercourt est l'amant, ne voit pas ce projet d'un oeil favorable. Elle s'acoquine avec le vicomte de Valmont, un don juan, et lui demande de se détourner un temps de sa proie du moment, la présidente de Tourvel, pour l'aider à distraire Cécile de ce funeste projet. S'il parvient à ses fins, la marquise lui abandonnera son corps ; s'il échoue, il se retirera dans un couvent. L'amour que Cécile éprouve pour son maître de musique, le chevalier de Danceny, favorise les plans des conjurés... - Critique : :t3: POUR

Quand Valmont, libre adaptation des Liaisons dangereuses par le grand scénariste Jean-Claude Carrière pour Miloš Forman, sort en salles le 6 décembre 1989, il arrive trop tard : le 22 mars est déjà sorti la version de Stephen Frears avec Glenn Close et John Malkovich et tout le monde a adoré cette adaptation théâtrale et cruelle, plus fidèle, il est vrai, à Choderlos de Laclos. Où, rappellons-le, la redoutable Mme de Merteuil, vexée dans son orgueil que son amant du moment la quitte pour épouser la jouvencelle Cécile de Volanges, demande à l’irrésistible Valmont de déflorer la pucelle avant ses noces. Sauf que Valmont, lui, tient, surtout, à coucher dans son lit la pure Madame de Tourvel qui n’envisage pas une seconde d’être infidèle à son mari…

Mais il faut réhabiliter ce Valmont de Forman, sa mise en scène alerte, qui s’attache plus aux décors naturels qu’aux boudoirs. Les rapports amoureux sont ici filmés non pas comme des duels mais à la manière de ballets. Surtout, contrairement à ce diable de Malkovich, Colin Firth, alors quasi-débutant, fait de ce séducteur patenté un être touché par la révélation du romantisme, et subtilement tragique. Dans le rôle de la machiavélique Madame de Merteuil, Annette Bening a tout juste 30 ans, l’âge du personnage (quand Glenn Close, elle, en avait 40) et elle est magnifique dans la scène où, décoiffée et sensuelle, elle rejette les avances de Valmont en riant. Alors, il lui oppose juste un sourire un peu triste – ce parfait sourire mélancolique de Colin : finalement, même pour lui, les femmes, restent un mystère…

La fin, surtout, est différente, moins grand guignol que la version de Frears, avec son choix de désigner deux « gagnantes » à ce jeu cruel de la séduction : Cécile de Volanges et la vieille Madame de Rosemonde, nettement moins abusées qu’il semblerait… Chez Forman, la dernière image célèbre la vertu. Infidèle à Choderlos ? Pas sûr… G. O.


:t0: CONTRE

Jean-Claude Carrière, brillant collaborateur de Pierre Etaix, Luis Buñuel et Peter Brook ne s’est pas souvent trompé. Sauf quand il a transformé ce roman libertin et grave du XVIIIe siècle en mélo bourgeois du XIXe. En faisant, donc, des Liaisons dangereuses de Laclos un fantôme prémonitoire du Journal d’une femme de chambre d’Octave Mirbeau… Il faut dire que Miloš Forman ne l’aide pas. Les Liaisons dangereuses – il ne s’en cache pas – ce n’est pas son univers, sa mentalité, sa psychologie. La perversité des personnages l’intéresse moins que leur innocence perdue. « Je ne veux pas croire, disait-il lors de la sortie du film, que les personnages du livre font ce qu’ils font parce qu’ils sont mauvais par nature. » 

Alors, sous sa caméra, Madame de Merteuil devient « une innocente torturée entre un idéal perdu et son expérience de la vie ». Et Valmont, un crétin « qui aime toujours un peu les femmes qu’il séduit » et tombe raide dingue de celles qui le quittent. Le pompon, c’est la présidente de Tourvel (Meg Tilly) qu’il filme s’en allant au marché choisir elle-même, et avec des regards extatiques, les légumes destinés au pot-au-feu de Valmont, devenu, après une nuit d’amour, son « homme »… « Mais, répliquait ingénument le cinéaste, une femme comme Tourvel achèterait le monde entier pour celui qu’elle aime... » (sic) Ben voyons…

Envolé, donc, le pouvoir que la marquise et le vicomte se plaisaient à exercer, non seulement sur les autres, mais aussi sur leur propre cœur. Et disparue, la cruauté de ces deux damnés volontaires bien décidés à ne jamais faiblir ni céder. Avec Forman, les voilà réduits à des Machiavel de série américaine, à des pervers pour clubs échangistes. P. M</desc>
    <credits>
      <actor>Ian McNeice</actor>
      <actor>Meg Tilly</actor>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Jeffrey Jones</actor>
      <actor>Fairuza Balk</actor>
      <actor>Annette Bening</actor>
      <actor>T.P. McKenna</actor>
      <actor>Thomas Henry</actor>
      <actor>Siân Phillips</actor>
      <actor>Fabia Drake</actor>
      <actor>Aleta Mitchell</actor>
      <actor>Anthony Carrick</actor>
      <writer>Forman Milos</writer>
      <writer>Jean-Claude Carrière</writer>
      <guest>Patrice Arrat</guest>
      <guest>Ann Jacoby</guest>
    </credits>
    <date>1989</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/26/cf08bb27f60143e397ed05295e6a93b6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103024000">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Une affaire de sentiments</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Alors que les chimpanzés consolident leurs liens en se livrant à différents jeux, les crocodiles peuvent jauger le degré de détresse de leurs petits à l'écoute de leurs vocalises.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/9f2b4205e8ca48928fd44d85dffbc7d0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103033100">
    <title>Le Blob, un génie sans cerveau</title>
    <desc lang="fr">De son nom savant "Physarum polycephalum", le blob, qui n'a pas de forme fixe, peut mesurer jusqu'à 10 mètres carrés. Composé d'une seule cellule géante, ni plante, ni animal, ni champignon, il existe depuis plus d'un milliard d'années. Certains ressemblent à de grosses éponges, d'autres à des lichens ou à des coraux. Selon les espèces, cet organisme unicellulaire peut être jaune, mais aussi blanc, noir, gris, marron, bleu, rose ou rouge. Présent principalement dans les sous-bois des zones tempérées, le blob prospère à l'abri de la lumière dans un environnement humide. Bien que dépourvu de bouche, d'estomac, d'yeux et de pattes, il mange bactéries, levures et champignons, digère, perçoit la lumière et se déplace à la vitesse de 1cm/heure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/18/92bd8d4e764e491382f3c6cf7483aaeb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103033100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103042000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103042000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103045500">
    <title>Suisse : un médecin face à l'exode rural</title>
    <desc lang="fr">Située à deux pas du lac Majeur, la vallée retirée d'Onsernone est appréciée des propriétaires de résidence secondaire. Mais pour les 650 habitants qui vivent à l'année dans "la plus belle impasse de Suisse", il faudrait pouvoir compter sur de nouveaux arrivants pour donner un nouveau souffle à leur communauté. Le médecin de la vallée se cherche ainsi d'urgence un successeur...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/19b5d1584fae4f8d8d5bd2914648367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103055000">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les viaducs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Gros plan sur des ouvrages démesurés : le vertigineux viaduc de Millau, en France, ou l'aqueduc voctorien de Pontcysyllte, au pays de Galles.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/0392878978cb2046d2c869274e176ce74781b9f9_FDD10931B602845393C1D2E36F93152B.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103065000">
    <title>La harpie féroce, le plus puissant rapace du monde</title>
    <desc lang="fr">Au Pérou, la forêt amazonienne abrite l'un des plus grands rapaces au monde, qui peut atteindre près de deux mètres d'envergure : la harpie féroce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/26/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Paris, Apollinaire sur le pont Mirabeau - En Éthiopie, le train des empereurs - En Californie, un caillou sous le sapin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans les Alpes, le vieil homme et Claude Berri - Le molam, blues des campagnes thaïlandaises - À Cuba, les langoustes au rhum et au piment de Kenia - En Allemagne, on ne plaisante pas avec l'harmonica.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/09/520609c23ebf350e8e3cbd70a6e79debedc05c42_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103091500">
    <title>Séniors, le bonheur à la finlandaise</title>
    <desc lang="fr">Pour que, même à un âge avancé, les Samis puissent rester dans leur environnement, le gouvernement finlandais fait assure un maintien à domicile le plus longtemps possible.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/18/b810afafdea84e59a9cbd923607b4654" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103101000">
    <title>Finlande, l'été des mille lacs</title>
    <desc lang="fr">L'été, en Finlande, est une saison courte mais intense. Rencontres avec des habitants de ces paysages de forêts et d'eaux cristallines à perte de vue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/4409e669-b72d-4544-a1da-bed1acd71f26.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103110500">
    <title>Finlande : l'hiver dans le Grand Nord</title>
    <desc lang="fr">Découverte de la vie en Laponie finlandaise, à l'extrême nord du pays, où les pratiques ancestrales côtoient de pittoresques et singulières activités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/33374361_AA865B9EF8B016F43BDBD012B04B5469.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103110500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103120000">
    <title>Les Alpes bavaroises : Entre lacs et collines</title>
    <desc lang="fr">Au cours des dernières décennies, la flore et la faune du pays alpin bavarois ont considérablement souffert de l'exploitation intensive des terres agricoles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/02/a5825222626bb0e4ffe8b7aad364eefe8e0e8625.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103123500">
    <title>La fièvre du maquillage</title>
    <desc lang="fr">Les ados d'aujourd'hui sont prêts à tout pour avoir une peau parfaite et le montrer. Adeptes des cosmétiques pas toujours à la portée de toutes les bourses, ils partagent leurs soins du visage sur les réseaux sociaux. Mais les dermatologues tirent la sonnette d'alarme : les produits vantés par ces jeunes influenceurs sont souvent conçus pour une clientèle adulte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/21/e58d01af22f84869ab7549839847a195.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103154000">
    <title>Le dernier empereur</title>
    <desc lang="fr">Une gare, en Chine. Des centaines de prisonniers, complices des Japonais pendant la guerre, s'entassent dans le hall. Parmi eux, un homme tente de se suicider. Il s'agit de Pu Yi, le dernier empereur mandchou. En 1908, la vieille Tseu Hi le désigne comme empereur alors qu'il est âgé de 3 ans. Pu Yi vit dès lors dans la Cité interdite. En 1911, la révolution l'y maintient. Tout son entourage lui fait croire qu'il règne encore sur son pays. Mais l'enfant ne tarde pas à découvrir la vérité. Sous l'influence de son précepteur écossais, Johnston, il s'ouvre à la culture occidentale et cherche en vain à reconquérir son pouvoir. Puis on le marie selon la tradition. C'est ainsi qu'il se retrouve entouré de deux épouses... - Critique : En 1908, un petit prince de 3 ans est enlevé à sa mère et assis sur le trône laqué de l'empire de Chine. Pendant seize ans, il reste un demi-dieu prisonnier de la Cité interdite. Puis il mène une vie de play-boy insouciant sous protection japonaise, se retrouve empereur de Mandchourie, est arrêté par les Russes et rendu à 43 ans aux Chinois, qui le rééduquent dans un camp.

C'est un enchantement, un film épique dans lequel on retrouve les obsessions d'un Bertolucci hanté par la fatalité et le déracinement. Ainsi, les fugaces mouvements de révolte d'un éternel enfant qui, dans le huis clos d'un palais où les hommes sont tous des eunuques, vit dans le manque du sein maternel et l'absence d'une figure paternelle. Le gamin candide est amené à braver les interdits (couper sa natte, faire de la bicyclette, porter des lunettes).

La blessure du fils de famille mal dans sa peau, marqué à vie par le péché originel d'être né chez les privilégiés, évoque Prima della rivoluzione. Et l'on pourrait encore relier ce film grandiose aux chroniques italo-stendhaliennes d'antan, à travers les thèmes de la perpétuelle recherche d'identité, de l'impossibilité de devenir adulte, de la dialectique de l'ordre et du désordre, du dédoublement de personnalité et de la faille entre le privé et le public, qui font naviguer le héros entre vérité et mensonge, réalité et illusion.</desc>
    <credits>
      <actor>Ryuichi Sakamoto</actor>
      <actor>John Lone</actor>
      <actor>Dun Dennis</actor>
      <actor>Victor Wong</actor>
      <actor>Joan Chen</actor>
      <actor>Wu Vivian</actor>
      <actor>Han Maggie</actor>
      <actor>Ying Ruocheng</actor>
      <actor>Ric Young</actor>
      <actor>Cary-Hiroyuki Tagawa</actor>
      <actor>Peter O'Toole</actor>
      <actor>Jade Go</actor>
      <writer>Mark Peploe</writer>
      <writer>Bertolucci Bernardo</writer>
      <writer>Enzo Ungari</writer>
      <writer>Li Hongsheng</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">185</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/61ce2c62ad354d309555860e79b27bd5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103154000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103162500">
    <title>Chats et chiens sauvages</title>
    <sub-title>Des canidés champions de l'adaptation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Originaire de trois continents différents, le chien viverrin, le chacal doré et le loup à crinière subissent les conséquences de l'activité humaine sur l'environnement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/04/ece245d26f7a49b555fc9cce2a82301f8e222776.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Estonie, Arvo Pärt compose avec le silence - Le Cap-Vert, une île dans le vent - L'acropole fait de la résistance.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103180000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Québec, Xavier Dolan sort du cadre - La Rochelle, insoumise cité maritime - En Uruguay, la grande évasion.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103180000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103184500">
    <title>Chats et chiens sauvages</title>
    <sub-title>Des canidés alliés pour lutter</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En Australie et en Afrique, les canidés sauvages sont de redoutables prédateurs qui n'hésitent pas à s'attaquer à des proies bien plus imposantes qu'eux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/04/8b36f1edd162cf3318c069bd4f49adff7b102a5a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 03/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103195000">
    <title>28 minutes</title>
    <sub-title>Hors-série - Dix ans après Charlie</sub-title>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103195500">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>La colère</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:15 - Samuel en a marre et se trouve banal et inintéressant. Il écrit alors une liste de choses à améliorer chez lui qu'il plie et garde précieusement dans sa poche.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/a8553a2d7dfc42e3879746b058b37f87.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103213000">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>Nadia</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:1 - Lors de son jogging matinal, Nora trouve une femme inconsciente sur la plage. Il s'avère que l'inconnue, prénommée Nadia, est une victime de la traite des êtres humains et qu'elle s'est échappée d'un porte-conteneurs. Elle dit avoir été entraînée dans cet engrenage, mais refuse de se rendre à la police pour une déposition et une éventuelle plainte. De son côté, Alexander se fait piéger lors d'un rendez-vous à l'aveugle. Nora et Alexander vont devoir également se pencher sur le cas d'un homme qui avait disparu et qu'on retrouve mort, également sur une plage... - Critique : Décidément, l’île ensoleillée de Sandhamn, au large des côtes suédoises, est le théâtre d’un nombre étonnant de crimes… Dans cette dix-huitième enquête de la série de téléfilms adaptée des romans de Viveca Stern, le passé refait surface lorsqu’une bande d’adolescents tombe nez à nez avec deux squelettes prisonniers d’un abri souterrain. Ces derniers pourraient bien être ceux de deux jeunes garçons disparus il y a trente ans lors d’un camp religieux.

Stupeur ! Lorsque le plus norvégien des enquêteurs, Alexander Gullmar, flanqué d’un stagiaire très consciencieux, commence à interroger les témoins de l’époque, il découvre que trois des participants de ce séjour ne sont autres que la procureure Nora Linde, son ex-compagnon et la nouvelle épouse de ce dernier.

Une fois de plus, enquête policière et tourments amoureux se mêlent dans le petit village de pêcheurs. Sans réel coup d’éclat, Mattias Ohlsson orchestre une série d’allers-retours dans le temps plutôt haletants et convaincants. La double fin heureuse – façon « ils vécurent heureux et eurent beaucoup d’enfants » – fait fondre notre cœur comme neige au soleil de Sandhamn, mais semble bien vite expédiée.</desc>
    <credits>
      <director>Mattias Ohlsson</director>
      <actor>Valentin Merlet</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Nicolai Cleve</actor>
      <actor>Hammarsten Gustaf</actor>
      <actor>Lundqvist Anton</actor>
      <actor>Johan Hedenberg</actor>
      <actor>Nassima Benchicou</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Julius Fleischanderl</actor>
      <actor>Kassel Ulving</actor>
      <actor>Anna Sise</actor>
      <actor>Marcel Khouri</actor>
      <writer>Johan Widerberg</writer>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/18/5a90cd7937051513796a9f417fc77b0c6589a4a5_48794516A485AFDAD01AF4FCDA1B8BA0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103222000">
    <title>Pretty Woman, un conte de fées hollywoodien</title>
    <desc lang="fr">Des cuissardes interminables, une séance de shopping mythique au son d'une chanson culte : Pretty Woman, réalisé par Garry Marshall en 1990, reste à ce jour la comédie romantique la plus regardée du cinéma, la plus rentable aussi. Edward Lewis (Richard Gere), homme d'affaires, rencontre par hasard sur Hollywood Boulevard une jeune prostituée, Vivian Ward (Julia Roberts). Contre 3 000 dollars, celle-ci accepte de passer une semaine à ses côtés en l'accompagnant à divers événements. À l'origine fable désabusée sur la prostitution à Los Angeles, le scénario, signé J. F. Lawton, subit aux studios Disney un sérieux relooking, qui le transforme en version moderne et américaine de Cendrillon.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/1583ca4c3e974faa9056333b05ef3848.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250103222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250103232000">
    <title>Roy Orbison : pur rock</title>
    <desc lang="fr">En 1963, un homme pouvait se targuer de rivaliser avec les Beatles, alors auréolés du succès de "Love Me Do". Figure majeure du rock'n'roll, Roy Orbison a débuté sa carrière en même temps qu'Elvis Presley, qui le qualifiait de "meilleur chanteur au monde, à la voix "parfaite". Malgré les drames qui ont marqué sa vie personnelle, il a connu un succès international immense, non démenti jusqu'à sa mort en 1988, alors qu'il enregistrait aux côtés de Tom Petty, George Harrison, Jeff Lynne et Bob Dylan. Né au Texas en 1936, le chanteur est longtemps resté adulé par un public international grâce à ses compositions originales, livrant un à un des tubes comme "Only the Lonely" ou "Oh, Pretty Woman". Roy Orbison a ainsi traversé les genres musicaux et les époques, malgré une personnalité à l'opposé des canons de la starification rock.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/42525088_30653C9D88B290487E9E6B9C50445918.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250103232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104010500">
    <title>Whitney : Can I Be Me</title>
    <desc lang="fr">Après une enfance chaotique entre deux frères qui l'initient très tôt à la drogue, Whitney Houston est repérée à 18 ans dans un night-club grâce à sa voix cristalline. Le succès ne tarde pas, les mauvaises rencontres non plus. Elle tombe sous le charme de Bobby Brown, un jeune rappeur déjà condamné à plusieurs reprises. Alors que la carrière de la chanteuse est en pleine ascension, cette relation marque un tournant dans sa vie. Whitney Houston s'éloigne de Robyn Crawford, son amie d'enfance, alliée et assistante. En proie aux addictions, les époux s'entraînent dans une spirale infernale. Whitney Houston meurt d'une overdose à 48 ans... - Critique : Quand Whitney Houston est retrouvée morte, en février 2012, dans son hôtel de Los Angeles, beaucoup voient dans son décès la énième histoire tragique d’une icône américaine. Ce documentaire renforce tristement l’impression, en explorant le mal-être de la chanteuse et sa descente aux enfers.

Tout commence au début des années 1980. Repérée par le producteur Clive ­Davis, Whitney fait sa première apparition à la télé américaine. La voix est impressionnante, l’attitude élégante, le sourire charmeur… Le public tombe vite amoureux. Mais quelque chose sonne faux dans cette success story sans aspérités. Whitney vient en réalité d’une banlieue déshéritée de New York. Elle a des problèmes d’addiction. Mais interdiction d’en parler : le « produit » Whitney Houston est marketé pour séduire l’immense public blanc.

« Tout ce qui sonnait trop “noir”, qui ressemblait trop à George Clinton, à Funkadelic ou à du R’n’B, était refusé, ajoute un dirigeant de la maison de disques. On voulait du Joni Mitchell, du Mariah Carey, du Barbra Streisand… Pas d’un James Brown au féminin. » La vie privée de la chanteuse n’est pas plus libre. Impossible d’assumer sa liaison avec Robyn Crawford, longtemps présentée comme une « confidente », même si tout laisse à penser qu’elle était l’amour de sa vie… Aux États-Unis, la sortie du film, en 2017, a relancé le débat sur le poids du business sur certains artistes. Difficile de ne pas penser à Amy Winehouse, broyée elle aussi par le système.</desc>
    <credits>
      <director>Rudi Dolezal</director>
      <actor>Houston Whitney</actor>
      <actor>Michael Baker</actor>
      <actor>Kirk Whalum</actor>
      <actor>Crawford Robyn</actor>
      <actor>Houston Cissy</actor>
      <actor>John Russell</actor>
      <actor>Michael Houston</actor>
      <actor>Gary Houston</actor>
      <actor>Sharlotte Gibson</actor>
      <actor>Pattie Howard</actor>
      <actor>Wayne Lindsey</actor>
      <actor>Kenneth Reynolds</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/20/4ff8ba9da75803e45f983b5980174c6d01458699.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
