<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241210223000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211000000 +0100">
    <title>Interceptés</title>
    <desc lang="fr">À l'image défilent des paysages et des intérieurs dévastés, entre villes et campagnes, souvent regardés à distance, parfois depuis l'habitacle d'un char, dans un profond silence, comme dans le temps suspendu qui suit la déflagration. Des civils ukrainiens continuent d'y vivre, tant bien que mal : des enfants jouant dans les hautes herbes, des vieilles dames cuisinant dans une cave encombrée de lits, une partie adolescente de volley au milieu de grands ensembles bombardés, une distribution villageoise d'aide humanitaire. Au son, des soldats russes anonymes, enregistrés à leur insu par les services secrets ukrainiens, téléphonent à leurs proches, des femmes en grande majorité. Aux avant-postes de l'invasion, leurs dialogues témoignent du succès de la propagande russe, mais aussi de la violence planifiée, notamment contre les civils.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/d3b4b83e81394fc3b63e64e6c2090292.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241211000000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211005500 +0100">
    <title>Inside Zaporijjia : Une centrale nucléaire dans la guerre</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-est de l'Ukraine, la centrale nucléaire de Zaporijjia, la plus grande de toute l'Europe, fait partie des territoires conquis par les troupes russes dans les premiers jours de l'invasion, tout début mars 2022. Ces dernières avaient au préalable occupé celle de Tchernobyl, non loin de la frontière avec la Biélorussie, avant d'en être chassées par l'armée ukrainienne. Assortie des menaces régulières de Vladimir Poutine sur une possible dévastation nucléaire, et des appels de certains de ses conseillers à recourir à l'arme atomique pour vaincre rapidement l'Ukraine, la guerre porte ainsi en germe une catastrophe qui dépasserait en ampleur celles de Tchernobyl et de Fukushima, en 1986 et 2011.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/547a66ce387444a59ae9fc4c04eb8eaf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211005500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211013000 +0100">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>Russie : guerre choc, choc des cultures</sub-title>
    <desc lang="fr">Le pouvoir russe affirme que la guerre qu'il mène en Ukraine ne saurait déborder sur son territoire. Pourtant, depuis l'offensive ukrainienne sur Belgorod et Koursk, la population de ces régions subit les effets de la guerre. Conséquence de ces revers militaires : en Russie, l'étau se resserre sur les libertés individuelles.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/99bccc2e302049ffadf00fca8f977860.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211013000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211030000 +0100">
    <title>Le plongeon de Vera</title>
    <desc lang="fr">Vera Kemp a tout pour être heureuse. Epouse sereine, mère comblée, exerçant un métier passionnant - éditrice d'art -, elle mène une vie paisible et équilibrée. Mais ces certitudes de façade, ce bonheur en trompe-l'oeil, vont se fracturer pour laisser place à la réalité crue. Le jour de ses 36 ans, Vera apprend que son mari entretient une liaison. Elle se remet profondément en question et se rend compte qu'elle ne fait que jouer les utilités, y compris au sein de l'entreprise dont elle a hérité. Son mari, Manfred, et sa belle-mère, Lisbeth, l'ont toujours protégée des réalités. Sous le choc, sa carapace se fissure. Vera entame une longue et vertigineuse quête d'identité, aidée par un homme dont elle vient de faire la connaissance, le séduisant Andreas Wolgast...</desc>
    <credits>
      <director>Dominik Graf</director>
      <actor>Mona Seefried</actor>
      <actor>Birge Schade</actor>
      <actor>Tobias Moretti</actor>
      <actor>Tim Bergmann</actor>
      <actor>Monika Woytowicz</actor>
      <actor>Wolfgang Hinze</actor>
      <actor>Carla Hagen</actor>
      <actor>Martina Gedeck</actor>
      <actor>Müller-Elmau Raidar</actor>
      <actor>Simunovic Tamara</actor>
      <actor>Frederic Welter</actor>
      <actor>Marian Lösch</actor>
      <writer>Markus Busch</writer>
      <writer>Bernd Schwamm</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/07/081991191acfdbdc86550cdfaf6f6b03057b9f71.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211030000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211034500 +0100">
    <title>Une vie de héros : Christian Thielemann dirige Richard Strauss</title>
    <desc lang="fr">Sur la scène du Semperoper de Dresde, Christian Thielemann dirige la Staatskapelle dans le poème symphonique de Richard Strauss, composé en 1898.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/06/06/e19db28230f61b410b44a3a8e1503e7020151d1d_17965C338734AC88249AE0537A8E79AD.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211034500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211042800 +0100">
    <title>La barge à queue noire : L'oiseau méconnu des rivages</title>
    <desc lang="fr">Échassier aux longues pattes élégantes et au bec démesuré, la barge noire appartient à la famille des bécassins, qui souffre en France d'une injuste réputation de stupidité. Pourtant, cet oiseau au plumage beige dont la queue se termine par une bande noire caractéristique est porteur d'espoir pour de nombreuses espèces menacées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/1dba2b7fd2cb4d79bc59488f7783e1da.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211042800 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211054000 +0100">
    <title>Le crabe bleu : fléau des pêcheurs italiens ?</title>
    <desc lang="fr">Un crustacé vorace met en péril les écosystèmes de l'Adriatique. En deux ans, le crabe bleu a colonisé les eaux italiennes, faisant planer une sérieuse menace sur les pêcheurs de palourdes. Pour vaincre ce fléau, des restaurateurs veulent valoriser son potentiel culinaire. Cet envahisseur parviendra-t-il à séduire les gourmets italiens ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/684da32bad6540ee89eaa0ad969b0a35.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211054000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211054500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211054500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211055500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Gisèle Pelicot, naissance d'un symbole</sub-title>
    <desc lang="fr">Sonia Devillers raconte l'histoire d'une photo ou d'une image. De leur construction à leur impact, comment expliquer la viralité de certaines images ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211065000 +0100">
    <title>Les secrets des momies égyptiennes</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Depuis sa mise au jour en 1881, la momie du roi Séqénenré Taa, qui régna il y a quelque trois mille cinq cents ans sur la Haute-Égypte, n'a cessé d'intriguer les archéologues. Pourquoi le corps a-t-il été embaumé à la va-vite ? D'où lui venaient ses blessures à la tête ? Dans une enquête menée à la façon d'un polar, égyptologues, médecins légistes et criminologues font parler la dépouille pour reconstituer les circonstances du décès du souverain. Le cas de la reine et pharaonne Hatchepsout, dont le règne a commencé un peu moins d'un siècle plus tard, et dont le sarcophage a été découvert vide dans un fabuleux temple mortuaire, offre un cas plus mystérieux encore.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/401efa2b-79d3-4815-b5f0-14c73702cd3a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211070000 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211070000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211075000 +0100">
    <title>Bangkok, les chasseurs de serpents</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, les services de secours de la ville de Bangkok reçoivent plus de 35 000 appels pour un genre d'intervention insolite : la capture de serpents entrés dans des maisons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Italie, l'éveil des sens de "Call me by your name" - Les santons de Provence - En Australie, un aborigène vendéen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/30/110342663a387d017cb973ae1dd06601169fb0c8_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/7ce319b48de849de874be18a5d767a00.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211105500 +0100">
    <title>Egypte : Enquête sur la nécropole des taureaux sacrés</title>
    <desc lang="fr">Sur le mythique site de Saqqarah, les taureaux Apis furent inhumés, pendant plus d'un millénaire, dans l'immense nécropole souterraine du sérapéum. Découvert en 1850 par l'égyptologue français Auguste Mariette, ce lieu abrite un trésor dont une partie est conservée au Louvre. L'effondrement du plafond de l'une des galeries avait cependant empêché l'archéologue de s'aventurer dans l'intégralité de la nécropole. Plus de 170 ans plus tard, les égyptologues du musée poursuivent l'entreprise de leur fameux prédécesseur. Menant l'enquête sur le culte du taureau Apis et les rituels mystérieux qui l'entouraient, l'équipe cherche surtout un accès aux parties inexplorées, lesquelles présentent au moins huit chambres funéraires, avec l'espoir de trouver des tombes intactes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/28/46e6b94c527d6b402c578deab6b9c6438e98cc59_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241211105500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211114000 +0100">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>La Gomera et El Hierro</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Autrefois vides, les deux plus petites îles des Canaries, La Gomera et El Hierro, ont fini par être colonisées par des animaux et des plantes arrivés de la mer.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/38031574_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211114000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211122500 +0100">
    <title>Canaries, les îles-volcans</title>
    <sub-title>La Palma</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Après l'éruption du Cumbre Vieja en 2021, qui a endommagé des maisons et des terres agricoles, la biodiversité, elle, s'est adaptée et n'a pas disparu.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/27/b0d9dd8270efebca0656e6d634a458ee12ed1b7c_1A45C52E13148DE0D36B6753A648FF54.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211122500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211133500 +0100">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>Les Moluques, la noix de muscade et le clou de girofle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans le nord-est de l'Indonésie, l'archipel des Moluques est le royaume exclusif de la noix de muscade et du clou de girofle, qui ont fait l'objet de combats acharnés.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211150000 +0100">
    <title>Le corbeau</title>
    <desc lang="fr">Une petite ville française est frappée d'une maladie contagieuse. Des lettres anonymes accusent le docteur Germain d'être l'amant de Laura, la femme de l'un de ses collègues, le docteur Vorzet. Les lettres portent la signature, énigmatique, du "Corbeau". Les premiers soupçons des principaux concernés se portent sur Denise, la fille de l'instituteur chez qui loge Germain, puis sur une jeune perverse, Rolande, et enfin sur Marie Corbin, l'assistante de Vorzet. Bientôt, pourtant, le "Corbeau" désigne tous les notables à la vindicte publique. Qui est-il ? L'enquête de la préfecture ne parvient pas à le démasquer... - Critique : Il pleut des lettres anonymes sur Saint-Robin, « un petit village, ici ou ailleurs », et comme l’annonce le narquois Dr Vorzet : « Quand ces saloperies se déclarent, on ne sait pas où elles s’arrêtent… » Tourné en 1943 pour la Continental, dirigée par l’occupant allemand, le deuxième film de Clouzot fut honni de tous. Cette foire délétère à la ­délation ne pouvait que déplaire aux résistants et fut condamnée à la Libération. Très loin de célébrer le travail, la famille et la patrie, elle n’était pas non plus du goût de Vichy.

Clouzot, trop misanthrope pour être propagandiste, ne fait qu’explorer la noirceur de l’âme humaine, noir corbillard, avec quelques zones de lumière. Comme dans la grande scène expressionniste (qu’admirait Hitchcock) où le balancement d’une ampoule illustre la notion relative, alternative, du bien et du mal. Les lettres anonymes lui servent d’alibis pour traiter d’avortement, de drogue ou d’adultère, avec une liberté incroyable.

Les seuls personnages sauvés, dans ce chef-d’œuvre de méchanceté ? Une infirme aux mœurs légères (Ginette Leclerc, vulgaire à cœur) et un type fâché avec la vie (Pierre Fresnay, ­superbe) qu’elle réussit à ébranler en le traitant de « bourgeois ». Pour Clouzot, la pire insulte qui soit.</desc>
    <credits>
      <actor>Héléna Manson</actor>
      <actor>Larquey Pierre</actor>
      <actor>Louis Seigner</actor>
      <actor>Roquevert Noël</actor>
      <actor>Pierre Fresnay</actor>
      <actor>Jean Brochard</actor>
      <actor>Ginette Leclerc</actor>
      <actor>Antoine Balpêtré</actor>
      <actor>Lancret Bernard</actor>
      <actor>Micheline Francey</actor>
      <actor>Jeanne Fusier-Gir</actor>
      <actor>Liliane Maigné</actor>
      <writer>Clouzot Henri-Georges</writer>
      <writer>Louis Chavance</writer>
    </credits>
    <date>1943</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/06/253cd2d5eecf470483fdc760eea01403.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241211150000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211155000 +0100">
    <title>Terres sauvages du Grand Nord</title>
    <sub-title>Tempêtes d'automne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Alors que les jours raccourcissent et que les premières tempêtes d'automne se préparent avec les grandes marées d'équinoxe, c'est le moment pour les nouveau-nés de l'année de s'aventurer dans le vaste monde. Cet ultime épisode suit la lutte incertaine pour survivre de jeunes loutres, phoques et renards arctiques, et s'invite dans les joutes nuptiales des rennes de Norvège avant le retour de la nuit polaire.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/2ab2ae0c-af5a-4ca2-89d9-e4dc8e2d820d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211163500 +0100">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le chacal doré</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Opportuniste et charognard, le chacal doré fait preuve d'une très grande capacité d'adaptation vis-à-vis de son environnement et de sa nourriture.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/20/002eb262b13572b57569e4b83f43b6f67500010b_A70368B59F0AAC8E68AACBF0324099E3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211172000 +0100">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Des super-sens</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Les taches colorées en forme d'œil qui ornent le plumage des paons servent à repousser les prédateurs et à hypnotiser les femelles pour les séduire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/46e48e41301440a99f553a9373ded087.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211180500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au cœur de la jungle indienne, Jangarh Singh Shyam peint les rites et les traditions de sa communauté. Les Gonds, l'un des plus anciens peuples d'Inde, vivent une religion animiste que le peintre s'est approprié et a élevé au rang d'art.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/d59f04ab909d44d28dcc83d4562816c3" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Suède une rebelle pionnière de l'art abstrait - Le cinéma d'Ishiro Honda - En Allemagne, la permanente fait des vagues.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/01/0c415672f2498d6c6bffd3bc431de8b6d822ce0c_206454B4BA3B38775D83924799C85A6A.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211193000 +0100">
    <title>Le ciné-tourisme à l'assaut de la Suisse</title>
    <desc lang="fr">En 2019, lorsqu'un pianiste est filmé sur un ponton pour une série Netflix sud-coréenne, les habitants d'Iseltwald ne se doutent pas de la catastrophe qui les attend. Depuis, la scène a fait le tour du monde, et ce pittoresque village de pêcheurs perdu au coeur des montagnes est désormais envahi par les touristes venus des quatre coins du globe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/70335e7163004215a6bc6db954d65cb2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Abbé Pierre : faut-il tirer une croix sur son image ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Un trait noir barre le visage de l'abbé Pierre. Jadis figure de la bonté, il est aujourd'hui accusé d'agressions sexuelles. L'icône est tombée de son piédestal et son visage a été purement et simplement rayé de l'espace public. Si l'image consacre, que raconte son effacement ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 11/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211205500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211223000 +0100">
    <title>La Passagère</title>
    <desc lang="fr">Depuis près de deux décennies, Chiara partage sa vie avec Antoine, un pêcheur qu'elle a suivi sans hésiter sur la petite île dont ce dernier est originaire, au large de la côte Atlantique. Epanouie dans son couple, la quadragénaire s'implique aussi pleinement dans l'activité de son époux, un métier dont elle a appris tous les secrets. Pourtant, malgré cette relation en tous points idyllique, Chiara voit toutes ses certitudes s'effondrer après sa rencontre avec Maxence, le jeune apprenti embauché par Antoine. Rapidement, elle perd pied, irrésistiblement attirée par ce séduisant jeune homme, et elle finit par céder à ses désirs... - Critique : Tout au bout d’une côte atlantique battue par les vents, Chiara est pêcheuse depuis vingt ans, depuis qu’elle a débarqué dans la vie d’Antoine, qui lui a enseigné ce labeur marin qui rougit les joues, blesse les doigts et forge les biceps. Quand le jeune Maxence devient l’apprenti du couple, jusque-là heureux, une tempête sensuelle fait chavirer Chiara…

La belle singularité de ce premier long métrage repose sur une manière délicate d’aborder l’adultère, et de faire d’une femme de 40 ans passés une vraie figure de liberté. Les films de métier sont souvent passionnants et c’est le cas de celui-ci, attaché au moindre geste, à chaque casier de crabes ou roulis sur le bateau, mais aussi à ces moments de pause entre amis dans un bar, où les corps salés oublient qu’ils sont rompus.

La réalisatrice réussit particulièrement les scènes d’amour, avec une mise en scène frontale qui n’exclut pas la joie complice entre les amants, et avec, surtout, une consécration du plaisir féminin. Même si quelques scènes manquent de finesse quant à la réaction de ce petit microcosme insulaire face à la femme adultère, l’épilogue surprend. Face au déjà charismatique Félix Lefebvre, révélé par Été 85, de François Ozon, Chiara a les traits et les frémissements de Cécile de France, décidément formidable dès qu’il s’agit, comme dans La Belle Saison, de Catherine Corsini (2015), d’interpréter l’éveil sensuel avec chaque pore de sa peau. Sa carnation, son incarnation donnent envie de suivre cette Passagère.</desc>
    <credits>
      <actor>Françoise Gillard</actor>
      <actor>Cécile De France</actor>
      <actor>Monsaingeon Grégoire</actor>
      <actor>Ferrus Caroline</actor>
      <actor>Imane Laurence</actor>
      <actor>Félix Lefebvre</actor>
      <actor>Ghislaine Girard</actor>
      <actor>Jean-Pierre Couton</actor>
      <actor>Josée Lambert</actor>
      <actor>Gauvain Pontoizeau</actor>
      <actor>Solveig Gautron</actor>
      <actor>Zacharie Coché</actor>
      <writer>Héloïse Pelloquet</writer>
      <writer>Rémi Brachet</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/38900582_6206D28055A9F3F43D2FF5EFAA83351E.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241211223000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241211232500 +0100">
    <title>L'écrivain et l'assassin : "L'adversaire" d'Emmanuel Carrère</title>
    <sub-title>"L'adversaire" d'Emmanuel Carrère</sub-title>
    <desc lang="fr">Il n'était pas médecin, pas plus que chercheur comme tous le croyaient. Il ne travaillait ni à l'Inserm, ni à l'OMS, où il assurait avoir son bureau à Genève : Jean-Claude Romand avait arrêté ses études de médecine après avoir pourtant réussi sa première année. Au matin du 10 janvier 1993, les pompiers ont sorti de sa maison incendiée les corps inertes de sa femme et de leurs deux enfants. Lui-même a été conduit inconscient à l'hôpital. Peu après, ses parents et leur chien ont été retrouvés morts eux aussi dans leur pavillon. Le 16 janvier, alors qu'il vient d'achever la biographie romancée de Philip K. Dick, Emmanuel Carrère lit dans Libération l'article que Florence Aubenas consacre à ce fait divers. Fasciné par l'histoire de ce menteur, le romancier décide de lui consacrer un livre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/2efde22819d54726b1d0c52efc71bc13.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241211232500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241212005000 +0100">
    <title>Un bonheur fragile : Une famille se réinvente</title>
    <desc lang="fr">Dans une petite ferme située dans les environs d'Oslo, les Payne mènent une existence à l'écart du monde. Maria et Nik ont mis en place une vie de famille à la fois autonome et en harmonie avec la nature. Leurs quatre enfants, Ulv, Falk, Freja et Ronja, sont scolarisés à la maison et poursuivent leur apprentissage à leur propre rythme, en dehors de toute contrainte. Pour gagner l'argent nécessaire à leurs besoins, Maria travaille occasionnellement comme photographe. Mais lorsqu'elle est rattrapée par un cancer du col de l'utérus qui va lui être fatal, le monde idyllique et autosuffisant des Payne s'écroule. Nik et les enfants font face au deuil et à de nouveaux défis au quotidien. Très courageux, le jeune veuf tente désespérément de maintenir leur mode de vie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/18905228e049485b9d6af1c99ce0ffbc.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
