<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250227233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228013000">
    <title>Fleur du désert</title>
    <desc lang="fr">Née en plein désert somalien, dans une tribu de nomades, Waris connaît une enfance rude, entourée des siens. Le jour de ses 13 ans, son père lui annonce son mariage forcé avec un homme de six fois son âge. Waris prend la fuite, traverse le désert au péril de sa vie jusqu'à Mogadiscio, se fait violer en chemin et retrouve sa grand-mère, qui lui fait quitter le pays pour Londres. Là, une place de bonne à tout faire l'attend à l'ambassade. Par la force des choses, elle quitte son poste, erre dans les rues, rencontre Marylin, avec qui elle se lie d'amitié, et trouve un emploi de femme de ménage dans un fast-food. C'est alors qu'elle est remarquée par un célèbre photographe de mode. Une fulgurante carrière de mannequin débute pour elle... - Critique : C’est une histoire vraie. Celle de Waris Dirie (Liya Kebede), jeune fille du désert somalien qui a fui un mariage arrangé en marchant toute seule plusieurs jours et a fini par atteindre Mogadiscio, qu’elle a ensuite quittée pour Londres. Là-bas, elle a servi d’esclave à une famille de diplomates, avant d’être repérée dans un fast-food par un photographe de mode, Terence Donovan, qui a fait d’elle un top-modèle.

Envahi de musique et illustratif, le film ne brille guère par sa mise en scène, mais aborde frontalement l’excision inhumaine dont a été victime Waris à l’âge de 3 ans, rituel contre lequel elle s’est battue par la suite, en tant qu’ambassadrice de bonne volonté pour l’ONU. Son parcours est raconté sous forme de flash-back successifs. La présence vive de Sally Hawkins, qui joue la copine chaleureuse à Londres, et celle de Timothy Spall (le photographe) affermissent le récit. La sexualité saccagée par l’excision, les complications douloureuses qui s’ensuivent, la honte surmontée et le combat militant, tout cela est évoqué sans fausse pudeur, en portant haut la force et le courage de son héroïne. Le film se termine par un chiffre qui fait froid dans le dos : six mille fillettes sont encore mutilées chaque jour dans le monde.</desc>
    <credits>
      <actor>Timothy Spall</actor>
      <actor>Meera Syal</actor>
      <actor>Craig Parkinson</actor>
      <actor>Sally Hawkins</actor>
      <actor>Kebede Liya</actor>
      <actor>Soraya Omar-Scego</actor>
      <actor>Anna</actor>
      <actor>Idriss Abdillahi</actor>
      <actor>Awa Saïd</actor>
      <actor>Roun Daher</actor>
      <actor>Osman Aden</actor>
      <actor>Lucrezia Phantazia</actor>
      <writer>Sherry Hormann</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/009e69320b2646618a6a2e5faf9fe7f8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250228013000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228022500">
    <title>La vie sauvage du jardin : Une journée d'hiver</title>
    <sub-title>Une journée d'hiver</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour montrer les bienfaits de la permaculture, Johannes Backes a posé sa caméra dans un jardin de l'ouest de l'Allemagne géré selon ces principes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/41836a450245488ba889536bd5ae17d7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228031500">
    <title>Le pont d'herbes tressées de Q'eswachaka : Un ouvrage éphémère et éterne</title>
    <desc lang="fr">Au Pérou, perpétuation d'un savoir-faire ancestral hérité des Incas : chaque année, des villageois se retrouvent pour la construction d'un pont d'herbes tressées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/1b3fa446f7a34d8b80313708dbc07b8c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228031500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228034000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande : des trésors pour les hommes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Les habitants de Nouvelle-Zélande ont appris à dompter les forces telluriques. A Whakarewarewa, Arnaud découvre les sources chaudes qui fournissent de l'énergie à tout un peuple.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/39b37ed1e0684257b6d7af466f89f89b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228034000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228045500">
    <title>H2O : l'eau, la vie et nous</title>
    <sub-title>L'urgence</sub-title>
    <desc lang="fr">Les nouveaux enjeux liés à l'eau (sécheresse, pollution, surexploitation) ont commencé à façonner un nouvel ordre mondial, entre conflits liés aux pénuries et crises sanitaires sans précédent. À Gaza, 97 % de tous les puits sont trop salés, et la nappe phréatique est polluée. En Afrique du Sud, les ONG doivent importer de l'eau potable, tandis que des agriculteurs se suicident par désespoir. En 2006, la pire sécheresse de l'histoire en Syrie a eu un effet domino sur les révoltes qui ont bouleversé le pays. Partout, la surexploitation des aquifères assèche et détruit les sols. La crise de l'eau doit s'énoncer au pluriel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/6618bc5e258e4d27ae807d9d16e0244d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250228045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228053000">
    <title>Naples : des profs des rues contre la Camorra</title>
    <desc lang="fr">A Naples, pour contrer la mafia qui recrute des jeunes, l'association Maestri di Strada (Professeurs de rue) apporte soutien scolaire, aide psychologique et conseils culturels.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/b420d6ceabb6476f9ab1c8a93b982bd9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228053000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228061000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Géorgie : le chakapuli</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le chakapuli, sacrée cuisine géorgienne - Le goût du pays : Ana, une Géorgienne à Paris.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/778743ab246744f5bfed1cd8d9830d5f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228061000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228065000">
    <title>Dans la taïga, sur les traces du tigre de Sibérie</title>
    <desc lang="fr">Le biologiste Alexander Batalow, qui se consacre à la défense du tigre de Sibérie depuis trois décennies, dirige une expédition dans la taïga.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/743f9d3e008f4257aa63bebc27e93c08.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228074000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Émile Verhaeren, poète belge des temps modernes - Les Ladinos, mémoire juive de la Turquie - En France, le poulet basquaise de Guilhem - À New York, une prison queer.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/f5782d7b69fd43caa8fd6caa95619334.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Le Havre, où pulsent les mots de Maylis de Kerangal - Au Kazakhstan, la fabuleuse épopée de la soie - En Allemagne, le boudin au chou de Tobias - À Rome, on taxe l'urine.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/6e4ef9c97eff405faaac9da6707bee17.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228091000">
    <title>Bienvenue à Ibiza ! : Hippies, liberté et vie nocturne</title>
    <desc lang="fr">Aujourd'hui réputée pour ses boîtes de nuit et ses soirées techno, l'île d'Ibiza était prisée par les hippies du monde entier dans les années 1960.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/34570841cc8643c78d8bdf14df503c12.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228095500">
    <title>Bienvenue à Marbella ! : Soleil, luxe et farniente</title>
    <desc lang="fr">Retour sur l'histoire hors norme de Marbella, petite ville andalouse devenue une station balnéaire appréciée des aristocrates, stars et jet-setteurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/4d43404841e84d459065ef3a73a0b481.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228105000">
    <title>La vie sauvage du jardin : Une journée de printemps</title>
    <sub-title>Une journée de printemps</sub-title>
    <desc lang="fr">Au jardin, on cultive fruits, fleurs, herbes et plantes potagères en symbiose, dans un écosystème unique adapté aux contraintes du site. L'expérimentation est de mise.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/827f5d4b97114da99772f668781176f7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228120000">
    <title>Uruguay, danser au rythme du carnaval</title>
    <desc lang="fr">Le carnaval d'été de l'Uruguay, qui dure 45 jours, ravit tout le pays. Le festival se caractérise par des défilés colorés et des représentations sur scène dans la ville.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/060c0337dbd44b3fb865c140bb5bdc8f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228123500">
    <title>Les XL bullys : des chiens dangereux ?</title>
    <desc lang="fr">L'American Bully XL suscite autant de passions que de défiance. Si pour certains, ce chien au corps massif et musclé représente l'animal de compagnie idéal, les incidents de morsure, parfois mortels, ne sont pas rares. En l'absence de cadre réglementaire et de contrôles uniformes, il est permis de s'interroger : cette race de chien est-elle vraiment dangereuse ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/d1869f2a70b74acc93046a1026d54829.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228141000">
    <title>Petit paysan</title>
    <desc lang="fr">Pierre, la trentaine, fraîchement diplômé d'études agricoles, prend en main l'exploitation familiale de vaches laitières. Alors que Angélique, la boulangère, lui tourne autour, Pierre se bat contre sa solitude et les difficultés financières. Quand l'une de ses têtes de bétail est touchée par la maladie de la vache folle, Pierre préfère sacrifier lui-même sa bête par crainte que les services vétérinaires ne suppriment tout son cheptel, soit 25 vaches. Pascale, sa soeur vétérinaire, le prévient que dissimuler une possible épidémie est passible de prison. Mais Pierre, qui ne se voit pas faire autre chose de sa vie, veut à tout prix sauver la ferme... - Critique : Pour Pierre, rien ne compte plus que ses vaches. Levé à l’aube tous les matins pour la traite, il trime toute la journée entre la pâture et les mille et une tâches de la ferme, sans compter les réveils en pleine nuit pour la mise bas d’un veau… Ce jeune éleveur consacre chaque minute de son existence à son troupeau. L’amour ? Pas le temps – ni même l’envie – de répondre aux avances de l’avenante boulangère du village. Les seules visites qu’il accepte sont celles de sa sœur, puisqu’elle est vétérinaire. Surtout, Pierre a peur : les premiers cas d’une épidémie viennent de se déclarer en France. Des troupeaux sont abattus par mesure de précaution. Découvrant que l’une de ses laitières est infectée, il est prêt à tous les mensonges pour empêcher qu’on tue ses vaches…

Hubert Charuel, lui-même fils d’éleveurs, mais qui préféra la Fémis à la ferme familiale, s’empare d’un sujet qu’il connaît intimement. On est d’abord frappé par sa capacité à convertir son matériau documentaire (des difficultés économiques aux lois sanitaires, jusqu’à la question épineuse de la robotisation de la traite) en fiction passionnante. Mais, en plus, son film échappe au naturalisme et tourne au thriller. C’est d’ailleurs annoncé dès la séquence d’ouverture, superbement onirique : Pierre se fraye difficilement un chemin dans sa chambre et sa cuisine, au milieu des vaches. Et il deviendra un héros de polar paranoïaque pour faire disparaître, la nuit, le cadavre d’un ruminant, bien plus difficile à enterrer que celui d’un homme chez Scorsese… Swann Arlaud, impressionnant, comme habité, devient l’incarnation d’un sacerdoce qui peut virer à l’enfer.</desc>
    <credits>
      <actor>Isabelle Candelier</actor>
      <actor>Bouli Lanners</actor>
      <actor>Franc Bruneau</actor>
      <actor>Swann Arlaud</actor>
      <actor>Marc Barbé</actor>
      <actor>Sara Giraudeau</actor>
      <actor>Bresson Clément</actor>
      <actor>India Hair</actor>
      <actor>Julian Janeczko</actor>
      <actor>Valentin Lespinasse</actor>
      <actor>Jean-Paul Charuel</actor>
      <actor>Jean Charuel</actor>
      <writer>Claude Le</writer>
      <writer>Hubert Charuel</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/bba0d72eed3b4bbeac43f498c75cb981.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250228141000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228145500">
    <title>Australie : des kangourous dans les arbres</title>
    <desc lang="fr">Rarement observés dans leur milieu naturel, les kangourous arboricoles peuplent les forêts du plateau d'Atherton, en Australie. Ce film dévoile leur quotidien.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/345a7d3f1a8e4daabdd7f9579fca1653.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228154000">
    <title>Coup de chaud sur les Alpes : Le changement climatique en montagne</title>
    <desc lang="fr">Le massif des Alpes voit ses températures augmenter rapidement et son écosystème se modifier : un défi pour les espèces animales contraintes de s'y adapter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/2f3ed06c6b87404a8ad1a12e81999059.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228154000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228162500">
    <title>Les Préalpes bavaroises : Un sanctuaire pour la faune</title>
    <desc lang="fr">Le chaînon montagneux de la Mangfall, situé dans les Préalpes bavaroises, abrite dans ses pâturages une grande diversité d'espèces animales et végétales menacées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/0527bbf9da4844988033a6bf79b3b3f6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Inde</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de l'Inde à travers quatre sujets : le paradis perdu de Rudyard Kipling ; les Indiennes mènent la danse dans le Meghalaya ; la chèvre au piment et à la coriandre de Niranjan ; dans l'oeil du cyclone à Calcutta.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jersey, îlot de résistance d'une artiste surréaliste C'est une artiste à deux visages. Lorsque Claude Cahun pose ses bagages sur l'île anglo-normande de Jersey, elle choisit une terre à son image : double. Un terrain d'expérimentation idéal pour celle qui a décidé de s'affranchir de toutes les normes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/336ff4fd17eb4a3ba3d4b79a7e884ef6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228183000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Calabre, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour Giuseppe Vadalà et son collègue Vincenzo, producteurs de bergamote, ramassent entre 600 et 800 kg de fruits. L'origine botanique de cet agrume est une énigme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/846298f6747442439c91a18a8b9391bd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228184500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Voitures électriques, qui peut arrêter la Chine ?</sub-title>
    <desc lang="fr">L'industrie automobile est confrontée à la révolution de la voiture électrique. De nombreux pays ont imposé des quotas de vente de ces véhicules pour les années à venir.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c2e278d7cfed42ce95200259e707fe64.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 28/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228195200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228195200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228195500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>La marée montante</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:25 - Gare au soulèvement de la houle.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/13d92d98-39e8-46e1-8435-9beb82cbc5ef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.24.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228213000">
    <title>Un si charmant village</title>
    <desc lang="fr">Le village autrichien de Hüttenberg est en émoi : un corps a été découvert dans une mine désaffectée. La victime est la fille adolescente d'Alois Prantl, un député du parlement régional. Hannes Muck, un policier du village, est chargé de l'affaire. Jusqu'alors, il ne réglait que des affaires banales et se préoccupait surtout de la ferveur de son vieux père pour le bouddhisme. Bien vite, Hannes est dépassé par les événements. Appelé à la rescousse, Heinrich Plöschberger, l'inspecteur en chef de la police de Klagenfurt, ne craint pas d'interroger sans ménagement les habitants. Obligé de coopérer avec son supérieur, Hannes est considéré comme un traître par les villageois. Mais au fil de l'enquête, il va découvrir des secrets fort bien gardés... - Critique : Policier dans un paisible village autrichien, Hannes est aussi préparé à mener une enquête criminelle qu'un des limiers des Experts : Las Vegas à garder les vaches. Lorsque le corps d'une jeune fille est découvert au fond d'une mine désaffectée, le pauvre n'a qu'une préoccupation : ne froisser personne, et surtout pas le père de la victime, qui n'est autre que le député local. Alors qu'il s'empresse de conclure à l'accident, un inspecteur revêche venu de la ville pointe l'évidence de la piste criminelle...

Il y a dans ce « charmant village » tous les ingrédients de la satire : un antihéros minable, une petite communauté bien sous tous rapports mais rongée par de vilains secrets, une microsociété confite dans le conformisme et le folklore...

La fiction hérite hélas des défauts de son personnage principal : elle reste désespérément gentille et lisse, là où seul l'humour et le mordant auraient pu nous sauver de l'ennui. Quand il s'agit de sublimer la lose et de célébrer la folie douce des gens ordinaires, tout le monde ne rivalise pas avec les frères Coen.</desc>
    <credits>
      <director>Andreas Prochaska</director>
      <actor>Fritz Egger</actor>
      <actor>Arthur Klemt</actor>
      <actor>Simon Hatzl</actor>
      <actor>Susanne Kubelka</actor>
      <actor>Magdalena Kropiunig</actor>
      <actor>Liebmann Gerhard</actor>
      <actor>Philine Schmölzer</actor>
      <actor>Ines Honsel</actor>
      <actor>Branko Samarovski</actor>
      <actor>Manuel Sefciuc</actor>
      <actor>Robert Putzinger</actor>
      <actor>Jana Thomaschütz</actor>
      <writer>Stefan Hafner</writer>
      <writer>Thomas Weingartner</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm de suspense</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/fff82978df9048dd90f13ff67b23ee04.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250228213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228222500">
    <title>"Alien" : Terreur sur grand écran</title>
    <desc lang="fr">"Dans l'espace, personne ne vous entendra crier" : le slogan accrocheur qui accompagne la sortie du film "Alien, le huitième passager", en 1979, résume le pari relevé par ce long-métrage qui parvient à réunir deux univers distincts du cinéma de genre, la science-fiction et l'horreur. Propulsée au premier plan, Sigourney Weaver devient la première figure féminine forte à redéfinir les conventions du genre, loin des clichés de l'époque. Le succès mondial remporté par le film de Ridley Scott va ouvrir la voie à plusieurs suites et préquels. Près d'un demi-siècle après sa sortie, la fascination et l'influence exercées par cette oeuvre majeure du cinéma de genre reste intacte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/582f2466952745e8bed6d4a2e4f61c50.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228222500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250228233500">
    <title>Cérémonie : Suffocation</title>
    <desc lang="fr">Le temps d'un concert, la Gaîté lyrique se transforme en chapelle du metal pour accueillir les cinq hérauts de Suffocation, poids-lourd de la scène new-yorkaise et vétéran du brutal death metal américain. Après 35 ans de carrière, le groupe a sorti en 2023 un nouvel opus, "Hymns from the Apocrypha", qui a enflammé un public acquis à leur cause. Désormais rejoint par un nouveau chanteur, Ricky Myers, Suffocation mêle des titres de son nouvel opus aux classiques tirés des albums "Liege of Inveracity" ou "Pierced from Within".</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/2ae6b4652ec044149bd208fd66bae3b3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250228233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301003000">
    <title>Heavy Metal Kingdom : La nouvelle vague rock britannique</title>
    <desc lang="fr">A la fin des années 1970, dans les cités déshéritées d'une Angleterre en crise (villes industrielles du nord, banlieues londoniennes), un son nouveau électrise la jeunesse populaire nostalgique du hard rock, dont les têtes d'affiche, de Led Zeppelin à Deep Purple, sont en perte de vitesse. Iron Maiden, Girlschool, Def Leppard ou Diamond Head incarnent cette "New Wave of British Heavy Metal" (Nwobhm) à l'énergie sauvage. Dès 1983, la gloire, notamment aux États-Unis, va ôter à la Nwobhm une part de son âpreté mal léchée. Mais elle aura marqué de son empreinte unique le rock en général et le metal en particulier, contribuant à l'engouement spectaculaire que suscite aujourd'hui le genre, porté entre autres par le groupe américain Metallica.</desc>
    <category lang="fr">documentaire rock-pop</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/04929f4a69c840778b610332b7e63af2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
