<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250419235000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420012500 +0200">
    <title>The Lost Leonardo</title>
    <desc lang="fr">Enquêtant dans les arcanes du marché de l'art, ce documentaire retrace l'histoire du tableau le plus cher du monde, dont l'attribution à Léonard de Vinci continue de faire débat.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/984db0c4d8bd4690a718d33f1fb23375.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420012500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420022000 +0200">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Festival GoEast</sub-title>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420022000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420031500 +0200">
    <title>Ukraine : la fin du monde russe ?</title>
    <desc lang="fr">En déclenchant le 24 février 2022, une "Opération spéciale" mais en réalité en s'attaquant militairement à l'Ukraine, Vladimir Poutine reprend la devise des tsars : "Souverain de toutes les Russies, la Grande, la Petite et la Blanche". Le maître du Kremlin s'érige en gardien de l'âme russe auprès de ses deux petits frères : l'Ukraine et la Biélorussie. Mais cette offensive militaire est en train de provoquer le contraire : l'affirmation d'une identité ukrainienne. Retour sur les enjeux géostratégiques de ce conflit en Europe, une confrontation dont on ne mesure pas encore tous les effets.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/15069a2b8bda4794b6425b92df993fc6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420031500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420041500 +0200">
    <title>Ukraine-Pologne : la frontière de la solidarité</title>
    <desc lang="fr">Depuis le 24 février 2022, plusieurs millions de réfugiés ukrainiens ont déjà été accueillis par les Polonais. Dans la région de Lublin, des agriculteurs, un photographe, un enseignant et des commerçants racontent comment leur quotidien a été bouleversé par le déclenchement de cette guerre. Cet élan de solidarité vient pourtant s'inscrire dans une histoire complexe. Très récemment encore, les deux pays ont fait face à un douloureux conflit mémoriel datant de la Seconde Guerre mondiale. Pourtant Varsovie n'a pas hésité à faire bloc avec les Ukrainiens face à l'agression russe. Mais, avec l'augmentation des prix, certains Polonais ont déjà commencé à protester contre l'accueil d'un trop grand nombre d'Ukrainiens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/6d1998f4007f43efa8077a27ecb681e6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420041500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420044000 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pouvons-nous "sentir" le temps ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pourquoi a-t-on parfois l'impression que le temps accélère et, d'autres fois, qu'il s'est arrêté ? Peut-on "sentir" le déroulement du temps ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/9fcc02ccf0c34eacae503a02cff660a3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420044000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420051000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420051000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420054000 +0200">
    <title>Les dieux passent à table</title>
    <sub-title>Les chrétiens d'Europe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans un monastère de Bavière, des soeurs brassent de la bière consommée pendant le carême. Chez les croyants qui respectent les textes, la viande est proscrite le vendredi.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/32c68f857829461ab1a23a36af190f66.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420054000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420062500 +0200">
    <title>Une année sauvage autour de la Terre</title>
    <sub-title>Mars-avril : le temps du renouveau</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En mars, la floraison des cerisiers éblouit les Japonais, annonçant l'arrivée du printemps dans l'hémisphère Nord. L'allongement des journées déclenche des événements spectaculaires dans la nature.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/a76d84b43a0043a1bd06bf9eeeb69618.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420062500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420071000 +0200">
    <title>Une année sauvage autour de la Terre</title>
    <sub-title>Mai-juin : un équilibre fragile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Au mois de mai, la nature déploie toute sa puissance. En Amérique du Nord, de violentes tornades ravagent les plaines et des troupeaux de mustangs sauvages déferlent dans les prairies. En Asie du Sud-Est, l'arrivée de la mousson inonde le sous-continent. La fin de la sécheresse en Afrique australe fait des victimes parmi les troupeaux d'éléphants, qui servent de repas aux vautours, aux chacals et aux lions. En Australie, des seiches géantes convergent pour leur parade nuptiale. Le 21 juin marque le début officiel de l'été dans l'hémisphère Nord. La nourriture abonde pour les faucons crécerelles qui nichent dans les murs des châteaux.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/93beaf53d9124c309166f64ef9954f51.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420071000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420080500 +0200">
    <title>Tempêtes solaires : une mystérieuse menace</title>
    <desc lang="fr">Source de lumière, de vie et d'énergie, le Soleil est au coeur des préoccupations d'une partie de la communauté scientifique. En effet, la menace d'une tempête solaire plane constamment sur la Terre. Ces gigantesques masses d'ondes et de particules, libérées de façon imprévisible à la surface du Soleil, peuvent gravement endommager les réseaux créés par l'homme. La dernière tempête en date a évité la Terre de justesse en 2017, mais en 2003, l'une d'elles a entraîné une panne de courant à Malmö et la perte de contact avec deux satellites japonais. Plus impressionnante encore, la tempête solaire de 1989 a plongé le Canada dans le noir et coupé le réseau de chauffage pendant six heures en plein hiver. A ce jour, la science reste incapable de prévoir ces tempêtes. Mais cela pourrait bientôt changer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/a150f9c0da5a4813a7c29b2ec6a3182a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420080500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420081500 +0200">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420081500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420084500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Et si la glace disparaissait ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - La banquise de l'Antarctique fond de manière spectaculaire. Quelles seront les conséquences de ce phénomène sur l'environnement et les êtres humains ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/dbf0a00520af4fd9a10e62df2a296a06.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420084500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420091500 +0200">
    <title>Ville. Climat. Durabilité : Voyage dans le futur de la construction</title>
    <sub-title>Danemark</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Véritable référence en matière d'urbanisme durable, Copenhague figure régulièrement dans le top 3 des villes les plus agréables au monde : gros plan.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/7911f67e4bcc4c6ab3436a4758883487.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420091500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420094500 +0200">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>Que faire des traditions ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Dirndl, yodel, masques de carnaval : tout ce folklore n'est-il pas un peu dépassé ? Des artistes tentent de le faire évoluer, mais est-ce une bonne idée ? Avons-nous vraiment besoin de coutumes et de traditions ? "Twist" a interrogé la chanteuse Anna Buchegger, le photographe Axel Hoedt, l'artiste Desire Moheb-Zandi et le danseur The Darvish.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1ac99222ab334c4294810baecad16c64.jpeg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420094500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420103000 +0200">
    <title>Bhoutan : vent de changement au pays du bonheur</title>
    <desc lang="fr">La modernité est apparue tardivement dans le dernier royaume de l'Himalaya. Ce n'est que dans les années 2000 que la population du Bhoutan a découvert la télévision et Internet, mais aussi les premières élections démocratiques. Près de la capitale Thimphou, l'une des villes au développement le plus rapide de toute l'Asie du Sud-Est, vivent encore près de 20 000 éleveurs de yaks nomades.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/0636c5d9545947619416a447247c9cc6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420103000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420110000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Styrie du Sud, Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Les agriculteurs Nicole et Hannes Karner détaillent les préparatifs culinaires de la fête de Pâques : pour colorer les oeufs, on les plonge dans l'eau de cuisson des légumes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/c2a1d7e4470444939679eeb33450d146.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420110000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420115500 +0200">
    <title>Paradis naturels retrouvés</title>
    <sub-title>Equateur, la forêt de nuages</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Les "forêts de nuages" des Andes équatoriennes, nommées ainsi en raison de l'humidité qui les enveloppe, abritent la biodiversité la plus riche au monde.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/1772237b5bb64392aefdb7066ba4dd56.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420115500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420133000 +0200">
    <title>Dans le secret des hiéroglyphes : les frères Champollion</title>
    <desc lang="fr">Le 14 septembre 1822, dans une petite chambre mansardée de la rue Mazarine à Paris, Jean-François Champollion déclare à son frère aîné, Jacques-Joseph, qu'il vient d'achever son système de traduction des hiéroglyphes, au terme d'un travail de près de vingt ans. Si Jacques-Joseph est le premier à apprendre la nouvelle ("Je tiens l'affaire !", se serait exclamé Jean-François avant, épuisé, de s'évanouir à ses pieds), c'est parce qu'il a été à ses côtés depuis le début, l'aidant à affronter les obstacles scientifiques et politiques qui ont entravé sa recherche. Quelques années plus tard, Champollion réalisera son rêve : se rendre en Égypte pour compléter ses connaissances, jusque-là acquises par la seule force de son esprit scientifique acharné.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/784eb74549dd461aa08c24a992e654af.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250420133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420152000 +0200">
    <title>La Tulipe noire</title>
    <desc lang="fr">En juin 1789, la France ne le sait pas encore, mais de grands jours s'annoncent. Guillaume de Saint-Preux, un jeune aristocrate aventureux, devance résolument l'Histoire. Sous un masque noir et précédé d'une réputation de valeureux bretteur, il s'en prend aux fermiers généraux et aux nobles du Roussillon, qu'il dépouille dans son intérêt le plus personnel. Marqué au visage au cours d'une escarmouche par un lieutenant de police qui le soupçonne, le baron La Mouche, Guillaume n'a pas d'autre choix que de demander à son frère jumeau, Julien, dont tous en Roussillon ignorent l'existence, de le rejoindre et de venir tenir sa place dans la société... - Critique : Deux Delon pour le même prix ! Le justicier qui se fait appeler la Tu­li­pe noire (alias Guillaume de Saint-Preux, mélange franchouillard de Robin des bois et de Zorro) a un frère jumeau, le doux Julien, qui va le remplacer dans le beau monde, le temps de cicatriser d’une vilaine balafre. Julien comprend vite que son frère ne détrousse les nobles que pour son enrichissement personnel. Il va alors faire de la Tuli­pe noire un vrai sans-culotte. Delon le libertin arrogant contre Delon le pur (malheureusement un peu niais aussi), quelques jours avant le 14 juillet 1789…

Christian-Jaque avait réussi un coup de maître avec Fanfan la Tulipe, film de cape et d’épée qui tient encore très bien la route aujourd’hui. Douze ans après, il a voulu recommencer (poussé par Delon), mais, hélas, sa nouvelle Tulipe n’a pas les mêmes atouts. Tout ce qui faisait le charme de la version de 1961 paraît ici désuet : la grivoiserie balourde, la musique indigente, les seconds rôles ballots (Adolfo Marsillach vs Noël Roquevert) et le jeu forcé d’Alain Delon (ah ! le lyrisme de Gérard Philipe)… En passant à la couleur, Christian-Jaque a perdu de son éclat.</desc>
    <credits>
      <actor>Francis Blanche</actor>
      <actor>Alain Delon</actor>
      <actor>Akim Tamiroff</actor>
      <actor>Adolfo Marsillach</actor>
      <actor>Virna Lisi</actor>
      <actor>Callamand Lucien</actor>
      <actor>Dawn Addams</actor>
      <actor>Manuel Robert</actor>
      <actor>Rigaud Georges</actor>
      <actor>José Jaspe</actor>
      <actor>Laura Valenzuela</actor>
      <writer>Paul Andréota</writer>
      <writer>Christian-Jaque</writer>
      <writer>Henri Jeanson</writer>
      <guest>Claude Carliez</guest>
    </credits>
    <date>1964</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/83330f5a76df448e8933539b91314f55.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250420152000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420174500 +0200">
    <title>Les aventures de Pinocchio</title>
    <desc lang="fr">Gepetto est un menuisier toscan sans le sou. Afin de combler sa solitude, il décide de se fabriquer un pantin de bois, qu'il prénomme Pinocchio. Son ouvrage terminé, pour oublier la faim qui le tenaille, il va se coucher. Dans la nuit glaciale, la fée Turquoise anime la marionnette qui se comporte dès lors comme un petit garçon de chair et de sang, à la grande joie de Gepetto, qui a toujours rêvé d'avoir un fils. Mais Pinocchio se révèle être turbulent. Il fait l'école buissonnière et disparaît bientôt avec un directeur de cirque et son théâtre ambulant de marionnettes. Désespéré, le pauvre Gepetto se lance à sa recherche. Commencent alors des aventures rocambolesques...</desc>
    <date>1972</date>
    <category lang="fr">film pour la jeunesse</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/31/4ace7f3c60fe499693a0542b04198023.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250420174500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420184000 +0200">
    <title>De l'art et du lapin</title>
    <desc lang="fr">De l'antiquité à l'époque contemporaine, une exploration ludique des innombrables représentations des lapins et des lièvres dans l'art occidental.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/a40e448adb8d4547bb4c2012d2ed9737.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420184000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420193000 +0200">
    <title>Bach : Oratorio de Pâques</title>
    <desc lang="fr">L'ensemble Vox Luminis dirigé par Lionel Meunier interprète l'"Oratorio de Pâques" de Jean-Sébastien Bach à Eisenach, ville natale du compositeur.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/2f95f5606e9a409db9db3737fc339e0b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420193000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420194500 +0200">
    <title>Karambolage</title>
    <sub-title>Ce qui me manque : Pâques</sub-title>
    <desc lang="fr">Ils et elles viennent de Suède, des Pays-Bas, de Hongrie, de Grèce, de Lituanie, d'Angleterre ou de Pologne, mais ont choisi de vivre en France ou en Allemagne. Chacune de ces personnes nous présente un objet qui lui manque dans son pays d'adoption… surtout à Pâques !</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 20/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420210000 +0200">
    <title>Les couples mythiques du cinéma</title>
    <sub-title>Elizabeth Taylor et Richard Burton</sub-title>
    <desc lang="fr">Mariés et divorcés deux fois, Richard Burton et Elizabeth Taylor se sont aimés dès leur participation au film "Cléopâtre" de Joseph L. Mankiewicz.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/89e7c104c0de4d149e713d9e5312a683.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421005500 +0200">
    <title>Cléopâtre (version longue)</title>
    <desc lang="fr">En 48 avant Jésus-Christ, à Pharsale, César vient de remporter une victoire décisive sur Pompée, son rival. Il décide de se rendre en Egypte pour tenter de mettre fin à la guerre qui oppose Ptolémée et sa soeur Cléopâtre, les héritiers du trône. En guise de cadeau d'accueil, les Egyptiens lui offrent la tête de son récent vaincu. César n'apprécie guère ce geste. Cléopâtre, à peine adolescente mais déjà écartée du pouvoir, joue alors son va-tout. Puisque César ne veut pas la voir, elle s'introduit dans son palais dissimulée dans un tapis, et révèle aux yeux du vainqueur de la guerre des Gaules la perfection de ses formes et la finesse de son esprit. Elle le persuade de la rétablir sur le trône d'Egypte...</desc>
    <credits>
      <actor>Martin Landau</actor>
      <actor>Richard Burton</actor>
      <actor>Andrew Keir</actor>
      <actor>Cronyn Hume</actor>
      <actor>Roddy McDowall</actor>
      <actor>Taylor Elizabeth</actor>
      <actor>Robert Stephens</actor>
      <actor>Cesare Danova</actor>
      <actor>Rex Harrison</actor>
      <actor>Kenneth Haigh</actor>
      <actor>George Cole</actor>
      <actor>Brown Pamela</actor>
      <writer>L. Joseph</writer>
      <writer>Ranald MacDougall</writer>
      <writer>Sidney Buchman</writer>
      <guest>Hermes Pan</guest>
      <guest>Gino Malaria</guest>
    </credits>
    <date>1963</date>
    <category lang="fr">film : drame historique</category>
    <length units="minutes">235</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/72c0c75d78354d1497158411cad02aa0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
