<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250407235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408011500">
    <title>Herbert Blomstedt dirige les Wiener Philharmoniker</title>
    <desc lang="fr">Dix ans après leur dernière collaboration, Herbert Blomstedt et l'Orchestre philharmonique de Vienne célèbrent leurs retrouvailles autour de la "Symphonie n° 4" de Brahms et de la "Symphonie n° 3" dite "liturgique" de Honegger.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/03/350a601047f844599977cbfb0510cc99.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408021000">
    <title>Le petit peuple du potager</title>
    <desc lang="fr">C'est à la fois un garde-manger, un nid d'amour et un champ de bataille. Les insectes, araignées et mollusques se sont réfugiés dans ce potager, car le jardinier a renoncé à y répandre tout poison. A l'aide d'objectifs macro et de ralentis, ce documentaire dévoile un monde riche en espèces miniatures, observé pendant deux ans, ainsi que ses grands et petits drames. Ces vues rapprochées, parfois d'une infinie poésie, révèlent la lutte des ichneumons contre les chenilles, la cour s'affairant autour de la reine des bourdons ou les jeux amoureux des escargots des vignes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/226b466b2187423fa2ecc274d78d5f2b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408023600">
    <title>Kids</title>
    <sub-title>Le mystère de la créativité</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Il existe mille et une façons de développer une pensée créative chez les enfants, un outil d'adaptation essentiel qui conditionne les aptitudes sociales.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/a756c41a601248429bb43f5efea56243.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408023600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408030500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408040000">
    <title>Pétrole, une histoire de pouvoir</title>
    <sub-title>Essor et chute</sub-title>
    <desc lang="fr">L'apparition de l'or noir fut en son temps une révolution miraculeuse : les lampes à pétrole éclairaient les demeures comme jamais auparavant, les usines employant des machines à moteur décuplaient soudainement leur productivité. Grâce au pétrole, la croissance économique a bondi, et la fortune de certains, comme John D. Rockefeller, premier milliardaire de l'histoire, a atteint des sommes record. Mais la médaille a son revers. Marquant le commencement de la dépendance occidentale, le premier choc pétrolier prend rétrospectivement le goût amer d'une occasion manquée : la recherche sur les énergies renouvelables, prometteuse mais sous-investie, aurait pu constituer une porte de sortie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/16/3cb78660debf4a3cbdd06fd87ba8cbfe.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408043000">
    <title>La nouvelle vie des exilés russes à Belgrade</title>
    <desc lang="fr">Comme quantité de jeunes Russes aisés, Macha et son époux Vasja ont quitté la Russie pour tenter leur chance à Belgrade. Tandis que nombre de Belgradois, tels l'avocat et agent immobilier Ognjen, tirent parti de la présence de ces Russes, la hausse des loyers et l'émergence de sociétés parallèles qu'elle induit changent la donne et créent des tensions dans la capitale serbe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/27/e7831498d8794aaf99e428aa1d8565eb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408043000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408052500">
    <title>Estonie, le petit royaume de Setomaa</title>
    <desc lang="fr">Minorité ethnique d'Estonie, les Seto, qui ne sont plus que quelques milliers, veillent à conserver leurs traditions, dont celle de l'élection annuelle de leur vice-roi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/1ace64df9ad9480cb8f3aabb87ee1da5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408055500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Turquie : le hünkar begendi</sub-title>
    <desc lang="fr">Nawelle Senad est allée déguster un délice qui fond en bouche et ravit les papilles des habitants de la ville de Gaziantep : le Hünkar Beğendi.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/8ec51f2450024ed3b095328be26e9b50.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408064000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Irlande rurale et taiseuse sur grand écran - En Colombie, le goût amer du sucre - A Vichy, une cachette risquée.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/780dfc58a48e4ee49258142b2abe01ab.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Grèce de Patrick Leigh Fermor. - L'alphabet arménien, socle d'une histoire commune. - Dans la Drôme, le gigot d'agneau de Gisèle. - En Angleterre, une femme en quête d'étoiles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/33f60e9675ee42738e13ea1deb456f9f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408090000">
    <title>La locomotive du progrès : Une histoire des chemins de fer</title>
    <desc lang="fr">C'est en 1830 qu'est inaugurée, en Angleterre, la première ligne de chemin de fer régulière. Dès lors, cette technologie connaît un développement fulgurant qui transforme les paysages et les villes du monde entier, faisant entrer des sociétés jusqu'alors rurales dans l'âge industriel. En révolutionnant le transport des marchandises et des personnes, le chemin de fer devient le catalyseur de l'industrialisation et joue un rôle de taille dans la diffusion du capitalisme. Il démocratise également les voyages, pour des passagers appartenant à toutes les couches sociales, et facilite l'accès aux loisirs. Mais l'histoire du train comporte également de sombres chapitres : outil de domination et de destruction, il a également contribué à l'industrialisation de la guerre, et a rendu possible l'un des pires crimes de l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/09/7888a201b5314898879b1c7ff8807506.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408090000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408094500">
    <title>Rails d'antan</title>
    <sub-title>La Circumetnea en Sicile</sub-title>
    <desc lang="fr">Volcan actif le plus élevé d'Europe du haut de ses 3 352 mètres, l'Etna domine en majesté la Sicile. Depuis près de cent vingt ans, la Ferrovia Circumetnea, dernière ligne de chemin de fer à voie étroite de l'île encore en service, en fait presque entièrement le tour sur plus de 100 kilomètres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/512b815458d8428f81436d4209f4fabc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408110000">
    <title>Mon jardin aux mille abeilles</title>
    <desc lang="fr">Confiné chez lui à Bristol au printemps 2020, le cinéaste animalier Martin Dohrn filme les abeilles sauvages de son jardin avec des objectifs qu'il a lui-même fabriqués.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/51ebccdb652b4f92b97a9ea1d74b4e9c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408113500">
    <title>Les combattantes de l'avortement</title>
    <desc lang="fr">La législation polonaise sur l'avortement est l'une des plus restrictives d'Europe et le pays, magré un nouveau gouvernement décidé à l'assouplir, continue de se déchirer sur la question. Au coeur du combat pro-choix, Maria, gynécologue qui doit franchir la frontière allemande pour aider ses patientes, Nastya, qui aide les réfugiées ukrainiennes confrontées à une législation qu'elles découvrent, et Johanna, qui fait face à la justice pour avoir utilisé une pilule abortive achetée sur internet. Face à elles, Katarzyna, avocate anti-avortement, plaide sa cause auprès des politiques avec le soutien de l'Église.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/27/27113e0f91ab49ca8aa7bb57ea0752d6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408132500">
    <title>Les deux cavaliers</title>
    <desc lang="fr">En 1880, au Texas, Guthrie McCabe, un homme cynique et corrompu, est devenu le shérif de Tascosa. Ses nombreuses transactions avec les Comanches lui ont permis de connaître leur chef. C'est pourquoi il est contacté par Frazer, commandant de cavalerie, pour accomplir une mission spéciale : négocier avec les Indiens le "rachat" de prisonniers blancs, enlevés des années auparavant. McCabe fait équipe avec le lieutenant Jim Gary, un homme intègre, pour aller négocier. Mais dès leur arrivée, les deux hommes sont capturés par les Comanches, qui les mènent jusqu'à leur chef. Les deux prisonniers, aux caractères très différents, comprennent qu'ils doivent oublier leurs rancoeurs pour se sortir de ce mauvais pas... - Critique : Cinq ans après sa monumentale Prisonnière du désert, John Ford reprend le même thème : la recherche de Blancs capturés par les Indiens. La Prisonnière… était l’histoire d’un homme seul animé d’une soif de vengeance implacable. Avec Les Deux Cavaliers, John Ford replace cette quête des disparus dans un cadre social plus large : McCabe, le shérif cynique, et Jim Gary, le lieutenant inflexible, agissent pour le compte de familles dévastées qui ont vu les Comanches enlever leurs enfants. Les deux cavaliers incarnent deux visions du monde : un militaire sûr du bien-fondé de sa mission — paradoxalement idéaliste — et un alcoolique nihiliste qui a tout compris avant tout le monde : élevés par les Indiens, les petits Blancs sont devenus des Peaux-Rouges.

On a rarement vu James Stewart jouer aussi librement. Il fait de son personnage un bouffon tour à tour détestable et profondément humain. Visiblement, la sympathie de Ford lui revient. Avec sa maîtrise légendaire de l’espace et du rythme, le réalisateur passe du buddy movie au tragique le plus noir. La violence éclate, soudaine, retombe aussi vite pour réapparaître, plus maîtrisée, insidieuse, dans la scène du bal, où une femme sauvée des Comanches affronte le mépris de la « bonne société ». On a tendance à l’oublier, mais, avec John Ford, le sauvage n’est jamais celui que l’on croit.</desc>
    <credits>
      <director>John Ford</director>
      <actor>Qualen John</actor>
      <actor>Jeanette Nolan</actor>
      <actor>James Stewart</actor>
      <actor>Richard Widmark</actor>
      <actor>Cristal Linda</actor>
      <actor>Henry Brandon</actor>
      <actor>Devine Andy</actor>
      <actor>Shirley Jones</actor>
      <actor>John McIntire</actor>
      <actor>Woody Strode</actor>
      <actor>Carey Olive</actor>
      <actor>Harry Carey</actor>
      <writer>Frank S.</writer>
    </credits>
    <date>1961</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/00d7db8da2394c6e8519fac131f5a8a9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250408132500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408135000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Mauna Loa, le géant de Hawaii</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:18 - Volcan actif le plus imposant de la planète, le Mauna Loa, à Hawaii, peut à tout moment s'effondrer dans la mer et provoquer un énorme tsunami.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/5c14f08952e1441081da863376dd292b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.17.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408143500">
    <title>Le peuple des océans</title>
    <sub-title>Le peuple des récifs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Grands bâtisseurs de la planète, les coraux sont des pierres vivantes, tout à la fois animales, végétales et minérales. Ils façonnent le milieu, multipliant les niches écologiques et provoquant une diversification explosive des espèces. Mais ce sont aussi des espèces fragiles, déstabilisées par les moindres changements.</desc>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/6586e2bcb627479eb6f9a07469536002.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250408143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408152000">
    <title>Le peuple des océans</title>
    <sub-title>De la terre à la mer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Iguanes, manchots, dauphins et baleines : il y a des millions d'années, les ancêtres de ces mammifères marins étaient terrestres. Ils ont su apporter quelque chose qui n'existait pas encore dans le grand océan : la tendresse. En effet, qui dit grands fonds dit souvent prédateurs monstrueux.</desc>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/e61ff640d28741e88a37107fc2d9b821.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250408152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Étienne Davodeau, l'Anjou au bout du crayon - Levittown, utopie pavillonnaire américaine - En Allemagne, la truite aux légumes de Rayk - À Madrid, une mortelle rumeur.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/120c23a1270a4687bdb52e0b95881fae.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Hong Kong, monstre sacré de Joseph Kessel - Paris, capitale de l'amour et bordel de l'Europe - En Australie, un road-trip féministe.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/01e7733c0b9f47aca787b93df42580ce.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Sète : la gardianne de taureau</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour honorer la tradition camarguaise, Clémence Fournival se rend à cheval dans une réserve naturelle afin de découvrir les coulisses de la recette de la gardianne de taureau.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/95fdc639fe4d4413968d0da898beab9d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Le nouveau marketing des séries TV</sub-title>
    <desc lang="fr">Apple a réalisé une performance surprise dans la gare Grand Central de New York pour promouvoir la saison 2 de la série "Severance". Les acteurs, dans un cube en verre, ont joué leurs personnages devant des voyageurs étonnés. Ces images ont donné un écho colossal au lancement de la saison.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 08/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408190000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Le dessous des cartes - L'essentiel</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/df758f32762f49dcb555abad7e8ae161.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408203500">
    <title>Russie, Chine, Iran : La revanche des empires</title>
    <desc lang="fr">Depuis le début de la guerre en Ukraine, jamais la Chine, la Russie et l'Iran n'avaient été aussi alignés sur la scène internationale contre un ennemi commun : l'Occident. Après des années de rapprochement silencieux, ils signent des partenariats historiques et cherchent à peser sur l'échiquier mondial. Ces trois régimes autocratiques ont une feuille de route commune : mettre fin à l'hégémonie occidentale et restaurer leur zone d'influence respective, particulièrement au Moyen-Orient, en Eurasie et en Asie du Sud. Ils souhaitent aussi imposer une vision du monde remettant en cause le système de droit international d'après-guerre - à commencer par les droits de l'homme, dont ils récusent l'universalisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/e314de77f30049f8b0bf04d4d22a2ed5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250408203500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408213500">
    <title>L'Inde, miracle ou mirage économique ?</title>
    <desc lang="fr">Vendue par la machine à propagande du Premier ministre Narendra Modi, "l'ascension de l'Inde" semble tenir du miracle. Avec 6 % à 7 % de croissance, le pays désormais le plus peuplé au monde affiche un développement vertigineux. Métros, autoroutes, ponts, lignes ferroviaires : un énorme plan gouvernemental d'infrastructures est censé doper la compétitivité de l'Inde, quand un programme vise à attirer les investisseurs étrangers. Les contrastes de l'Inde du XXIe siècle pourraient in fine menacer son avenir. Si le pays fait preuve d'un prodigieux dynamisme, certains économistes alertent sur la bombe à retardement de ses légions d'oubliés, qui risque de l'entraîner vers une crise sociale et politique explosive.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/d363fd602b474a23b50c19ac90791c97.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408213500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408231000">
    <title>Hydrogène : révolution ou illusion ?</title>
    <desc lang="fr">Considéré par certains comme une solution miracle pour la transition énergétique, l'hydrogène a le vent en poupe. En Europe et en Afrique, focus sur des projets novateurs en cours et les limites qui entravent encore l'essor de sa production à grande échelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/3ca0bf32ab564d3ea55b1d7631f4a107.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250408234500">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>Musique : un pouvoir contestataire</sub-title>
    <desc lang="fr">Cap vers les pays de l'Est à la rencontre d'artistes qui portent un regard différent sur la géopolitique actuelle.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/253953b669d349e38d09eb989450f585.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250409011500">
    <title>Trafic humain, le clan des Nigérians</title>
    <desc lang="fr">Comme de nombreuses Nigérianes rêvant d'un avenir en Europe, Princess Inyang Okonon s'est laissé abuser il y a vingt ans par des promesses fallacieuses. Dès son arrivée sur le continent, le piège de la prostitution forcée s'est refermé sur elle. À Aste en Italie, elle se bat aujourd'hui pour toutes celles qui, comme elle, se sont retrouvées manipulées par la mafia nigériane. Dans le refuge pour les victimes de trafic humain et sexuel qu'elle a fondé, l'ONG Project for the Integration and Welcoming of Immigrants accueille ces femmes et les assiste. Princess Inyang Okonon s'emploie aussi à faire évoluer la situation au Nigeria. La coopérative qu'elle y a créée octroie ainsi des microcrédits aux jeunes filles, leur permettant de poursuivre leur scolarité pour envisager un futur dans leur pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/0db0073aeebc4b599cb6ac36d26548ae.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
