<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20241019224000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020004000 +0200">
    <title>Pretty Woman</title>
    <desc lang="fr">Edward Lewis, homme d'affaires stressé aux dents longues, est spécialisé dans l'acquisition d'entreprises en faillite. Il se trouve à Los Angeles pour le rachat du chantier naval du vieux James Morse, qui connaît des difficultés financières. A la fin de sa dure journée, alors qu'il traverse Hollywood Boulevard en voiture, son véhicule cale à la hauteur d'une prostituée, Vivian Ward, qui le trouve bien contrarié. Elle lui propose aussitôt de prendre le volant et le conduit ainsi jusqu'à son hôtel, où bien entendu la nuit promet d'être palpitante. Le lendemain, complètement détendu et séduit par la bonne humeur de Vivian, Edward lui demande de lui tenir compagnie durant une semaine ; son prix sera le sien ! Aussitôt dit, aussitôt fait : afin qu'elle soit présentable, Edward lui fait découvrir coiffeurs et grands couturiers... - Critique : Edward Lewis, homme d’affaires blasé, demande son chemin à une prostituée qui accepte de le ramener à son hôtel, moyennant finance. Le contrat est prolongé d’une nuit, puis d’une semaine…

On se souvient du tabac que fit cette comédie romantique. Succès mérité, car elle est plutôt bien fichue et renoue avec la tradition de la comédie américaine d’antan. Les traits d’humour, surtout fondés sur le décalage entre la pute et l’univers de luxe, passent bien la rampe, avec une certaine grâce dans la mise en scène. Garry Marshall cherche moins à bombarder des gags qu’à faire doucement glisser son histoire vers le conte de fées moderne. L’élancée et spontanée Julia Roberts, raison principale du tapage médiatique, a un joli sourire. La vraie surprise vient surtout de Richard Gere qui, ailleurs souvent nul, ici convainc parfaitement en homme distingué et désabusé.</desc>
    <credits>
      <director>Marshall Garry</director>
      <actor>Richard Gere</actor>
      <actor>Bellamy Ralph</actor>
      <actor>Julia Roberts</actor>
      <actor>Héctor Elizondo</actor>
      <actor>Alex Hyde-White</actor>
      <actor>Amy Yasbeck</actor>
      <actor>Elinor Donahue</actor>
      <actor>Jason Alexander</actor>
      <actor>Applebaum Bill</actor>
      <actor>Laura San</actor>
      <actor>Baldwin Judith</actor>
      <actor>Jason Randal</actor>
      <writer>J.F. Lawton</writer>
    </credits>
    <date>1990</date>
    <category lang="fr">film : comédie sentimentale</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/17262388_B4AE97EB92849B44209961F4083AAD37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241020004000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020024500 +0200">
    <title>Vol au-dessus d'un nid de coucou</title>
    <desc lang="fr">Prisonnier de droit commun, Randle Patrick McMurphy échappe aux travaux forcés en simulant la folie. A la suite d'un examen médical, il obtient son transfert dans une clinique psychiatrique. A peine arrivé, il décide de prendre en main les intérêts des malades et de les sortir de leur torpeur. Malgré les conseils de prudence de Harding, président du comité des malades, McMurphy affronte miss Ratched, l'infirmière-chef, dont l'autorité tyrannise les patients depuis longtemps. A la suite d'une brimade dont il est le témoin, McMurphy laisse éclater sa colère. Une série d'électrochocs le ramène à la raison... - Critique : Pour échapper à la prison, un détenu demande à subir un contrôle médical en psychiatrie. Son internement au milieu de malades mentaux va bousculer les règles de vie rigides de l’hôpital…

On se demandait si ce pamphlet emblématique des années 1970 n’avait pas pris un petit coup de vieux. Verdict : il tient encore remarquablement l’électrochoc, quelques décennies après sa sortie triomphale et ses cinq Oscars.

Dans sa description d’un hôpital psychiatrique, Forman souffle habilement le chaud et le froid : d’irrésistibles moments de comédie (une partie de pêche au grand large, un match de basket sens dessus dessous) font office de récréations autant pour les personnages que pour les spectateurs… Les scènes de violence (tournées dans un authentique hôpital psychiatrique, avec de vrais malades) sont d’autant plus impressionnantes qu’elles sont filmées de manière quasi clinique, sans mouvements de caméra hystériques. Le marginal McMurphy (Jack Nicholson, au-delà du génie) incarne l’idéal contestataire qui tente de résister à la normalité aliénante, symbolisée par la terrifiante infirmière-chef Ratched (Louise Fletcher, dans le rôle de sa vie). Aujourd’hui comme hier, son appel à la déraison fait un bien fou.</desc>
    <credits>
      <director>Forman Milos</director>
      <actor>Louise Fletcher</actor>
      <actor>Christopher Lloyd</actor>
      <actor>Brad Dourif</actor>
      <actor>Danny DeVito</actor>
      <actor>Peter Brocco</actor>
      <actor>Jack Nicholson</actor>
      <actor>Sampson Will</actor>
      <actor>Berryman Michael</actor>
      <actor>William Redfield</actor>
      <actor>Sydney Lassick</actor>
      <actor>Schiavelli Vincent</actor>
      <actor>Louisa Moritz</actor>
      <writer>Bo Goldman</writer>
      <writer>Lawrence Hauben</writer>
    </credits>
    <date>1975</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/9be29eff596349b184ffeea19e8eebab.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241020024500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020044500 +0200">
    <title>Ding Dong : Montre-moi ta maison</title>
    <sub-title>Ding Dong Spezial - Deutschland</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans chaque village ou quartier, il existe des formes d'habitat dont les gens parlent, se moquent ou s'interrogent : "la villa colorée", "le château sur la colline", "la petite maison bizarre à l'orée de la forêt", "la ruine en ruine". Qui vit réellement ici et pourquoi ? Nous dissipons les rumeurs et les préjugés et appuyons simplement sur la sonnette.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/661ead8364c54cc9a3dda084359c2523.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020044500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020050500 +0200">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/10/d29a7536b4a4468ba0b51056537fa667.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020050500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020055000 +0200">
    <title>Abenteuer Wildnis</title>
    <sub-title>Unwetter trifft Team Graubünden</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Drei Teams starten eine Survival-Challenge. Graubünden kämpft mit Unwetter und Moral. Auch die Bergbauern aus Zürich Oberland werden vom Gewitter überrascht. Team Jura trifft einen Guide und erhält wertvolle Survival-Ausrüstung.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/34ca123905904043944ae305477288ae.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020055000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020062500 +0200">
    <title>Samschtig-Jass</title>
    <sub-title>Mit Fernsehmoderatorin Nicole Berchtold</sub-title>
    <desc lang="fr">Nicole Berchtold schätzt das Unterwegssein in der Natur. Extra für den "Samschtig-Jass" reist die zweifache Mutter in die Berge. Dort stellt sie sich im Bergrestaurant Bühlberg ob der Lenk der starken Jasskonkurrenz.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/18ff258ca7c84cb68660108442a25870.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020062500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020073000 +0200">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9643767eb8144c23b268783558df10a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020073000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020092500 +0200">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b14c72016b0122b26e83e850cf737fbe3e54afc1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020092500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020100000 +0200">
    <title>gesundheitheute</title>
    <sub-title>Grüner Star / Glaukom und Home Treatment Psychiatrie</sub-title>
    <desc lang="fr">Grüner Star (Glaukom) kann unbemerkt zur Erblindung führen, deshalb ist die Messung des Augendrucks wichtig. Die Sendung informiert über verschiedene Behandlungsmöglichkeiten. Ein weiteres Thema: Home Treatment für psychisch kranke Menschen, die nach einem Klinikaufenthalt zu Hause betreut werden.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/52132e5deee342ad8e8c259990cababb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020100000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020110000 +0200">
    <title>Junge Missionare auf Tour</title>
    <sub-title>Junge Missionare auf Tour</sub-title>
    <desc lang="fr">Vier junge amerikanische Mormonen verließen die Sicherheit ihrer Familien in Utah, um in Finnland zu missionieren - harte Arbeit bei den meist atheistischen und verschlossenen Menschen. Sie sind die ganze Zeit über nie allein, immer zu zweit. Die Begleitung wechselt von Zeit zu Zeit. Die Mission ist der mormonische Übergangsritus, durch den junge Menschen zu Erwachsenen heranreifen sollen. Dabei sind soziale Medien, Alkohol und sogar Kaffee strikt verboten.</desc>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/5651f1fca3dd403f841dce2da9cfaa59.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020110000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020120000 +0200">
    <title>Sternstunde Philosophie</title>
    <sub-title>Alexander Grau</sub-title>
    <desc lang="fr">Die Sendereihe geht den grossen philosophischen Fragen und den brennenden Themen unserer Gesellschaft auf den Grund.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/894749abb8a4486889a75618d13144ab.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020120000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020130000 +0200">
    <title>Sternstunde Kunst</title>
    <sub-title>Thomas Mann - Der Zauberberg</sub-title>
    <desc lang="fr">Der Film von André Schäfer konzentriert sich auf die Entstehungsjahre des Romans und taucht mit Archivbildern in die Zauberbergwelt ein. Ausgangspunkt ist ein privater: wegen eines unklaren Lungenleidens wird Katja Mann in eine Davoser Heilanstalt eingewiesen. Thomas Mann besucht seine Frau und erkennt, welche unerschöpfliche Fundgrube an Charakteren und Konflikten sich ihm in dem geschlossenen Raum eröffnet. Der Tod ist nah; die Sitten locker. Es ist ein grell ausgeleuchtetes, satirisch sezierendes Zeitporträt, eine Röntgenaufnahme des alten, kranken Europas und der sterbenden spätbürgerlichen Epoche. Im Film beleuchten Literatur- und Medizinhistorikerinnen, Historiker und die Übersetzerin des Romans diesen Kosmos und zeigen, wie uneinholbar modern und aktuell der Roman bis heute geblieben ist.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/deb1d29c62e84077bf465cd31671dfda.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020130000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020132000 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Mittagsausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/12/ef84927975902c8dc40218cd42a903ea780bfc2a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020132000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020141000 +0200">
    <title>NZZ Standpunkte</title>
    <desc lang="fr">In der Gesprächssendung "NZZ-Standpuntke" unterhalten sich bekannte Moderatoren mit illustren Gästen über ein aktuelles Thema aus den Bereichen Politik, Wirtschaft, Gesellschaft und Kultur.</desc>
    <category lang="fr">débat</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/16/420156022e99bcb135ac5bf49bec894c95d89429_ED5A70C4F7EE6920A34D654454A871B1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020141000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020143500 +0200">
    <title>Streifzug durch die Alpen</title>
    <sub-title>Bayern</sub-title>
    <desc lang="fr">Die Alpen sind das bedeutendste Gebirge Europas, und das am besten erschlossene dazu. Über Jahrtausende hinweg entstand eine einzigartige Landschaft, in der sich Mensch und Natur wechselseitig prägten. Eine Entdeckungsreise mit eindrücklichen Luftaufnahmen und Porträts der Alpenbewohner.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/09/dd114a8889ca55dc3610bbbed4f2cba6545abeb4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020143500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020152000 +0200">
    <title>Hoch hinaus</title>
    <sub-title>Wahnsinn am Everest - Die Sherpas</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - Viele Sherpas leben trotz Everest-Tourismus in Armut. Sherpa Norbu und seine Schweizer Frau Andrea unterstützen mit ihrer Stiftung Kinder von Sherpa-Familien, ermöglichen ihnen Schulbildung und helfen Frauen wie der Witwe Fura Diki.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/94b5f1e50f684510bd9b0f3d2bdece6c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020152000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020161000 +0200">
    <title>Abenteuer Wildnis</title>
    <sub-title>Unwetter trifft Team Graubünden</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Drei Teams starten eine Survival-Challenge. Graubünden kämpft mit Unwetter und Moral. Auch die Bergbauern aus Zürich Oberland werden vom Gewitter überrascht. Team Jura trifft einen Guide und erhält wertvolle Survival-Ausrüstung.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/34ca123905904043944ae305477288ae.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020161000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020171000 +0200">
    <title>Der General</title>
    <desc lang="fr">Henri Guisan (1874 bis 1960) war der Oberbefehlshaber der Schweizer Armee im Zweiten Weltkrieg. Für seine Zeitgenossen war er ein Held. Seine Person war Symbol des Verteidigungswillens während des Krieges. Doch wer war General Henri Guisan wirklich? Waren seine Entscheide immer unumstritten? Direkte Nachkommen und Personen aus seinem Umfeld erzählen von ihren persönlichen Erlebnissen. Historiker und Filmdokumente runden das Bild von Henri Guisan ab.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/0ba3fda804ac4c6b8c66f085a2dbc851.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020171000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020172500 +0200">
    <title>Minisguard</title>
    <desc lang="fr">"Minisguard" ist die rätoromanische Kindersendung. Es werden aktuelle und informative Themen aufgegriffen und speziell für Kinder aufbereitet.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/ddde74057c6e49b6805a9949edd7d339.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020172500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020180000 +0200">
    <title>Cuntrasts</title>
    <desc lang="fr">Das Magazin beleuchtet in kurzen Reportagen und Dokumentationen interessante, abwechslungsreiche und aktuelle Themen aus der Rumantschia.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/dcba1197ee7e4f0e9bfd3c06b9cd225a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020180000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020181000 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020181000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020182500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020182500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020185500 +0200">
    <title>Fascht e Familie</title>
    <sub-title>Heimatfilm auf Chinesisch</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:13 - Dank ihrer Erfahrung aus dem Kurs "Rollenspiel im Alltag" gelingt es Tante Martha in der Rolle der Richterin, und mit Hilfe von Annekäthi als Gerichtsassistentin, Flip wegen seiner Mietrückstände der letzten Jahre in der Küche den "Prozess" zu machen. Da platzt plötzlich Hans in die "Gerichtsverhandlung". Voller Stolz teilt er seinen Mitbewohnern mit, dass endlich der langersehnte Durchbruch als Schauspieler bevorstehe.</desc>
    <credits>
      <actor>Martin Schenkel</actor>
      <actor>Roth Trudi</actor>
      <actor>Walter Andreas</actor>
      <actor>Sandra Moser</actor>
      <actor>Chan KinSun</actor>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/8d2eeffa640e4b70a6f76d052930fc59.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020185500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020191500 +0200">
    <title>Glanz &amp; Gloria Weekend</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Das People-Magazin des Schweizer Fernsehens ist mit dabei, wenn Promis bei glänzenden Empfängen in Bern oder gloriosen Auftritten auf dem roten Teppich von Hollywood anzutreffen sind. Die Reporter berichten heute, worüber die Schweiz morgen spricht.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/15/68232e9cff071f07e54d1c1cdfca0a5d3f371f6b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020191500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020192500 +0200">
    <title>mitenand</title>
    <sub-title>Ausleihen statt kaufen - Und so die Umwelt schützen</sub-title>
    <desc lang="fr">Bei der Manivelle in Genf kann man nichts kaufen - dafür aber fast alles ausleihen. Idee ist, auf diese Art dazu beizutragen, die Überproduktion zu verringern. Hierbei können Interessierte zwischen mehr als 4000 Gegenständen wählen. Ein Bericht von Christophe Ungar.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/7fa931c9e8c94eb8b1b9016ed8663233.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020192500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020193000 +0200">
    <title>Bundesratsansprachen</title>
    <category lang="fr">débat</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/06/ea268d9c4b63e0752113cf4cb747093e84ea202c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020193000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020195500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020195500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020200500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020200500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020214000 +0200">
    <title>Tatort</title>
    <sub-title>Murot und das 1000-jährige Reich</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Série pionnière du genre policier allemand, chaque épisode traite d'un crime commit quelque part en Allemagne où la police locale doit enquêter, mettant donc en scène différents commissaires et quelques personnages réguliers. Les enquêtes soulèvent régulièrement des questions sociales en lien direct avec les lieux du crimes, c'est le défi que doivent relever les forces de police locales.</desc>
    <credits>
      <actor>Gerd Lohmeyer</actor>
      <actor>Ulrich Tukur</actor>
      <actor>Barbara Philipp</actor>
      <actor>Cornelius Obonya</actor>
      <actor>Kogge Imogen</actor>
      <actor>André Meyer</actor>
      <actor>Melanie Straub</actor>
      <actor>Ludwig Simon</actor>
      <actor>Marius Ahrendt</actor>
      <actor>Viola Hinz</actor>
      <writer>Matthias X. Oberg</writer>
      <writer>Michael Proehl</writer>
      <writer>Dirk Morgenstern</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/4c34c304fe384557aac91c43a7edc91a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0..</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020214000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020222000 +0200">
    <title>Late Night Switzerland</title>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/12/47b84f1dd61e462b99e3cdcfa12a3411.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020222000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020224500 +0200">
    <title>Leila's Fix</title>
    <sub-title>Ausgesoffen - Goodbye Alkohol!</sub-title>
    <desc lang="fr">In der dritten Folge steht bei Leila Ladari die Erkenntnis im Zentrum, dass die Schwangerschaft nicht nur der Beginn eines neuen Lebensabschnitts ist, sondern auch das Ende eines anderen.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/7c0e6251903d41489412c5ea8ce84278.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020224500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020225500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020225500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241020230500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020230500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241021000500 +0200">
    <title>Der Wald ist mein Schulzimmer - Wie Kinder im Freien lernen</title>
    <desc lang="fr">In einer Waldschule werden 30 Kinder bis zur 2. Klasse beim Spielen und Lernen unter Baumkronen im Badener Wald beobachtet. Sie verbringen ihre ganze Schulzeit im Wald, bei Sonnenschein, Regen und Schnee. Hier finden sie eine Lebenswelt, die es ihnen erlaubt, Eigenverantwortung, Mut, Fantasie und Kreativität zu entwickeln und sich spontan und empathisch zu ihren Mitmenschen und anderen Wesen dieser Welt zu verhalten.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/149fb55d1dd24fad865c98a00e7734f6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241019235000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020011000 +0200">
    <title>Formule 1 : Grand Prix des Etats-Unis</title>
    <desc lang="fr">Sur le célèbre Circuit des Amériques, dans la périphérie d'Austin au Texas, les pilotes de F1 s'élancent dans cette séance des essais qualificatifs : le Néerlandais Max Verstappen et le Monégasque Charles Leclerc seront sûrement aux avant-postes de ces tours de qualification sur le circuit rapide texan.</desc>
    <category lang="fr">sport : formule 1</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/07/4b18422469f25526f83009688de20687f6252d4a_E5B5ECE9A76934C6A78DEC176234B2F4.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020011000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020014000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020014000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020055500 +0200">
    <title>Sport dernière</title>
    <desc lang="fr">Tous les résultats sportifs et les dernières actualités des compétitions, en Suisse, en Europe et dans le monde, sont passés en revue dans Sport dernière. Les images les plus marquantes de la semaine et du week-end sont présentées, dans les sports les plus populaires ou les plus significatifs.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">255</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b84f47796010b1cfa87044aca1ca80bb0a38d72a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020055500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020070000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020070000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020085500 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020085500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020093000 +0200">
    <title>Sport dernière</title>
    <desc lang="fr">Tous les résultats sportifs et les dernières actualités des compétitions, en Suisse, en Europe et dans le monde, sont passés en revue dans Sport dernière. Les images les plus marquantes de la semaine et du week-end sont présentées, dans les sports les plus populaires ou les plus significatifs.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b84f47796010b1cfa87044aca1ca80bb0a38d72a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020093000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020104500 +0200">
    <title>Moto GP : Grand Prix d'Australie</title>
    <desc lang="fr">La fin de saison de MotoGP approche doucement et le duel pour le titre entre Jorge Martin et Francesco Bagnaia devrait se poursuivre ardemment dans ce GP d'Australie.</desc>
    <category lang="fr">sport : motocyclisme</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/08/42ac7e222763aa6e1b150770b4384141d9a400c6_83EA79E0F9D88F8AE36FEE3EA19F4E00.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020104500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020113500 +0200">
    <title>Moto 3 : Grand Prix d'Australie</title>
    <desc lang="fr">Sur le circuit de Phillip Island, à proximité de Melbourne, le Grand Prix d'Australie de Moto3 présente des courbes et des virages techniques et une grande ligne droite.</desc>
    <category lang="fr">sport : motocyclisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/61f0116d331a1725cc3f74882a6e2af1c653a9b1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020113500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020115000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020115000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020120500 +0200">
    <title>Adrénaline</title>
    <desc lang="fr">Magazine du sport extrême.</desc>
    <category lang="fr">sports extrêmes</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/cf682ba26feeda3e1400f15750518aaa2e254a2a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020120500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020124500 +0200">
    <title>Cash</title>
    <desc lang="fr">Cash est un quiz on the road qui permet à des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 francs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine, rendez-vous à la fête des vendanges de Neuchâtel.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/01de0d15a225986b8a928071b4799ebce64687f0_0ABC430522081A507EE0E4A5F3777CB5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020124500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020131500 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020131500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020133500 +0200">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020133500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020134000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Bulletin météo régional</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/19/91c6bd793d0e4bb7ab848c171812f7c5.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020134000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020140000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020140000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020160000 +0200">
    <title>Voile : Coupe de l'America</title>
    <desc lang="fr">Diffusion d'étapes de l'America's Cup, la mythique course de voile. Organisée au départ comme une compétition entre Yachts Clubs de tous pays, cette course a vu le jour dès 1851. Associée au luxe, toujours accompagnée des sponsors les plus prestigieux, cette course voit s'affronter deux équipages de voiliers, un "defender", tenant du titre de la précédente édition, et un "challenger", de nos jours traditionnellement le vainqueur de la Prada's Cup. Disputée dans les plus belles parties du globe, cette compétition se déroule actuellement tous les quatre ans.</desc>
    <category lang="fr">sport : voile</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/13/6f68b4bf2fc3394832c6c7654899791dec044088.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020160000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020165000 +0200">
    <title>Passe-moi les jumelles</title>
    <desc lang="fr">"Pressoir de Valangin". Ce pressoir, dans le canton de Neuchâtel transforme les récoltes de chacun en jus. "Jean-Noé". A sa naissance, Jean Noé, trisomique, devait aller grossir le rang des invisibles. Aujourd'hui il mène une carrière de peintre, jongle, joue de la batterie et cultive au quotidien des petits riens.</desc>
    <category lang="fr">magazine de la nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/45dc53778be04b4cbcecd557f3719f75.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020165000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020180000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020180000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020190500 +0200">
    <title>Forum</title>
    <desc lang="fr">Magazine de décryptage, de débat et d'échange d'idées: l'actualité du jour; grand débat d'approfondissement; séquence initiative citoyenne. Une émission diffusée en tri-média - radio, tv et web.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/16a77486341e4b328c504e06f7eb0be4.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020190500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020193000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020193000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020200600 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">36</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020200600 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020201000 +0200">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/f6ebc6edba534853b0613ff82361f2a4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020201000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020203000 +0200">
    <title>Moto GP : Grand Prix d'Australie</title>
    <desc lang="fr">La fin de saison de MotoGP approche doucement et le duel pour le titre entre Jorge Martin et Francesco Bagnaia devrait se poursuivre ardemment dans ce GP d'Australie.</desc>
    <category lang="fr">sport : motocyclisme</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/08/42ac7e222763aa6e1b150770b4384141d9a400c6_83EA79E0F9D88F8AE36FEE3EA19F4E00.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020203000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020204500 +0200">
    <title>Tous les buts!</title>
    <desc lang="fr">Un résumé dynamique des matches de foot et de hockey du week-end. Avec toujours un retour sur les moments phares de ces évènements.</desc>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/5250c7c0630345778c0f67d24d001dc5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020204500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020224500 +0200">
    <title>Formule 1 : Grand Prix des Etats-Unis</title>
    <desc lang="fr">En 2023, le pilote de chez Red Bull Racing, Max Verstappen, remportait sur le Circuit des Amériques d'Austin son 3e GP des Etats-Unis d'affilé après ses sacres en 2021 et 2022. Va-t-il réaliser la passe de quatre dans cette nouvelle édition ? Lando Norris, Charles Leclerc ou encore Carlos Sainz Jr et Lewis Hamilton aimeraient bien eux aussi s'illustrer aux USA.</desc>
    <category lang="fr">sport : formule 1</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/07/4b18422469f25526f83009688de20687f6252d4a_E5B5ECE9A76934C6A78DEC176234B2F4.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020224500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241020234500 +0200">
    <title>Enzo Ferrari, le rouge et le noir</title>
    <desc lang="fr">Né à Modène, en Emilie-Romagne, en 1898, Enzo Ferrari développe dès l'enfance une passion pour l'automobile. En 1918, il quitte sa ville natale pour Bologne où, employé dans un garage, il débute aussi une carrière de pilote. S'il comprend vite qu'il n'a pas l'étoffe d'un champion, il se découvre une vocation d'entrepreneur. En 1929, il fonde, à Modène, l'écurie au célèbre cheval cabré, en association avec Alfa Romeo, dont il gère la flotte de voitures de course. Doté d'un flair sans pareil, il recrute le jeune Tazio Nuvolari, qui s'imposera comme l'un des plus grands pilotes de tous les temps. En 1943, libéré de son accord avec Alfa Romeo, il inaugure sa propre usine à Maranello, la baptise de son nom et convertit les paysans locaux en ouvriers automobiles. En 1950, à plus de 50 ans, il lance sa première création, la Ferrari 125.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/11/43bad9af45722c6502686a5b2fde8a890902d28b_B3BDEAAB63AB17D780B6055670D8E24B.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020234500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241021005000 +0200">
    <title>Schnocks. La vie en vieux</title>
    <desc lang="fr">Françoise, Marie-France, Ali, Paul, Mohamed, Marcel, Claudette, Henri, Janine... Elle vit seule en ville au 3ème étage sans ascenseur et a vaincu la maladie, il est agriculteur et prépare sa retraite, elle vient de perdre son mari et apprend à vivre sans lui, ils sont retraités à Marseille et veulent profiter de la beauté du monde, elle est libre et veut danser jusqu'au bout, elle quitte son appartement pour un EHPAD, ils renouvellent leurs voeux de mariage et veulent être enterrés ensemble. Ils ont entre 63 et 92 ans et vivent un tournant majeur de leur existence.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/03/666941cdc6bb80ae1186ad156c785e6e7b860b47_2346BCFBAA0A62D1AF573F463669B547.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241019225000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020003000 +0200">
    <title>The Grand Budapest Hotel</title>
    <desc lang="fr">Un écrivain célèbre se remémore sa rencontre avec Zero Moustafa, le mélancolique propriétaire d'un grand hôtel décati au coeur de l'Europe centrale. Autour d'un dîner, monsieur Moustafa, qui fut l'homme le plus riche de la République de Zubrowka, raconte ses débuts, en 1938, comme lobby boy, dans les couloirs du Grand Budapest Hotel alors au comble de sa gloire. Le concierge, le charmant, badin et prolixe monsieur Gustave le prit sous son aile. L'une des clientes attitrées de l'hôtel, l'antique madame D, l'une de ses innombrables vieilles maîtresses, lui légua un tableau de la Renaissance d'une immense valeur. Une cascade d'aventures rocambolesques, sur fond de montée du péril totalitaire, s'ensuivit... - Critique : Genre : Stefan Zweig façon cartoon.

Dans une station thermale haut perchée, « à la frontière la plus orientale de l’Europe », un palace jette ses derniers feux Belle Epoque, cerné par la menace fasciste. Le professionnalisme du maître d’hôtel, M. Gustave, le conduit souvent dans le lit des clientes les plus âgées. En retour, elles l’élisent comme leur grand amour, voire leur unique légataire. De là découleront de folles complications, incluant emprisonnement, filatures, poursuites, meur­tres.

Le récit avance à toute vitesse, con­firmant l’adresse de Wes Anderson pour les situations cartoonesques. Plus d’une fois, les héros se retrouvent suspendus au-­dessus du vide : une traduction visuelle de ce qui les attend, eux et leur monde. Car c’est dit dès le prologue : le monumental Grand Budapest finira entièrement anéanti, après avoir été dépouillé de son luxe sous l’ère soviétique… L’imminence de la guerre et l’ombre du nazisme donnent une résonance par­ticulièrement émouvante à la futilité dandy du héros, qui est aussi, bien sûr, celle de Wes Anderson. La grande tenue de M. Gustave, son extrême politesse, son excentricité sexuelle (« Je couche avec tous mes amis ! »), le nuage de parfum qui l’entoure (L’Air de panache, en français dans le texte), autant de remparts dérisoires contre la brutalité en marche.</desc>
    <credits>
      <actor>Harvey Keitel</actor>
      <actor>Jeff Goldblum</actor>
      <actor>Bill Murray</actor>
      <actor>Willem Dafoe</actor>
      <actor>Jude Law</actor>
      <actor>Adrien Brody</actor>
      <actor>Ralph Fiennes</actor>
      <actor>Mathieu Amalric</actor>
      <actor>F. Murray</actor>
      <actor>Edward Norton</actor>
      <actor>Jason Schwartzman</actor>
      <actor>Saoirse Ronan</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/60dd8b9e66d24d21a66373ca6a042414.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241020003000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020020800 +0200">
    <title>Démolition</title>
    <desc lang="fr">Banquier d'affaires à qui tout semble réussir, Davis Mitchell voit sa vie bouleversée quand sa femme Julia est tuée dans un accident de la route. Pour Davis, c'est le début d'une radicale remise en question : alors qu'il retourne rapidement au bureau après les funérailles de son épouse, tout le monde s'inquiète de son comportement erratique. Parallèlement, Davis, après avoir rencontré un problème avec un distributeur automatique, a commencé à entretenir une correspondance avec Karen Moreno, responsable qualité de la société produisant ces machines... - Critique : | Genre : casse existentielle. Après Matthew McConaughey (Dallas Buyers Club) et Reese Witherspoon (Wild), c'est au tour de Jake Gyllenhaal de jouer les grands blessés de la vie devant la caméra du Québécois Jean-Marc Vallée. Il incarne un cadre financier dont le récent veuvage a d'étonnants effets secondaires. Pas de larmes, juste le besoin compulsif de tout démonter, de son ordinateur à la porte des toilettes... A force de marteler sa métaphore de la guérison (déconstruire pour se reconstruire) et d'empiler les morceaux de bravoure artificiels, cette fable sur le deuil ­finit par frôler ce que Vallée cherchait à éviter : la banalité du mélo. Elle y échappe de justesse, grâce à la subtilité des interprètes. — Cécile Mury</desc>
    <credits>
      <director>Jean-Marc Vallée</director>
      <actor>Polly Draper</actor>
      <actor>Chris Cooper</actor>
      <actor>Heather Lind</actor>
      <actor>Naomi Watts</actor>
      <actor>Debra Monk</actor>
      <actor>Jake Gyllenhaal</actor>
      <actor>C.J. Wilson</actor>
      <actor>Wass Stevens</actor>
      <actor>Malachy Cleary</actor>
      <actor>Judah Lewis</actor>
      <actor>Blaire Brooks</actor>
      <actor>Cole Ben</actor>
      <writer>Bryan Sipe</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">98</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/cee99d900d634e0fb0e2b09721e6ebf6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241020020800 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020020900 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020020900 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020024000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020024000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020053000 +0200">
    <title>Sport dernière</title>
    <desc lang="fr">Tous les résultats sportifs et les dernières actualités des compétitions, en Suisse, en Europe et dans le monde, sont passés en revue dans Sport dernière. Les images les plus marquantes de la semaine et du week-end sont présentées, dans les sports les plus populaires ou les plus significatifs.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">170</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b84f47796010b1cfa87044aca1ca80bb0a38d72a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020053000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020060000 +0200">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/12/8038cc7ce2c9f2781747a838ae4374ae6437c19a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020060000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020100000 +0200">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="hours">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020100000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020102500 +0200">
    <title>Diane &amp; Gaëtan, c'est maintenant!</title>
    <sub-title>Dur, dur d'être une patate !</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour "choper la banane" tous les dimanches, on chante, on cuisine, on bricole, on sort et on explore en compagnie de Gaëtan et de la jeune Diane.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/1f321047525e43bfb67013aa99dc262f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020102500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020104000 +0200">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/7c342086ea8940b4be1d2e72c01d9c43.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020104000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020110000 +0200">
    <title>#Helvetica</title>
    <desc lang="fr">Quelles sont les personnalités qui comptent le plus en Suisse ? Quelle est leur vision du pays ? La RTS propose un nouveau rendez-vous d'information pour faire connaissance avec celles et ceux qui font la Suisse, en priorité sur le plan économique mais aussi politique. Invité.es sur le plateau de la RTS, les leaders de notre pays prennent le temps de partager leur expérience.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/03/54f16f5f44ba64d03922ade90b4faf4a4f6d3bd0_E5997836761F262CD02D8ED66A8FF3A5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020110000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020123500 +0200">
    <title>Les beaux parleurs</title>
    <desc lang="fr">Jonas Schneiter anime cette émission aux côtés de trois chroniqueurs et un humoriste qui revisitent l'actualité de la semaine écoulée sur le ton d'une dispute intelligente et spirituelle.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/49204f3e1e63491fb05d82c8cde31953.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020123500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020124500 +0200">
    <title>Ensemble</title>
    <sub-title>Sport &amp; Nature</sub-title>
    <desc lang="fr">"Ensemble" présente les nombreuses institutions d'utilité publique suisses. Par leur engagement et leurs actions, ces organisations encouragent la solidarité dans des domaines aussi variés que la santé, la vie sociale, l'aide humanitaire, la protection de l'environnement et du patrimoine.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/0c5092077741d9eaceec7d28f1bda7dc4c018f80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020124500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020131000 +0200">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020131000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020131500 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020131500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020135500 +0200">
    <title>Géopolitis</title>
    <desc lang="fr">Pour mieux comprendre les grands enjeux internationaux, ce magazine de géopolitique décode les dessous de l'actualité politique et soulève nombre de questions.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/217ba5a93c04416aae1f73efe7f242a1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020135500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020145500 +0200">
    <title>Downton Abbey</title>
    <sub-title>La maison des intrigues</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - L'hôpital local est transformé en maison de convalescence pour les officiers blessés au front. Isabelle Crawley est responsable de la gestion. Mais Cora s'oppose à cette ingérence. Thomas est engagé pour aider à la gestion, ce qui mécontente les autres domestiques. Anna voit Bates au village alors qu'il était censé avoir quitté la région. Bates parle de ses problèmes de divorce avec Véra. William demande Daisy en mariage avant de partir pour le front, mais elle hésite...</desc>
    <credits>
      <director>Andy Goddard</director>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Elizabeth McGovern</actor>
      <actor>Brendan Coyle</actor>
      <actor>Finneran Siobhan</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Joanne Froggatt</actor>
      <actor>Dan Stevens</actor>
      <actor>Michelle Dockery</actor>
      <actor>Zoe Boyle</actor>
      <actor>Laura Carmichael</actor>
      <actor>Jessica Brown</actor>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/284dab35-6fef-4a75-b547-5496b687a0a7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020145500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020165000 +0200">
    <title>Maman, j'ai encore raté l'avion</title>
    <desc lang="fr">La famille McCallister quitte précipitamment son domicile et s'envole pour Miami. Dans la confusion, le petit Kevin, un moment resté en arrière, se trompe d'avion et atterrit à New York. Coutumier de la mésaventure, Kevin ne se démonte pas et démontre une fois de plus l'étendue de son ingéniosité en usant de la carte de crédit de son père pour prendre pension dans le plus bel hôtel de la ville, le ruiner en achetant toutes les dernières nouveautés en rayon dans un magasin de jouets et enfin, une bonne fois pour toutes, réduire en confettis les deux stupides truands qui s'acharnent à croiser son chemin...</desc>
    <credits>
      <director>Chris Columbus</director>
      <actor>John Heard</actor>
      <actor>Joe Pesci</actor>
      <actor>Daniel Stern</actor>
      <actor>Catherine O'Hara</actor>
      <actor>Culkin Macaulay</actor>
      <actor>Gerry Bamman</actor>
      <actor>Ratray Devin</actor>
      <actor>Hillary Wolf</actor>
      <actor>Michael C.</actor>
      <actor>Terrie Snell</actor>
      <actor>Maureen Elisabeth Shay</actor>
      <actor>Jedidiah Cohen</actor>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/2fd0f5bd9e484ff39fae3fd9e9f20876.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241020165000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020173500 +0200">
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <sub-title>Ce sentiment de solitude</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:20 - Episode:5 - Tout le monde est sur le pont lorsque le Grey Sloan reçoit un groupe d'étudiants en médecine, blessés durant l'effondrement du plancher de leur cérémonie de remise de blouse blanche. Jo et Link sont forcés de parler de l'avenir. Jules reproche son attitude à Winston...</desc>
    <credits>
      <actor>Hill Anthony</actor>
      <actor>Caterina Scorsone</actor>
      <actor>Kevin McKidd</actor>
      <actor>James Pickens</actor>
      <actor>Kim Raver</actor>
      <actor>Ellen Pompeo</actor>
      <actor>Chris Carmack</actor>
      <actor>Chandra Wilson</actor>
      <actor>Luddington Camilla</actor>
      <actor>Jake Borelli</actor>
      <actor>Alexis Floyd</actor>
      <actor>Frances Nichols</actor>
      <writer>Duffy Tameson</writer>
      <writer>Kingsley Ume</writer>
      <writer>Shonda Rhimes</writer>
      <writer>Megan Chan Meinero</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série hospitalière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/25/06cc754ef1184adab49cefc4add14329.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">19.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020173500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020182500 +0200">
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <sub-title>Le marathon continue</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:20 - Episode:6 - Mika et Teddy prennent en charge un patient envoyé par une prison voisine. Catherine s'oppose au plan de traitement de Link et Monica pour un malade VIP.</desc>
    <credits>
      <director>Amyn Kaderali</director>
      <actor>Hill Anthony</actor>
      <actor>Caterina Scorsone</actor>
      <actor>Kevin McKidd</actor>
      <actor>James Pickens</actor>
      <actor>Kim Raver</actor>
      <actor>Ellen Pompeo</actor>
      <actor>Chris Carmack</actor>
      <actor>Chandra Wilson</actor>
      <actor>Harry Shum</actor>
      <actor>Luddington Camilla</actor>
      <actor>Jake Borelli</actor>
      <actor>Alexis Floyd</actor>
      <writer>Sandra Hamada</writer>
      <writer>Shonda Rhimes</writer>
      <writer>Megan Chan Meinero</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série hospitalière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/25/06cc754ef1184adab49cefc4add14329.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">19.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020182500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020192000 +0200">
    <title>Sport dimanche (RTS 1)</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez toute l'actualité sportive, les principales images mais également tous les résultats du week-end dans l'hebdomadaire Sport dimanche.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6a2b499940d64027846ca49bce9de7ca.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020192000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020193000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020193000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020200500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020200500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020201000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020201000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020210500 +0200">
    <title>Mise au point</title>
    <desc lang="fr">"Mise au Point" propose des enquêtes, des reportages et des interviews portant sur différents thèmes d'actualité au niveau national et international.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/cccdcfa6d8b8432cbfe541f11878e4dc.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020210500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020220000 +0200">
    <title>Liaison</title>
    <sub-title>Manipulations</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Gabriel retrouve Myriam, mais il n'est pas le seul à rechercher les Syriens. Alison part à Bruxelles afin de conclure un accord de cybersécurité européen.</desc>
    <credits>
      <actor>Vincent Cassel</actor>
      <actor>Irène Jacob</actor>
      <actor>Stanislas Merhar</actor>
      <actor>Peter Mullan</actor>
      <actor>Eriq Ebouaney</actor>
      <actor>Eva Green</actor>
      <actor>Gérard Lanvin</actor>
      <actor>Patrick Kennedy</actor>
      <actor>Laëtitia Eïdo</actor>
      <actor>Daniel Francis</actor>
      <actor>Bukky Bakray</actor>
      <actor>Olivia Popica</actor>
      <writer>Virginie Brac</writer>
      <writer>Oliver Butcher</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/41e53659b6695c234d7202056a145cee428bb5b3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020220000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020225500 +0200">
    <title>Liaison</title>
    <sub-title>Carnage</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - La pression monte pour Banks au moment où une nouvelle attaque survient. De leur côté, Alison et Gabriel cherchent un refuge pour assurer leur sécurité.</desc>
    <credits>
      <actor>Vincent Cassel</actor>
      <actor>Irène Jacob</actor>
      <actor>Stanislas Merhar</actor>
      <actor>Peter Mullan</actor>
      <actor>Eriq Ebouaney</actor>
      <actor>Eva Green</actor>
      <actor>Gérard Lanvin</actor>
      <actor>Patrick Kennedy</actor>
      <actor>Laëtitia Eïdo</actor>
      <actor>Daniel Francis</actor>
      <actor>Bukky Bakray</actor>
      <actor>Olivia Popica</actor>
      <writer>Virginie Brac</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/41e53659b6695c234d7202056a145cee428bb5b3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020225500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241020234500 +0200">
    <title>Love Me</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Après la mort de Christine Mathieson de façon inattendue le soir de son 40e anniversaire de mariage, son mari Glen, sa fille Clara et son fils Aaron vont devoir faire face à leur propre chagrin, à leurs relations familiales, et se rendre compte à contrecoeur que l'amour peut apparaître au moment le plus inopportun...</desc>
    <credits>
      <director>Emma Freeman</director>
      <actor>Heather Mitchell</actor>
      <actor>Hugo Weaving</actor>
      <actor>Sarah Peirse</actor>
      <actor>Bojana Novakovic</actor>
      <actor>Bob Morley</actor>
      <actor>Mitzi Ruhlmann</actor>
      <actor>Celia Pacquola</actor>
      <actor>Shalom Brune-Franklin</actor>
      <actor>William Lodder</actor>
      <actor>Cecilia Low</actor>
      <actor>Jagesh Panchal</actor>
      <actor>Devian Panchal</actor>
      <writer>Blake Ayshford</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/723538d5b5cf4d0b912bbe14460fdfdf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241020234500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241021003000 +0200">
    <title>Love Me</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Après la mort de Christine Mathieson de façon inattendue le soir de son 40e anniversaire de mariage, son mari Glen, sa fille Clara et son fils Aaron vont devoir faire face à leur propre chagrin, à leurs relations familiales, et se rendre compte à contrecoeur que l'amour peut apparaître au moment le plus inopportun...</desc>
    <credits>
      <director>Emma Freeman</director>
      <actor>Heather Mitchell</actor>
      <actor>Hugo Weaving</actor>
      <actor>Sarah Peirse</actor>
      <actor>Bojana Novakovic</actor>
      <actor>Bob Morley</actor>
      <actor>Tom Wren</actor>
      <actor>Celia Pacquola</actor>
      <actor>Shalom Brune-Franklin</actor>
      <actor>William Lodder</actor>
      <actor>Amelia Dowd</actor>
      <actor>Cecilia Low</actor>
      <actor>Daniel Fischer</actor>
      <writer>Adele Vuko</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/e4acb449e435486f83420ff865de88d1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
