<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250610232500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611002500 +0200">
    <title>Bella Ciao! Des Allemands dans la résistance italienne</title>
    <desc lang="fr">Été 1944. Quelques mois après la signature de l'armistice entre les Alliés et l'Italie, l'occupation allemande dans le nord du pays suscite des affrontements avec les partisans, la résistance locale. Devant l'horreur des crimes commis par les SS et la Wehrmacht à l'encontre des civils, certains soldats allemands changent alors de camp. La mémoire de ces buoni Tedeschi (les "bons Allemands") est toujours honorée en Italie, et leur courage, célébré à travers des plaques, photos et archives que le pays conserve précieusement. Rudolf Jacobs, Walter Fischer et Heinz Brauers en firent partie. Près de quatre-vingts ans après les faits, leurs descendants entament un voyage en Italie pour retracer des faits qu'ils avaient jusque-là ignorés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/c83a6488304a4bd3b63c287819339646.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611002500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611011500 +0200">
    <title>Des femmes au secours des juifs d'URSS</title>
    <desc lang="fr">Après la création de l'État d'Israël en 1948, puis sa victoire lors de la guerre des Six-Jours en 1967, les juifs d'URSS se retrouvent dans le viseur des autorités soviétiques. Qu'ils souhaitent fuir l'antisémitisme ou vivre leur foi librement, les candidats à l'exil, considérés comme des traîtres, sont alors mis au ban de la société, voire emprisonnés. C'est le cas notamment de Raïssa Palatnik, une bibliothécaire de 35 ans, arrêtée par le KGB en décembre 1970. Son histoire se propage par-delà le rideau de fer et, en mai 1971, un groupe de 35 femmes juives organise à Londres une manifestation pour sa libération.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/28b7200a626140b8a4da8649eae6592e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611011500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611015000 +0200">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>L'école en temps de guerre</sub-title>
    <desc lang="fr">"Tracks" met le cap vers les pays de l'Est et rencontre des artistes qui portent un regard différent sur les enjeux de la géopolitique.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/10e985b21c564bf8aa658e515afe40e6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611015000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611034500 +0200">
    <title>Volver</title>
    <desc lang="fr">Raimunda et Soledad, deux soeurs, retournent dans leur village de la Mancha pour entretenir les tombes de leurs parents et rendre visite à leur tante Paula et à leur voisine Agustina. Quand elles rentrent à Madrid, le mari de Raimunda tente de violer leur fille, Paula. Celle-ci se débat et le tue accidentellement. Quand Raimunda revient de son travail, elle découvre le cadavre et s'en débarrasse dans le congélateur d'un restaurant dont le propriétaire lui a confié les clefs. Prise pour la maîtresse des lieux par un régisseur de cinéma, la jeune femme se reconvertit en cuisinière. Soledad lui apprend alors que la tante Paula vient de mourir... - Critique : En espagnol, volver signifie « revenir ». Un verbe dont les multiples sens hantent le film : revenir, pour le cinéaste Pedro Almodóvar, c'est filmer à nouveau la Mancha, sa terre natale. Revenir, pour Carmen Maura, c'est renouer avec un cinéaste dont elle a accompagné les débuts. Enfin, revenir, pour Irene, son héroïne, c'est resurgir d'entre les morts, dans le quotidien troublé de ses deux grandes filles, Sole et Raimunda.

Dès la première scène, superbe, au cimetière, le deuil est à l'honneur. Celui des veuves et des orphelines, dans un mélange de ferveur et d'ardeur prosaïque. Tel est le fantastique selon Almodóvar : sentimental et terrien. Peu importe la vraie nature du fantôme d'Irene. Ce qui compte, ici, c'est la manière dont il s'incarne. Une magie immanente, présence de chair, tendre et triviale. Volver est, à ce titre, le rêve d'un fils qui a perdu sa mère et qui s'offre ce miracle : l'étreindre à nouveau. Etreindre pour apprivoiser la mort, apaiser la douleur et la colère, réparer ce qui peut l'être. Volver regorge ainsi de drames enfouis mais brûle d'optimisme. Un concentré de l'univers d'Almodóvar, pour l'humour, noir et décalé, pour la science du récit et pour l'amour des femmes. Parmi elles, Penélope Cruz empoigne le rôle de Raimunda avec une énergie farouche, une maturité qu'on ne lui connaissait pas. Elle apparaît transformée, Ciociara coriace, reine de ce récit d'amour et de mort. Une révélation.</desc>
    <credits>
      <actor>Carmen Maura</actor>
      <actor>Chus Lampreave</actor>
      <actor>Carlos Blanco</actor>
      <actor>Lola Dueñas</actor>
      <actor>María Isabel</actor>
      <actor>Penélope Cruz</actor>
      <actor>Yohana Cobo</actor>
      <actor>de Antonio</actor>
      <actor>Blanca Portillo</actor>
      <actor>Carlos García</actor>
      <actor>Neus Sanz</actor>
      <actor>Ramos Yolanda</actor>
      <writer>Pedro Almodóvar</writer>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/dc26e44f-603b-4933-bf64-20252fbba324.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250611034500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611043700 +0200">
    <title>Coeur de glace : enquête climatique au Groenland</title>
    <desc lang="fr">A quelle vitesse les glaciers fondent-ils ? Quelle urgence face à la montée des eaux ? Le réalisateur Lars Ostenfeld observe la calotte polaire en immersion au Groenland.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/256f421305e14c2aa8dd660ddd9be7e4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611043700 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611051500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">38</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611051500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611054500 +0200">
    <title>Russie : le courage de s'opposer</title>
    <desc lang="fr">Un millier de Russes, dont des journalistes ou des artistes, sont accusés par le régime de Vladimir Poutine d'être des "agents de l'étranger" parce qu'ils s'opposent à la guerre, se battent pour la liberté d'expression ou dénoncent les élections truquées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/317febda5d474ae482a23c486853b99d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611054500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611064000 +0200">
    <title>L'aviation, toute une histoire</title>
    <sub-title>Le temps des pionniers</sub-title>
    <desc lang="fr">Jusqu'au début du XXe siècle, les tentatives de vol équivalaient pratiquement à des suicides, les connaissances techniques ne permettant pas encore de comprendre les principes de l'aérodynamique. Otto Lilienthal, les frères Wright et Louis Blériot font partie de ces aventuriers des airs qui risquèrent leur vie pour conquérir le ciel. Rapidement, les femmes firent leur entrée dans la course, et l'aviatrice française Elisa Deroche, connue sous le pseudonyme de Raymonde de Laroche, devint en 1910 la première femme à obtenir son brevet de pilote. Des défis humains et techniques des premières heures aux grandes innovations technologiques qui ont jalonné son développement, ce documentaire, nourri de riches archives, s'appuie sur les contributions de pilotes, d'ingénieurs et d'historiens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/16/3c2e7e38d0554405a164c403c507b522.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611064000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611064500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/43a848366ce34b0f989a457dcd0a926d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611064500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611071500 +0200">
    <title>Mon année de volontariat écologique</title>
    <sub-title>L'heure des défis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Après une tempête qui a touché la Bretagne, le centre où travaille Janina fait face à un afflux d'oiseaux blessés, certains recouverts de mazout.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/2a85bb153d5647169c927922d06ed6fc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611071500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611075000 +0200">
    <title>Cactus, l'or vert du Mexique</title>
    <desc lang="fr">Emblème du Mexique, le nopal est omniprésent dans la cuisine du pays. Ce figuier de Barbarie pousse en rangs serrés sur les versants de Milpa Alta.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/27/654805d1959d45e1a05667b6b73d2854.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Marseille, Georges Braque éclate le paysage - Le koala, mignon miraculé de l'Australie - Dans les Caraïbes, un roi sans sujet.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/10316fd4ee474694ab979a21ca74c23a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Colombie, Totó la Momposina reine de la cumbia - Au Canada, des cabanes et des hommes - En Islande, une éruption de foi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/760c3062632549f084c1a7e27cbdb566.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611105500 +0200">
    <title>Sauver Venise</title>
    <desc lang="fr">Bâtie il y a mille six cents ans sur le chapelet d'îles d'une zone marécageuse ouverte sur la mer Adriatique, Venise est confrontée à une multitude de fléaux. Si, au XVe siècle, de vastes travaux ont été entrepris pour lutter contre l'envasement progressif de la lagune, ces derniers ont aussi eu pour conséquence d'augmenter la fréquence des inondations. Devenue une destination phare de voyage, la cité italienne accueille chaque année des millions de touristes, ce qui aggrave encore les risques de submersion : le sillage colossal des paquebots et des cargos accélère en effet dangereusement l'érosion des marais salants voisins, alors que les nombreux bateaux à moteur qui circulent à vive allure sur ses voies navigables abîment les parois des canaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/8359f398690c4a5da5fd54e49d5c5e3f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250611105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611114500 +0200">
    <title>Les derniers maîtres artisans de Venise</title>
    <desc lang="fr">Sans les derniers maîtres artisans, Venise achèverait de se transformer en ville-musée, où seuls des touristes déambuleraient dans les ruelles étroites.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/9aef8581cc224e16a3637602e50f29e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611114500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611123000 +0200">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>L'ouest de la Thaïlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:4 - Dans le golfe de Thaïlande, à Mae Klong, les voies de chemin de fer traversent un marché : lorsque la locomotive surgit, les marchands rangent leurs étals en quelques secondes. La ligne sillonne ensuite des marais salants et traverse les "khlongh", canaux de la plaine centrale, avant d'arriver à Bangkok.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/2d3c789761354d69a727dceda92ca644.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611123000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611130000 +0200">
    <title>Cuisine royale</title>
    <sub-title>Dans le vignoble de Tokaj</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:3 - Dans la région de Tokaj, en Hongrie, Arno et Katinka Kékessy-Wimpffen profitent des vendanges pour rassembler parents et amis autour de mets délicieux.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/3468fc7fe65c4c8389b27dab5758adb3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611133500 +0200">
    <title>Paris accueille les virtuoses de la viande</title>
    <desc lang="fr">Le Parc des Expositions de Paris accueille le "World Butchers' Challenge 2025" - la Coupe du Monde de boucherie -, un concours d'excellence qui a tout d'une compétition sportive.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/3d562e0ad07746789b1d5c0d854c9ca6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611153500 +0200">
    <title>Le grand McLintock</title>
    <desc lang="fr">George Washington McLintock, propriétaire du plus grand ranch de la région, a tout pour être heureux : il est riche, respecté et même craint par tout le monde. Malheureusement, sa femme, Katherine, est partie depuis deux ans et lorsqu'elle revient enfin, c'est pour demander le divorce et tenter d'obtenir la garde de leur fille, Rebecca. Bien entendu, McLintock, peu habitué à voir son autorité contestée, ne l'entend pas de cette oreille. Aucun des deux époux ne veut capituler au profit de l'autre, ni même trouver un arrangement à l'amiable. Mais Katherine n'est pas la seule à tourmenter le riche propriétaire, qui doit aussi faire face à des rivaux jaloux... - Critique : Comme dans un bon Lucky Luke, la guerre fait rage entre les éleveurs de bétail du Texas et les fermiers, émigrants venus de l’est et parqués dans des camps. L’omnipotent McLintock essaye de ménager les deux parties, en vieux sage qui comprend que le monde est en train de changer. Il est d’ailleurs en très bons termes avec les Comanches tout juste amnistiés et va même être leur porte-parole lors d’un simulacre de procès.

Progressiste, McLintock derrière ses airs de cow-boy bon vivant ? Oui, avec les Indiens et ses petits employés, qu’il traite plutôt bien. Mais avec les femmes, c’est une autre histoire… Visiblement, leur émancipation est encore plus difficile à concevoir que celle des Indiens dans l’Amérique de John Wayne ! Séparée de son mari, Mme McLintock revient en ville pour demander la garde de leur fille à peine sortie de l’université. Femme émancipée, elle apparaît aussi hystérique et agressive que sa fille est nunuche et geignarde. C’est donc tout naturellement qu’elles se feront fesser à coups de tisonnier… Poor lonesome cowgirls.</desc>
    <credits>
      <director>Andrew V.</director>
      <actor>Edgar Buchanan</actor>
      <actor>Yvonne De</actor>
      <actor>John Wayne</actor>
      <actor>Maureen O'Hara</actor>
      <actor>Wayne Patrick</actor>
      <actor>Stefanie Powers</actor>
      <actor>Kruschen Jack</actor>
      <actor>Chill Wills</actor>
      <actor>Michael Pate</actor>
      <actor>Robert Lowery</actor>
      <actor>Jerry Van</actor>
      <actor>Aissa Wayne</actor>
      <writer>James Edward</writer>
    </credits>
    <date>1963</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/8749964fe48f4453bd174b2f5ac58bec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250611153500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611172500 +0200">
    <title>Les loups, sauveurs du parc de Yellowstone</title>
    <desc lang="fr">Dans le Yellowstone, immense parc naturel du nord-ouest des Etats-Unis, la multiplication des wapitis au fil des décennies a eu de graves répercussions sur l'écosystème, le grand ongulé ayant partiellement dévasté la végétation. Mais la réintroduction ciblée de loups, entre 1995 et 1997, a permis de rétablir l'équilibre. Acculée dans les ravins par les prédateurs, la population de wapitis a ainsi peu à peu diminué, et la flore a repris de la vigueur, permettant ainsi à une nouvelle faune de réinvestir le parc.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/bffffba366d94c12ad92b28eef6bfcd7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250611172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Cuba, le pinceau d'Amelia Peláez - "American way of life" en Nouvelle-Calédonie - À Turin, des fondus de chocolat et de noisettes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/27e09867f8ab46b29b141e59203ef704.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le cinéaste Ang Lee met Taïwan à table - Dans les Asturies, les mines ont uni les hommes - À Bristol, les Noirs boycottent les bus.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/5685abe9924b4687a9c4eb5caf3bdd81.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611194500 +0200">
    <title>L'aigle royal, seigneur des Alpes</title>
    <sub-title>Naître et grandir</sub-title>
    <desc lang="fr">Dès le premier instant de sa vie, l'aiglon se bat avec sa soeur au sein de leur nid familial à flanc de falaise. Seul le plus fort survivra pour apprendre à voler.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/8d9bbe6ab99d4706886ea02f83ad0d88.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 11/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>La pilosité des insectes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:8 - Il existe des chercheurs qui ont non seulement compté qu'une mite avait 3 millions de poils, mais aussi étudié la fréquence de nettoyage de cette fourrure.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/598dd08eb5494975b9d9b0bee98c2cce.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.7.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250611205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611225500 +0200">
    <title>Le Bleu du caftan</title>
    <desc lang="fr">Médina de Salé, au Maroc. Mariés depuis longtemps, Mina et Halim sont propriétaires d'une boutique spécialisée dans la confection de caftans, des tuniques traditionnelles du pays. Leur paisible existence se retrouve menacée par la maladie qui frappe Mina et également par l'arrivée de Youssef, un jeune apprenti. Tous deux inquiets pour leur avenir qui s'assombrit, le couple choisit de s'apporter un soutien sans faille. Halim réconforte Mina, qui avance inexorablement vers la mort, tandis que cette dernière accepte d'aider son époux, qui est parvenu à cacher son homosexualité durant des années, jusqu'à sa rencontre avec cet apprenti... - Critique : Dans Adam (2019), Maryam Touzani racontait une émancipation et un retour de la vie dans le huis clos d’une modeste pâtisserie. La noblesse d’un petit artisanat en voie de disparition et le réveil de désirs longtemps refoulés sont, à nouveau, au cœur du deuxième, et splendide, long métrage réalisé par l’actrice marocaine. Avec une différence majeure : il est cette fois question d’homosexualité, sujet encore tabou en terre d’Islam.

Halim, tailleur traditionnel dans la médina de Salé, confectionne à la main des caftans richement brodés dans la boutique gérée par sa femme, Mina. Le couple est très complice, uni peut-être plus encore qu’aux premiers jours, mais vit depuis toujours avec le secret d’Halim, attiré par les hommes. Alors que les jours de Mina, en récidive d’un cancer, sont comptés, un étonnant triangle amoureux va se former avec l’arrivée d’un jeune apprenti, Youssef.

Tandis qu’Halim prépare le tissu de la tunique luxueuse dont la conception rythmera tout le récit, le couturier explique à son élève l’importance de la marge entre la ligne de découpe et le patron du vêtement : c’est « le centimètre du mâalem » (le maître artisan), qui fait la différence entre une création exceptionnelle et les produits standardisés des usines. Le film de Maryam Touzani se situe, lui aussi, dans cette bande étroite, et fragile, qui fait les grandes œuvres. Pour rester dans la métaphore couturière, la mise en scène a la précision millimétrée des dentellières pour rendre sensibles, dans des clairs-obscurs délicats, les désirs contraints d’Halim (Saleh Bakri, élégant et subtil), la douleur de Mina (Lubna Azabal, poignante), le trouble de Youssef (Ayoub Missioui, toujours juste). Si les émotions ne s’y expriment qu’avec la plus grande pudeur, Le Bleu du caftan déborde en revanche de sensualité. Pas besoin de scènes érotiques pour cela (les rencontres d’Halim avec ses amants passagers au hammam sont, d’ailleurs, laissées hors champ) : des gros plans de mains caressant un tissu ou palpant une broderie suffisent.</desc>
    <credits>
      <actor>Lubna Azabal</actor>
      <actor>Zakaria Atifi</actor>
      <actor>Bakri Saleh</actor>
      <actor>Abdelhamid Zoughi</actor>
      <actor>Mounia Lamkimel</actor>
      <actor>Fatima Hilal</actor>
      <actor>Fouzia Ejjawi</actor>
      <actor>Mariam Lalouaz</actor>
      <actor>Hassan Boudour</actor>
      <actor>Mohamed Tahri Joutey Hassani</actor>
      <actor>Ayoub Missioui</actor>
      <actor>Ilham Chakib</actor>
      <writer>Maryam Touzani</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/944ed00758ef49a2b294d5c570b70fbf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250611225500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250611235000 +0200">
    <title>Françoise Hardy : La discrète</title>
    <desc lang="fr">Propulsée idole des jeunes en un seul tube, "Tous les garçons et les filles", Françoise Hardy conserve, un demi-siècle plus tard, son statut d'icône de la pop, élégante et mélancolique. Elue naguère "femme idéale" par Mick Jagger, objet d'un poème de Bob Dylan, couverte d'or par Paco Rabanne, Françoise Hardy tient de la référence absolue, tant en matière de style que de musique. Comment a-t-elle su se renouveler, durer sans se faner ? De nombreux témoignages, Françoise Hardy elle-même, ou Jacques Dutronc, le compagnon de toujours, ainsi que des images d'archives émaillent et étayent ce portrait, qui raconte une femme, et son mystère. Musiciens, producteurs, couturiers, chanteurs : partout en Europe, des artistes qu'elle a côtoyés et inspirés, livrent leur vision de la chanteuse et de sa singularité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/f5d8e9a02b324e6ea5ce426f61cad3b8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250611235000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250612005500 +0200">
    <title>A-ha : Ending on A High Note</title>
    <desc lang="fr">Fondé à Oslo en 1982, A-ha devient rapidement un groupe incontournable de la scène pop. Trois ans après leurs débuts, leur titre "Take on Me " fait le tour du monde, et en 1987, leur single "The Living Daylights" sert de générique au film de James Bond "Tuer n'est pas jouer". Les trois musiciens se trouvent alors au sommet de leur carrière. Après une première séparation en 1993, le chanteur Morten Harket, le guitariste Pal Waaktaar-Savoy et le claviériste Magne Furuholmen annoncent en 2009 qu'ils mettent fin à leur collaboration artistique et entament une tournée d'adieu. Ce dernier concert à Oslo, le 4 décembre 2010, marque la mémoire de tous leurs fans.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/2c78b0f98c344184824232c9dc4b36e8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
