<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240704221000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705001000">
    <title>Le crime de l'Orient-Express</title>
    <desc lang="fr">En décembre 1935, le célèbre train de l'Orient-Express quitte Istanbul à destination de Calais, qu'il atteindra au terme de trois jours de voyage. Pressé de rentrer à Londres, Hercule Poirot, le détective belge, a pu trouver une place au tout dernier moment. Le train s'ébranle. L'un des passagers, Ratchett, un riche Américain, vient trouver Hercule Poirot et lui raconte qu'une terrible menace pèse sur sa personne. Au matin, Ratchett est retrouvé mort, le corps lardé de coups de couteau. L'assassin est forcément parmi les voyageurs puisque le wagon à destination de Calais est verrouillé et séparé du reste du train. C'est alors qu'Hercule Poirot entre véritablement en scène, à la recherche du moindre indice qui lui permettrait de retrouver la trace du meurtrier... - Critique : Un train de luxe - et quel train ! - roulant à vive allure entre Istanbul et Calais est brutalement stoppé au milieu de la nuit. A l'aube, on trouve Ratchett, un riche Américain, poignardé dans sa cabine... Tous les romans d'Agatha Christie proposent le même type de « sport cérébral ». Recto, le meurtre, verso, la solution. Entre les deux, rien, ou presque. Le lecteur-joueur attend, tripote ses méninges, partagé entre l'envie de deviner et celle d'être surpris. C'est dire si ce long et statique intermède est difficile à porter à l'écran. Sidney Lumet cherche à rendre la devinette attrayante : dans les dorures de l'Orient-Express, il a su recréer une capiteuse et artificielle odeur de rétro. Côté stars, son wagon Pullman évoque le métro aux heures de pointe. Lauren Bacall, Anthony Perkins, Ingrid Bergman, Vanessa Redgrave et les autres forment les pièces luxueuses d'un puzzle réjouissant. Le film reste un jeu, frivole et sans conséquence. Mais, jusqu'au rebondissement final, on ne se lasse pas un instant de la partie.</desc>
    <credits>
      <director>Sidney Lumet</director>
      <actor>Martin Balsam</actor>
      <actor>Jean-Pierre Cassel</actor>
      <actor>Perkins Anthony</actor>
      <actor>Vanessa Redgrave</actor>
      <actor>Ingrid Bergman</actor>
      <actor>Jacqueline Bisset</actor>
      <actor>Richard Widmark</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Lauren Bacall</actor>
      <actor>Dame Wendy</actor>
      <actor>Albert Finney</actor>
      <actor>Sir John</actor>
      <writer>Paul Dehn</writer>
    </credits>
    <date>1974</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/27237182_6206D28055A9F3F43D2FF5EFAA83351E.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240705001000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705005500">
    <title>L'arbre qui cache la forêt</title>
    <sub-title>Le chêne d'Europe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - De la Bretagne aux confins de l'Oural, dans la forêt tempérée, s'élève un arbre légendaire : le chêne, jadis considéré comme une porte vers le royaume des dieux.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/25/73b885f94ca94e92a84ab0e2715c8f71.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240705005500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705014500">
    <title>L'arbre qui cache la forêt</title>
    <sub-title>Le cèdre rouge de l'Ouest</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Originaire du nord-ouest de l'Amérique du Nord, le thuja plicata, aussi appelé cèdre rouge de l'Ouest, est cultivé pour la production de bois et l'ornement.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/28/04c312ea243f4cc28a402e6185ab604c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240705014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705023600">
    <title>Un héros américain</title>
    <desc lang="fr">Le 1er septembre 2016, alors que les joueurs et les spectateurs du stade de San Diego se lèvent pendant l'hymne national, la star du football américain Colin Kaepernick pose un genou à terre. Ce geste de protestation contre les violences policières et les injustices à l'encontre des Afro-Américains suffit pour le propulser sur le devant de la scène médiatique. Le pays bascule dans un débat sur les discriminations raciales, ne laissant personne indifférent, pas même Donald Trump, qui critique vertement le sportif lors de ses discours de campagne. Paria pour les uns, Colin Kaepernick devient un héros pour les autres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/20f7780dec3b43d69d6c2a4a1ecd38f3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240705023600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705032000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705035500">
    <title>Brexit, le regret après le vote</title>
    <desc lang="fr">Le doute a saisi "Brexitland". Boston, petite ville du Lincolnshire, à l'ouest de l'Angleterre avait voté à 75 % pour la sortie de l'Union européenne et gagné ainsi ce nouveau nom de baptême. Sept ans plus tard, les habitants doivent composer avec les conséquences de leur choix et des désillusions tenaces. Le Bregret - mélange de Brexit et Regret - gagne du terrain.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/31/d6361bf7f5811c17d3d6e84e2f499fa8561f2a34.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705045000">
    <title>Le panda géant</title>
    <desc lang="fr">Depuis 2003, neuf pandas géants de la réserve naturelle de Wolong ont été réintroduits dans la forêt des monts Qinling. L'un d'eux a été suivi par une équipe scientifique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/15049301.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705055000">
    <title>En Californie, la mission des grimpeurs d'arbres géants</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/16/8a1cc66e66fb46c1d9b6ea150d24e2ff8aef91b3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Espagne martyrisée de Miguel Hernández - Les doux parfums du sultanat d'Oman - Pérou, la viande grillée sur des pierres - Norvège.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jamaica Kincaid, l'écrivaine rebelle d'Antigua - À New York, le voguing prend la pose - En Corse, vous n'aurez pas Bastia !</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705081500">
    <title>Amazonie, nourrir le lien à la terre</title>
    <desc lang="fr">Les peuples autochtones d'Amazonie ont adopté le mode de vie occidental. Déçus par les promesses de prospérité, ils retournent à leurs anciennes habitudes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/953abfd5377e409199cb14edd25be208.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705081500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705091000">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, la côte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre le Maroc et la Tunisie, l'Algérie aligne près de 1200 kilomètres de côte, donnant sur la Méditerranée, où montagnes, baies et désert se succèdent.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/14/aeeb113189cff442ed22d04b874389a9948787e2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705100500">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, le désert</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Berceau d'une culture berbère millénaire, le Sahara algérien abrite la ville de Timimoun, qui célèbre depuis cinq siècles le sbuâ, une fête qui commémore la naissance de Mahomet.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/15/4b81f48494f6293d42e0e10076d7b963c541f7f1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705110000">
    <title>La forêt des fourmis</title>
    <desc lang="fr">Immersion dans les vies minuscules et intenses de cinq colonies de fourmis dans une clairière perdue dans la montagne de Kaw, dans l'immense forêt guyanaise.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/08/14906bd9015225793434591600c4b02d3f648840_52582C3A2FC2CFF6DE6EDB55947E04E3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705113500">
    <title>Amazon, au coeur d'une controverse française</title>
    <desc lang="fr">Afin de pouvoir livrer n'importe quel produit dans les plus brefs délais, l'entreprise construit d'énormes entrepôts dans le monde entier. En France, certains organisent la résistance, car Amazon détruit des emplois dans le commerce de détail et ne paie pratiquement pas d'impôts dans le pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/05/30/c98a8925-76f9-4b19-bb1b-db83b3e6dc3e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705132000">
    <title>Un poisson nommé Wanda</title>
    <desc lang="fr">Un Anglais, George, s'associe avec deux Américains, Wanda, sa maîtresse, et celui que la séduisante jeune femme présente comme son frère, un dénommé Otto, dont les deux passions sont Nietzsche et les arts martiaux. Ensemble, et avec l'aide du fidèle Ken, qui n'aime que les animaux, les compères réalisent un fabuleux hold-up. Ils ont juste le temps de cacher le magot avant de se séparer. Mais chacun se méfie de ses complices. A juste titre, du reste. George, emprisonné, enrage de ne pas pouvoir déjouer les manoeuvres de Wanda, qui tente de séduire l'avocat de son amant, Archie Leech, dont elle espère qu'il lui révélera la cachette du magot... - Critique : Amis des bêtes, s'abstenir : outre Wanda le poisson rouge, qui passe un très sale quart d'heure entre les babines de Kevin Kline (« Il vaut mieux éviter les verts. Ils ne sont pas encore mûrs »), on assiste à divers écrabouillages malencontreux d'innocents quadrupèdes. En revanche, si vous avez toujours rêvé de voir John Cleese se déhancher en sous-vêtements, susurrant n'importe quoi en simili-russe (« Glasnost... Gorbatchev... »), cette hilarante comédie est pour vous.

Il y a bien une intrigue, sombre histoire de magot très convoité, mais l'essentiel est ailleurs. Instillant un peu de l'humour absurde des Monty Python, Charles Crichton orchestre une sarabande de gags givrés et burlesques, de comédiens en grande forme : Cleese, toujours guindé et farfelu, Jamie Lee Curtis en gourgandine malicieuse, et Kevin Kline dans un superbe numéro de psychopathe susceptible (« Ne me traite jamais, jamais de débile »).</desc>
    <credits>
      <director>Charles Crichton</director>
      <actor>John Cleese</actor>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Jamie Lee</actor>
      <actor>Kevin Kline</actor>
      <actor>Ken Campbell</actor>
      <actor>Maria Aitken</actor>
      <actor>Patricia Hayes</actor>
      <actor>Geoffrey Palmer</actor>
      <actor>Tom Georgeson</actor>
      <actor>Cynthia Cleese</actor>
      <actor>Neville Phillips</actor>
      <actor>Elwes Mark</actor>
      <guest>Kimberley Vashiell</guest>
    </credits>
    <date>1988</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/17/1f492603465b46b7a21e63237a428f9e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240705132000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705152500">
    <title>Les ambitieux</title>
    <desc lang="fr">Julien Demarsay est un jeune auteur timide de l'Est de la France. Il n'a jamais été publié mais vient de finir son premier roman autobiographique. Lorsqu'il décroche un rendez-vous avec Judith Zahn, la responsable d'une maison d'édition parisienne, il commence à croire à sa bonne étoile. Mais Judith Zahn lui annonce brutalement qu'elle ne lui trouve aucun talent. Pourtant, malgré son arrogance, Judith se montre séduite par le jeune homme. Entre eux, une aventure strictement charnelle débute. Un soir, Julien fouille dans les affaires de sa maîtresse et découvre une série de documents passionnants relatant l'histoire du père de Judith. Sans rien en dire à la jeune femme, il décide d'en faire le sujet de son prochain roman... - Critique : A la fois comédie sentimentale, chronique d'une machination et satire d'un milieu où sexe et pouvoir marchent ensemble, Les Ambitieux est une tambouille douce-amère dont le goût doit beaucoup aux acteurs et à leur savoureuse interprétation. Le film suit le parcours initiatique de Julien, un Rastignac au petit pied (Eric Caravaca est parfait en arriviste mou) dont la fausse modestie camoufle mal la dévorante ambition : devenir un écrivain reconnu. Monté à Paris, le voilà pris dans les filets de Judith, une redoutable éditrice (Karin Viard), dont il devient l'amant. A ses côtés et à son insu, Julien va enfin trouver le grand sujet de roman qui lui manquait : l'histoire rocambolesque du père de Judith...

Si Catherine Corsini (La Nouvelle Eve, La Répétition) frise souvent la caricature (le personnage de l'éditrice a finalement du mal à émouvoir), le mélange des genres donne du rythme au récit. Entre deux cocasseries, la réalisatrice parvient même à saisir quelques vérités sur les manigances de deux mondes (l'édition et la télévision) également minés par les luttes de pouvoir.</desc>
    <credits>
      <actor>Karin Viard</actor>
      <actor>Jacques Weber</actor>
      <actor>Danno Jacqueline</actor>
      <actor>Chantal Neuwirth</actor>
      <actor>François Toumarkine</actor>
      <actor>Éric Caravaca</actor>
      <actor>Babu Hélène</actor>
      <actor>Gilles Cohen</actor>
      <actor>Carteaux Renan</actor>
      <actor>Marie Kremer</actor>
      <actor>Claire Maurier</actor>
      <actor>Alexia Barlier</actor>
      <writer>Catherine Corsini</writer>
      <writer>Benoît Graffin</writer>
      <writer>Cédric Kahn</writer>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="fr">film : comédie sentimentale</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/20/038587065ee54de5a596b8f85ce01151.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240705152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Paris, Toulouse-Lautrec dévore la nuit - En Australie, comme un boomerang - Au Maroc, un sultan impitoyable.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Donna Leon dans les eaux troubles de Venise - Au Népal, la quête du nirvana - France, les beignets d'huîtres - Istanbul.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705174500">
    <title>Les bouquetins des Alpes bavaroises</title>
    <desc lang="fr">Dans un massif de Bavière, une colonie de bouquetins est menacée d'extinction. Récit d'un projet hors norme de sauvegarde grâce à l'implantation de nouveaux congénères.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/22/cc35efd050df4e889c3fc34005ae552a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 05/07/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705185100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Chaque week-end du mois de juillet, ainsi que les 23 et 24 août, Renaud Dély reçoit dans "28 minutes" plusieurs invités pour commenter l'actualité de la semaine, française et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705185100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705185500">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Vendeur de glaces</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:20 - Une boule de glace tombant malencontreusement au sol ravive de bons souvenirs à une girafe et un éléphant.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/22/9d0352912d894a06ba764a5496c69d00.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.19.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705194000">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>La reine de la Baltique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Sandhamn, une petite île de l'archipel de Stockholm, en plein été. Nora et ses deux enfants partent passer la journée à la plage. Mais en se baignant, Nora se heurte au cadavre d'un homme, pris dans des filets. S'est-il noyé ? A-t-il été assassiné ? Un inspecteur de Stockholm, Thomas Andreasson, est aussitôt dépêché sur les lieux. Nora le connaît bien puisqu'il s'agit d'un ancien camarade de lycée. Tandis que Thomas tente de déterminer si la noyade a été accidentelle ou pas, Nora se prend au jeu et tente de l'aider, en cachette de son mari Henrik. Elle s'en va trouver sa voisine et amie Signe, espérant qu'elle l'aidera...</desc>
    <credits>
      <director>Olsson Marcus</director>
      <actor>Nilsson Lena</actor>
      <actor>Andersson Harriet</actor>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Louise Edlind</actor>
      <actor>Jakob Cedergren</actor>
      <actor>Pekkari Sofia</actor>
      <actor>Anki Lidén</actor>
      <actor>Andreas Kundler</actor>
      <actor>Lars Amble</actor>
      <actor>Sparring Anders</actor>
      <actor>Lion Monn</actor>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Borgström Thomas</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/25/6b21cb702ba84754b6c44e3b44d8e968.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705194000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705202500">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>La reine de la Baltique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Un second cadavre a été découvert sur l'île de Sandhamn. Thomas se rend chez Jonny, un suspect. Mais celui-ci, qui a compris que tout l'accuse, a pris la fuite sur sa barque. Nora pense connaître sa destination : une île minuscule où il possède une bicoque de pêcheur. Nora et Thomas embarquent, prêts à prendre tous les risques...</desc>
    <credits>
      <director>Olsson Marcus</director>
      <actor>Nilsson Lena</actor>
      <actor>Andersson Harriet</actor>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Louise Edlind</actor>
      <actor>Jakob Cedergren</actor>
      <actor>Pekkari Sofia</actor>
      <actor>Anki Lidén</actor>
      <actor>Andreas Kundler</actor>
      <actor>Lars Amble</actor>
      <actor>Sparring Anders</actor>
      <actor>Lion Monn</actor>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Borgström Thomas</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/25/6b21cb702ba84754b6c44e3b44d8e968.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705202500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705211000">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>La reine de la Baltique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Henrik, le mari de Nora, soupçonne les sentiments naissants de sa femme pour Thomas. Le couple traverse une crise violente, Thomas étant de retour sur l'île pour les besoins de l'enquête. Pendant ce temps, les parents de Henrik, en visite chez leur fils et leur bru, préparent une fête pour leurs 40 ans de mariage. C'est alors que les deux enfants de Nora et Henrik découvrent un squelette en jouant dans un bunker. Débute alors une enquête sous haute tension...</desc>
    <credits>
      <director>Olsson Marcus</director>
      <actor>Nilsson Lena</actor>
      <actor>Andersson Harriet</actor>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Louise Edlind</actor>
      <actor>Jakob Cedergren</actor>
      <actor>Pekkari Sofia</actor>
      <actor>Anki Lidén</actor>
      <actor>Andreas Kundler</actor>
      <actor>Lars Amble</actor>
      <actor>Sparring Anders</actor>
      <actor>Lion Monn</actor>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Borgström Thomas</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/25/96fc08c4ee6541cdaa09ddef3730c165.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705211000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240705225500">
    <title>Chevrotine</title>
    <desc lang="fr">Pierre, pêcheur en Bretagne, père de deux enfants, est veuf. Il vit encore dans le souvenir de sa femme lorsqu'il rencontre Laura, qui vient de quitter la grande ville pour s'installer sur la côte avec son fils. Pierre voudrait retrouver un foyer stable et heureux. Laura est romantique, passionnée. Ils tombent follement amoureux et ont bientôt une fille, Automne. Mais leurs sentiments se heurtent aux fantômes du passé et au caractère exclusif de Laura. Ce couple en quête de bonheur est-il condamné d'avance ?</desc>
    <credits>
      <actor>Elodie Bouchez</actor>
      <actor>Jérôme Kircher</actor>
      <actor>Rafi Pitts</actor>
      <actor>Aurore Clément</actor>
      <actor>Anna Biolay</actor>
      <actor>Pierre Andrau</actor>
      <actor>Ernest Cereijo</actor>
      <actor>Max Rutkowski</actor>
      <actor>Roman Williams</actor>
      <actor>Luz Sanchez Godin</actor>
      <actor>Noor Nicolas</actor>
      <actor>Camille Picquet</actor>
      <writer>Laetitia Masson</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/22/32a2e4615f2a43f086fce5c6280afc52.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240705225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240706003000">
    <title>Happy pills</title>
    <desc lang="fr">Un voyage à travers six pays et six personnages dans un monde où la chimie est la réponse ultime à la recherche du bien-être. Des antidépresseurs aux opioïdes en passant par les antidouleurs, le film interroge la société de consommation et l'injonction au bonheur. Peut-on mettre le bonheur en pilule ? Des anxiolytiques aux antidouleurs ou aux stimulants, le film voyage à travers six personnages dans un monde où la chimie se vend comme l'ultime réponse à la quête universelle du bonheur.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/22/37391b5cdbdf4529bd6041e5341edecb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
