<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250722235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723001500">
    <title>Arte reportage</title>
    <sub-title>Inde : le temple de la discorde</sub-title>
    <desc lang="fr">Le 22 janvier 2024, quelques mois avant l'échéance électorale, le Premier ministre indien, Narendra Modi, a inauguré un immense temple hindou, le Ram Mandir, dédié à Shri Rama.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/5fef913e0dfc48f3ad1a42ad29ee5a4d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723001500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723011000">
    <title>Il était une fois...</title>
    <sub-title>Grâce à Dieu</sub-title>
    <desc lang="fr">Il voulait "filmer un homme qui pleure". "Un peu par hasard", François Ozon tombe alors sur les témoignages de membres de "La Parole libérée", une association lyonnaise regroupant d'anciens scouts victimes du prêtre pédocriminel Bernard Preynat de 1970 à 1991. Face à la réticence des témoins, il opte pour la fiction. Au plus près de la réalité, son scénario embrasse le combat collectif de "La Parole libérée" pour faire reconnaître la responsabilité de l'Église dans ce scandale, tout en capturant les répercussions intimes du traumatisme sur ces trois hommes - incarnés par Melvil Poupaud, Denis Ménochet et Swann Arlaud - et leur entourage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/a7fbe382157f46eeb6187e10fcc93f13.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250723011000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723021900">
    <title>Riga chante en soutien à l'Ukraine</title>
    <desc lang="fr">Le lendemain de l'invasion russe de l'Ukraine, le chanteur pop letton Ralfs Eilands a organisé à Riga un grand concert de solidarité avec pour slogan "Liberté pour l'Ukraine".</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">69</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/6d0cb3711dd64a158ac8a473a803383c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723021900" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723032000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">61</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723035500">
    <title>Vols d'olives : les producteurs en colère</title>
    <desc lang="fr">Antonio Basa est producteur d'olives dans la communauté autonome d'Estramadure. La nuit, il est obligé de patrouiller dans son oliveraie pour chasser les voleurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/cb789f540f344cebb07120a3c5ea3b89.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723044500">
    <title>Céphalopodes : le règne des ventouses</title>
    <desc lang="fr">Pieuvres, calmars, poulpes et seiches sont supérieurement intelligents et même attachants. Couleurs chatoyantes, ballets élégants, la vie de ces mollusques s'apparente à un défilé de haute couture des profondeurs. Ces mannequins marins engloutissent quotidiennement 30% de leur poids en nourriture et restent pourtant gracieux et sveltes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/937f5420e6ab4deab6f6d12849895715.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250723044500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/43a848366ce34b0f989a457dcd0a926d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723055000">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>L'union fait la force</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le détroit de Chatham, en Alaska, une équipe de biologistes et de bioacousticiens étudie les techniques de chasse collective des baleines à bosse.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/11e70076fc694da29f9a827de3304624.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Magyd Cherfi, ancien chanteur et parolier du groupe mythique Zebda a fait danser toute une génération sur des hymnes antiracistes et festifs.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/1d6f96201e5c4291aaee2408e5a7d4ca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Fanny Mendelssohn, compositrice au romantisme envoûtant, est toujours restée dans l'ombre de son frère Félix. De sa naissance en 1805 jusqu'à sa mort, cette femme issue de la bourgeoisie berlinoise n'a eu d'autre choix que d'être épouse et mère. Elle était pourtant dotée d'un talent digne des plus grands et composa frénétiquement plus de quatre cent cinquante partitions.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723085500">
    <title>Le Soleil : L'astre des astres</title>
    <desc lang="fr">Comment les chercheurs observent-ils les forces physiques à l'œuvre à la surface du Soleil ? Peut-on recréer en laboratoire le phénomène de fusion nucléaire qui se produit en son cœur ? Quel serait l'impact d'une tempête solaire de grande ampleur sur les réseaux électriques d'un monde interconnecté ? Auprès d'astrophysiciens, de chercheurs en énergie nucléaire, d'historiens des sciences, d'artistes ou de chasseurs d'aurores boréales - phénomène causé par l'entrée dans l'atmosphère terrestre de particules issues du vent solaire -, ce documentaire part à la découverte d'un astre symbole de vie depuis l'aube de l'humanité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/3d9afbef06fa4fec83b42408b2cccfeb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250723085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723095000">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>Chasseurs de planètes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En 1995, Michel Mayor et Didier Queloz, deux astrophysiciens suisses, présentent au monde Bellérophon, nom officiel : 51 Pegasi b. Située dans la constellation de Pégase, à 50 années-lumière de la Terre, elle est la première planète identifiée en dehors du système solaire. La découverte de cette première exoplanète ouvre un champ d'investigation pour la science. Depuis, les astronomes du monde entier en ont déjà répertorié plus de 3 000 autres dans la galaxie. Les connaissances s'affinent : on sait désormais qu'autour de chaque étoile une planète au moins est en orbite et que près d'un quart d'entre elles pourraient réunir les conditions nécessaires au développement de la vie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/10/e0d2e52120d64269acfdd4cd67c9bc5d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250723095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723104500">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>En route vers les étoiles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Depuis les années 1960, les missions spatiales se sont enchaînées toujours plus loin dans le système solaire jusqu'à atteindre sa périphérie. Ce n'est pourtant que le début de l'exploration spatiale : il est maintenant temps de découvrir ces milliers de planètes qui orbitent autour de soleils éloignés. Mais le vaisseau qui propulsera une sonde vers un autre système planétaire sera sans commune mesure avec tous les engins spatiaux construits jusqu'à présent. Pour relever ce défi, les scientifiques vont devoir révolutionner les techniques de propulsion et de navigation, et développer une intelligence artificielle surpuissante.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/cc1a52d39f464ac58e87221f744b5e5a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250723104500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723113500">
    <title>Les abricots de la Wachau en Autriche</title>
    <sub-title>Les abricots de la Wachau en Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Traversée par le Danube, la vallée autrichienne de la Wachau est réputée pour ses abricotiers qui poussent au milieu des vignes. Si leurs fruits y bénéficient de conditions idéales, le dérèglement climatique menace de changer la donne, l'augmentation des températures favorisant les gelées tardives. Immersion au cœur de ces vergers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/78257f708a9b4a2c968d275d72b474ad.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723131000">
    <title>L'incorrigible</title>
    <desc lang="fr">Victor Vauthier a fait trois mois de prison pour escroquerie. Libéré, il reprend ses activités. Il réussit à vendre à des Américains l'hôtel particulier habité par Hélène, une de ses anciennes maîtresses, et, pour échapper à la colère de celle-ci, se réfugie en banlieue, dans la roulotte de Camille, son oncle et "père spirituel". Surgit alors Marie-Charlotte de Pontalec, assistante sociale, chargée d'aider Victor à rentrer dans le droit chemin. L'escroc accepte son aide, à condition qu'elle le laisse d'abord réaliser quelques-unes des mirifiques idées qui ont germé dans son brillant cerveau en prison. Le voici en train de cavaler dans la France entière, poursuivi par une Marie-Charlotte essoufflée, qui s'obstine à lui faire remplir son questionnaire... - Critique : | Genre : cabotinage burlesque. A sa sortie de prison, Victor Vauthier, escroc exubérant et imaginatif, reprend du service : numéros d'esbroufe et arnaques en tout genre. Il établit son QG en banlieue, dans la roulotte de Camille, son oncle et mentor. Bref, tout va bien, jusqu'à ce que l'administration pénitentiaire lui impose une charmante assistante sociale. Comme toujours, Philippe de Broca organise à Belmondo un one-man-show sympathique et bavard, agrémenté par une joyeuse ronde de personnages secondaires : Geneviève Bujold, faussement nunuche, ou Julien Guiomar, aigrefin à la retraite. Les effets comiques sont souvent énaurmes, dans la tradition des multi-ples pantalonnades bébéliennes. Mais, rythmé, fantaisiste, le film reste un alerte divertissement. — Cécile Mury</desc>
    <credits>
      <actor>Dora Doll</actor>
      <actor>Jean-Paul Belmondo</actor>
      <actor>Daniel Ceccaldi</actor>
      <actor>Maria Meriko</actor>
      <actor>Julien Guiomar</actor>
      <actor>Michel Beaune</actor>
      <actor>Charles Gérard</actor>
      <actor>Roberts Pascale</actor>
      <actor>Albert Simono</actor>
      <actor>Capucine </actor>
      <actor>Andréa Ferréol</actor>
      <actor>Geneviève Bujold</actor>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Philippe de</writer>
    </credits>
    <date>1975</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/29ebf55812c14182acf65786337b218e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250723131000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723145500">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale... - Critique : Angleterre, 1947. La princesse Élisabeth épouse lord Mountbatten. Pendant ce temps, le vulgum pecus british, privé de viande, court après les tickets de rationnement. Mme Chilvers enrage : « Ce n’est pas une question de steak, Gilbert, répète-t-elle à son pédicure de mari, mais de standing ! » Le brave homme se met donc en quête d’un cochon bien gras à subtiliser…

Vous le reconnaissez ? Le petit pédicure timide et sentimental qui s’attache peu à peu à Betty, truie rose et odorante fauchée aux notables de la ville, n’est autre que… Michael Palin, Monty Python échappé (entre autres !) d’Un poisson nommé Wanda. Aux plus célèbres des comiques anglais, le réalisateur a aussi emprunté un peu de leur humour absurde et décapant. Égoïste, snob et étriquée, la petite-bourgeoisie d’outre-Manche, affamée par la pénurie, prend un bon coup sur le groin. Goûtez donc cette cochonnaille aigrelette, parfois lourde mais souvent savoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/0786fc52f78244429bb45a0301132a47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250723145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723152500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'île de Sylt, Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte des délices de la mer sur l'île allemande de Sylt, située près de la frontière danoise : c'est là que travaille le sauveteur en mer Lars Lunk.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/a749003feec7412790e2206bb2491b99.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Yasujiro Ozu est pour les Occidentaux l'un des maîtres incontestés du septième art japonais. Toute sa vie, il conta, avec la même troupe d'acteurs, la même histoire, celle du crépuscule de la famille traditionnelle nippone. Mais le cinéaste qui réalisa "Voyage à Tokyo" et une cinquantaine de films tout au long du XXe siècle, fut aussi le chroniqueur d'un pays filant à toute vitesse vers la modernité.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La vouivre, animal chimérique, Marcel Aymé s'est octroyé le droit d'en faire l'héroïne d'un roman. C'est le privilège de l'écrivain et d'un enfant du Jura. L'auteur des "Contes du Chat perché" passe toute son enfance et son adolescence sur ce territoire de paysans, pétri de croyances populaires et d'histoires fantastiques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723174500">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>Le crocodile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans la rivière Grumeti, en Tanzanie, un grand crocodile du Nil mise sur le passage annuel des troupeaux migrateurs de gnous et de zèbres pour tenter une capture spectaculaire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/10/65cbca87590e4d6facac959b670af805.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 23/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/ce717b21be2246839c3c494b58aab1b1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723190000">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Paris outragé, Paris brisé</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:22 - Que se passerait-il si une bombe atomique était lâchée sur Paris ? Survivrait-on au-delà du périphérique ? Oui, mais sous certaines conditions.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/589f96b51ab74cdd820a43a75806b8fe.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.21.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723205000">
    <title>Nostalgia</title>
    <desc lang="fr">Plus de quatre décennies ont passé depuis son dernier séjour dans son quartier napolitain. Felice a grandi, sa vie en Egypte l'a transformé, mais ses racines sont italiennes et l'amènent à revenir voir sa mère. Sur place, il rencontre le prêtre Don Luigi et retrouve également Oreste, un ami d'enfance qui est devenu entre-temps un des chefs de la mafia locale, la Camorra. Lorsque Felice confesse au prêtre l'événement qui le hante depuis des années, un odieux crime dont il a été témoin, celui-ci le met à la porte. Souhaitant se réconcilier avec son passé, Felice décide de parler avec Oreste, avec lequel il a commis sa plus grosse erreur... - Critique : Il y avait déjà un Nostalghia illustre : le film le plus italien du Russe Andreï Tarkovski, sorti en 1983. Il y aura désormais ce Nostalgia 100 % italien, sans lien aucun, mais qui partage avec son devancier une beauté ténébreuse. Naples en est le décor envoûtant et le sujet effrayant, tant l’ombre de la mafia tournoie et menace. Le réalisateur Mario Martone filme le retour d’un homme après des décennies au loin (on apprendra peu à peu les raisons d’un tel exil), sa déambulation parmi les vestiges et les fantômes.

Et soudain, l’existence que Felice a construite en Égypte (mariage, réussite professionnelle, prospérité, conversion à l’islam) l’attire moins que ce passé. Retrouver Naples, où il a grandi jusqu’à ses 15 ans, devient pour lui une expérience presque mystique, entre l’extrême fragilité de sa vieille mère, ancienne couturière, pas vue depuis quarante ans, et la contemplation mélancolique d’un lieu qui, à bien des égards, n’a pas changé, hanté par les images de sa jeunesse : dolce vita, mais aussi délinquance et violence.

Dans la première chambre d’hôtel qu’il occupe à son arrivée, Felice (impressionnant Pierfrancesco Favino, le Traître de Marco Bellocchio) a ce geste étrange : retirer sa montre et la déposer dans le coffre-fort. Dès lors s’ouvre, pour ce ce personnage à la fois humain et lointain, un temps hors du temps. Qui permet au cinéaste de mêler avec une fluidité bouleversante des époques éloignées. Au fil des jours, puis des semaines, le fils quinquagénaire prend soin de sa mère comme d’un enfant, lui donne le bain, lui lave les cheveux, l’habille puis lui trouve un logement confortable et s’y installe avec elle : autant de scènes sublimes qui semblent rebattre in extremis les cartes du destin et dessiner une version alternative de ce que fut la vie des deux personnages.

Le nuancier prend des tons autrement sombres dès qu’il s’agit de la Camorra, mafia locale qui tient la ville sous son emprise, surtout le quartier de la Sanità, où se déroule l’essentiel du film. Seul un prêtre héroïque (inspiré d’une figure bien réelle) ose encore défier l’organisation en fédérant par des activités quotidiennes une partie de la population, dont la jeunesse désœuvrée. Felice découvre ainsi que son grand ami d’enfance, un ragazzo prénommé Oreste, est devenu un terrifiant chef mafieux, caché on ne sait où, à quelques rues de là. Tous lui conseillent de ne pas chercher à l’approcher. Mais rien ne compte davantage pour Felice que de revoir Oreste.

La détermination du personnage demeure la plus belle énigme de Nostalgia, même quand un flash-back explicite le drame sanglant ayant réuni puis séparé les deux adolescents d’autrefois. Un faisceau de questions cruciales et sans réponse accompagnera les retrouvailles. Aspiration au rachat ou au pardon, rêve de fraternité apaisée, désir de ressusciter une fusion intense, attrait funeste pour les causes perdues… Toutes les hypothèses planent au-dessus de cette séquence imprévisible, point d’orgue d’un film où les sentiments d’enracinement et d’appartenance dépassent l’instinct de survie. Mario Martone, lui-même napolitain, comme Ermanno Rea, l’auteur (défunt) du roman qu’il adapte, a placé en exergue ces mots troublants de Pier Paolo Pasolini : « La connaissance est dans la nostalgie. Qui ne s’est pas perdu ne possède rien. »</desc>
    <credits>
      <actor>Pierfrancesco Favino</actor>
      <actor>Tommaso Ragno</actor>
      <actor>Nello Mascia</actor>
      <actor>Sofia Essaïdi</actor>
      <actor>Di Francesco</actor>
      <actor>Aurora Quattrocchi</actor>
      <actor>Striano Salvatore</actor>
      <actor>Giuseppe D'Ambrosio</actor>
      <actor>Artem Tkachuk</actor>
      <actor>Ioia Daniela</actor>
      <actor>Virginia Apicella</actor>
      <actor>Emanuele Palumbo</actor>
      <writer>Mario Martone</writer>
      <writer>Ippolita Di</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/10/2da551ce8d134849a8635cf0245e605b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250723205000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723225000">
    <title>Oasis : Supersonic</title>
    <desc lang="fr">En 1993, alors que la jeunesse d'Angleterre vibre au rythme nouveau de la techno, des raves et de l'ecstasy, deux frères de Manchester travaillent leur rock'n'roll. Chômeur, Liam Gallagher écoute de la musique, fume des joints et traîne dans les rues en jouant au caïd. Noel, lui, compose déjà depuis longtemps et fait le roadie pour un groupe local. Liam, la tête brûlée s'abîmera dans la célébrité de leur groupe baptisé "Oasis", craignant toujours, malgré ses extraordinaires talents vocaux, l'ombre de son frère. Le discret Noel composera quant à lui des chansons qui seront reprises par les foules lors de concerts gigantesques, comme celui de Knebworth, qui pulvérisera un record britannique : 2,6 millions de personnes, soit 5% de la population, auront cherché à obtenir une place.</desc>
    <category lang="fr">documentaire rock-pop</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/10/3ff81c5e3f6d4d6eaf761fb4b65a9e88.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250723225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723235500">
    <title>Oasis : Live from Manchester</title>
    <desc lang="fr">En mai 2005, Oasis, groupe phare de la pop britannique des années 90, qui n'avait pas donné signe de vie depuis quelques années, a sorti "Don't Believe the Truth", un huitième album très attendu. La tournée européenne est passée par les plus grandes salles. A Manchester, les frères Gallagher se sont produits au City Stadium devant une salle comble. Au programme : "Cigarettes and Alcohol", "Acquiesce", "The Importance of Being Idle", "Lyla", "Wonderwall", "Don't Look Back in Anger" et autres titres emblématiques.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/10/6c3df7ff8ba540c2a5eb9e0d64dc5cfa.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250723235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250724001500">
    <title>Dom Juan</title>
    <desc lang="fr">Ayman et Bilel, vendeurs à la sauvette, arnaquent des femmes à l'étranger via Western Union. Alors qu'Ayman multiplie les escroqueries, Bilel s'inquiète.</desc>
    <credits>
      <actor>Ryad Ferrad</actor>
      <actor>Naïm Bakhtiar</actor>
      <actor>Tayafe Barka</actor>
      <writer>Hekuran Isufi</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/10/467e45acb2fa43eb9be98e57090dc939.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
