<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250411231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412010000">
    <title>Vétéran</title>
    <desc lang="fr">Démobilisé de la Légion étrangère après avoir guerroyé d'un conflit à l'autre, notamment en Afghanistan et en Irak, Martin retourne dans sa ville natale en République tchèque, qu'il a quittée vingt ans plus tôt. Sa soeur, mariée à un alcoolique veule et brutal, l'accueille sans chaleur pour lui apprendre que leur mère est morte. Peu après, il met en déroute trois malfrats qui s'acharnaient sur un jeune homme à terre. Reconnaissant, Sebastian Kadlec l'invite dans la villa luxueuse qu'il habite avec son père, un élu municipal affairiste, sa belle-mère et sa soeur aînée, Sara. Martin noue peu à peu avec cette dernière un lien amoureux. Entre-temps, il s'est installé chez sa soeur avec l'assentiment de son beau-frère, jaloux de lui, mais alléché par son argent… - Critique : Après s’être engagé durant vingt ans dans la Légion étrangère et avoir tutoyé la mort de l’Afrique au Moyen-Orient, Martin ne s’attendait pas à trouver, de retour chez lui, en République tchèque, un champ de ruines. Sa sœur lui apprend que leur mère est morte. Elle-même ne l’accueille que du bout des lèvres, brimée par un mari alcoolique et violent. Cachant, derrière son laconisme et sa discipline de militaire, un secret qui lui pèse ainsi qu’un désir de rédemption, Martin nourrit un objectif : ouvrir un coffee-shop, ce noir breuvage étant sa passion. Mais en sauvant, à la sortie d’un bar, la vie d’un fils de bonne famille attaqué par trois malfrats, l’ex-légionnaire va laisser l’imprévu s’immiscer dans ses plans.Adapté par Marek Epstein de sa propre pièce, librement inspirée du Martin Eden, de Jack London, Vétéran remplit sa mission. Le héros, en opposant sa sincérité et son humanisme aux refoulements d’une société tchèque faussement progressiste, suscite l’identification du téléspectateur. L’intrigue, classiquement nouée, accroche à défaut de surprendre. L’irruption de l’ancien combattant dans la famille de bourgeois frustrés permet, un moment, d’envisager un scénario à la Théorème, de Pasolini. Fausse piste. Ce moderne Martin Eden, pour qui le paradis n’est pas de ce monde, n’entend pas en changer l’ordre. D’un bloc, bien que sensible et ouvert à l’amour, il n’est que renaissance ou autodestruction. À ce jeu binaire, Milan Ondrík est un Martin intense et exemplaire. Le téléfilm repose, avant tout, sur ses larges épaules.</desc>
    <credits>
      <director>Jan Hrebejk</director>
      <actor>Lukáš Bech</actor>
      <actor>Pavel Kríz</actor>
      <actor>Milan Ondrík</actor>
      <actor>Eva Bandor</actor>
      <actor>Michael Beran</actor>
      <actor>Rajmont Matous</actor>
      <actor>Jan Kolarík</actor>
      <actor>John Bok</actor>
      <actor>Alena Antalová</actor>
      <actor>Vincent Navrátil</actor>
      <actor>Marie Poulová</actor>
      <actor>Dalibor Cernák</actor>
      <writer>Marek Epstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/50fe896f5f3f423e9649fe828634a3bf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250412010000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412015500">
    <title>Adeptes, de l'emprise à la déprise</title>
    <desc lang="fr">Nicolas est né au sein d'une famille de Témoins de Jéhovah. Retraçant son conditionnement, il raconte ses terreurs enfantines nourries par les mises en garde contre le "monstre Satan" et ses démons, sa différence moquée à l'école et sa descente aux enfers à l'adolescence, avant l'arrachement familial à 22 ans puis la lente reconstruction. Abusée, comme Yohann, par les valeurs vaguement humanistes de l'Université de la nature et de l'écologie de la relation lors d'un stage au Maroc, Julie, elle, s'est laissé embarquer pendant six ans dans un funeste engrenage. Pour David et François, tout a commencé par de banales séances de kung-fu au parc de La Villette, avant la dérive au sein des Guerriers de lumière une décennie durant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/32f86ad4cbba436486ebb50ea2bae6a8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250412015500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412023800">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Munich : Le marché Viktualienmarkt</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - De marché aux produits agricoles destiné aux agriculteurs, le marché Viktualienmarkt de Munich est devenu le paradis des badauds et des touristes gastronomes.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/33a482685ca648dda2c8b7d758b52830.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412023800" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412033000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412033000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412034500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Royaume-Uni : union et désunion</sub-title>
    <desc lang="fr">Le Royaume-Uni est traversé au XXIe siècle par diverses turbulences : Brexit, crises au sein de la famille royale, velléités indépendantistes écossaises. Entre union et désunion, que se passera-t-il dans les années à venir au pays de Charles III ?</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/09/4045dd9992624e16a0a3a6ce9f1d1470.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412034500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412044000">
    <title>Rihanna : Ambassadrice pop</title>
    <desc lang="fr">"Petite chérie de la Barbade", Robyn Rihanna Fenty vit une enfance ordinaire dans une famille modeste jusqu'à ses foudroyants débuts dans la pop : lors d'un concours de jeunes talents de son lycée, elle est repérée par un producteur de musique new-yorkais qui lui écrit un premier single intitulé "Pon De Replay". Fort du timbre unique de la chanteuse, de son rythme dansant et de l'utilisation du dialecte barbadien, le titre propulse la jeune Rihanna sur la scène internationale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/fcffece36b7f43538407b3a812eea863.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250412044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412053500">
    <title>Beyoncé &amp; Solange Knowles : reine de la pop et princesse soul</title>
    <desc lang="fr">Célébrissimes, les soeurs Knowles incarnent deux modèles de femmes fortes, même si elles affichent un style différent. L'une est sans doute la plus grande pop star de son époque, l'autre place l'exigence artistique au-dessus du succès commercial. Quand Beyoncé, née en 1981, est d'emblée érigée en vedette par ses parents, Solange, sa cadette de cinq ans, qui se revendique aujourd'hui womanist, un courant intersectionnel proche de l'afro-féminisme, a dû lutter pour être encouragée en tant qu'artiste. À Houston, au Texas, le duo grandit entre une mère inspirante, Tina, et un père, Mathew Knowles, qui aura été l'un des premiers hommes noirs à intégrer une école mixte dans le Sud ségrégationniste. Le patriarche ne manque pas d'ambition pour sa progéniture et Beyoncé devient leader des Destiny's Child, le groupe dont il est manager.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/78b0576e94c84078a8354b2d4c6051d1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250412053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412062500">
    <title>Les insectes, nourriture de demain ?</title>
    <desc lang="fr">Si deux milliards d'Africains et d'Asiatiques se nourrissent d'insectes, les Européens en sont rarement friands ; mais cette situation pourrait changer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/acdf97e33108435f9bfca468e6caf686.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412062500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412072000">
    <title>Birmanie : les sculpteurs de marbre de Mandalay</title>
    <desc lang="fr">Pour satisfaire la demande des temples bouddhistes de l'Asie entière, les artisans de la région de Mandalay fabriquent des milliers de Bouddha en marbre blanc.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/de8603aae143432d9c9e3f64b4ac4489.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412072000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412080000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Ecosse</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire ; "Walter Scott dans les îles Shetland". - "Un pull cousu de fil d'or aux Shetland". - "A Dunbar, n'énervez pas la comtesse !".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/23/5540cd571efb484b8148625dbe6525a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412080000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412083000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Galilée, Israël</sub-title>
    <desc lang="fr">A Klil, un écovillage dans les hauteurs de Galilée, l'une des régions les plus verdoyantes et fertiles d'Israël. Alik Pelman, cultive notamment du blé, des olives et des fèves.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/24/975ab3ff4b884bd284953417b664e2d8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412083000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412091500">
    <title>Les îles italiennes</title>
    <sub-title>L'archipel des Sulcis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Au sud-ouest de la Sardaigne, l'archipel des Sulcis comprend Sant'Antioco, San Pietro mais aussi plusieurs petites îles inhabitées à la faune étonnante.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/1024ad2bb9dc43178dc759d3e9b94370.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412100000">
    <title>Les îles italiennes</title>
    <sub-title>Monte Isola</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Sur le lac d'Iseo, l'île de Monte Isola est entourée de montagnes. Pendant des siècles, la pêche et la culture des olives y ont constitué les principales activités.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/0874f990a27649b4822af869b13d02fc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412100000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412104500">
    <title>Rails d'antan</title>
    <sub-title>La Circumetnea en Sicile</sub-title>
    <desc lang="fr">Volcan actif le plus élevé d'Europe du haut de ses 3 352 mètres, l'Etna domine en majesté la Sicile. Depuis près de cent vingt ans, la Ferrovia Circumetnea, dernière ligne de chemin de fer à voie étroite de l'île encore en service, en fait presque entièrement le tour sur plus de 100 kilomètres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/512b815458d8428f81436d4209f4fabc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412104500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412113000">
    <title>Rails d'antan</title>
    <sub-title>Le train de Bohinj en Slovénie</sub-title>
    <desc lang="fr">En Slovénie, la ligne de chemin de fer de Bohinj relie la cité industrielle de Jesenice, près de la frontière autrichienne, à la ville nouvelle de Nova Gorica, aux confins de l'Italie. Construite il y a plus d'un siècle sous la monarchie austro-hongroise, elle serpente à travers les Alpes juliennes et le Triglav, l'unique parc national du pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/083cdc049404430d99e83208714ae9fe.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412130500">
    <title>Tom Horn, sa véritable histoire</title>
    <desc lang="fr">John Coble est chargé par l'association des éleveurs de bétail du Wyoming de recruter un cow-boy capable de mettre un terme aux exactions des voleurs de bétail qui sévissent dans la région. Il embauche alors Tom Horn, tireur d'élite et ancien éclaireur de l'armée. Tom prend son nouveau travail très au sérieux. Après quelques opérations musclées, les éleveurs retrouvent leur sérénité. Peu de temps après, un adolescent de la ville est abattu. Les rumeurs accusent Tom Horn. Malgré les protestations de l'intéressé et les interventions de Coble et de quelques autres, Tom est jeté en prison. Pour les éleveurs, le temps de la peur risque de revenir bien vite... - Critique : Tom Horn est engagé par des éleveurs pour empêcher les vols de bétail. Lassés par son zèle, ils l’accusent de meurtre…

Ce beau western, nostalgique et désabusé, reprend l’opposition entre l’Ouest sauvage aux valeurs simples et une société moderne naissante qui exalte le profit, l’ambition personnelle, le mensonge et la trahison. Tom Horn (superbe Steve McQueen) sera jugé rapidement durant une parodie de procès. Les nouveaux maîtres de l’Ouest se réfugient derrière l’apparence de la loi. Le réalisateur donne à son film la dimension universelle d’une condamnation sans ambiguïté de la peine de mort.</desc>
    <credits>
      <director>William Wiard</director>
      <actor>Steve McQueen</actor>
      <actor>Geoffrey Lewis</actor>
      <actor>Billy Green</actor>
      <actor>Linda Evans</actor>
      <actor>Richard Farnsworth</actor>
      <actor>Slim Pickens</actor>
      <actor>Roy Jenson</actor>
      <actor>Peter Canon</actor>
      <actor>Elisha Cook</actor>
      <actor>Steve Oliver</actor>
      <actor>Harry Northup</actor>
      <actor>James Kline</actor>
      <writer>Thomas McGuane</writer>
      <writer>Bud Shrake</writer>
    </credits>
    <date>1980</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/22/8f8f362f70b8e9a6a0bbc90aeaa60c18070aded2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250412130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412145000">
    <title>La locomotive du progrès : Une histoire des chemins de fer</title>
    <desc lang="fr">C'est en 1830 qu'est inaugurée, en Angleterre, la première ligne de chemin de fer régulière. Dès lors, cette technologie connaît un développement fulgurant qui transforme les paysages et les villes du monde entier, faisant entrer des sociétés jusqu'alors rurales dans l'âge industriel. En révolutionnant le transport des marchandises et des personnes, le chemin de fer devient le catalyseur de l'industrialisation et joue un rôle de taille dans la diffusion du capitalisme. Il démocratise également les voyages, pour des passagers appartenant à toutes les couches sociales, et facilite l'accès aux loisirs. Mais l'histoire du train comporte également de sombres chapitres : outil de domination et de destruction, il a également contribué à l'industrialisation de la guerre, et a rendu possible l'un des pires crimes de l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/09/7888a201b5314898879b1c7ff8807506.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412153000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Albanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "L'Albanie romantique de Lord Byron". - "En Albanie, on chante comme on aime". - "En Albanie, le stratège de Korça".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/8824e019f1364a4daf85f828ad0c7763.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412160500">
    <title>Laos, la vannerie dans tous ses états</title>
    <desc lang="fr">Touly, une Laotienne de 24 ans, se forme à la confection en rotin. L'artisane doit fabriquer un buste de Bouddha pour la ville royale de Luang Prabang.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/10114a95091442e1b3b26376c4c96533.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412165000">
    <title>Zanzibar, au rythme des femmes</title>
    <desc lang="fr">Sur le paradisiaque archipel de Zanzibar, au large de la Tanzanie, des femmes oeuvrent pour leur autonomie et construisent l'avenir de la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/24/cdb2c60d727b48cebcd8c0b6a3b9b5ab.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412174500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Des grands reportages consacrés à l'actualité européenne et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 12/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412185000">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Élisabeth Quin du lundi au jeudi et Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412202500">
    <title>Vatican : La cité qui voulait devenir éternelle</title>
    <desc lang="fr">Comment la tombe de l'apôtre Pierre, sur l'une des collines de Rome, est-elle devenue le siège universel de la chrétienté, en même temps qu'un centre politique et artistique majeur ? Dépositaire d'une mémoire unique au travers de ses archives et de sa collection de manuscrits, la cité du Vatican, qui comprend la basilique Saint-Pierre, le palais épiscopal, les administrations de l'Etat et du Saint-Siège, des musées et des jardins, concentre, sur moins de 1 kilomètre carré, une architecture exceptionnelle et des chefs-d'oeuvre de la peinture et de la sculpture. Des fresques de Giotto, Fra Angelico et Michel-Ange aux colonnes du Bernin, ces trésors ont contribué à l'influence de la papauté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/272c8fbb126a4240bd910603a2c50b85.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250412202500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412214500">
    <title>Femmes prêtres : Vocations interdites</title>
    <desc lang="fr">"Comportez-vous en femme respectable." Telle a été la réponse du pape François à Jacqueline Straub quand, au milieu de la file de fidèles venus recevoir sa bénédiction, elle l'a exhorté à ordonner des femmes prêtres. Journaliste et théologienne suisse, la jeune femme se sent appelée au sacerdoce, et écrit depuis quinze ans aux souverains pontifes successifs pour plaider sa cause et celle des femmes. Des manifestations des Roman Catholic Womenpriests - l'association des femmes prêtres catholiques romaines - aux timides initiatives du pape François pour féminiser la curie, ce documentaire brosse un tableau complet de la question, et montre que derrière l'ordination des femmes se profile une révolution plus vaste devant mener vers une Église égalitaire, ouverte au mariage des prêtres et bannissant toute forme de discrimination.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/c453ee397af84f2dac65ef0b0d0be28d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412224500">
    <title>Soeurs</title>
    <desc lang="fr">À Vanves, à quelques encablures du périphérique parisien, le prieuré Sainte-Bathilde ressemble à un îlot paisible entouré de verdure. Pour les bénédictines qui y vivent en retrait selon la règle de saint Benoît, les jours sont emplis de mille tâches prestement accomplies et collégialement arbitrées. Au son des cloches, petites ou grandes, les religieuses se consacrent à la prière ainsi qu'au travail : confection de chapelets qu'elles vendent, travaux ménagers, préparation des repas pris en commun, mais aussi gestion de l'hôtellerie, car elles accueillent des hôtes extérieurs le temps d'une retraite dans leur monastère. Elles prennent aussi à l'occasion le volant pour aller visiter en délégation d'autres congrégations.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/f41c99fffecb4df4944fc5cb16673ee9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250412224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412234000">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Surréel et fantastique</sub-title>
    <desc lang="fr">Deux courts métrages aux frontières du surréel et du fantastique : "Immaculata" de Kim Lêa Sakkal et "L'anniversaire d'Enrico" de Francesco Sossai.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412234000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412235500">
    <title>Alba Vulva</title>
    <desc lang="fr">Une quadragénaire n'a pas encore surmonté la séparation d'avec sa compagne. Elle se rend dans un institut de beauté pour une épilation du maillot.</desc>
    <credits>
      <actor>Sipos Vera</actor>
      <actor>Pompónia Pálya</actor>
      <actor>Kati Homonnai</actor>
      <writer>Dorka Vermes</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/46f6a348815b41c9ad090a2dd7b4fd15.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250413003000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Naples : la pizza napolitaine</sub-title>
    <desc lang="fr">La pizza a traversé presque toutes les frontières. Clémence Fournival s'est rendue dans sa ville d'origine, Naples, pour raconter l'histoire de ce plat.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/8df46ff2b1e846d0a2cff2500c986c74.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
