<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250731221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801003500">
    <title>Chouans !</title>
    <desc lang="fr">Le comte Savinien de Kerfadec, aristocrate breton et veuf, esprit tolérant et bricoleur de génie, s'efforce de construire une machine volante, le rêve de toute sa vie. En-dehors de cette occupation qui lui prend énormément de temps, il élève en douceur ses trois enfants, Aurèle, son héritier, un ludion spirituel, Céline, une enfant trouvée devenue une fort belle plante, et Tarquin, adopté lui aussi et revenu du séminaire la tête pleine d'idées sombres. Aurèle et Tarquin sont tous les deux amoureux de Céline. En 1789, le comte décide de séparer ce trio quasi incestueux, alors que la Révolution française est en passe de se réaliser. Quatre ans plus tard, en pleine tourmente révolutionnaire, les jeunes gens sont de retour en Bretagne, plus amoureux que jamais... - Critique : En Bretagne, sous le règne de Louis XVI. Savinien de Kerfadec, comte épicurien et « éclairé », bricole de drôles de machines volantes et élève trois remuants lascars. Le temps passe : les bambins grandissent, et la France entre en Révolution… Philippe de Broca a vu grand : on trouve de tout dans sa longue fresque historico-armoricaine. Têtes d’affiche à gogo, aventures tumultueuses façon « cape et guillotine », drame et comédie, érotisme (très) soft, petits cours de rattrapage en vrac sur la Terreur, la chouannerie et la fabrication artisanale des ULM… Un spectacle fourre-tout, avec de vrais morceaux de bon film, d’énergiques comédiens mais aussi d’inénarrables longueurs, de lourds symboles et des personnages un peu nigauds.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean Parédès</actor>
      <actor>Jean-Pierre Cassel</actor>
      <actor>Philippe Noiret</actor>
      <actor>Raoul Billerey</actor>
      <actor>Sophie Marceau</actor>
      <actor>Roger Dumas</actor>
      <actor>Lambert Wilson</actor>
      <actor>Isabelle Gélinas</actor>
      <actor>Charlotte de Turckheim</actor>
      <actor>Claudine Delvaux</actor>
      <actor>Stéphane Freiss</actor>
      <actor>Jean Zaluski</actor>
      <writer>Jérôme Tonnerre</writer>
      <writer>Daniel Boulanger</writer>
      <writer>Philippe de Broca</writer>
    </credits>
    <date>1988</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/02f715fecc6f4c9e8ace47e35fa7bba9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250801003500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801013000">
    <title>Le camping – Toute une histoire !</title>
    <desc lang="fr">Bivouac en pleine nature, périple au volant d'un camping-car ou séjour en mobil-home, le camping est un loisir de plein air indémodable. Peut-être parce qu'il est accessible à tous les âges et à toutes les bourses, et qu'il confère un formidable sentiment de liberté qui compense largement la promiscuité et l'inconfort. Composé d'images d'archives, ce facétieux documentaire décortique l'histoire et la sociologie du camping, depuis ses origines dans la haute société anglaise de la fin du XIXe siècle jusqu'au "glamping", le haut de gamme contemporain, en passant par les équipées hippies ou l'avènement du tourisme de masse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/f6751b4d1af247e6bce3c275c9d08b33.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801013000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801021500">
    <title>Vacances à la montagne : Lʹappel des sommets</title>
    <desc lang="fr">Au lendemain de la Seconde Guerre mondiale, de nombreuses familles commencent à partir en vacances, et la montagne devient une destination prisée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/854e213967c246e3a766251440c629b2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801021500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801022500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>"White party", les people s'affichent en blanc</sub-title>
    <desc lang="fr">Kim Kardashian, Leonardo DiCaprio, Kylian Mbappé, Jay-Z, Jennifer Lopez et Ben Affleck réunis dans les Hamptons, près de New York, dans une même villa. Ces people venus faire la fête sont-ils vraiment là pour s'amuser ? Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/15a45a0ac0c041c9955c3d903fe48317.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801035500">
    <title>Chasseurs de météorites</title>
    <desc lang="fr">"ARTE Regards" part à la rencontre des chasseurs de météorites. Architecte dans une vie antérieure, Siggi Haberer a été contaminé par le virus le jour où il a trouvé une pierre météoritique. Depuis, il collectionne des cailloux venus d'ailleurs et vit de ce commerce. Il a déjà entrepris une vingtaine d'expéditions dans les déserts. Mais à Ribbeck dans le land de Brandebourg, il est reparti bredouille après avoir arpenté des champs boueux pendant plus de trois semaines. Les chercheurs du Musée d'histoire naturelle de Berlin sont plus chanceux. Avec l'aide d'une équipe internationale, ils ont trouvé 22 fragments venus de l'espace. C'est un peu comme s'ils avaient gagné au loto, car l'étude de ces roches leur permettra peut-être de comprendre l'origine de l'eau sur Terre, ce qui a permis l'apparition de la vie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/72d6923cb4854af6817c06761f7dce8f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801045000">
    <title>Russie, commerce interdit ? De l'art de contourner les sanctions</title>
    <desc lang="fr">Depuis l'invasion de l'Ukraine le 24 février 2022, Moscou fait l'objet de sanctions commerciales drastiques imposées notamment par l'Union européenne, mettant un arrêt brutal à des décennies d'échanges florissants. Mais les failles sont nombreuses, et un volume considérable de marchandises passe encore entre les mailles du filet. Plaques tournantes Pour soutenir les intérêts de la Russie, ou par simple opportunisme, un vaste trafic s'est mis en place, faisant transiter des marchandises, assorties de documents de douanes falsifiés, par des pays plus conciliants que l'UE avec le régime de Poutine : le Kazakhstan, le Kirghizistan et surtout la Turquie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/2bf16644d9c64afeb2924689148a05e9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250801045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801055000">
    <title>Virunga, les gorilles en péril</title>
    <desc lang="fr">Le parc national des Virunga, dans le Nord-Kivu au Congo, abrite les derniers gorilles des montagnes, objets de bien des convoitises en temps de guerre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/04/986ea15a3e6f466797eb660c34e839ce.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Archibald Motley, peintre émancipé de Chicago - Les Pyrénées, pharmacie à ciel ouvert - En Bulgarie, le ragoût de Bagdana - Au Zimbabwe, on mène un train d'enfer.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/1d3f706ddeec4aee8b838133ff1ea300.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Bretagne surréaliste d'Yves Tanguy - En Toscane, les couteaux du pouvoir - Au Japon, les raviolis de Sachiko - Mortel porridge à Londres.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/a0f70e1bc516495f9fbf8f3d09bc76da.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801081500">
    <title>La Suisse sauvage *2022</title>
    <sub-title>Le parc naturel Jura vaudois</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Exploration du Jura vaudois, dont les lacs, les forêts et les pâturages parsemés de murs en pierre sèche sont témoins du jeu incessant entre humain et nature.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/576f2448cf5942ec84924590488a574e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801081500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801091000">
    <title>La Suisse sauvage *2022</title>
    <sub-title>Le parc naturel Beverin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Réintroduit avec succès dans les années 1960, le bouquetin des Alpes en est devenu le symbole du parc national Beverin, dans la région des Grisons.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/a0519d67716e45a59d11e2961fce612a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801100500">
    <title>Corse, les maquisards du feu</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'action des pompiers forestiers corses pour prévenir les incendies qui ravagent l'île et qui ont redoublé d'intensité depuis les années 60.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/ff629be29ffb4cdd8a5b3412c8117b01.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801105000">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>L'île verticale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Espace vierge et dernier refuge sauvage, la montagne corse est un lieu où se tissent des liens entre passé et présent, arpentée par bergers et randonneurs.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/886899e9715f43eca25689b3d5a20514.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801113500">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Entre mers et vents</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En Corse, les réserves naturelles constituent des refuges pour les oiseaux migrateurs, comme la réserve marine de Scandola, un véritable sanctuaire.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/47514ca68d2245ea8208850267ea39c1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801130000">
    <title>Les enchantés</title>
    <desc lang="fr">A 6 ans, Luce s'apprête à vivre, avec appréhension, sa première rentrée des classes. Elevée par son père, Thierry, qui souffre de déficience intellectuelle, la petite fille n'a quasiment pas connu sa mère, qui a quitté le foyer quand elle était bébé. Soudé, le duo père-fille peut aussi compter sur le soutien de Claude et Mina, le couple âgé qui tient la casse où travaille Thierry. Pour Luce, son papa est un héros débordant de fantaisie et d'amour. Mais l'école va brusquement rebattre les cartes. Vive et avide d'apprendre, Luce ne tarde pas à découvrir que son père ne sait ni lire ni écrire, et se retrouve tiraillée entre deux loyautés... - Critique : Dans un petit village vivent Thierry et sa fille, Luce. Au milieu de la nature, presque seuls au monde. Déficient mental, le père couve d’un amour total son enfant, dont la mère n’a pas pu rester. Mais Luce grandit, va à l’école, apprend à lire et à écrire. Son horizon s’élargit… au point de faire exploser leur bulle ? On craint d’abord la mièvrerie dans le portrait de ce père marginalisé par sa différence, qui fait tout pour que sa fille soit heureuse. Peut-être Grégory Montel abuse-t-il de sa propension aux grands regards tendres…

Mais bientôt, le film prend la tangente : scénariste de La Famille Bélier, Stanislas Carré de Malberg raconte à nouveau la codépendance possible entre le parent handicapé et l’enfant qui craint de le trahir en allant vers les autres et en déployant ses capacités. Douceur et empathie ne riment pas forcément avec angélisme, et Les Enchantés nous entraîne vers des sentiments plus âpres : la souffrance due à ce lien qui doit se distendre, le sentiment de culpabilité d’une petite fille se découvrant un potentiel que son papa ne possède pas, la colère de celui qui éprouve ses limites. Gagnée par la frustration, l’interprétation de Grégory Montel se fait plus nuancée, et son duo avec Daphné Richard, adorable petit elfe au minois chiffonné, nous serre le cœur.</desc>
    <credits>
      <actor>Guilaine Londez</actor>
      <actor>François Chattot</actor>
      <actor>Tassadit Mandi</actor>
      <actor>Marine Danaux</actor>
      <actor>Antoine Gouy</actor>
      <actor>Grégory Montel</actor>
      <actor>Lula Cotton Frapier</actor>
      <actor>Nader Soufi</actor>
      <actor>Sophie Garagnon</actor>
      <actor>Simon Nicolas</actor>
      <actor>Daphné Richard</actor>
      <writer>Stanislas Carré de Malberg</writer>
      <writer>Moussafir Raphaële</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/14ba6f5d52ff4ad08d4531d36c4f918a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250801130000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801144000">
    <title>L'affaire de la culotte de cuir</title>
    <desc lang="fr">L'avenir de Konstantin semblait tout tracé. Etudiant en droit, il se destinait à une carrière d'avocat jusqu'à ce qu'il provoque accidentellement l'incendie de la bibliothèque de son université. Depuis, le jeune homme, qui ne s'en est jamais relevé, végète comme petite main dans un obscur cabinet d'avocats. Mais un jour, Konstantin croise son ex-petite amie, Olivia. la jeune femme, qui a monté une boutique de confection, est aux prises avec une entreprise allemande qui lui conteste en justice le droit de fabriquer son produit phare : la traditionnelle culotte de cuir. Dans l'espoir de la reconquérir, Konstantin prend en charge sa défense...</desc>
    <credits>
      <director>Markus Engel</director>
      <actor>Christine Neubauer</actor>
      <actor>Katerina Jacob</actor>
      <actor>Erwin Steinhauer</actor>
      <actor>Harald Schrott</actor>
      <actor>Florian Carove</actor>
      <actor>Daniel Christensen</actor>
      <actor>Martin Leutgeb</actor>
      <actor>Josephine Bloéb</actor>
      <actor>Lechthaler Katja</actor>
      <actor>Barbara Jasmin</actor>
      <actor>Stefan Pohl</actor>
      <actor>Fabian Schiffkorn</actor>
      <writer>Marc Brugger</writer>
      <writer>Harald Haller</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/134b2aba414942968428d9674dd36d00.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801152500">
    <title>Le Maroc sauvage</title>
    <sub-title>Le Nord verdoyant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le nord du Maroc, les montagnes du Rif, au bord de la Méditerranée, ainsi que les massifs du Moyen et Haut Atlas, retiennent les nuages qui se forment au-dessus de la mer, verdissant la région en abondance. Les plaines abritent de vastes forêts primaires, tandis que de larges cours d'eau cascadent des montagnes vers la vallée, avant de se changer en deltas. Près des côtes, les oiseaux affluent : le Maroc et le sud de l'Espagne sont reliés par l'une des trois voies empruntées par les migrateurs entre l'Afrique et l'Europe. C'est ici que l'Atlantique et la Méditerranée se rencontrent : leurs eaux mélangées abritent un monde sous-marin particulièrement riche.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/03bd3a0805c145d3abe1b99c77fcb4d1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "La beauté de l'Allemagne de Caspar David Friedrich". - "Turquie, dans les pas de saint Paul". - "Paris, la planche à billets".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/cb8c2ca862ca45078e8fbdca6eeca32d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "En Macédoine du Nord, un écrivain entre deux rives". - "Le cerf, roi de la forêt de Rambouillet". - "Les faussaires du camp de concentration".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/6ab07d6851b44a7ab333b63e0d1eba7f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801174500">
    <title>Le Maroc sauvage</title>
    <sub-title>Le désert du Sahara</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le Haut Atlas marque l'entrée du Sahara. Si la sécheresse met au défi la faune et la flore, l'évolution apporte d'étonnantes réponses. Les renards du désert évacuent la chaleur grâce à leurs immenses oreilles. Les fourmis argentées sont quant à elles capables de synthétiser des protéines spéciales qui les protègent de la chaleur. Nombre d'autres animaux vivent la nuit et chassent une fois le soleil couché.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/36e26acc4af847b5b6a45b91b5662e0a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801190000">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Anatomie d'une chute… dans le foot</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:29 - On pensait tout savoir sur le footballeur jusqu'à ce que débarque sa version féminine : la footballeuse.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/762aefc4eb434999b5ee03429c691c69.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.28.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801204500">
    <title>The Lost King</title>
    <desc lang="fr">Lorsque Philippa Langley voit une autre femme, plus jeune et plus belle, obtenir une promotion à sa place, c'est la goutte d'eau qui fait déborder le vase. Effondrée, elle s'aère l'esprit en allant voir une pièce de théâtre consacrée au roi Richard III. Elle s'identifie à ce monarque controversé et décide de se lancer dans un défi assez fou, rétablir la vérité sur son histoire. Elle arrête de travailler et débute son enquête dans la ville de Leicester où le corps de Richard III serait enterré. Pour ses recherches, elle rejoint une association locale et rencontre notamment l'archéologue Richard Buckley qui va l'aider dans ses recherches... - Critique : Dix ans après Philomena, Stephen Frears rend justice à une autre femme « ordinaire », à savoir l’historienne amatrice qui ne découvrit rien de moins que la tombe du roi Richard III… sous un parking de Leicester (Angleterre) en 2012. Obsédée par le mystère entourant la mort du monarque, lors d’une bataille au XVe siècle, Philippa Langley (attachante Sally Hawkins) affronte sans armure un redoutable ennemi : la condescendance. De son patron, des universitaires, de presque tous, en fait, sauf de son adorable ex-mari (Steve Coogan, également coscénariste et producteur).

Avec beaucoup d’humour, The Lost King dresse le portrait d’une héroïne modeste, handicapée par un syndrome de fatigue chronique mais portée par une intuition presque magique. Si les scènes où elle discute « pour de vrai » avec le défunt objet de sa passion semblent too much, le récit de ses recherches se savoure avec le sourire.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>James Fleet</actor>
      <actor>Mark Addy</actor>
      <actor>Steve Coogan</actor>
      <actor>Lee Ingleby</actor>
      <actor>Sally Hawkins</actor>
      <actor>Amanda Abbington</actor>
      <actor>Harry Lloyd</actor>
      <actor>Shonagh Price</actor>
      <actor>Benjamin Scanlan</actor>
      <actor>Bruce Fummey</actor>
      <actor>Adam Robb</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/d6693ab8b9e84d2fbba3f15700d3f6b8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250801204500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801224000">
    <title>Lost in the Night</title>
    <desc lang="fr">Dans une petite ville mexicaine, une activiste écologiste se bat corps et âme contre une compagnie minière internationale pour défendre les emplois des locaux. Un jour, elle disparaît mystérieusement. Trois ans plus tard, son fils, Emiliano, sans nouvelles de la police, se lance à la recherche d'indices. Très vite, il tombe sur une information qui le mène jusqu'à une riche famille, les Aldama. Intrigué, il décide de s'en rapprocher afin d'en apprendre plus sur le lien qu'ils pourraient avoir avec la disparition de sa mère. Après avoir fait la connaissance du père, de la mère ainsi que de la fille, Emiliano est engagé pour travailler chez eux... - Critique : Avec les atrocités du Mexique, Amat Escalante (Heli) n’en a décidément jamais fini. Dans une région côtière du pays, un jeune homme de condition modeste, qui recherche les responsables de la disparition de sa mère, une activiste écologiste, en vient à côtoyer la fille d’une riche famille, où le père est un artiste contemporain reconnu. La corruption de la police et du système judiciaire, la lutte économique et culturelle des classes, la jeune génération,  narcissique et accro aux réseaux sociaux, le vampirisme de l’artiste… Il y a beaucoup de thèmes dans cette fresque ambitieuse. Trop. La complexité surplombante nuit à l’intérêt qu’on peut porter aux personnages. C’est d’autant plus frustrant que l’orphelin est  parfois fascinant, souvent attachant.</desc>
    <credits>
      <actor>Bárbara Mori</actor>
      <actor>Vicky Araico</actor>
      <actor>Ester Exposito</actor>
      <actor>Jero Medina</actor>
      <actor>Mayra Hermosillo</actor>
      <actor>Juan Daniel</actor>
      <actor>Fernando Bonilla</actor>
      <actor>Bianca Gonzalez</actor>
      <actor>Alejandro Marquez</actor>
      <actor>David Ruiz</actor>
      <actor>Mariana Díaz Leon</actor>
      <actor>Mafer Osio</actor>
      <writer>Martín Escalante</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/d50777023509475b9c651d59126b4fef.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250801224000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802002000">
    <title>Diamante</title>
    <desc lang="fr">Dans la petite ville de Coblence, en Allemagne, Ferdi gère les installations du club de football local, de l'entretien du terrain à la gestion de la buvette. Pour les besoins d'un documentaire, il se souvient de son enfance au côté de son frère, Rudi Varda, surnommé plus tard "Diamante", éphémère gloire du ballon rond ouest-allemande ayant acquis un statut de légende lors d'une seconde partie de carrière au Brésil, et dont on a perdu la trace depuis des années. Ses anciens coéquipiers et coachs, son entourage, mais aussi des journalistes spécialisés et commentateurs témoignent, tandis que Ferdi, qui n'a pas eu de nouvelles de Rudi depuis plus de quarante ans, entreprend, poussé par ses amis de la buvette, un voyage qui le mènera du Brésil de la Coupe du monde 2014 jusqu'aux îles Féroé, à sa recherche.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/e590c9ae7f6448edba1a9a1a285817b2.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
