<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250719224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720002000">
    <title>Angry Spirits, l'éveil des esprits</title>
    <desc lang="fr">Après avoir quitté le désert mongol où elle vivait avec sa famille, Ainur n'a eu d'autre choix que de devenir danseuse et prostituée dans un club de strip-tease d'Oulan-Bator.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/06/2f110cc6c6644c23b72dfe6b226d00dd.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720021000">
    <title>Bandits, bandits</title>
    <desc lang="fr">Le jeune Kevin s'échappe de l'univers mécanisé et aseptisé de sa maison par le rêve. Il a décoré sa chambre avec les affiches de ses héros. Une nuit de tempête, six nains font irruption chez lui et l'entraînent, à travers le temps, dans de fabuleuses aventures, où le Bien et le Mal s'affrontent. Grâce à une carte mystérieuse, Kevin est d'abord transporté à l'époque napoléonienne, puis au Moyen Age. Il se retrouve également dans la forêt de Sherwood, en compagnie de Robin des Bois, et sur le Titanic. Au fil du temps, son aventure se poursuit dans des endroits de plus en plus extraordinaires. Il rencontre ainsi le roi légendaire Agamemnon... - Critique : Une nuit, le jeune Kevin voit débarquer dans sa chambre six nains qui ont dérobé une carte magique leur permettant de voyager dans le temps et de piller à leur guise. Kevin part avec eux et se retrouve propulsé à l'époque napoléonienne… À sa sortie, ce deuxième film en solo (après Jabberwocky) de Terry Gilliam, ex-Monty Python, époustoufla par sa fantaisie baroque et son énergie romanesque. Aujourd'hui, le film a un peu vieilli, surtout sa facette parodique. Mais sa profusion d'idées continue d'enchanter. De Napoléon obsédé par sa petite taille à Robin des bois entouré de crapules finies, en passant par Agamemnon, on croise du beau monde dans ce voyage hétéroclite, au confluent du rêve et du cauchemar. Les épisodes de l'ogre rhumatisant, de Gulliver et du Titanic sont les plus originaux. La bonne idée, c'est d'avoir choisi des nains filous et ripailleurs pour guides, manipulés par un Satan suffisant, lequel est surveillé par un « Etre suprême » las de ce remue-ménage spatio-temporel. Cette forme pyramidale réserve pas mal de basculements inattendus et de clins d'œil poétiques.</desc>
    <credits>
      <actor>John Cleese</actor>
      <actor>David Warner</actor>
      <actor>Helmond Katherine</actor>
      <actor>Ian Holm</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Shelley Duvall</actor>
      <actor>David Rappaport</actor>
      <actor>Kenny Baker</actor>
      <actor>Malcolm Dixon</actor>
      <actor>Jack Purvis</actor>
      <actor>Craig Warnock</actor>
      <writer>Michael Palin</writer>
      <guest>Tom Jobe</guest>
    </credits>
    <date>1981</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/7dd4ba0797424d4fbe5754023ba33d30.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250720021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720023600">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Les Pyrénées-Atlantiques</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les Pyrénées-Atlantiques, Marie-Laure utilise le piment d'espelette pour assaisonner des plats basques typiques tels que la piperade ou le xilindron.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/4354477c29104f27b8acd58fa1e34a80.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720023600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720032000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720035000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>À quoi ressemblaient les dinosaures ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Aucun film n'a autant influencé la représentation des dinosaures que le "Jurassic Park" de Steven Spielberg, sorti en 1993. Dans l'intervalle, les paléontologues ont fait de nouvelles découvertes. Mais comment trouver des informations fiables sur des animaux qui ont disparu il y a plus de 65 millions d'années ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/d63e5747e7924f9a9b82381dd1a31668.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720035000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720044000">
    <title>Intelligence artificielle : quand les émotions s'en mêlent</title>
    <desc lang="fr">Avec les progrès fulgurants de l'intelligence artificielle, la frontière entre l'homme et la machine ne cesse apparemment de s'estomper. Mais si les universités et instituts de recherche planchent pour construire le meilleur des mondes grâce à cette technologie, son exponentielle puissance pourrait bien engendrer le pire. Dans un marché concurrentiel, dont les enjeux se chiffrent en milliards de dollars, les algorithmes évaluent aujourd'hui les besoins et les désirs. Offrant des perspectives en matière de prédiction, à usage commercial ou encore policier, cette technologie intègre malgré tout aussi les préjugés. Comment se prémunir de ces dérives et définir des règles éthiques ? Jusqu'où faut-il autoriser la science à réduire le fossé entre homme et machine ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/13/b63359e01d2648ca9e7fa31ee7c3e629.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250720044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720052500">
    <title>Ondes gravitationnelles : le signal des origines</title>
    <desc lang="fr">A 1,3 milliard d'années-lumière de la Terre, deux gigantesques trous noirs se tournent autour, avant d'entrer en collision. D'une exceptionnelle violence, cet événement libère des ondes d'une énergie astronomique, les ondes gravitationnelles. Théorisées pour la première fois il y a maintenant plus d'un siècle dans la loi de la relativité générale d'Albert Einstein, elles ont été mesurées en 2015 aux Etats-Unis. Avec elles, les scientifiques caressent l'espoir de parvenir un jour à remonter jusqu'au big bang. Au travers de nombreux témoignages et éclairages de chercheurs qui ont participé à l'aventure, ce documentaire retrace cette odyssée scientifique d'envergure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/8bf8bee91637499c8f1db5562a803a51.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250720052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720055500">
    <title>Déclics</title>
    <sub-title>Gravité : ça tombe sous le sens</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Au fil du temps, l'être humain est parvenu à apprivoiser la physique. Grâce à ses connaissances, il sait même vaincre l'attraction terrestre pour explorer l'espace.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/7583352fa7604feab264940f1ceb182d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720061000">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720061000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720064000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Devrions-nous nous disputer plus ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Déferlement de commentaires haineux sur Internet, repas de famille à couteaux tirés : autant de signes qui témoignent d'une difficulté toujours plus grande à faire société.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/452353b63cd348fa940c6fddf538a84c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720070500">
    <title>Unhappy</title>
    <sub-title>Vive les vacances !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Quel est le secret pour des vacances dont on rentre détendus et heureux ? Ronja von Rönne tente de percer le mystère avec Friederike Sandow, ancienne hôtesse de l'air, et Johannes Bannert, concierge dans un hôtel de luxe berlinois. Johannes est "exauceur de vœux" professionnel, et offre à ses clients des vacances sans stress. Il apprend à Ronja ce qui fait une escapade citadine réussie.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/432b5c45d16f409abbedd3f80da7ff8d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720070500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720075000">
    <title>L'île des Célèbes : La cérémonie funéraire du peuple Toraja</title>
    <desc lang="fr">Parmi les trente-six mille îles qui constituent l'archipel indonésien, celle des Célèbes, jadis bastion néerlandais sur la route des épices, se caractérise par les rites funéraires pratiqués dans le nord et la beauté de sa capitale, Ujungpandang.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/465fc8a549e14fcaa99a3419eb7dc5c2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720075000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720082000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'île de Pantelleria (Italie)</sub-title>
    <desc lang="fr">Visite de l'île volcanique de Pantelleria, où l'on cultive de délicieuses câpres qui, sous forme de poudre, de salade ou de pâté, subliment des plats typiques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/6f1e54f9ea864edc996ae8c54c5013c9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720090500">
    <title>Les abricots de la Wachau en Autriche</title>
    <sub-title>Les abricots de la Wachau en Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Traversée par le Danube, la vallée autrichienne de la Wachau est réputée pour ses abricotiers qui poussent au milieu des vignes. Si leurs fruits y bénéficient de conditions idéales, le dérèglement climatique menace de changer la donne, l'augmentation des températures favorisant les gelées tardives. Immersion au cœur de ces vergers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/78257f708a9b4a2c968d275d72b474ad.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720090500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720095000">
    <title>Les châtaignes du lac de Shkodër au Monténégro</title>
    <sub-title>Les châtaignes du lac de Shkodër au Monténégro</sub-title>
    <desc lang="fr">Plus grande étendue d'eau douce de la péninsule balkanique, le lac de Shkodër, aux confins de l'Albanie et du Monténégro, est bordé au sud par d'innombrables châtaigniers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/16a4b8970e1d483787a9ac6aadceefe7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720103500">
    <title>Les figues du mont Tomorr en Albanie</title>
    <sub-title>Les figues du mont Tomorr en Albanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur les collines qui entourent la ville de Berat, en Albanie, les maisons traditionnelles sont bordées de figuiers. Ce documentaire suit le travail des agriculteurs de la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/34a38012b4184e00a4162dafb4c64db5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720113000">
    <title>Le houblon du Hallertau en Allemagne</title>
    <sub-title>Le houblon du Hallertau en Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Plus grande zone de culture de houblon au monde, la région du Hallertau, en Bavière, offre des paysages étonnants entre champs, prairies humides et forêts.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/8574b1a2cb3c413798094921d9feae58.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720131000">
    <title>Eclair de lune</title>
    <desc lang="fr">Loretta Castorini, une jeune veuve, cache un tempérament fantasque et passionné derrière une allure sage et réservée. Après la disparition prématurée de son mari, elle est retournée vivre chez les siens, à Brooklyn, et a renoncé à toute fréquentation masculine. Au bout de sept ans, pour rompre une solitude pesante, elle accepte la proposition de mariage d'un respectable quinquagénaire bedonnant, Johnny Cammareri, d'origine italienne. Tandis qu'il s'envole vers la Sicile afin d'arracher la bénédiction de son imposante "mamma", il charge Loretta d'inviter au mariage son jeune frère, Ronny, avec lequel il est brouillé depuis des années. Celui-ci est plus jeune et plus séduisant que le futur époux, et la jeune femme ne tarde pas à tomber sous le charme...</desc>
    <credits>
      <actor>Nicolas Cage</actor>
      <actor>Olympia Dukakis</actor>
      <actor>Leonardo Cimino</actor>
      <actor>Gardenia Vincent</actor>
      <actor>John Mahoney</actor>
      <actor>Danny Aiello</actor>
      <actor>Paula Trueman</actor>
      <actor>Julie Bovasso</actor>
      <actor>Louis Guss</actor>
      <actor>Cher </actor>
      <actor>Feodor Chaliapin Jr</actor>
      <actor>Robert Weil</actor>
      <writer>John Patrick</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/9086ddcff30a41ca815c63848065e5fb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720131000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720150500">
    <title>Tina</title>
    <desc lang="fr">De ses débuts, en tant que reine du R&amp;B, à ses tournées mondiales jouées à guichets fermés dans les années 80, Tina Turner lève le rideau et ouvre les portes, comme jamais elle ne l'a fait auparavant, de son univers privé. Elle nous dévoile ses luttes les plus profondes et partagent certains de ses moments les plus intimes. Ce film documentaire, Tina, révèle la force, la résistance et la beauté d'une des plus grandes artistes contemporaines. Un témoignage émouvant et inspirant pour toutes les générations de femmes du monde entier.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/0fa9f41a8b924f788d48de8f67b4a08a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250720150500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720160000">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Tunisie, le Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Viticulture, artisanat à base de racine de bruyère, pêche au poulpe avec des jarres en argile : le Nord de la Tunisie fait toujours vivre des traditions anciennes.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/06d1d286a98b4be986e97882f902a2c8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720160000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720165500">
    <title>Pierre-Auguste Renoir : entre rococo et impressionnisme</title>
    <desc lang="fr">La peinture d'Auguste Renoir réussit le délicat équilibre entre innovation et respect de l'héritage. Plongée dans la complexité de l'œuvre du grand maître de l'impressionnisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/a202111fffb54f128ecb1801c157f368.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720174500">
    <title>La mandoline selon Avi Avital</title>
    <desc lang="fr">Avec ses vibrants arrangements de Bach et Vivaldi, le mandoliniste israélien Avi Avital a su imposer sur la scène classique cet instrument un tantinet délaissé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/fb94a725475143709c2600ab7160fbc1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 20/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720190000">
    <title>Rod Stewart : Le trublion de la pop anglaise</title>
    <desc lang="fr">Rod Stewart, pur produit de la working class anglaise, a exercé nombre de petits métiers avant de s'embarquer dans la musique en 1964, à l'âge de 19 ans. Tout commence avec la rencontre de Ronnie Wood, futur guitariste des Rolling Stones, et leur collaboration au sein du Jeff Beck Group qui posera les fondations du hard rock, avant que les deux compères ne créent l'irrésistible blues rock graisseux des Faces. Au fil d'une carrière au long cours à laquelle il ne mettra un point final qu'en 2025, après une tournée d'adieu à guichets fermés, le chanteur aura conquis tous les styles, du hard rock au blues en passant par le disco (son titre le plus écouté, "Da Ya Think I'm Sexy" fut numéro un des deux côtés de l'Atlantique).</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/981682ec84a44dc88be94294e0bcfb9d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250720190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720205500">
    <title>Le canardeur</title>
    <desc lang="fr">John Thunderbolt, surnommé "le Canardeur", passé maître dans l'art d'ouvrir les chambres fortes à coups de canon antichar, est pourchassé par Red et Goody, ses anciens complices, persuadés qu'il a empoché le montant de leur dernier hold-up. Il est sauvé par un jeune aventurier, Lightfoot, qui devient son ami. L'un et l'autre se mettent en quête d'un magot dissimulé dans une ancienne école, dont les murs ont malheureusement été abattus. Le bâtiment, en effet, a été remplacé par un ensemble moderne. Thunderbolt ne se laisse pas démoraliser. Il reprend contact avec ses anciens complices et les convainc de son honnêteté. Le quatuor prépare un nouveau hold-up, aussi spectaculaire que les précédents... - Critique : Premier long métrage de Michael Cimino, Le Canardeur (quel titre français idiot !) est une balade pittoresque et déroutante à travers l’Amérique profonde, celle des grands espaces, des bleds paumés et des déjantés de toutes sortes. Spontanéité, humour et émotion caractérisent cette équipée de pieds nickelés aux duos fort distincts. D’un côté, un briscard classieux (sacré Clint…) et un jeunot tout feu, tout flamme (Jeff Bridges, touchant) ; de l’autre, deux cour­ges amusantes, quoique brutales.

Tantôt cool, tantôt précipité, le périple de ces bons à rien ­alterne escarmouches et pauses détente. C’est assez absurde et fort distrayant. Outre que le film célèbre une amitié virile et pudique à la fois, il distille une touche de nostalgie à travers les paysages et les bâtisses. Dans cette peinture désenchantée, initiation sentimentale sans leçon, s’imprime le souvenir mélancolique d’une jeunesse évanouie. Redécouvert dans les années 1980, lorsque Cimino avait le vent en poupe, ce Canardeur est resté une rareté.</desc>
    <credits>
      <actor>George Kennedy</actor>
      <actor>Gary Busey</actor>
      <actor>Geoffrey Lewis</actor>
      <actor>Jeff Bridges</actor>
      <actor>Clint Eastwood</actor>
      <actor>Bill McKinney</actor>
      <actor>Bach Catherine</actor>
      <actor>Teigh Lila</actor>
      <actor>Dodson Jack</actor>
      <actor>Tayback Vic</actor>
      <actor>Gilliam Burton</actor>
      <actor>Chow David</actor>
      <writer>Michael Cimino</writer>
    </credits>
    <date>1974</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/7474dbcd84ff41fab4788f61b066b8f6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250720205500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720215000">
    <title>Jeff Bridges, star malgré lui</title>
    <desc lang="fr">Quand en 1998, avec "The Big Lebowski", "The Dude" débarque sur les écrans, le nonchalant - et bientôt culte - loser imaginé par les frères Coen expose Jeff Bridges, presque quinquagénaire, à une célébrité qu'il s'était méthodiquement évertué à fuir. Né en 1949, ce fils d'une famille d'acteurs, atteint du syndrome de l'imposteur, a pourtant été poussé par ses parents dans le bain hollywoodien dès 6 mois, nourrisson en pleurs de "La Voleuse d'amour". Anxieux et atteint de bégaiement, l'adolescent rondouillard hésite d'abord à suivre la voie tracée par sa mère Dorothy, son père Lloyd (vu dans "Le train sifflera trois fois") et son aîné Beau, préférant s'adonner à la musique et à la peinture. Ce comédien atavique, qui s'abonnera délibérément aux seconds rôles, revendique un goût pour la paresse et un manque d'ambition.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/fde00e0f82d94ac58f6eeeeb204f3460.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250720224500">
    <title>Simon Rattle - Du bonheur de diriger</title>
    <desc lang="fr">Un voyage musical dans la tête et le coeur du chef britannique Simon Rattle, qui dirige l'Orchestre symphonique de la Radiodiffusion bavaroise depuis la saison 2023/2024.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique classique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/d940e373184e44468f1ce9df381bf386.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250720224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250721003500">
    <title>Simon Rattle dirige Schönberg</title>
    <desc lang="fr">En 2009, l'Orchestre symphonique de la Radio bavaroise célébrait ses 60 ans avec les "Gurre-Lieder" d'Arnold Schönberg. Quinze ans plus tard, la même œuvre est choisie par le chef Simon Rattle pour célébrer les 75 ans de l'orchestre.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/a3d66b5d36c94981be437cfed225fab7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
