<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250205235500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206015000 +0100">
    <title>Jusqu'au bout de la nuit</title>
    <desc lang="fr">Robert, un policier, s'infiltre dans le milieu des stupéfiants dans l'espoir d'arrêter un gros trafiquant. Pour gagner sa confiance, il prétend avoir une relation avec une femme transgenre, Leni. Or Robert est homosexuel, et l'exercice est éprouvant, car il est alternativement attiré et repoussé par Leni. - Critique : Pour confondre Victor, un narcotrafiquant caché derrière les écrans du darknet, Robert, un policier infiltré dans la pègre, décide d’utiliser Lennart, son ex-amant, qui a bien connu le dealer. Les deux font semblant de renouer afin d’approcher plus facilement Victor et son épouse, mais entre-temps, Lennart, qui purgeait une peine de prison, est devenu Leni, et Robert est transphobe. La fausse relation fait émerger de vrais sentiments et l’enquête déraille…

Cet exercice de style néo-noir brouille classiquement les pistes : confusion des genres et des rôles, trahisons et faux-semblants. La mise en scène multiplie élégamment les plans filmés à distance, comme des caméras de surveillance, ou à travers des vitres et des miroirs. Hélas ! Le mystère laisse place à l’ennui, tant l’ensemble est trop théorique et dévitalisé. Restent les comédiens (Timocin Ziegler en flic, symbole de la masculinité en crise, et l’actrice trans Thea Ehre, entre vulnérabilité et effronterie) et une BO rétro (Heidi Brühl, Hildegard Knef, Esther Ofarim) qui rappelle Fassbinder.

Film de Christoph Hochhäusler (Bis ans Ende der Nacht, Allemagne, 2023), 113 mn. VM, inédit. Avec Timocin Ziegler, Thea Ehre.</desc>
    <credits>
      <director>Christoph Hochhäusler</director>
      <actor>Michael Sideris</actor>
      <actor>Gottfried Breitfuß</actor>
      <actor>Ronald Kukulies</actor>
      <actor>Rosa Enskat</actor>
      <actor>Daniel Drewes</actor>
      <actor>Ioana Iacob</actor>
      <actor>Kasem Hoxha</actor>
      <actor>Sahin Eryilmaz</actor>
      <actor>Schwarz Aenne</actor>
      <actor>Gruz Andrew</actor>
      <actor>Timocin Ziegler</actor>
      <actor>Thea Ehre</actor>
      <writer>Florian Plumeyer</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/23/16379b256aac42779c42e8b131c15cc0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250206015000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206024500 +0100">
    <title>Un remède de chameau : La révolution des nanocorps</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1990, à l'université libre de Bruxelles, des étudiants s'abstiennent de donner leur sang pour une expérience, par crainte d'être contaminés par le VIH ou une hépatite. Ce refus va paradoxalement donner lieu à une avancée révolutionnaire dans le domaine de la médecine. Leur professeur leur propose alors de sortir du congélateur du sang de chameau, dans lequel ils découvrent par hasard d'étranges petits anticorps jamais observés. Les scientifiques de la faculté poussent leur étude plus loin et comprennent que ces molécules ultrarésistantes aux allures de missile à tête chercheuse possèdent d'étonnantes propriétés, dont celle de se faufiler là où les autres ne vont pas.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/42309565_6206D28055A9F3F43D2FF5EFAA83351E.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250206024500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206033000 +0100">
    <title>L'île de Rügen : des reflets de craie dans la Baltique</title>
    <desc lang="fr">Véritable joyau de la nature, Rügen, la plus grande île d'Allemagne en mer Baltique, possède de somptueux parcs naturels et de longues étendues de sable fin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/9407b10f815642d9904f572dced2dab9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206033000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206042500 +0100">
    <title>Le monde et sa propriété</title>
    <sub-title>Posséder la Terre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Tous les peuples n'ont pas le même rapport à la propriété. Pour certains, elle se pense en harmonie avec la nature, pour d'autres, comme une domination. Certains accusent ainsi les traditions bibliques d'être responsables de la crise écologique. Aujourd'hui, la théorie des biens communs renvoie à des formes précapitalistes de propriété : des petites formes fonctionnelles de communauté émergent dans le système de propriété existant. Mais est-il possible de les développer à l'échelle d'un pays ? Et comment les intégrer dans les règles de décision collective ? En parallèle, des militants se battent pour reconnaître un droit de propriété à la nature. Mais avec quels résultats ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/87cd1c0dd69b4bcdbab3409c85e3a8b7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250206042500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206050000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206050000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206055500 +0100">
    <title>Les îles de la dernière chance : Une action de sauvetage aux Pays-Bas</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 1950, les Pays-Bas construisent d'énormes structures de béton sur leurs côtes afin de se protéger des flots dévastateurs de la mer du Nord. En 1976, l'édification d'une nouvelle digue déconnecte de la mer et des rivières environnantes le Markermeer, une vaste étendue d'eau de 700 kilomètres carrés au nord-ouest d'Amsterdam, le condamnant à se transformer en un lac stagnant. Avec le temps, la vase, qui a recouvert ses fonds, a étouffé le développement des algues et des plantes aquatiques, privant ainsi d'abris et de nourriture poissons, insectes et oiseaux dont les populations n'ont fait que diminuer. Pour restaurer son écosystème mis à mal, l'organisation de protection de la nature Natuurmonumenten lance en 2016 un chantier d'envergure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/09/75162f89b43c240fa9754b7c95a3cf25292fd820.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206062500 +0100">
    <title>En Albanie, Marjana face au droit coutumier</title>
    <desc lang="fr">En Albanie, Marjana, 23 ans, a créé en auto-entrepreneuse un gîte rural pour faire découvrir son pays aux touristes, une initiative encore peu conforme aux traditions locales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/23/0f20d13a352f49858cb7d9b170f3d276.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206070500 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Andalousie : les tapas</sub-title>
    <desc lang="fr">En Andalousie, picorer est un véritable art de vivre. À la nuit tombée, Arnaud Théry rejoint le chef Jaime Guardiola pour une tournée des bars typiques de la région.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/23/32ebbb27274347f7940c4f2658375e23.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206070500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206075000 +0100">
    <title>Zambie, les nomades du fleuve</title>
    <desc lang="fr">En Zambie, chaque année, une cérémonie rituelle marque le départ des hommes des plaines inondables du fleuve Zambèze avant les inévitables crues.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/2619ef9ebe8f43cd95435b105e3559f5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Marseille, le grand saut de Maylis de Kerangal - Le bhangra, danse de joie du Penjab - En Tasmanie, un forçat de la peinture.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/10/c4410bb766434f0485867f88b3bd5112.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Né en 1929 au Ghana sous domination britannique, James Barnor fait ses débuts comme photographe de studio avant de couvrir la marche vers l'indépendance de son pays au milieu du XXe siècle.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/23/5da9b26ee91d4bf4b04bb75cc8763803.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206101000 +0100">
    <title>La côte amalfitaine, entre mythologies et dolce vita</title>
    <desc lang="fr">Une visite guidée de la côte amalfitaine, qui attire depuis des décennies touristes et célébrités dans un parfum de dolce vita et de mondanités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/15/d25ec6c028c942a0a1bba6b4436f75e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206101000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206110000 +0100">
    <title>La Côte d'Azur, mythique et légendaire</title>
    <desc lang="fr">De Cassis à la frontière italienne, la beauté idyllique des paysages, la douceur de vivre et le soleil de la Côte d'Azur attirent la haute société européenne dès les balbutiements du tourisme. Mais c'est au XXe siècle, à partir des années 1950, que ce pan de littoral acquiert une renommée mondiale. Né en 1939 pour s'interrompre aussitôt, le Festival de Cannes attire le gratin du cinéma mondial. Brigitte Bardot va contribuer à transformer Saint-Tropez, tranquille village de pêcheurs, en capitale de la jeunesse et de la fête. La cossue Monaco, elle, gagne ses galons hollywoodiens en 1956, quand la star Grace Kelly épouse le prince Rainier. Après cet âge d'or, la Côte d'Azur se métamorphose, mais continue de fasciner.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/12/273b6a370d485c948de92a2f5c5a8dcf089d6e94.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206110000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206114500 +0100">
    <title>La Havane, mythique eldorado de la fête</title>
    <desc lang="fr">Véritable paradis de la fête réputée à l'international, La Havane des années 1950 cachait une réalité moins reluisante, entre mafia, répression et pauvreté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/3a50aba34c3940a48da4aa49dedd26b2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206114500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206130000 +0100">
    <title>Afrique du Sud : La forêt sous-marine de kelp</title>
    <desc lang="fr">Le long du littoral sud-africain s'étend la forêt sous-marine de kelp, un écosystème fascinant qui abrite de nombreuses espèces animales et végétales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/27/0f909c72de0f49eb9cc1bd815ac13bbc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206133500 +0100">
    <title>Retour en Syrie ?</title>
    <desc lang="fr">En décembre 2024, après plus de treize ans de guerre civile, les rebelles syriens renversent le régime du dictateur Bachar el-Assad. Peu de temps après, Mohammad "Mo" Rabie, Germano-Syrien, envisage de retourner dans son ancienne patrie. Il veut voir sa famille, retrouver son frère disparu et découvrir où se trouve son avenir : en Syrie ou en Allemagne ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/e5bca7c29b594ed9b6f3a8ba3da92f94.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206152500 +0100">
    <title>L'odyssée du sous-marin Nerka</title>
    <desc lang="fr">En 1942, au coeur du Pacifique, le sous-marin du commandant Richardson est coulé par un destroyer japonais, l'Akikaze, dans le détroit de Bungo. Affecté sur un autre submersible, le Nerka, Richardson rencontre immédiatement l'hostilité de son second, le lieutenant Jim Bledsoe. Celui-ci, soutenu par l'équipage, pensait en effet être promu commandant. Cependant, Richardson ne poursuit qu'un seul but, détruire l'Akikaze. Au cours d'une attaque, Richardson, blessé, doit laisser le commandement à Bledsoe. Celui-ci s'enquiert bien vite de sa nouvelle responsabilité et reprend à son compte les obsessions de son supérieur... - Critique : Un commandant hanté par le naufrage de son précédent sous-marin, aveuglé par son désir de vengeance ; un lieutenant ambitieux, déçu de ne pas se voir confier la direction du Nerka  ; au milieu, un équipage tout acquis au second : les éléments sont bien en place pour transformer cette odyssée sous-marine à l’assaut du destroyer japonais Akikaze en un affrontement homérique entre deux stars. Explications orageuses dans une cabine étroite, coups de gueule autour d’un périscope, Gable (57 ans) et Lancaster (45 ans) s’en donnent à cœur joie et sont d’ailleurs excellents, même s’ils n’avaient plus vraiment l’âge des rôles.

Parfaitement fidèle à l’idéologie hollywoodienne du genre, Robert Wise mène son submersible de main de maître. Il utilise à la perfection l’exiguïté des lieux, souligne par des éclairages en clair-obscur les corps luisants de graisse et de sueur des marins, prisonniers d’un environnement métallique où se mêlent câbles, ballasts et tubes lance-torpilles. L’attente insupportable dans une atmosphère confinée, les bruits inquiétants et les silences oppressants servent un suspense efficace. La mise en scène est nerveuse, presque sèche, les dialogues sont réduits à l’essentiel.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Wise</director>
      <actor>Burt Lancaster</actor>
      <actor>Dexter Brad</actor>
      <actor>Clark Gable</actor>
      <actor>Nick Cravat</actor>
      <actor>Jack Warden</actor>
      <actor>Don Rickles</actor>
      <actor>Mary Laroche</actor>
      <actor>Joe Maross</actor>
      <actor>Rudy Bond</actor>
      <actor>Eddie Foy III</actor>
      <actor>Jimmy Bates</actor>
      <actor>John Bryant</actor>
      <writer>John Gay</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/14/c89aaa082ced45e0904051a4bf06bf06.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250206152500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206155000 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande, lacs volcaniques en terre maorie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:19 - Les lacs volcaniques sont sacrés pour la maoris : Arnaud accompagne des scientifiques au lac du grand Ruapehu, où un chef maori rend hommage aux esprits de la montagne.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/8c8576feb0c10bc5bfb7b433263250f43826e03d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.18.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206164000 +0100">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Afrique du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - L'Afrique du Sud présente des espaces naturels contrastés, de l'immense désert du Kalahari, au nord, aux longues chaînes de montagnes qui l'entourent.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/2b9fb3fe38be48d3a77fb3483eec5386.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206164000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206172500 +0100">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <sub-title>Kenya</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Au Kenya, la vallée du Grand Rift et les parcs nationaux d'Amboseli et de Tsavo abritent une exceptionnelle biodiversité naturelle, comme le littoral du pays.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/2b9fb3fe38be48d3a77fb3483eec5386.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206172500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206181000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. À Bruxelles, Ernest et Célestine prennent vie - Les Falklands, en anglais et contre les Argentins - En Italie, la timbale de riz de Fiorella - Entre les deux Corées, l'arbre de la discorde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/6511ab93b4804641858dfbe09254bf1f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Lisa Reihana renverse l'art néo-zélandais Depuis le début des années 1990, Lisa Reihana, artiste majeure de la création contemporaine océanienne, explore à travers la photographie, la vidéo ou encore la sculpture, les rapports de domination et de pouvoir liés à la colonisation.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/13/5e3df3f64a8e4aee981a9e4b54ef182c.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206193000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Louisiane : le gumbo</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le gumbo de Louisiane, le plat de la lutte afro-américaine - Le goût du pays : Émilie, une Louisianaise à Paris.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/4981d633dcd143e0b5e624fef132d813.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>IA : le vertige des robots humanoïdes</sub-title>
    <desc lang="fr">Donner à l'intelligence artificielle un visage humain : rassurant ou vertigineux ? La vidéo de la première conférence de presse de l'histoire menée par des robots humanoïdes a marqué un tournant symbolique. L'homme est-il en train de créer une nouvelle civilisation à son image ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 06/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206205500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250206205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206214000 +0100">
    <title>En haute mer</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Ex-lieutenante de la police judiciaire et mère d'une fillette, Aurélie Mercier s'ennuie dans ses nouvelles fonctions d'agente municipale. La jeune femme, qui avait laissé filer Florian Bonnel, un tatoueur soupçonné d'être impliqué dans la disparition de sa petite amie Julia, apprend par son ancien chef, Markovic, que le jeune homme a été arrêté sur un cargo pour le meurtre d'un matelot. Missionnée au Cap, en Afrique du Sud, pour rapatrier le suspect, Aurélie découvre que Julia avait voyagé sur ce même navire quelques semaines auparavant. En interrogeant l'équipage, elle se heurte à un mur de silence. Alors que la tension monte à bord, Florian, lui, clame son innocence... - Critique : C’est une mission inhabituelle que se voit confier la policière genevoise Aurélie Mercier : se rendre en Afrique du Sud pour rapatrier Florian Bonnel, le principal suspect d’un meurtre survenu sur un cargo. Aurélie a déjà eu affaire au jeune homme, un tatoueur qui avait été quelque temps auparavant soupçonné d’être impliqué dans la disparition de sa petite amie Julia. Mais en arrivant au Cap, Aurélie interroge l’équipage du cargo et sent que rien ne colle dans cette histoire. Pourquoi Florian aurait-il tué un des marins ? Que faisait-il réellement sur ce cargo ? Elle décide de rester à bord…

La marine marchande suisse et ses secrets : un cadre original pour cette minisérie policière qui, hélas, prend beaucoup trop son temps pour installer son mystère. On aurait aimé se laisser embarquer avec un délicieux frisson d’angoisse aux côtés de Maud Wyler (impeccable en flic empathique et professionnelle), mais ce huis clos en pleine mer souffre d’un manque de rythme qui l’empêche de répondre aux belles promesses de son scénario. Un coup dans l’eau.</desc>
    <credits>
      <actor>Michel Voïta</actor>
      <actor>Philippe Torreton</actor>
      <actor>Anne Richard</actor>
      <actor>Michael Neuenschwander</actor>
      <actor>Carlos Bardem</actor>
      <actor>Isabelle Caillat</actor>
      <actor>Maud Wyler</actor>
      <actor>Clément Moreau</actor>
      <actor>Nicola Perot</actor>
      <actor>Tine Joustra</actor>
      <actor>Isaline Prévost</actor>
      <actor>Maël Cordier</actor>
      <writer>Mitchell Stéphane</writer>
      <writer>Fabien Feissli</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/c0965158595a4ec58085d3781e198e84.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250206214000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206222500 +0100">
    <title>En haute mer</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Toujours en état d'arrestation au Cap, Florian raconte à Aurélie que Julia, paniquée, l'a appelé du cargo une semaine plus tôt, l'exhortant à la rejoindre à Rio où il ne l'a jamais trouvée. C'est pour la rechercher qu'il s'est fait recruter comme commis de cuisine à bord du navire. Il redoute qu'il lui soit arrivé quelque chose de terrible. De son côté, le capitaine affirme avoir débarqué Julia à Dakar. Florian apprend à Aurélie que sa petite amie travaillait pour une ONG qui dénonce la corruption et les violations des lois environnementales par les sociétés suisses. Refusant d'être extradé vers la Suisse, Florian reste à bord, sous la surveillance d'Aurélie, qui embarque avec lui pour la poursuite de son enquête... - Critique : C’est une mission inhabituelle que se voit confier la policière genevoise Aurélie Mercier : se rendre en Afrique du Sud pour rapatrier Florian Bonnel, le principal suspect d’un meurtre survenu sur un cargo. Aurélie a déjà eu affaire au jeune homme, un tatoueur qui avait été quelque temps auparavant soupçonné d’être impliqué dans la disparition de sa petite amie Julia. Mais en arrivant au Cap, Aurélie interroge l’équipage du cargo et sent que rien ne colle dans cette histoire. Pourquoi Florian aurait-il tué un des marins ? Que faisait-il réellement sur ce cargo ? Elle décide de rester à bord…

La marine marchande suisse et ses secrets : un cadre original pour cette minisérie policière qui, hélas, prend beaucoup trop son temps pour installer son mystère. On aurait aimé se laisser embarquer avec un délicieux frisson d’angoisse aux côtés de Maud Wyler (impeccable en flic empathique et professionnelle), mais ce huis clos en pleine mer souffre d’un manque de rythme qui l’empêche de répondre aux belles promesses de son scénario. Un coup dans l’eau.</desc>
    <credits>
      <actor>Philippe Torreton</actor>
      <actor>Michael Neuenschwander</actor>
      <actor>Elidan Arzoni</actor>
      <actor>Carlos Bardem</actor>
      <actor>Isabelle Caillat</actor>
      <actor>Maud Wyler</actor>
      <actor>Clément Moreau</actor>
      <actor>Nicola Perot</actor>
      <actor>Tine Joustra</actor>
      <actor>Isaline Prévost</actor>
      <actor>Simon Roffler</actor>
      <actor>Maël Cordier</actor>
      <writer>Mitchell Stéphane</writer>
      <writer>Fabien Feissli</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/c7d5c63a65774eca9ae4741b20fca8e1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250206222500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206230500 +0100">
    <title>En haute mer</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Aurélie découvre qu'une passagère du cargo a aidé trois jeunes clandestines philippines victimes de trafic sexuel à se cacher dans la soute. Depuis la mort de l'armateur de C&amp;M Marine Cariers, Patricia Chambercy, sa veuve, dirige d'une main de fer la compagnie avec son beau-fils, mais tous deux s'opposent sur sa gestion. Une des Philippines avoue à Aurélie avoir été témoin du meurtre du matelot. Julia est retrouvée sans vie sur une plage des îles Canaries. Alors que le cargo met le cap sur La Réunion, Aurélie tente d'empêcher le transfert suspect de caisses en pleine mer. Patricia Chambercy, elle, subit la pression de ses partenaires mafieux qui craignent que l'enquête ne révèle ce qu'ils ont caché à bord... - Critique : C’est une mission inhabituelle que se voit confier la policière genevoise Aurélie Mercier : se rendre en Afrique du Sud pour rapatrier Florian Bonnel, le principal suspect d’un meurtre survenu sur un cargo. Aurélie a déjà eu affaire au jeune homme, un tatoueur qui avait été quelque temps auparavant soupçonné d’être impliqué dans la disparition de sa petite amie Julia. Mais en arrivant au Cap, Aurélie interroge l’équipage du cargo et sent que rien ne colle dans cette histoire. Pourquoi Florian aurait-il tué un des marins ? Que faisait-il réellement sur ce cargo ? Elle décide de rester à bord…

La marine marchande suisse et ses secrets : un cadre original pour cette minisérie policière qui, hélas, prend beaucoup trop son temps pour installer son mystère. On aurait aimé se laisser embarquer avec un délicieux frisson d’angoisse aux côtés de Maud Wyler (impeccable en flic empathique et professionnelle), mais ce huis clos en pleine mer souffre d’un manque de rythme qui l’empêche de répondre aux belles promesses de son scénario. Un coup dans l’eau.</desc>
    <credits>
      <actor>Michel Voïta</actor>
      <actor>Philippe Torreton</actor>
      <actor>Anne Richard</actor>
      <actor>Michael Neuenschwander</actor>
      <actor>Carlos Bardem</actor>
      <actor>Isabelle Caillat</actor>
      <actor>Maud Wyler</actor>
      <actor>Clément Moreau</actor>
      <actor>Nicola Perot</actor>
      <actor>Tine Joustra</actor>
      <actor>Isaline Prévost</actor>
      <actor>Maël Cordier</actor>
      <writer>Mitchell Stéphane</writer>
      <writer>Fabien Feissli</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/60608d3e794c4db18b82744a5619b274.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250206230500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250206235000 +0100">
    <title>En haute mer</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Aurélie parvient in extremis à empêcher l'enlèvement de la caisse mystérieuse et découvre ce qu'elle renferme. Elle arrête le capitaine et son complice Tonio, puis prend le commandement du navire. Mais Andrzej, un marin complice des mafieux, fait chanter Tonio, blessé, et garde Florian en otage, avant de prendre le contrôle du cargo par les armes. Face au chaos, Patricia Chambercy comprend qu'en s'alliant à des criminels, elle a mis la compagnie en péril. Libéré par Aurélie, Florian apprend les conditions de la disparition de Julia, quand une nouvelle révélation concernant la jeune fille parvient à l'inspectrice... - Critique : C’est une mission inhabituelle que se voit confier la policière genevoise Aurélie Mercier : se rendre en Afrique du Sud pour rapatrier Florian Bonnel, le principal suspect d’un meurtre survenu sur un cargo. Aurélie a déjà eu affaire au jeune homme, un tatoueur qui avait été quelque temps auparavant soupçonné d’être impliqué dans la disparition de sa petite amie Julia. Mais en arrivant au Cap, Aurélie interroge l’équipage du cargo et sent que rien ne colle dans cette histoire. Pourquoi Florian aurait-il tué un des marins ? Que faisait-il réellement sur ce cargo ? Elle décide de rester à bord…

La marine marchande suisse et ses secrets : un cadre original pour cette minisérie policière qui, hélas, prend beaucoup trop son temps pour installer son mystère. On aurait aimé se laisser embarquer avec un délicieux frisson d’angoisse aux côtés de Maud Wyler (impeccable en flic empathique et professionnelle), mais ce huis clos en pleine mer souffre d’un manque de rythme qui l’empêche de répondre aux belles promesses de son scénario. Un coup dans l’eau.</desc>
    <credits>
      <actor>Philippe Torreton</actor>
      <actor>Anne Richard</actor>
      <actor>Michael Neuenschwander</actor>
      <actor>Carlos Bardem</actor>
      <actor>Isabelle Caillat</actor>
      <actor>Maud Wyler</actor>
      <actor>Clément Moreau</actor>
      <actor>Nicola Perot</actor>
      <actor>Tine Joustra</actor>
      <actor>Isaline Prévost</actor>
      <actor>Simon Roffler</actor>
      <actor>Maël Cordier</actor>
      <writer>Mitchell Stéphane</writer>
      <writer>Fabien Feissli</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/447bc60f080c4644a0d240d70fc57ace.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250206235000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250207012500 +0100">
    <title>Kix ! 400 coups à Budapest</title>
    <desc lang="fr">Pendant dix ans, l'artiste skateur David Mikulan et le réalisateur Balint Revesz ont suivi de mois en mois Sanyi, un jeune Budapestois défavorisé. Fuyant le logement insalubre où s'entassent un frère aîné, une mère cumulant trois boulots, un père alcoolisé et une grand-mère d'âge canonique, Sanyi fonce sur son skate, s'amuse à lancer son ballon sur la porte de l'église ou s'échine à détraquer l'interphone d'un immeuble cossu. A mesure que les années passent, la famille s'agrandit, et Sanyi, de plus en plus frondeur, ne rate pas une occasion de se faire remarquer. Ses absences répétées au collège finissent néanmoins par alerter les services sociaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/fe664d7f24b34dfeaabbbe880313227b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
