<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250721223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722001500 +0200">
    <title>Manon</title>
    <desc lang="fr">En Normandie, peu après la Libération, Manon Lescaut, une jeune femme accusée d'avoir collaboré avec les nazis, est poursuivie par les villageois, qui s'apprêtent à la lyncher. C'est alors que Robert Desgrieux, un ancien membre de la Résistance, intervient juste à temps pour la sauver. Tous deux s'enfuient vers Paris et entament une liaison. Mais bientôt, ils se perdent dans de sordides histoires de prostitution et de meurtre. De plus, l'amour exclusif de Robert gêne Manon. Elle charge son frère, Léon, d'éloigner son amant pendant qu'elle part avec un riche Américain qu'elle espère dépouiller... - Critique : | Genre : romantisme noir.

Voilà une modernisation réussie (à l’inverse de celle de Jean Aurel, quelques années plus tard) du roman de l’abbé Prévost. On est en 1944, en plein marché noir. Desgrieux est un jeune FFI et Manon, qui aime le luxe, fréquente les maisons closes.

On retrouve la noirceur de Clouzot, sa fascination-répulsion pour Manon, petit animal doué pour le plaisir. Cécile Aubry, qu’il giflera beaucoup sur le tournage, est le double de Bardot dans La Vérité, qu’il giflera aussi, mais qui, elle, lui rendra coup pour coup. La scène dans le désert, où Michel Auclair traîne sur son épaule une Manon agonisante, est caractéristique du cinéma de l’auteur. Et de l’époque.</desc>
    <credits>
      <actor>Dora Doll</actor>
      <actor>Michel Auclair</actor>
      <actor>Héléna Manson</actor>
      <actor>Henri Vilbert</actor>
      <actor>Serge Reggiani</actor>
      <actor>Valère Simone</actor>
      <actor>Souplex Raymond</actor>
      <actor>Gabrielle Dorziat</actor>
      <actor>Cécile Aubry</actor>
      <actor>Fontan Gabrielle</actor>
      <actor>André Valmy</actor>
      <actor>Andrex </actor>
      <writer>Clouzot Henri-Georges</writer>
      <writer>Jean Ferry</writer>
    </credits>
    <date>1949</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/08/4c125cfc595d42c29307aea8d7426551.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250722001500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722010500 +0200">
    <title>Ma famille ultraorthodoxe et moi</title>
    <desc lang="fr">La documentariste Bar Mayer a grandi à Tifrah, l'un des villages juifs ultraorthodoxes les plus isolés d'Israël. Asphyxiée par les interdits religieux, elle est partie pour Jérusalem, où elle a vivoté en posant nue, avant de servir sous les drapeaux. Plus d'une décennie après cette rupture irrévocable, la réalisatrice, aujourd'hui installée en Allemagne, retourne en Israël au chevet de son père. Dans sa maison natale, elle met la main sur les caméras et bobines de son grand-père, dont elle a découvert l'existence grâce aux vieilles photos emportées dans sa fuite par son frère aîné Haim, qui a quitté Tifrah avant elle. Au fil des images granuleuses resurgit le passé occulté de leur mère, petite Munichoise passionnée de patinage, qui a fait le chemin inverse de Bar au même âge, en rejoignant le monde fermé des haredim.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/08/6a82d7fd188647919431d03cadfcaa38.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722010500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722025000 +0200">
    <title>Equinoxe</title>
    <desc lang="fr">Réparateur de vélos, Alexander, la trentaine, buveur et célibataire endurci, s'éprend de sa voisine Paula, artiste de music-hall. Mais au lendemain de leur première nuit, la jeune femme disparaît. Quand il apprend sa mort dans un accident de voiture, Alexander, bouleversé, se rend sur sa tombe. Il y croise la discrète et éprouvée Marlène, soeur de la défunte. Croyant qu'il a bien connu Paula, celle-ci se rapproche de lui et tous deux commencent à partager un deuil proche de l'obsession.</desc>
    <credits>
      <actor>Walter Kreye</actor>
      <actor>Alexander Lutz</actor>
      <actor>Julia Richter</actor>
      <actor>Lina Wendel</actor>
      <actor>Claudia Hübschmann</actor>
      <actor>Godehard Giese</actor>
      <actor>Sarah Hostettler</actor>
      <actor>Thomas Niehaus</actor>
      <actor>Nicole Mercedes</actor>
      <actor>Schwarz Aenne</actor>
      <actor>Marie Ines</actor>
      <actor>Yogi Jockusch</actor>
      <writer>Lena Knauss</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/08/5e53459e03c545b28f4fac1db05345b3.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722025000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722034500 +0200">
    <title>Un sound-trek en Europe</title>
    <sub-title>Le Portugal</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Chanteuse du groupe de pop-rock berlinois Mia, la musicienne Mieze Katz part à la découverte des traditions et créations musicales du Portugal. Depuis la fin de la dictature de Salazar en 1974, les Portugais se sont réapproprié cet héritage, qui connait un véritable renouveau.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/08/a4a34ff1cf844f628b568e77cd59f6ba.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722034500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722040000 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Le coucher de soleil, superstar</sub-title>
    <desc lang="fr">Le 9 août 2022, sur la plage de La Jolla, en Californie, le photographe Alex Nye a pris le cliché d'un coucher de soleil parfait, dans l'encadrement des pieux plantés dans la mer.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/08/301074b8f3c047ae84cc70ab26e642fb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722040000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722044300 +0200">
    <title>La Cappadoce : Vivre au coeur des roches</title>
    <desc lang="fr">Avec ses splendides paysages semi-désertiques hérissés de colonnes de tuf et ses habitations creusées dans la roche, la Cappadoce est une région prisée des touristes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/30/05725a310b2d4dd08692b2ce94e9b2c2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722044300 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722050500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">22</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722050500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722053000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le lac Weissensee, Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Au menu de réveillon de la famille Knaller, sur les rives du lac Weissensee, en Autriche, des saucisses fumées, du poisson et des ravioles aux Kletzen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/632b8fcab03a40a0a5f77e27183bbe5a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722053000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722060500 +0200">
    <title>Enfants placés, quel devenir ?</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, les services chargés de la protection de l'enfance recourent de façon croissante à des mesures de placement. En 2022, plus de 66.000 mineurs ont ainsi été retirés à leurs parents, soit environ 40 % de plus que l'année précédente.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/41d5be107d5843da97d910d5063fca66.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722060500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722065000 +0200">
    <title>Des îles d'enfer !</title>
    <sub-title>Île Maurice, océan Indien</sub-title>
    <desc lang="fr">Aujourd'hui, les habitants de l'île Maurice entretiennent la mémoire d'un passé marqué par le jeu des puissances coloniales, mais aussi une culture métissée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/c304f0ad9c8e49d98a200396de957114.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722075000 +0200">
    <title>Curaçao, la passion des vieux tacots</title>
    <desc lang="fr">A Curaçao, le Wabi Club, le plus ancien club de voitures de collection des Caraïbes fondé en 1965, rassemble des propriétaires d'automobiles vieilles de plus de trente ans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/4cbd380440cc4619b8c1782687baf556.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Spike Lee, le New York noir dans la lumière. - A Paris, Escoffier met les petits plats dans les grands. - En Argentine, la papillote de purée de maïs au fromage de Sergio. - En Guinée-Bissau, un esclavagiste réduit en esclavage.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/08/64a30581e2ab4a50aedd3904cc4b4c0e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Montana incarne le mythe de l'Ouest américain. Espoir littéraire, Callan Wink raconte cet Etat immense et sauvage dans son recueil de nouvelles, "Courir au clair de lune avec un chien volé".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/08/e2f7824f2ba44b45914f783f27fcfa99.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722105000 +0200">
    <title>L'Empire mongol, une autre histoire</title>
    <desc lang="fr">Alors que l'histoire des Mongols a souvent été écrite par leurs ennemis, Gengis Khan, le légendaire empereur (vers 1160-1227) est vénéré en Mongolie. Au-delà des conquêtes réalisées par son armée avant-gardiste de nomades, qui mêlait hommes et femmes de toutes les classes sociales, ce stratège de génie, adepte du chamanisme, a su convaincre les tribus rivales de la steppe d'unir leur destin, avant d'étendre sa domination de la Chine jusqu'à l'Italie en passant par la Russie et l'Asie centrale. Sur un territoire grand comme quatre fois l'Empire romain, lui et ses successeurs, tel son petit-fils Kubilaï, dont le règne marquera l'apogée de la dynastie, n'ont cessé d'innover en matière de politique, d'ouverture religieuse, de sciences et d'art, en croisant les cultures.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/06/353749d100dc4fdcb5a2c12fee481d2a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250722105000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722113500 +0200">
    <title>Des îles d'enfer !</title>
    <sub-title>Norfolk, Pacifique</sub-title>
    <desc lang="fr">Occupée par les Européens dès le XVIIIe siècle, au même moment que l'Australie, l'île Norfolk devient rapidement une colonie pénitentiaire. La prison est fermée au milieu du XIXe siècle. La petite île connaît alors une seconde période de peuplement, lorsque la reine Victoria en fait donaux descendants des mutinés du Bounty. Norfolk redevient un petit paradis naturel entouré de récifs intacts. Aujourd'hui, elle abrite de nombreuses espèces animales et végétales, dont certaines ont été sauvées de justesse de l'extinction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/0c4ff7d701bb4aa887f6c5059263803d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722113500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722122000 +0200">
    <title>Des îles d'enfer !</title>
    <sub-title>Pianosa, Méditerranée</sub-title>
    <desc lang="fr">A mi-chemin entre la Corse et le sud de la Toscane, la minuscule île italienne de Pianosa est devenue un parc naturel d'une extrême richesse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/5ef82863142245158b0ec85300f832bd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722122000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722133500 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Sur la côte atlantique du Maroc, le village de pêcheurs d'Imsouane, avec ses vagues de 600 mètres de long, constitue désormais un spot prisé par les surfeurs.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/6db759336d91467ebc3410b6aeeb2d9e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722151500 +0200">
    <title>Echappement libre</title>
    <desc lang="fr">David Ladislas, reporter, est chargé par des trafiquants de faire passer au Liban 300 kilos d'or, cachés dans la carrosserie d'une voiture de sport. A sa grande surprise, on lui adjoint Olga, une ravissante jeune femme, dont il ne tarde pas à s'éprendre. Malgré les mises en garde de celle-ci, David décide de détourner la voiture et de revendre l'or. Les truands le prennent alors en chasse. Arrivé à Brême, en Allemagne, le couple doit leur faire face... - Critique : Belmondo poursuivi, Seberg qui le balance, une virée en bagnole : Jean Becker essaierait-il de nous refaire le coup d’À bout de souffle ? Une voiture en or camouflée, une traversée d’Italie avec un « cave » inconscient du danger : il n’y aurait pas comme un petit goût du Corniaud (sorti la même année) ? Jean Becker n’a hélas ni le talent de Godard ni l’humour d’Oury… Son adaptation d’un polar américain manque de souffle et Jean Seberg semble s’ennuyer. Pourtant, un petit charme apparaît quand, dans un bar, elle drague enfin Belmondo avec qui elle doit convoyer la voiture jusqu’au Liban. C’était avant le conflit de 1975 et le film nous donne une vision paisible du pays, où les sites archéologiques attiraient les touristes. On visite également Athènes, Rome, Milan et, en passant, on rencontre un tout jeune Jean-Pierre Marielle, à qui le costume de grand bourgeois italien sied comme un gant.

Belmondo commence à faire du Bébel quand le réalisateur oublie de le diriger, mais il est inénarrable dans son imitation fugace de Michel Simon. Enfin, on peut aussi s’amuser à penser que Jean Becker offre à Jean Seberg une revanche : ici elle sauvera in extremis son amant et sa réplique finale, « Ça me plaît ! », prononcée avec un petit sourire narquois, sonne comme un écho positif au tragique « C’est quoi dégueulasse ? » d’À bout de souffle.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Paul Belmondo</actor>
      <actor>Fernando Rey</actor>
      <actor>Wolfgang Preiss</actor>
      <actor>Roberto Camardiel</actor>
      <actor>Renate Ewert</actor>
      <actor>Jean Seberg</actor>
      <actor>Gert Fröbe</actor>
      <actor>Michel Beaune</actor>
      <actor>Enrico Maria</actor>
      <actor>Lorys Diana</actor>
      <actor>Jean-Pierre Marielle</actor>
      <actor>Petar Martinovitch</actor>
      <writer>Daniel Boulanger</writer>
      <writer>Jean Becker</writer>
      <writer>Maurice Fabre</writer>
      <writer>Didier Goulard</writer>
    </credits>
    <date>1964</date>
    <category lang="fr">film : comédie policière</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/314a5244defc4d1887a152985e5fa635.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250722151500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722165500 +0200">
    <title>Les grandes familles</title>
    <desc lang="fr">La famille Schoudler règne sur le monde du sucre, de la banque et de la presse. Le chef du clan, Noël, véritable patriarche, fait et défait les ministères, éliminant tous ceux qui lui résistent. Seuls comptent à ses yeux le prestige et la fortune de la lignée. Son fils François, fort de ses études à Polytechnique, a une autre vision du monde des affaires. Profitant de l'absence de son père, il commence par exercer ses talents en rénovant le ton et la présentation du journal dont la famille est propriétaire. A son retour, le "vieux" se fâche. Une altercation éclate, au cours de laquelle François reproche à son père des méthodes et une gestion archaïques. Noël Schoudler, avec la complicité de Simon Lachaume, son homme de confiance, décide de donner une leçon à l'impertinent... - Critique : Genre : étude de moeurs.

Dynastie du sucre, de la banque et de la presse. Le roman de Maurice Druon (prix Goncourt 1948) se déroulait dans les années 20. On l'a modernisé, ce qui n'a pas empêché l'ex-future Nouvelle Vague de se déchaîner contre ce produit vieillot et dépassé. Gabin y entamait sa carrière plan-plan de patriarche (troublée, tout de même, par Le Président, l'année suivante, le film, décrié à tort, d'Henri Verneuil).

Pierre Brasseur est épatant en mauvais sujet d'une famille vaguement ennuyeuse quand même. Réplique d'Audiard, dans la bouche d'Annie Ducaux, bourgeoise catholique exemplaire : « Quelle différence entre refuser un enfant au moment où l'on doit le concevoir et le refuser six semaines plus tard ? Elle commettra un péché de plus, voilà tout. Quand on est dans une série... »</desc>
    <credits>
      <actor>Jean Desailly</actor>
      <actor>Clariond Aimé</actor>
      <actor>Pierre Brasseur</actor>
      <actor>Jean Gabin</actor>
      <actor>Ducaux Annie</actor>
      <actor>Françoise Christophe</actor>
      <actor>Jean Murat</actor>
      <actor>Louis Seigner</actor>
      <actor>Jean Wall</actor>
      <actor>Ozenne Jean</actor>
      <actor>Patrick Millow</actor>
      <actor>Françoise Delbart</actor>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Denys de</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/b96300bcde1a4cfd9dab76ef53bccc86.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250722165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722172500 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Myanmar, les médecins tatoueurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - En Mongolie, Bernard Fontanille, médecin urgentiste, rencontre Pujii, un médecin traditionnel, qui pratique des massages inspirés des techniques tibétaines.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/7880c1a14dff405d841d1c46dbc43919.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Fanny Mendelssohn, compositrice au romantisme envoûtant, est toujours restée dans l'ombre de son frère Félix. De sa naissance en 1805 jusqu'à sa mort, cette femme issue de la bourgeoisie berlinoise n'a eu d'autre choix que d'être épouse et mère. Elle était pourtant dotée d'un talent digne des plus grands et composa frénétiquement plus de quatre cent cinquante partitions.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Magyd Cherfi, ancien chanteur et parolier du groupe mythique Zebda a fait danser toute une génération sur des hymnes antiracistes et festifs.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/1d6f96201e5c4291aaee2408e5a7d4ca.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722194500 +0200">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>Le guépard</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le guépard est le chasseur le plus rapide d'Afrique. Les mâles évoluent en petit groupe, les femelles, seules ou avec leurs jeunes, mènent une existence nomade.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/9e499625c0fc46d0b20bc124b0aa9b0a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 22/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722210000 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Un crime sans gravité</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:21 - Chaque pays a ses lois. Mais que se passe-t-il si un crime n'a pas lieu sur Terre ? Si des astronautes se trucident dans la station spatiale internationale ?</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/3497c012a646401b91988d85e838e509.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.20.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250722223000 +0200">
    <title>Le Pakistan : une puissance nucléaire sous pression</title>
    <desc lang="fr">Le 22 avril dernier, une attaque terroriste visant des touristes indiens au Cachemire ravivait le conflit qui oppose New Delhi et Islamabad autour de cette région himalayenne âprement disputée depuis 1947 et la partition de l'Empire britannique des Indes. S'il s'est achevé par un cessez-le-feu conclu le 10 mai, ce violent épisode, qui a causé la mort de plusieurs dizaines de personnes de chaque côté de la frontière, a fait resurgir le spectre d'une guerre nucléaire entre les deux voisins, tous deux détenteurs de l'arme ultime. Pour le Pakistan, cette menace s'ajoute aux multiples périls intérieurs qui pèsent sur l'avenir du pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/071c164ea2964fba980a0914eecdec29.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250722223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250723003500 +0200">
    <title>Les incrédules : Festival d'Avignon 2025</title>
    <desc lang="fr">Censée être morte le matin même à la piscine d'une "rupture du cœur" en nageant le papillon, une mère étrangement rajeunie rend visite à sa fille. Dans un autre temps, et plus au sud, un prêtre de village croit voir un mur de son église verser des pleurs dessinant un visage. Miracles ? Florent Hubert et Antonin-Tri Hoang ont intégralement créé la partition de leur premier opéra avec Samuel Achache, sur un livret coécrit par le metteur en scène avec la comédienne Sarah Le Picard, pour la compagnie La Sourde. Outre un orchestre de 52 musiciens, la troupe a aussi mis à contribution un Miraclophone, nouvel instrument mis au point pour l'occasion.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/3ef2aa2aeaab4669b962d7fc096c1867.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
