<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241008233000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009004500 +0200">
    <title>La révolution selon François : Changement d'époque au Vatican</title>
    <desc lang="fr">Quel avenir pour l'Eglise catholique ? En plein synode à ce sujet convoqué par le pape François, état des lieux d'une institution profondément divisée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/2da832770aa64267ab31f355fc452a36.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009004500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009012000 +0200">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>Echange de prisonniers : enfin libres, et ensuite ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Rencontre avec des personnes qui ont recouvré la liberté suite au spectaculaire échange de prisonniers entre la Russie et les États-Unis.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/c743a78cc63c4b18bd8a9fa1dbf63ae9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009012000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009022000 +0200">
    <title>Aides à domicile, les temps modestes</title>
    <desc lang="fr">Certains jours, Marina parcourt 150 kilomètres en voiture à travers la Moselle, à la rencontre de ses usagers, majoritairement des personnes âgées, pour une ou deux heures de ménage, de toilette et de conversation. Pour ceux qu'elle aide, la visite des aides à domicile constitue parfois le seul événement notable au milieu d'une semaine de silence. L'humeur des usagers varie, tantôt repliés sur eux-mêmes, tantôt rieurs ou philosophes, de la quiétude à l'inquiétude. Marina et ses collègues s'adaptent. Le besoin d'argent ou celui d'"être utile" les a poussées vers cette profession, une machine aux rouages mal huilés qui digère et recrache des corps meurtris, sans reconnaissance pour leur activité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/7d52c9b7d2c944b5a37f203896a1791f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241009022000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009034500 +0200">
    <title>Concert Xenakis : Pléïades &amp; Persephassa</title>
    <desc lang="fr">Les Percussions de Strasbourg interprètent deux pièces de Iannis Xenakis créées spécialement pour l'ensemble, en reproduisant le dispositif scénique imaginé par le compositeur à l'époque.</desc>
    <category lang="fr">musique : contemporain</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/9ad41656bda043a480a833676d70f940.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009034500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009042800 +0200">
    <title>Europe sauvage, la part de l'homme</title>
    <sub-title>La Dehesa, une savane nourricière</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Des millions de chênes clairsemés dans de grandes prairies : surnommée la "savane européenne", la Dehesa, dans le sud-ouest de l'Espagne, abrite plus d'espèces menacées qu'aucune autre région du continent. Malgré le manque d'eau et une terre pauvre, les humains sont parvenus à y créer au fil des siècles le système agroforestier le plus étendu d'Europe, en combinant plantations espacées d'essences de chênes soigneusement sélectionnées et élevages de cochons ibériques se nourrissant de leurs glands. Il y a plusieurs milliers d'années, ces terres étaient pourtant couvertes d'une alternance de maquis et de forêts de noisetiers, de pins et d'oliviers.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/378a43af4782461696f7ca9d20d0cb95.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009042800 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009050500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">37</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009050500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009053500 +0200">
    <title>République tchèque : le boom du cannabis</title>
    <desc lang="fr">La République tchèque est sur la voie de la légalisation du cannabis et Prague est déjà, pour beaucoup, la prochaine Amsterdam. Mais le marché est déjà en plein essor, même sans légalisation. Radek Jurnikl, conseiller en addiction, y est confronté tous les jours dans son travail dans les rues de Prague. Depuis deux ans, le cannabis peut en outre être cultivé à des fins médicales en République tchèque.</desc>
    <category lang="fr">documentaire justice</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/bbdaf137c5f43647ec6f1cee9f9c426040ff3f23.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009053500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009054000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009054000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009055500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>La limule et la fascination des abysses</sub-title>
    <desc lang="fr">La limule sillonne les fonds marins depuis plus de 450 millions d'années et pourtant elle n'a jamais été photographiée aussi nettement. Pour cet exploit, ce cliché a obtenu le prestigieux prix du Wildlife Photographer of the Year 2023.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009065000 +0200">
    <title>Les parcs nationaux des pays baltes</title>
    <sub-title>Gauja en Lettonie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Etabli en 1973 au nord de Riga, la capitale, le plus ancien parc national de Lettonie s'étend le long de la vallée du fleuve Gauja. Il témoigne d'une biodiversité incomparable.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/13/09a8eb3d0d1c6282f883017fcf255d2785ad1420_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009075000 +0200">
    <title>Inde, les éléphants de la discorde</title>
    <desc lang="fr">Dans l'État d'Assam, dans le nord-est de l'Inde, la cohabitation avec les éléphants donne lieu à de violentes confrontations entre pachydermes et les riziculteurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/07/04a707dda2174567b41b9d337874ab10.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Amalia Rodrigues, reine du fado - À Marseille, comme un air napolitain - Au Liban, le jésuite prend de la hauteur.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Roumanie, les Carpates ont vu s'élancer l'esprit de l'un des plus grands penseurs du XXe siècle. Emil Cioran a fait du désespoir le centre de sa réflexion philosophique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/7515f55a286b409d876d2b08f4f31e5f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009105500 +0200">
    <title>Un joyau à la française, la cathédrale de Cologne</title>
    <desc lang="fr">La cathédrale de Cologne doit son existence à un trésor : les reliques des Rois mages et leur somptueux reliquaire en or, auxquels l'archevêque Konrad von Hochstaden décide d'offrir un écrin à leur mesure. Inspirés par les joyaux de l'architecture gothique apparue en Île-de-France à partir du XIIe siècle, les plans de cette basilique à cinq nefs se caractérisent par une recherche inédite de gigantisme et de perfection géométrique. Le chantier débute en 1248. Si la cathédrale est consacrée en 1322, les travaux avancent ensuite lentement, jusqu'à s'interrompre au XVIe siècle sous l'effet de la Réforme et de la Renaissance. La Seconde Guerre mondiale apporte son lot de destructions : neuf des voûtes principales s'effondrent sous les bombardements. Depuis, la cathédrale a bénéficié d'importantes restaurations.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/08/3e733605bb094c77a150d1d47b0887d8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241009105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009122500 +0200">
    <title>Versailles : Le palais retrouvé du Roi-Soleil</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1660, le jeune Louis XIV, désormais seul aux commandes du royaume, prend l'habitude d'investir les jardins du domaine de Versailles pour y donner des fêtes somptueuses. Au fil de son ascension, le monarque va métamorphoser le modeste château bâti par son père en palais éblouissant, devenu résidence permanente de la cour à partir de 1682. Chantier ininterrompu au cours de son règne, Versailles n'a ensuite jamais cessé d'être remodelé par ses occupants successifs. Plus de trois siècles après le crépuscule du Roi-Soleil, les chercheurs recomposent peu à peu la genèse du château et ressuscitent les espaces disparus, en s'appuyant sur la numérisation des plans de l'époque, de récentes découvertes archéologiques et de minutieuses modélisations en 3D.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/20/24c6d42210e643e40c81436c0785da3d0b93b83e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241009122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009133000 +0200">
    <title>Cimes d'Europe</title>
    <sub-title>Les Black Mountains</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A la frontière entre l'Angleterre et le pays de Galles, les Black Mountains dans le parc national de Brecon Beacons sont protégée. Rencontre avec les habitants.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/26/abccc806923b939d14fad42b3528cc3bffaf6050_3DC61710A196A111D5213D4DBBF0FB6F.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009150000 +0200">
    <title>Première année</title>
    <desc lang="fr">Benjamin vient d'avoir son bac S et s'inscrit pour la première fois en PACES, nom officiel attribué à la première année commune aux étudiants de médecine, dentaire, kinésithérapie, pharmacie et sage-femme. De son côté, Antoine, détenteur d'une dérogation médicale, tente pour la troisième fois consécutive le concours. Ils deviennent amis et se soutiennent en travaillant de concert. Ensemble, ils tentent de survivre à une année impitoyable. Entre candidats, la concurrence parfois cynique fait rage. Tous doivent s'adapter à des apprentissages rigoureux, à l'exigence des professeurs... - Critique : Thomas Lilti clôt en beauté sa trilogie sur la médecine, après Hippocrate, en 2014, et Médecin de campagne, en 2016. Il revient à la source, celle du concours, sésame avant une décennie d’études. De septembre à juin dans l’univers impitoyable qu’est la première année de médecine : amphis bondés, où il faut arriver une heure à l’avance pour avoir une place, journées studieuses à la BU (bibliothèque universitaire), bachotage pour ingurgiter des tonnes de polycopiés, organisation militaire dans les hangars glacials du centre d’examen… Le réalisateur-médecin s’est inspiré de sa propre expérience.

Pour rire de l’absurdité qui consiste à jouer sa vie en une journée d’examens après des mois de révisions, de privations, il a imaginé un duo de choc, Antoine et Benjamin, dont l’amitié fulgurante sera mise à rude épreuve. Servie par un sens du ­détail ­irrésistible — les fiches qui tapissent les murs de la chambre de bonne, jusqu’aux parois de la cabine de dou­che —, la comédie d’apprentissage ­devient grinçante quand il s’agit de faire état de la concurrence et des inégalités sociales. Dans un registre plus grave qu’à l’accoutumée, Vincent Lacoste se révèle drôle et émouvant face à un William Lebghil déconcertant de naturel. Le film, moins frivole qu’il n’en a l’air, repose sur leur nonchalance, qui fait presque oublier le dénouement un rien artificiel.</desc>
    <credits>
      <actor>Benoît Di</actor>
      <actor>Graziella Delerm</actor>
      <actor>Darina Al Joundi</actor>
      <actor>Michel Lerousseau</actor>
      <actor>Isalinde Giovangigli</actor>
      <actor>Vincent Lacoste</actor>
      <actor>William Lebghil</actor>
      <actor>Laurette Tessier</actor>
      <actor>Blazy Alexandre</actor>
      <actor>Guillaume Clérice</actor>
      <actor>Adrien Schmück</actor>
      <actor>Noémi Silvania</actor>
      <writer>Thomas Lilti</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/06/696d6eb21a2e48bfbb1e61176446419c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241009150000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009154500 +0200">
    <title>Belgique : Les pêcheurs de crevettes à cheval</title>
    <desc lang="fr">Immersion aux côtés des pêcheurs à cheval du littoral flamand - un métier ancestral dont quelques passionnés préservent fièrement l'héritage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/08/8fbb0e6fe62c4300901dbf5e36d92e5d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009154500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009163500 +0200">
    <title>La France sauvage</title>
    <sub-title>Le littoral nord, le paradis des oiseaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Ce volet se consacre plus particulièrement aux espèces d'oiseaux qui effectuent de très longs trajets migratoires. De la côte d'Opale à la baie de Somme, la pointe nord de la France se révèle un véritable paradis pour ces grands voyageurs. Ils apprécient les écosystèmes des dunes et des vasières du littoral.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/13/38b2925464f72361c4894d1e4d466edc3159a4c1_81602AA52C11FAD2C6E775A8CAAFA5D5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009163500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009172000 +0200">
    <title>Canada, la force de la nature</title>
    <sub-title>La forêt côtière du Pacifique</sub-title>
    <desc lang="fr">La côte de la Colombie-Britannique se caractérise par la grande richesse de ses écosystèmes forestiers : s'y dresse l'une des plus grandes forêts humides tempérées au monde, qui recouvre encore largement l'île de Vancouver. Face aux appétits insatiables des industriels pour ses arbres imposants - notamment le cèdre rouge -, les communautés autochtones se mobilisent pour préserver leurs ressources.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/26/5371bf6d41bd46b3a18c3c39fa35c483.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009180500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1960, le jeune journaliste Hunter S. Thompson s'installe à San Francisco et s'intéresse à la gauche radicale de la ville. Il documente alors les protestations croissantes d'une jeunesse en colère et s'engouffre au cœur de la contre-culture californienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/26/3ad55678686a4fd4b8e1529770a84f6b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Malaparte, Naples dans la peau - Le sentier des douaniers, une passion bretonne - À Tel-Aviv, un pacte avec le diable.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009193000 +0200">
    <title>Les championnes basques du lever de pierre</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord de l'Espagne, des femmes basques soulevant des pierres remportent des titres de championnes. Elles conquièrent ainsi les podiums d'un sport dans lequel, selon certains collègues masculins, elles n'ont rien à faire. Ce documentaire suit deux athlètes qui ouvrent la voie aux femmes dans le sport traditionnel basque.</desc>
    <category lang="fr">sport de force</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/26/446f72e6112147b3bbfc43a59ddb6e39.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009193000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009194500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Trump : le clip qui le voit élu, de Dieu</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans cette vidéo partagée sur ses réseaux sociaux, Donald Trump joue à plein l'imagerie religieuse sur fond de course à la Maison-Blanche. En convoquant ce registre mystique, il espère consolider une base stratégique de son électorat : les chrétiens évangéliques.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 09/10/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <sub-title>Le pape en Indonésie : quel dialogue interreligieux ?</sub-title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241009205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241009225500 +0200">
    <title>Saint Omer</title>
    <desc lang="fr">Rama est écrivain. Elle se rend à la cour d'assises de Saint-Omer pour suivre le procès de Laurence Coly, une trentenaire accusée d'avoir mis fin aux jours de sa fille, âgée de quinze mois. Sur place, Rama vacille face aux déclarations de cette femme d'origine sénégalaise, comme elle, et qui semble incapable de se libérer de ses démons. Bien que dotée d'un quotient intellectuel supérieur à la normale, Laurence ne parvient pas à s'éloigner du poids des traditions de son pays natal malgré des années passées en France. Elle affirme avoir voulu abréger les souffrances d'une fillette venue au monde sous de mauvais auspices... - Critique : :t4:POUR : métaphore incandescente d’un infanticide

« Madame Coly, savez-vous pourquoi vous avez tué votre fille ?  » demande la présidente du tribunal à l’accusée. « Je ne le sais pas. J’espère que ce procès pourra me l’apprendre », répond la femme debout, les mains accrochées au rebord du box comme au bastingage d’un navire. Étrange figure de proue, mère monstrueuse dressée contre vents et marées. Saint Omer plonge dans un abîme et parvient à s’y blottir. Ce qu’il raconte s’inspire directement d’une affaire d’infanticide survenu en 2013, sur la plage de Berck. Là où une jeune Sénégalaise en détresse a abandonné sa fille métisse de 15 mois, une nuit de marée montante. Happée obscurément par ce terrible fait divers, Alice Diop avait à l’époque suivi de près le procès, à la cour d’assises de Saint-Omer. Pour témoigner de cette expérience, elle s’est choisi un alter ego, Rama, romancière enceinte qui fait elle aussi le voyage là-bas.

Si cette affaire est passionnante, c’est parce qu’elle pulvérise les préjugés, met le doigt sur de l’impensé. En révélant les multiples facettes, parfois contradictoires, d’une meurtrière insaisissable. Laurence Coly est une jeune lettrée s’exprimant dans un français soutenu, assurant dans sa diction les liaisons, telle une héroïne de Racine. C’est aussi une affabulatrice, faussement diplômée, qui cache beaucoup de choses, feignant de tout dire ou de ne pas savoir. Qui explique son geste par un maraboutage dont elle aurait été victime, tout en relativisant plus tard cette hypothèse. Elle admet les faits mais plaide « non coupable ». Est-elle folle ? Si oui, Alice Diop montre qu’elle est malgré tout porteuse de vérités la dépassant, touchant aux mythes. Elle en fait une pythie. Une Médée noire.

Éclairer l’indicible de l’être, que le Code pénal et la psychologie ne permettent pas de comprendre, tel est l’enjeu. Alice Diop met à profit dans cette fiction toutes ses qualités de documentariste rigoureuse. Rigueur soucieuse d’exactitude quant au rituel de la cour d’assises – son cérémonial, sa gravité. Rigueur esthétique et politique aussi, les deux étant ici indissociables. Animée par le désir de leur plus grande visibilité, la réalisatrice magnifie ici des femmes noires, en leur donnant, au premier plan, une puissance picturale. Plus largement, Saint Omer est un film où les visages et les paroles – celles de l’accusée, mais aussi des magistrats, des témoins à la barre – possèdent une densité singulière. Qui laisse entrevoir un territoire intime, animal et sacré, où le théâtre, la liturgie et la littérature incantatoire ont leur place.

Ce caractère de densité hiératique est parfois si intense, pour ne pas dire violent, qu’on pourrait craindre que les images ne se fissurent. Ou nous sautent à la gorge. La réalisatrice laisse aussi des plages de calme pour respirer. Malgré tout, c’est bien un sentiment diffus d’angoisse qui infuse. Et qui vient toucher directement Rama, l’écrivaine, tiraillée dans sa grossesse, celle-ci ne cessant d’interroger la nature du lien qu’elle entretient avec sa mère. Sur le mystère profond de la maternité, sur le monstre tapi en chaque mère – pourquoi le pouvoir phénoménal de donner la vie n’irait-il pas de pair avec celui de donner la mort ? –, sur l’influence mutuelle vertigineuse qui se crée entre l’enfant et sa mère, le film transporte loin.

Au cœur de l’abîme, on l’a dit. Ou des abysses. De la mer à la mère, il n’y a qu’un pas. Ce rapprochement se lit jusqu’au nom de Saint Omer (Sainte ô Mère ?). Si la réalisatrice le favorise, c’est en toute discrétion, créant une forme de roulis imperceptible, d’oscillation, d’obsession lancinante. Avec, au bout de cette traversée agitée, une image de paix. Une lignée inversée de toute beauté : celle d’une fille enceinte qui berce sa mère somnolente en lui tenant la main. — Jacques Morice


:t1:CONTRE : une dissertation appliquée et ennuyeuse

Comment une jeune femme noire supérieurement intelligente (cela a été beaucoup souligné au moment des faits) a-t-elle pu dénier l’existence de son enfant et provoquer sa mort ? Pour le comprendre, il aurait fallu déployer le langage cinématographique du sensible. Alice Diop a fait l’inverse. Cette jeune réalisatrice déjà brillante s’empresse de nous donner des preuves de son intelligence, de sa culture, et dénie toute existence, sur l’écran, à un enfant qu’elle ne regarde pas, qu’elle montre à peine, juste quelques secondes. En s’enfermant dans le palais de justice de Saint-Omer, elle tourne le dos à la nuit insondable de l’infanticide, sur la plage de Berck. En mettant en scène un personnage à son image, une jeune femme noire romancière assurément brillante elle aussi, elle se replie sur son propre terrain. Et transforme son film en dissertation appliquée sur la relation mère-fille. L’excès d’idées, de réflexion et d’effets de construction finit ici par assécher la pensée même, qui devient pensum. Pareillement, la grande maîtrise formelle d’Alice Diop, impressionnante dans quelques plans, devient rigidité et reste à la surface des choses. Saint Omer est le devoir manquant de maturité d’une première de la classe. — Frédéric Strauss</desc>
    <credits>
      <actor>Valérie Dréville</actor>
      <actor>Xavier Maly</actor>
      <actor>Cantarella Robert</actor>
      <actor>Aurélia Petit</actor>
      <actor>Mariam Diop</actor>
      <actor>Salimata Kamaté</actor>
      <actor>Thomas de</actor>
      <actor>Kayije Kagame</actor>
      <actor>Guslagie Malanga</actor>
      <actor>Fatih Sahin</actor>
      <actor>Adama Diallo Tamba</actor>
      <actor>Dado Diop</actor>
      <writer>Marie NDiaye</writer>
      <writer>Alice Diop</writer>
      <writer>Amrita David</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/16de07d37947463481b35ccddf7b4ae3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241009225500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010000500 +0200">
    <title>Mères à perpétuité</title>
    <desc lang="fr">Cécile a tué son fils. Incarcérée, elle livre son histoire : celle d'une lente descente aux enfers qui l'a poussée à commettre le pire. A son récit, fil rouge de ce film, se mêlent les voix d'autres mères, condamnées à vie par leur acte, et de toutes celles et ceux qui les défendent, les aiment et les protègent. Comment comprendre l'inconcevable ? Comment juger l'irréparable ? Sofia Fischer part à la rencontre de ces femmes pour interroger le poids de la société dans leur trajectoire. Une lecture à hauteur de la vie de ces mères, sans jamais oublier le sort de leurs enfants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/26/2b4f3dad15014e1486d153af21db5d07.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
