<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250103232000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104002000 +0100">
    <title>Roy Orbison : pur rock</title>
    <desc lang="fr">En 1963, un homme pouvait se targuer de rivaliser avec les Beatles, alors auréolés du succès de "Love Me Do". Figure majeure du rock'n'roll, Roy Orbison a débuté sa carrière en même temps qu'Elvis Presley, qui le qualifiait de "meilleur chanteur au monde, à la voix "parfaite". Malgré les drames qui ont marqué sa vie personnelle, il a connu un succès international immense, non démenti jusqu'à sa mort en 1988, alors qu'il enregistrait aux côtés de Tom Petty, George Harrison, Jeff Lynne et Bob Dylan. Né au Texas en 1936, le chanteur est longtemps resté adulé par un public international grâce à ses compositions originales, livrant un à un des tubes comme "Only the Lonely" ou "Oh, Pretty Woman". Roy Orbison a ainsi traversé les genres musicaux et les époques, malgré une personnalité à l'opposé des canons de la starification rock.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/42525088_30653C9D88B290487E9E6B9C50445918.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104002000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104020500 +0100">
    <title>Whitney : Can I Be Me</title>
    <desc lang="fr">Après une enfance chaotique entre deux frères qui l'initient très tôt à la drogue, Whitney Houston est repérée à 18 ans dans un night-club grâce à sa voix cristalline. Le succès ne tarde pas, les mauvaises rencontres non plus. Elle tombe sous le charme de Bobby Brown, un jeune rappeur déjà condamné à plusieurs reprises. Alors que la carrière de la chanteuse est en pleine ascension, cette relation marque un tournant dans sa vie. Whitney Houston s'éloigne de Robyn Crawford, son amie d'enfance, alliée et assistante. En proie aux addictions, les époux s'entraînent dans une spirale infernale. Whitney Houston meurt d'une overdose à 48 ans... - Critique : Quand Whitney Houston est retrouvée morte, en février 2012, dans son hôtel de Los Angeles, beaucoup voient dans son décès la énième histoire tragique d’une icône américaine. Ce documentaire renforce tristement l’impression, en explorant le mal-être de la chanteuse et sa descente aux enfers.

Tout commence au début des années 1980. Repérée par le producteur Clive ­Davis, Whitney fait sa première apparition à la télé américaine. La voix est impressionnante, l’attitude élégante, le sourire charmeur… Le public tombe vite amoureux. Mais quelque chose sonne faux dans cette success story sans aspérités. Whitney vient en réalité d’une banlieue déshéritée de New York. Elle a des problèmes d’addiction. Mais interdiction d’en parler : le « produit » Whitney Houston est marketé pour séduire l’immense public blanc.

« Tout ce qui sonnait trop “noir”, qui ressemblait trop à George Clinton, à Funkadelic ou à du R’n’B, était refusé, ajoute un dirigeant de la maison de disques. On voulait du Joni Mitchell, du Mariah Carey, du Barbra Streisand… Pas d’un James Brown au féminin. » La vie privée de la chanteuse n’est pas plus libre. Impossible d’assumer sa liaison avec Robyn Crawford, longtemps présentée comme une « confidente », même si tout laisse à penser qu’elle était l’amour de sa vie… Aux États-Unis, la sortie du film, en 2017, a relancé le débat sur le poids du business sur certains artistes. Difficile de ne pas penser à Amy Winehouse, broyée elle aussi par le système.</desc>
    <credits>
      <director>Rudi Dolezal</director>
      <actor>Houston Whitney</actor>
      <actor>Michael Baker</actor>
      <actor>Kirk Whalum</actor>
      <actor>Crawford Robyn</actor>
      <actor>Houston Cissy</actor>
      <actor>John Russell</actor>
      <actor>Michael Houston</actor>
      <actor>Gary Houston</actor>
      <actor>Sharlotte Gibson</actor>
      <actor>Pattie Howard</actor>
      <actor>Wayne Lindsey</actor>
      <actor>Kenneth Reynolds</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/20/4ff8ba9da75803e45f983b5980174c6d01458699.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104020500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104031000 +0100">
    <title>Echoes with Jehnny Beth</title>
    <sub-title>Mount Kimbie, Kneecap, Malvina, King Krule</sub-title>
    <desc lang="fr">"Echoes" donne carte blanche à Jehnny Beth. La musicienne en profite pour faire monter sur la scène du Yoyo trois de ses artistes coups de cœur : Mount Kimbie, Malvina et Kneecap.</desc>
    <category lang="fr">magazine musical</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/21/bc9f7b1f383e48dfbff8bd5800dfb0da.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104031000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104041000 +0100">
    <title>Jésus fait son cinéma</title>
    <desc lang="fr">Pendant des siècles, l'image de Jésus a été façonnée par l'art chrétien. Mais l'apparition du cinéma a changé la donne, faisant perdre à l'Église le monopole de l'interprétation des récits bibliques. Depuis, la vie et la Passion du Christ ont été portées à l'écran des centaines de fois, notamment par Pier Paolo Pasolini ("L'Évangile selon saint Matthieu"), Martin Scorsese ("La Dernière Tentation du Christ") ou encore Mel Gibson ("La Passion du Christ"). Aussi éloignés qu'ils soient, ces réalisateurs se sont tous confrontés à la même interrogation : puisque les textes fondateurs ne nous disent pratiquement rien de sa physionomie, quelle apparence donner au prédicateur de Nazareth ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/12/70644f2ea8534bdbb3221cdcd157e71d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104041000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104043600 +0100">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Inde, le marché aux fleurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Au marché aux fleurs de Madurai, le plus grand du sud de l'Inde, le jasmin est roi. Cueilli au lever du soleil, il est ensuite transformé en colliers de cérémonie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/73eb230de3aa43f58656e8a3a364ab18.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104043600 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104051500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104051500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104061500 +0100">
    <title>Etre noir à l'Opéra</title>
    <desc lang="fr">Le 11 mars 2023, Guillaume Diop est nommé danseur étoile à l'issue d'une représentation de "Giselle" à Séoul. Une première pour l'Opéra de Paris qui n'avait jamais accordé ce titre à un homme noir. Pour ce jeune métis, la pression est double. Il doit tenir à la fois son rang de soliste et celui de symbole. Coauteur en 2020 avec d'autres danseurs d'un manifeste explosif sur la discrimination raciale à l'Opéra de Paris, Guillaume Diop accepte ce rôle qu'il n'a pas choisi. Jeune contrebassiste martiniquaise, Sulivan Loiseau, elle, vient d'intégrer l'orchestre de l'Opéra de Paris, où elle est la seule personne de couleur. Une situation qu'elle prend avec une décontraction mêlée de lucidité, encourageant ses collègues à éviter l'euphémisme "black". "Noir, c'est pas une insulte. C'est ma couleur de peau, et elle est stylée", lance-t-elle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/10/db3664c7f8094f7b8ffc6e6f2e0ce01c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104061500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104071000 +0100">
    <title>The Pretenders : Chrissie Hynde ou la vie en rock</title>
    <desc lang="fr">A 14 ans, Chrissie Hynde reçoit un cadeau qui va changer le cours de sa vie : un ukulélé. Mais elle le troque aussitôt contre une guitare, fétiche plus propice à lui ouvrir la voie vers un monde aussi dangereux qu'attirant, le rock. Dès lors, monter un groupe s'impose chez la jeune femme comme seul horizon possible, une obsession qui ne souffre aucune concurrence. Son voeu s'exauce en 1978, à l'âge de 27 ans, lorsque l'Américaine fonde les Pretenders, en osmose avec trois Anglais qui se révèlent vite d'excellents instrumentistes. Succès immédiat : dans une Angleterre secouée par l'explosion punk, le quatuor compose un rock mélodique et racé aux refrains entêtants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/26/f4d9d8ed08664aae82336b24e290a82d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104071000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104074500 +0100">
    <title>En Ecosse, sur la route du tweed</title>
    <desc lang="fr">Au large des côtes écossaises, des tisserands ont relancé la production du tweed, un tissu en laine plébiscité par de grandes marques vestimentaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/21/2a69314bb24b49bb98360ecf903781c5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104074500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104084000 +0100">
    <title>Norvège, la princesse des rennes</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/24/c9e7e7f437ec956468ed434e6c6ae6b04c3190ae.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104084000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104093500 +0100">
    <title>Delta du Danube, un Noël pas comme les autres</title>
    <desc lang="fr">Fuyant les persécutions sous le tsar Pierre le Grand, les Lipovènes ont quitté la Russie pour la Roumanie : ils fêtent Noël le 7 janvier dans la tradition russe orthodoxe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/4335d93add62421c9e1e1f3dbdcf2b12.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104093500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104100000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Les Hautes-Alpes</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis le XVe siècle, les habitants de Villar d'Arène, dans les Hautes-Alpes, célèbrent tous les ans, au mois de novembre, la fête du pain bouilli.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/6b1acd33-d374-4626-b730-4c772d6c3470.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104100000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104104500 +0100">
    <title>Animaux et humains, la Terre en partage</title>
    <desc lang="fr">Autoroutes, voies ferrées, champs d'éoliennes et sites industriels font désormais partie du quotidien de nombreuses espèces sauvages. Alors qu'elles sont contraintes de s'adapter toujours davantage à ces infrastructures humaines qui empiètent sur leurs habitats naturels, des initiatives fleurissent aujourd'hui pour aider la faune à mieux s'approprier ces nouveaux territoires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/3f33bf8fe71f400dac4298d6ed10f22d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104104500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104114000 +0100">
    <title>Notre-Dame de Paris, le chantier du siècle</title>
    <sub-title>La quête de la hauteur</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le 15 avril 2019, un départ de feu dans la toiture de Notre-Dame de Paris provoque un incendie qui va durer 15 heures, consumer la toiture et provoquer l'effondrement de la flèche. Dès le lendemain, huit groupes de travail, dont quatre portant sur l'étude des matériaux (bois, métal, pierre et verre), se constituent pour enrichir les connaissances sur Notre-Dame et plus largement sur les autres cathédrales médiévales, et apporter des informations utiles à la restauration de l'édifice. Confrontés à une recherche d'une ampleur inédite, ils s'attaquent à l'étude d'un arc médiéval de la nef effondrée. Pendant plusieurs mois, ils collectent, organisent et analysent la structure des centaines de blocs tombés des voûtes afin de comprendre leur agencement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/24/39dcf9862f44bfcc143a9383a510f11c5733a1e6_93264C86D4FEA3BB553357A4E19023E2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104114000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104123500 +0100">
    <title>Notre-Dame de Paris, le chantier du siècle</title>
    <sub-title>L'harmonie des forces</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Edifiée sur l'île de la Cité au XIIe siècle, Notre-Dame est au moment de sa construction la plus haute cathédrale de la chrétienté. Par ses dimensions, la finesse de ses maçonneries et la forme de ses arcs-boutants, elle marque l'entrée de l'architecture gothique dans une nouvelle ère, faisant d'elle un gigantesque vaisseau de pierre où la matière s'efface devant l'espace. Ce chef-d'œuvre d'harmonie et d'équilibre a été bouleversé par l'incendie. La flèche s'est effondrée sur les voûtes en les brisant au niveau du transept et de la nef. Quant à la toiture en plomb et à la charpente, disparues dans les flammes, elles ont cessé de peser sur les murs, perturbant la stabilité de l'édifice. Pourtant, malgré ses fractures, la cathédrale ne s'est pas effondrée. Comment expliquer la résistance de Notre-Dame ?</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/24/39dcf9862f44bfcc143a9383a510f11c5733a1e6_93264C86D4FEA3BB553357A4E19023E2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104123500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104133000 +0100">
    <title>Notre-Dame de Paris, le chantier du siècle</title>
    <sub-title>La fabrique du sacré</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le matériel et l'immatériel contribuent à la grandeur d'un monument sacré. Notre-Dame constituait un miracle de structure et de proportions, mettant en scène la hauteur, la lumière et l'acoustique. Avant d'entamer la pose d'un gigantesque échafaudage de plus de 96 mètres de haut, les architectes doivent s'assurer de la solidité des fondations. Une occasion unique pour les archéologues de l'Inrap de les explorer grâce à un robot télécommandé : centimètre par centimètre, un géo-radar va scanner deux jours durant l'intégralité du sol de la cathédrale. Se révèlent alors un sarcophage de plomb, inhumé vraisemblablement au XIVe siècle, et, enfouis au pied du chœur, les vestiges de plus de deux cents blocs et fragments de sculptures polychromes. Bientôt, un second sarcophage est découvert.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/24/39dcf9862f44bfcc143a9383a510f11c5733a1e6_93264C86D4FEA3BB553357A4E19023E2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104133000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104152500 +0100">
    <title>Chambre avec vue</title>
    <desc lang="fr">Lucy Honeychurch et sa cousine Charlotte Bartlett séjournent à Florence. On leur avait promis des chambres avec vue sur l'Arno, et voilà que celles qu'on leur offre tournent le dos au fleuve. Un de leurs voisins, monsieur Emerson, propose d'échanger sa chambre et celle de son fils, George, avec celles des dames. Choquée, Charlotte refuse, mais une intervention persuasive du révérend Beebe finit par avoir raison de sa résistance. Alors que les manières quelque peu libertines de monsieur Emerson la gênent, Lucy est fascinée par le charme de George. Un hasard les fait assister à une rixe mortelle. Lucy s'évanouit dans les bras de George. Pourtant, elle résiste encore à sa tendre inclination... - Critique : Dans l’Angleterre victorienne, Lucy, oie blanche de la haute société, est promise au snob et pédant Cecil, mais aime sans (se) l’avouer George, jeune libre-penseur peu convenable…

Parmi les nombreux films d’époque signés par James Ivory, seules ses rencontres avec Forster, l’écrivain anglais du début du XXe siècle, ont hissé le cinéaste plus haut que son goût du chromo. Trois films en sont issus : Retour à Howards End, Maurice, et Chambre avec vue. Le charme mi-florentin, mi-victorien de ce dernier ne s’est pas évaporé. Ivory cède parfois à un amusement facile devant les us et coutumes d’il y a cent ans. Mais le film est traversé par l’élan impérieux des premières fois, tendu vers l’un de ces « instants d’éternité » chers à Forster. Tout concourt, habilement, à différer la fusion amoureuse que le spectateur attend…

À revoir aussi pour les débuts de Helena Bonham Carter, aux antipodes de la sauvagerie révélée chez elle par Tim Burton, et de Daniel Day-Lewis, déjà dans la composition perfectionniste.</desc>
    <credits>
      <director>James Ivory</director>
      <actor>Julian Sands</actor>
      <actor>Judi Dench</actor>
      <actor>Simon Callow</actor>
      <actor>Daniel Day-Lewis</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Amanda Walker</actor>
      <actor>Godfrey Patrick</actor>
      <actor>Fabia Drake</actor>
      <actor>Helena Bonham</actor>
      <actor>Maria Britneva</actor>
      <actor>Joan Henley</actor>
      <writer>Ruth Prawer</writer>
    </credits>
    <date>1985</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/0b25215c44cc48e5aac9fcfcab2a9bdc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104152500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104164000 +0100">
    <title>Enquête sur les trésors enfouis de Notre-Dame</title>
    <desc lang="fr">Si l'incendie qui a ravagé Notre-Dame de Paris en avril 2019 a suscité une immense émotion, le chantier de sa restauration a permis d'extraordinaires découvertes à la faveur de fouilles archéologiques préventives, réalisées dans l'urgence. Car les entrailles de la cathédrale la plus visitée au monde renferment nombre de secrets. Les scientifiques ont ainsi mis au jour, parmi une centaine de sépultures, deux cercueils de plomb scellés, dont ils vont s'employer à identifier les prestigieux occupants. Si le premier sarcophage reste une énigme, le second ne tarde pas à livrer la clef de son mystère : il s'agit de la sépulture d'Antoine de La Porte, un puissant chanoine du XVIIe siècle. En revanche, l'autre sépulture nécessite une enquête qui mobilise archéologues, anthropologues, médecins légistes, ingénieurs et historiens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/17/20d028ccb44048c08d8a659e4b034cba.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104164000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104173000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Pologne, Szymanowski fait chanter les montagnes. - En Nouvelle-Zélande, la chasse est ouverte. - Au Sénégal, le jàqar au poisson de Mounas. - A Toulouse, tempête sur les crânes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104173000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104180500 +0100">
    <title>Dobralak, un village bulgare résiste</title>
    <desc lang="fr">Dans un village de montagne bulgare, Marianna et Mitko gèrent le pub du village, restaurent la chapelle et entretiennent les traditions afin de faire revenir ceux qui ont déménagé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/bc45ea9c95234cada263b910abe03208.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104185000 +0100">
    <title>La voix du peuple haïda au Canada : protecteur de la nature</title>
    <desc lang="fr">Peuple autochtone des îles de la Reine-Charlotte, archipel canadien situé au large de la Colombie-Britannique, les Haïda se battent pour préserver leurs traditions et leur langue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/16/85ad12f0fb364c28810b8e181ebc3429.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104185000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104194500 +0100">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Radio Begum ou la voix des femmes afghanes muselées par la dictature : un îlot de liberté en pays taliban / Au Tchad, un travail de cartographie participative prévient les conflits liés à l'appauvrissement des ressources.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 04/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104205000 +0100">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <sub-title>Best of</sub-title>
    <desc lang="fr">Retour sur l'actualité internationale de ces derniers mois : le retour de Donald Trump au pouvoir, les combats de gladiateurs de Airbnb, un portrait de Kemi Badenoch, nouveau visage de la droite au Royaume-Uni, et enfin la GPA qui devient un "'crime universel" en Italie.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c7ac333e9a73411585beb10d755cb86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104220500 +0100">
    <title>Patrick et la baleine</title>
    <desc lang="fr">Fasciné depuis l'enfance par les baleines, devenu photographe et vidéaste sous-marin en plongée libre, c'est-à-dire sans bouteille d'oxygène, l'Américain Patrick Dykstra a passé vingt ans de son existence à nager avec elles, s'approchant toujours plus près pour étudier leur comportement. Après avoir voyagé autour du monde, des Açores au Sri Lanka, à la recherche de la baleine bleue, la plus grosse de l'espèce, trop occupée à se nourrir, dit-il, pour prêter attention aux humains, le plongeur a fait au large de l'île de la Dominique une rencontre qui a changé la nature de ses explorations. Outrepassant les marques de curiosité que lui accordent souvent les cétacés, animaux aussi intelligents que sociables, une jeune femelle cachalot s'approche de lui, et l'installe même à califourchon à l'avant de sa tête pour le ramener à la surface.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/57538f54a77d4fa391528d080085334a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250104220500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104225500 +0100">
    <title>Tardigrade, l'animal indestructible</title>
    <desc lang="fr">Boudiné, trapu et minuscule, le tardigrade ne paie pas de mine. Pourtant, cette créature pratiquement invisible à l'œil nu, dont on dénombre plus de 1 300 espèces connues - principalement terrestres, mais aussi marines et d'eau douce -, fascine les scientifiques depuis des années. Entre observations en milieu naturel et analyses microscopiques, les chercheurs lèvent peu à peu le voile sur les techniques de chasse ou le mode de reproduction de ceux que l'on appelle aussi "oursons d'eau". Mais si les tardigrades sont devenus des stars de laboratoires, c'est d'abord grâce à leur incroyable robustesse. Températures extrêmes (du quasi-zéro absolu à 150 °C), métaux lourds, produits chimiques : ils survivent à presque tout.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/3f8e9518e8fc4a748c79678d265aef5c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104225500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250104235500 +0100">
    <title>Sa Majesté les mousses</title>
    <desc lang="fr">Elles n'ont ni racines, ni graines, ni fleurs, mais les mousses témoignent d'immenses capacités de survie et peuvent suspendre leur activité biologique pour de longues périodes. Aujourd'hui, les chercheurs explorent l'exceptionnelle résistance de ces organismes archaïques. Des écologues britanniques ont même ressuscité une mousse "zombie", coincée dans le permafrost depuis mille cinq cents ans. Associées à la pourriture et mal aimées en Europe, les mousses sont déifiées au Japon. Comptant 25 000 espèces à travers le monde, les bryophytes - leur appellation scientifique -, sièges de véritables écosystèmes, peuvent se développer dans des paysages inhospitaliers, au fil d'un extravagant cycle de reproduction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/08/2d2597924fdb94ee0e7c722db2da2c9e9fb0d52d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250104235500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250105005500 +0100">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Les garçons mélancoliques</sub-title>
    <desc lang="fr">Deux courts métrages nous content des histoires de garçons mélancoliques : "Daydreaming So Vividly about Our Spanish Holidays" de Christian Avilés et "The Reign of Antoine" de José Luis Jiménez Gómez - L'auteur et critique de cinéma Patrick Holzapfel évoque l'irrésistible pouvoir d'attraction de la mélancolie dans le 7e art.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
