<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250518233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519010000">
    <title>Gustav Mahler : "Symphonie n° 7", Festival international de Prague 2024</title>
    <desc lang="fr">Emmenée par le chef tchèque Jakub Hrusa, une "recréation" à Prague de la fameuse première mondiale, en 1908, de la "Symphonie n°7" de Mahler.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/9d746ccb6ee74345a39e462c246907d1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519010000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519023500">
    <title>It Must Be Heaven</title>
    <desc lang="fr">A cause des milices de jeunes, des tensions et jalousies entre les habitants et de l'armée, Elia Suleiman se sent de plus en plus mal à l'aise en Palestine, son pays. Il se met donc en tête de trouver une nouvelle terre d'accueil. Il commence ses recherches en France, profitant d'un voyage pour trouver des financements pour un prochain film. Mais les Parisiens lui semblent rapidement très étranges. Il ne comprend pas les policiers à trottinette qui patrouillent. Il part ensuite tenter sa chance à New York, où il sent partout la peur des attentats et les restrictions de liberté pour raisons sécuritaires... - Critique : 

Panama sur la tête, coquet, Elia Suleiman continue d’être ce Pierrot lunaire qui observe le monde alentour sans parler. De sa terrasse, à Nazareth, il suit l’étrange manège d’un voisin supposé qui s’incruste dans son jardin, lui vole des citrons, taille ses arbres, agit comme s’il était chez lui. Ce « chez-soi », qui touche à l’identité et à la reconnaissance d’un territoire, Suleiman l’a déjà exploré. Mais le cinéaste pales­tinien le déplace cette fois hors d’Israël. À Nazareth, le quotidien a tendance à ressembler à un western de Sergio Leone. Elia s’envole donc ailleurs. Sauf qu’à Paris il découvre une ville déserte, muséifiée, obsédée par la sécurité !

C’est l’idée forte : le monde ressemble désormais à la Palestine. Le conflit s’est engouffré dans la valise de l’exilé. À New York, c’est pire : au supermarché, Elia découvre que tout le monde porte une arme. Ce n’est qu’un cauchemar, mais alimenté par l’ambiance oppressante et la paranoïa que le solitaire ressent dans la cité survolée par des hélicoptères.

Partout où il passe, Suleiman se heurte à des contrôles et à des protocoles, auxquels il tente d’échapper, entretenant sa distance au monde. Sa mise en scène ne cesse de jouer avec la délimitation d’un cadre, avec ce qui en fait partie, ce qui en est écarté. Le personnage est un éternel décalé, sans sol, sirotant la nostalgie au conditionnel d’une nation pas encore née. Mais un soir, dans un bar de Nazareth, il constate qu’il n’est plus tout seul. Face à lui danse une jeunesse ardente. Qui porte avec elle la promesse d’une Palestine bien réelle.</desc>
    <credits>
      <actor>Stephen McHattie</actor>
      <actor>George Khleifi</actor>
      <actor>Elia Suleiman</actor>
      <actor>Claire Dumas</actor>
      <actor>Grégoire Colin</actor>
      <actor>Suliman Ali</actor>
      <actor>Tarik Kopty</actor>
      <actor>Vincent Maraval</actor>
      <actor>Gael García</actor>
      <actor>Nancy Grant</actor>
      <actor>Alain Dahan</actor>
      <actor>Kareem Ghneim</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/19cfe835b3b640bfbcaf31125658dee6.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250519023500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519035500">
    <title>Plages d'Europe</title>
    <sub-title>Dune du Pilat</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Située sur la côte atlantique, à l'embouchure du bassin d'Arcachon et à 60 kilomètres au sud-est de Bordeaux, la dune du Pilat et ses 103 mètres de hauteur offrent un panorama imprenable sur la région. Ce site classé, qui accueille chaque année quelque deux millions de touristes, abrite une faune et une flore foisonnantes aux grandes capacités d'adaptation.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/48821cc88b2149c980b66c202c860d4a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519042500">
    <title>Débarrasser les eaux de nos déchets</title>
    <desc lang="fr">Les déchets engendrés par la société de consommation polluent de plus en plus les cours d'eau, les lacs et les mers : cela est devenu une menace environnementale d'envergure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/50a03e6f85974f1ba862e993e2282c14.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519052000">
    <title>La revanche du castor</title>
    <desc lang="fr">Longtemps menacé de disparition, le castor fait son retour en Allemagne grâce à l'adoption de mesures de conservation et à l'action des défenseurs des animaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/17/4197baca92184653828baaa66f80c4af.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519055000">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>Les raviolis</sub-title>
    <desc lang="fr">Maultaschen en Souabe, jiaozi en Chine ou tortellini en Italie : les ravioles sont une spécialité emblématique des cuisines traditionnelles du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/be492c1f7efd47cf97df4437563295e8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Inde, le paradis perdu de Rudyard Kipling - En Bourgogne, ce sont les toits qui brillent - En Suisse, les faux-monnayeurs ont la cote.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/07261b4970bf46759cd11da4b4e370e0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Bulgarie</sub-title>
    <desc lang="fr">Quatre sujets pour (re)découvrir la Bulgarie : la nostalgie de Sylvie Vartan ; le chant polyphonique bulgare ; la recette du fromage cuit ; un journaliste fait vaciller l'Empire.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519082000">
    <title>Vietnam, la naissance d'une nation</title>
    <sub-title>L'indépendance : 1920-1954</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Lors de la seconde moitié du XIXe siècle, la France achève la conquête du Viêtnam entamée sous le Second Empire, qui devient une région de l'Indochine, perle de son empire colonial. Cette "mission civilisatrice", tel que l'Occident aime à se les attribuer pour justifier ses visées impérialistes, s'avère en fait très rentable, source de main-d'œuvre bon marché et de matières premières (tel le caoutchouc, essentiel à l'industrie hexagonale). Si elle tente d'imposer sa culture et sa langue, la "patrie des droits de l'homme" oublie aussi vite ses idéaux. Pour les Vietnamiens, ni liberté, ni égalité, et encore moins de fraternité. Leur empereur ne remplit qu'une fonction symbolique et les citoyens n'ont guère de droits politiques.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/86819b899d7a4077aa0879d1997db2a8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250519082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519091000">
    <title>Vietnam, la naissance d'une nation</title>
    <sub-title>La partition : 1954-1962</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En 1954, la défaite de la France à Diên Biên Phu marque la fin de sa domination coloniale en Indochine. Mais le Viêtnam paie un lourd tribut dès les accords de Genève, signés en juillet, qui prévoient une partition censée durer deux ans. Au nord, les communistes du Viêt Min forment un gouvernement. Le sud devient l'allié des États-Unis. Les Vietnamiens ont trois cents jours pour se décider mais un million d'entre eux migrent aussitôt vers le sud. À Hanoï, Hô Chi Minh, qui fait l'objet d'un culte de la personnalité, nationalise l'industrie et le commerce puis entreprend un vaste plan de rééducation de la bourgeoisie.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/86cc254cb2714ad5ac0407065283d365.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250519091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519100500">
    <title>Vietnam, la naissance d'une nation</title>
    <sub-title>La guerre : 1963-1968</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En 1960, la guerre fait rage dans le sud du pays, où l'armée combat l'insurrection des viêt-congs. Sous l'impulsion de John F. Kennedy, l'Amérique s'implique de plus en plus, et fournit des conseillers au président Ngo Dinh Diem, avant d'envoyer des troupes. Mais les Américains sont vite vus comme des envahisseurs et beaucoup de Vietnamiens, dans les campagnes, rejoignent les viêt-congs pour les combattre. Catholique, Ngo Dinh Diem est contesté par les adeptes du bouddhisme, religion principale avant l'arrivée des Français. En 1963, il est renversé et assassiné par un coup d'État militaire, suivi d'une lutte pour le pouvoir des généraux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/9a1fd152cd3b46e18a314bd75bd48435.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250519100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519110000">
    <title>Vietnam, la naissance d'une nation</title>
    <sub-title>La réunification : 1968 à nos jours</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En 1973, la montée du mouvement antiguerre aux États-Unis et le nombre toujours croissant de victimes parmi les soldats américains obligent le président Nixon à se retirer, laissant le Sud-Viêtnam livré à lui-même. En 1975, la chute de Saïgon signe la victoire définitive du Nord-Viêtnam et du communisme. Après trois décennies de guerre, le pays se retrouve devant un tas de ruines. Malgré la réunification, la division reste profonde, la haine et la méfiance régnant entre les "gagnants" et les "perdants". Beaucoup d'habitants s'enfuient, les boat people devenant le symbole mondial des réfugiés politiques.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/c0c9694ef751495c9606c3cd8a9537c0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250519110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519113500">
    <title>Se convertir à l'Islam</title>
    <desc lang="fr">De nombreux Européens en quête de sens et de spiritualité cherchent des réponses dans la religion. Certains se tournent vers le soufisme, un courant mystique de l'islam. Des chrétiens convertis à l'islam sont ainsi de plus en plus nombreux à s'installer dans le sud de l'Espagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/61d013cb5b3f4b448276bb9c165eea2d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519135000">
    <title>La Tulipe noire</title>
    <desc lang="fr">En juin 1789, la France ne le sait pas encore, mais de grands jours s'annoncent. Guillaume de Saint-Preux, un jeune aristocrate aventureux, devance résolument l'Histoire. Sous un masque noir et précédé d'une réputation de valeureux bretteur, il s'en prend aux fermiers généraux et aux nobles du Roussillon, qu'il dépouille dans son intérêt le plus personnel. Marqué au visage au cours d'une escarmouche par un lieutenant de police qui le soupçonne, le baron La Mouche, Guillaume n'a pas d'autre choix que de demander à son frère jumeau, Julien, dont tous en Roussillon ignorent l'existence, de le rejoindre et de venir tenir sa place dans la société... - Critique : Deux Delon pour le même prix ! Le justicier qui se fait appeler la Tu­li­pe noire (alias Guillaume de Saint-Preux, mélange franchouillard de Robin des bois et de Zorro) a un frère jumeau, le doux Julien, qui va le remplacer dans le beau monde, le temps de cicatriser d’une vilaine balafre. Julien comprend vite que son frère ne détrousse les nobles que pour son enrichissement personnel. Il va alors faire de la Tuli­pe noire un vrai sans-culotte. Delon le libertin arrogant contre Delon le pur (malheureusement un peu niais aussi), quelques jours avant le 14 juillet 1789…

Christian-Jaque avait réussi un coup de maître avec Fanfan la Tulipe, film de cape et d’épée qui tient encore très bien la route aujourd’hui. Douze ans après, il a voulu recommencer (poussé par Delon), mais, hélas, sa nouvelle Tulipe n’a pas les mêmes atouts. Tout ce qui faisait le charme de la version de 1961 paraît ici désuet : la grivoiserie balourde, la musique indigente, les seconds rôles ballots (Adolfo Marsillach vs Noël Roquevert) et le jeu forcé d’Alain Delon (ah ! le lyrisme de Gérard Philipe)… En passant à la couleur, Christian-Jaque a perdu de son éclat.</desc>
    <credits>
      <actor>Francis Blanche</actor>
      <actor>Alain Delon</actor>
      <actor>Akim Tamiroff</actor>
      <actor>Adolfo Marsillach</actor>
      <actor>Virna Lisi</actor>
      <actor>Callamand Lucien</actor>
      <actor>Dawn Addams</actor>
      <actor>Manuel Robert</actor>
      <actor>Rigaud Georges</actor>
      <actor>José Jaspe</actor>
      <actor>Laura Valenzuela</actor>
      <writer>Paul Andréota</writer>
      <writer>Christian-Jaque</writer>
      <writer>Henri Jeanson</writer>
      <guest>Claude Carliez</guest>
    </credits>
    <date>1964</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/83330f5a76df448e8933539b91314f55.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250519135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519143500">
    <title>Au coeur des Préalpes autrichiennes : Le massif Mort</title>
    <desc lang="fr">Le massif Mort, dans les Préalpes autrichiennes, culmine à 2 500 mètres. Il constitue un haut lieu de biodiversité, abritant un grand nombre d'espèces animales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/dfc3f15ad1eb4aab8c9719eadf369f0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519152000">
    <title>Pigeon vole !</title>
    <desc lang="fr">De Londres à New York, les pigeons colonisent les mégalopoles, au grand dam des habitants. Mais à quoi ressemble la vie dans la jungle urbaine pour ces volatiles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/86c72ec38c114785aa037486892a785d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au début du XXe siècle, Chana Orloff, sculptrice juive ukrainienne sonde d'innombrables visages parisiens pour en figer l'essence dans ses œuvres.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/eedd890e1d5246cdb44d10d7f6d20ea3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519165000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Ibiza, un peu de répit pour Walter Benjamin - Taïwan, île thermale - À Angers, la fée des sans logis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/9915b2cef09343ae8a26e9610ca5099f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Chicago : le Bone-in Dry Age</sub-title>
    <desc lang="fr">A Chicago, le Bone-in Dry Age est considéré comme une œuvre d'art. Arnaud Théry a rencontré un maestro de ce steak XXL, le chef Steve Coppolillo.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/0d235eff955847c497c6af6e9c831459.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Face à Trump : le marathon de l'opposition</sub-title>
    <desc lang="fr">Cory Booker a tenu en éveil le Sénat américain en monopolisant la parole pendant plus... de 25 heures ! Le sénateur démocrate signe ici un record historique. Après cinq mois de domination absolue du gouvernement Trump, l'opposition politique se fait enfin entendre.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 19/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Le magazine géopolitique d'ARTE, présenté par Émilie Aubry.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250519185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519205500">
    <title>Lili Marleen</title>
    <desc lang="fr">Zurich, 1938. Willie, une jeune chanteuse de cabaret allemande, s'éprend de Robert, un musicien juif. Le père du jeune homme, David Mendelsson, dirige une organisation juive clandestine d'aide aux réfugiés. Il voit d'un mauvais oeil la liaison de Robert et Willie. Le jeune musicien convoie régulièrement des fonds en Allemagne. Sur l'insistance de Willie, il accepte un jour de la laisser l'accompagner. Le père de Robert, trouvant là l'occasion de séparer les deux amants, fait retenir la chanteuse en Allemagne. Lorsque la guerre éclate, Willie, désemparée, se place sous la protection de Henkel, un officier SS qui lui fait enregistrer la chanson "Lili Marleen". Le succès est immédiat. Willie devient une véritable star, parrainée par le ministère de la Culture du IIIe Reich. Elle rêve toutefois de retrouver Robert... - Critique : En 1939, une chanteuse inconnue fait un bide avec son premier disque, Lili Marleen. Quelques années plus tard, en pleine guerre, toute l’Allemagne fredonne cette ballade mélancolique et son interprète connaît enfin la gloire…

En s’inspirant des souvenirs de Lale Andersen, Fassbinder a imaginé l’histoire d’une petite vedette de cabaret qui devient la star des nazis. La gentille Willie (Hanna Schygulla, très Marlene) n’a pas l’impression de vendre son âme au diable. Elle aime juste la villa blanche que lui offre le Führer. Sous les croix gammées, elle poursuit un rêve sentimental : retrouver Robert, le fils d’une famille juive de Zurich…

Avec les moyens considérables du cinéma de reconstitution historique, Fassbinder se concentre sur le portrait d’une femme flouée et manipulée. Aux yeux du réalisateur, elle est ici la seule victime : le père du trop faible Robert est montré comme un chef de clan mafieux, même s’il se bat pour sauver d’autres Juifs. C’est une vision assez désabusée de l’Histoire, de l’héroïsme. On peut la contester, mais elle impressionne par sa volonté de placer le mélodrame sentimental au-dessus du bien et du mal, comme seul révélateur de la cruauté des hommes.

Ce programme est disponible en replay sur Arte.fr jusqu'au 14/09/2022.</desc>
    <credits>
      <actor>Mel Ferrer</actor>
      <actor>Gottfried John</actor>
      <actor>Hanna Schygulla</actor>
      <actor>Christine Kaufmann</actor>
      <actor>Giancarlo Giannini</actor>
      <actor>Karin Baal</actor>
      <actor>Udo Kier</actor>
      <actor>Hark Bohm</actor>
      <actor>Schumann Erik</actor>
      <actor>Roger Fritz</actor>
      <actor>Rainer Will</actor>
      <actor>von Karl-Heinz</actor>
      <writer>Rainer Werner</writer>
      <writer>Manfred Purzer</writer>
      <writer>Sinclair Joshua</writer>
      <guest>Dieter Gackstetter</guest>
    </credits>
    <date>1981</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/86013f4d4cd84c6b953688d68b612658.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250519205500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250520000500">
    <title>Les herbes sèches</title>
    <desc lang="fr">Professeur d'art originaire d'Istanbul, Samet enseigne depuis près de quatre ans dans une petite école située dans une bourgade isolée en plein coeur de l'Anatolie. Alors qu'il attend désespérément sa mutation, le jeune homme voit ses espoirs soudain réduits à néant par de sombres accusations proférées par deux adolescentes, élèves de l'établissement où il est employé. En effet, ces dernières prétendent avoir été victimes d'attouchements sexuels commis par deux enseignants. Profondément touché, Samet sombre peu à peu dans la dépression, jusqu'à ce qu'une rencontre bouleverse son existence... - Critique : En 2014, Winter Sleep (Palme d’or au Festival de Cannes) avait, au fil des semaines, rassemblé 360 000 spectateurs en France. Autant d’amateurs prêts à passer plus de trois heures dans une salle de cinéma, et majoritairement reconnaissants envers le réalisateur, Nuri Bilge Ceylan, pour la beauté, la puissance et la profondeur de son œuvre. Neuf ans plus tard, après une crise sanitaire ayant entraîné d’innombrables changements dans nos habitudes culturelles, sommes-nous toujours les habitants de cette contrée rare où l’on attend d’un film qu’il nous imprègne, nous trouble et nous éclaire durablement, en échange du temps long qu’on lui consacre ? Souhaitons-le, car Les Herbes sèches, neuvième long métrage du grand cinéaste turc, possède à nouveau cette force majestueuse et mélancolique qui fait la différence.

Que tombe et retombe la neige sur les montagnes de l’Anatolie, donc. En l’occurrence, sur un collège isolé, fréquenté par des enfants de paysans, et où les cours reprennent après la coupure des vacances d’hiver. Dans la salle des profs, les habitués se retrouvent autour d’un modeste buffet. Les conversations évoquent la période passée loin des élèves : « C’est fou comme on s’habitue à ne rien faire de ses journées ! » constate avec légèreté une enseignante. Ces seules paroles banales sur l’écoulement du temps, et sur le sens qu’on peut, ou non, lui donner, rappellent d’emblée l’esprit de Tchekhov, certainement l’auteur (toutes disciplines confondues) dont Nuri Bilge Ceylan est le plus proche.

Le vague à l’âme inhérent à la fuite invisible des jours, des mois et des saisons se précise à travers deux des personnages principaux. Samet, encore jeune, professeur de dessin, ronge son frein dans le froid et ne fait qu’attendre, depuis des années, son hypothétique mutation à Istanbul. Son collègue et colocataire du même âge, également célibataire, a manqué de peu une promotion — il voulait devenir le principal de l’établissement. La faible intensité de leurs existences, telle qu’ils la ressentent, et dont ils se lamentent ou plaisantent, est l’un des sujets du film. Elle est telle que Samet, le cœur à marée basse, est foudroyé par la lettre d’amour trouvée dans le sac d’une élève lors d’une fouille disciplinaire : il s’acharne même à croire, un temps, que cette lettre lui est adressée. Et cette méprise ne restera pas sans conséquences…

Puis l’intensité espérée sans conviction par les deux hommes semble prendre le visage d’une autre enseignante, native de la région, et revenue y travailler depuis peu. Nuray (Merve Dizdar, Prix d’interprétation féminine à Cannes en mai dernier) est le plus beau personnage des Herbes sèches. À la fois ardente et brisée, blessée dans sa chair, elle revient d’un enfer et se convertit peu à peu à la résignation, réinstallée chez ses parents. Mais au fond d’elle-même, elle croit toujours à l’action et à l’engagement. Dans l’univers plutôt masculin de Nuri Bilge Ceylan, où les petitesses des protagonistes sont largement évoquées, cette héroïne incarne l’idéalisme et la part de romanesque à même de transcender le film. Elle sait ainsi déjouer la rivalité primaire qu’elle ne manque pas de susciter entre les deux amis célibataires. Au passage, alors que tant de réalisateurs ont désormais recours aux textos en plein écran pour expliciter les interactions entre les personnages, Ceylan ne filme que l’effet sur les visages des messages échangés par smartphone. Avec une éloquence subtile.

À l’instant où le récit intimiste prend toute son ampleur, jusqu’à devenir haletant (lors d’un dîner chez Nuray), le cinéaste ménage une parenthèse inédite dans sa filmographie : il met soudain à nu les ressorts de la fiction, nous rappelle délibérément, et brièvement, qu’il ne s’agit « que » de cinéma. Le décrochage déroute sur le moment, et renforce l’admiration a posteriori, tant il s’apparente à une forme supérieure d’honnêteté artistique, comme il arrivait à l’Iranien Abbas Kiarostami d’en faire preuve, notamment dans Le Goût de la cerise (1997). Et lorsque la narration reprend, peu après, elle n’en est que plus captivante.

La mise en scène fusionne les paysages expressifs de l’Anatolie (de nouveau magnifiquement filmés) et le point de vue anthropologique de l’auteur. Dans cette région, est-il signifié en voix off, la végétation, à peine débarrassée de la neige, est aussitôt attaquée par un soleil trop vif. Dès le printemps, le dessèchement menace la nature, et ainsi en va-t-il également des humains. La faculté d’être ému, d’éprouver des sentiments passionnés déserte la plupart les adultes, une fois passée la prime jeunesse. Elle apparaît donc comme un trésor perdu, que Samet, sans doute « l’herbe sèche » la plus voyante du film, recherche désespérément. Tout au long de cette fresque d’une richesse impressionnante, la quête impossible de cet homme rappelle la phrase d’André Gide à la fin de son roman L’Immoraliste : « J’aurais voulu pleurer, mais je sentais mon cœur aussi aride que le désert. »

Les deux TurquieLa géographie des films de Nuri Bilge Ceylan se partage essentiellement entre l’Anatolie rurale, où l’auteur est né, a été élevé, et la grande ville cosmopolite, Istanbul, où il est désormais établi. Ces deux pôles, présentés par le cinéaste comme en tous points opposés, ne vont pourtant jamais l’un sans l’autre. Dans Les Herbes sèches, qui se déroule intégralement à la campagne, Samet l’enseignant renouvelle, à chaque fin d’année scolaire, sa demande de mutation à Istanbul, seul lieu qui lui permettrait, croit-il, de vivre pleinement. Mais la femme qu’il courtise lui suggère qu’il y emmènerait, à coup sûr, son désabusement et son ennui. Au contraire, dans le superbe Uzak (2004), le héros stambouliote méprise son jeune cousin fruste venu d’Anatolie pour squatter son appartement… Avant de regretter amèrement, une fois reparti l’encombrant garçon, cette évocation vivante des ses racines.</desc>
    <credits>
      <actor>Yuksel Aksu</actor>
      <actor>Cengiz Bozkurt</actor>
      <actor>Deniz Celiloglu</actor>
      <actor>Musab Ekici</actor>
      <actor>Merve Dizdar</actor>
      <actor>Erdem Senocak</actor>
      <actor>Münir Can Cindoruk</actor>
      <actor>Nalan Kuruçim</actor>
      <actor>Emrah Ozdemir</actor>
      <actor>Yildirim Gücük</actor>
      <actor>Onur Berk Arslanoglu</actor>
      <actor>Ece Bagci</actor>
      <writer>Ebru Ceylan</writer>
      <writer>Akin Aksu</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">190</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/7619d7a12d1f465da75ef89740cf875b.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
