<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240806000000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806014500 +0200">
    <title>Mohamed Ali</title>
    <sub-title>Round 3 : la rivalité (1970-1974)</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le 8 mars 1971, le ring du Madison Square Garden, est le théâtre du combat entre Mohamed Ali et Joe Frazier pour le titre de champion du monde. Avant le match, Ali, a multiplié les quolibets sur le physique et la supposée bêtise de son adversaire. Trop sûr de lui et mal entraîné, il perd l'avantage après deux rounds, et Frazier remporte le titre. Défiguré par une mâchoire brisé, Ali se retire alors dans son ranch, avec sa femme Khalilah et leurs filles, déterminé à redevenir "le plus grand". Le 28 juin 1971, la commission d'appel de la Cour suprême annule sa condamnation et lui accorde le statut d'objecteur de conscience. Il est à nouveau libre de boxer comme il veut.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/29/301d8172e09e434833165f3e0a88269412ead871.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240806014500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806032500 +0200">
    <title>Mohamed Ali</title>
    <sub-title>Round 4 : une destinée (1974-2016)</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - A l'automne 1974, Mohamed Ali est à Kinshasa, au Zaïre, pour affronter George Foreman. Contre toute attente, il gagne le combat et devient champion du monde pour la deuxième fois. L'année suivante, il bat Joe Frazier lors d'une troisième rencontre à Manille, qui restera dans l'histoire pour son extrême violence. En 1984, on lui diagnostique la maladie de Parkinson. Il n'en continue pas moins à voyager dans le monde pour partager sa foi. Lors des JO de 1996 à Atlanta, il bouleverse le public en portant la flamme olympique, malgré sa faiblesse visible. Il meurt en 2016, et ses obsèques à Louisville sont dignes de celles d'un chef d'Etat.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/29/301d8172e09e434833165f3e0a88269412ead871.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240806032500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806035000 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Teotihuacan : naissance d'une métropole</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:10 - La célèbre cité de Teotihuacan, au Mexique, serait la plus ancienne métropole d'Amérique, créée au IIe siècle avant l'ère chrétienne : gros plan.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/22/8ec2354854380d20e9ad5a99d8fd6a23f1f0d0c3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806035000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806042000 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Groenland, l'épopée viking</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - En l'an 986, après avoir été banni de Norvège puis d'Islande, le chef viking Erik le Rouge part à la conquête du Groenland : Peter Eeckhout enquête.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/12/c07c6effa6e45717c622e1e040d3a22388048545.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806042000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806044900 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Les aliens sont-ils comme nous ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour de nombreux scientifiques, l'émergence d'organismes vivants ailleurs dans l'univers n'est qu'une question de temps. Mais la plupart l'envisagent sous une forme unicellulaire, à l'instar de la bactérie. Notre planète ferait-elle figure d'exception ? L'évolution humaine serait-elle le fruit du hasard ? Sous l'effet du temps, le vivant évolue-t-il nécessairement vers le complexe ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/15/49cee4e2e28d478eb3250a27a06ffc4e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806044900 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">36</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806055500 +0200">
    <title>Résister contre l'extrême droite en Thuringe</title>
    <desc lang="fr">La poussée victorieuse des partis d'extrême droite dans l'ex-Allemagne de l'Est est-elle inéluctable ? D'après les sondages, ils remporteraient les prochaines élections. Melanie et Jannes, pour leur part, ne peuvent s'y résoudre. À Nordhausen, petite ville de Thuringe, ils s'engagent au sein d'une Alliance pour la démocratie. Leur objectif ? Convaincre les indécis d'aller voter pour renforcer les partis démocratiques. Mais cet engagement politique a un prix : menaces et intimidations font désormais partie de leur quotidien.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/23/157656a24fc64f62a4038c09dc1ee6fc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806065000 +0200">
    <title>Paradis de rouille</title>
    <sub-title>Engins militaires : l'adieu aux armes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Une grande partie du matériel de guerre finit au rebut et ces épaves, débarrassées de leurs polluants, fusionnent le plus souvent paisiblement avec la nature.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/3c5a649226f74b9f9ea38208a2be7762.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240806065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806075000 +0200">
    <title>Croatie, l'autre pays de la truffe</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/13/289718aaa914460bb240d6978c0f64f0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'ode à la Finlande d'Albert Edelfelt - À Nantes, une histoire noire et blanche - En Angleterre, la ligue des championnes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Bangkok du facétieux Mister Pink - La aïta, chant de bataille des Marocaines - Aux États-Unis, on boit à tout prix.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/27/62299230742d657c6e6c3fbde4fd3ad73b2c5ce4_F55211F661870B42A72D9B5327F664C1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806101000 +0200">
    <title>La mer Adriatique</title>
    <sub-title>Entre Split et Dubrovnik</sub-title>
    <desc lang="fr">En Croatie, la côte située entre Split et Dubrovnik, dans la région de la Dalmatie, est réputée pour ses cités médiévales et ses îles sur l'Adriatique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/05/e4f58c1cdcc244ac84b8f1742e2518c2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806101000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806105000 +0200">
    <title>La mer Adriatique</title>
    <sub-title>Entre les Îles Tremiti et Santa Maria di Leuca</sub-title>
    <desc lang="fr">Les eaux de la mer Adriatique abritent les l'archipel des îles Tremiti, petit paradis naturel au cœur de la réserve marine du parc national du Gargano.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/06/80cc1405b90245b99ce184d617bd18b6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806105000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806114000 +0200">
    <title>La mer Adriatique</title>
    <sub-title>Entre Kotor et Karaburun</sub-title>
    <desc lang="fr">Entre Kotor, au Monténégro, et la péninsule de Karaburun, en Albanie, la côte rocheuse de la mer Adriatique laisse place à un paysage de lagunes émaillé de plages de sable.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/06/746ce4fc3edd437099159ffbe93d8da6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806122500 +0200">
    <title>Les ailes de Berlin : Quand passent les étourneaux</title>
    <desc lang="fr">Portrait haut en couleur de l'étourneau sansonnet, un oiseau qui séduit Berlinois et touristes sur la célèbre Alexanderplatz, au cœur de la capitale allemande.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/16/0fb881cbeda549cab7f830f7914617db.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806130000 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Amazonie : un peuple oublié</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Réputée hostile, l'Amazonie a longtemps été considérée comme un territoire vierge, quasi déserté par l'homme : des vues aériennes contredisent cette théorie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/17/c71967eef959d1547863a53a7ea964498cda30f8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806133500 +0200">
    <title>Le loup, un animal qui dérange ?</title>
    <desc lang="fr">De plus en plus de loups vivent dans nos forêts et, parfois, s'aventurent même dans des localités. Il ne se passe quasiment pas un jour sans que des attaques sur des vaches et des brebis ne défraient la chronique. Alors, les éleveurs déploient des moyens de plus en plus importants pour protéger leurs troupeaux...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/02/e64d8fc5084ea6465345c96aef638e2f1e992d78_51F85E4FB6D477929FD04BA2B3E38F6C.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806153500 +0200">
    <title>La vie privée de Sherlock Holmes</title>
    <desc lang="fr">Sherlock Holmes et son ami, le docteur Watson, sont invités à une soirée des Ballets russes. Petrova, première ballerine et beauté vieillissante, met Holmes dans l'embarras en lui demandant de l'épouser. Le célèbre détective, quelque peu misogyne, décline l'offre poliment. A quelque temps de là, Holmes recueille une jeune Belge, Gabrielle Valladon, qui a tenté de se suicider en se jetant dans la Tamise. La charmante désespérée est à la recherche de son époux, dont elle est sans nouvelles. Bien qu'ayant une sainte horreur des femmes, Holmes accepte de l'aider, après quelques tergiversations. Il se lance alors dans une longue et minutieuse enquête... - Critique : C’était l’un des rêves de Billy Wilder : des aventures inédites pour l’un de ses héros favoris (un pur esprit logique…), Sherlock Holmes, souvent adapté mais peu gâté par le cinéma. L’intrigue, qu’il imagine avec I.A.L. Diamond, est riche, baroque, drôle, superbe d’intelligence. Les criminels n’étant plus ce qu’ils étaient, Holmes s’ennuie ! Au point de se livrer à son vice favori : cette fameuse « solution à 7 % » de cocaïne (titre initialement prévu…) que tente de lui dissimuler le fidèle docteur Watson.

Holmes et Watson sont invités aux Ballets russes, où la première ballerine supplie le détective de lui faire un enfant, afin qu’il ait son intellect… Il s’en tire en suggérant qu’il vit parfaitement heureux avec son toubib… Par la suite, le « couple », cherchant à élucider la disparition du mari d’une jeune Belge (énigmatique Geneviève Page), se retrouve confronté à des cadavres de nains échappés d’un cirque, des canaris comme blanchis de terreur, des trappistes obéissant à un mot de passe mystérieux : « Jonas »…

Une merveille ! Osmose parfaite entre film d’aventures et comédie burlesque, avec ce duo étrange que forment un Watson égrillard et un Sherlock apeuré par les femmes. Avec son humour inimitable, Wilder résout même le mystère du monstre du loch Ness. Et avec une tendresse inattendue, il nous offre cette admirable séquence où un simple « au revoir », envoyé en morse à l’aide d’une ombrelle, devient, sur la musique de Miklós Rózsa, la plus belle des déclarations d’amour.</desc>
    <credits>
      <actor>Christopher Lee</actor>
      <actor>Colin Blakely</actor>
      <actor>Robert Stephens</actor>
      <actor>Clive Revill</actor>
      <actor>Geneviève Page</actor>
      <actor>Stanley Holloway</actor>
      <actor>Tamara Toumanova</actor>
      <actor>Handl Irene</actor>
      <actor>Catherine Lacey</actor>
      <actor>Mollie Maureen</actor>
      <actor>Peter Madden</actor>
      <writer>IAL Diamond</writer>
    </credits>
    <date>1970</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/02/95ac338bdd0945e6b41f925cf18475dd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240806153500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806172500 +0200">
    <title>La Baule-les-Pins</title>
    <desc lang="fr">Durant l'été 1958, comme d'habitude, Frédérique, 13 ans, et Sophie, 6 ans, partent en vacances à La Baule rejoindre leur oncle Léon, leur tante Bella et leurs petits-cousins. Cette année cependant, Léna, leur mère, leur annonce qu'elle viendra plus tard. En fait, rien ne va plus entre Michel, son mari, et elle. La jeune femme, amoureuse de Jean-Claude, un artiste, aimerait divorcer. Celui-ci rejoint Léna dès son arrivée et la retrouve tous les soirs sur la plage. Les vacances se déroulent sans histoire, entre les bêtises et les premiers émois sentimentaux des adolescentes, jusqu'à l'arrivée de Michel. Sophie, à qui sa mère a annoncé son intention de demander le divorce, se confie à son journal intime, tandis que Frédérique menace de se suicider... - Critique : Comme chaque année, les deux petites Korski, Frédérique et Sophie, passent les vacances à La Baule. Baignades, châteaux de sable… En apparence, rien de nouveau sous le soleil de cet été 1958. Mais en fait, Léna, leur mère, veut divorcer…

Diane Kurys balade son humeur autobiographique dans l’époque de la séparation de ses parents. Mais le film se réduit souvent, hélas, à un charmant inventaire de brocanteur spécialisé dans les années 1950. Richard Berry et Nathalie Baye s’affrontent sans nuances ni conviction, leurs filles ne sont que de mignonnes caricatures d’enfants. Seul Jean-Pierre Bacri, comme à son habitude, éclate de talent et de naturel au long de cette sieste cotonneuse sous les pins.</desc>
    <credits>
      <actor>Richard Berry</actor>
      <actor>Didier Bénureau</actor>
      <actor>Nathalie Baye</actor>
      <actor>Alexis Derlon</actor>
      <actor>Emmanuelle Boidron</actor>
      <actor>Vincent Lindon</actor>
      <actor>Maxime Boidron</actor>
      <actor>Julie Bataille</actor>
      <actor>Candice Lefranc</actor>
      <actor>Zabou Breitman</actor>
      <actor>Jean-Pierre Bacri</actor>
      <actor>Valeria Bruni</actor>
      <writer>Alain Le</writer>
    </credits>
    <date>1990</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/01/a59ff91cd3c04ef8acd936b2459d8f47.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240806172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Snob et prolo, les deux Barcelone de Juan Marsé - Hong Kong, passion néons - En Lituanie, cap sur la liberté.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/28/8b1e1cbfb5d59480a9f9837f40dc0c273a0c5caa_9AAA254913D0F1B35E4FA0E320A0AAA4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Carolina Maria de Jesus, la plume des favelas - En Thuringe, un pasteur mène la révolte - À Lyon, la valise qui fait tourner le monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806194500 +0200">
    <title>Le clan des guépards</title>
    <sub-title>Se battre pour survivre</sub-title>
    <desc lang="fr">Chilli s'occupe seule des neuf petits depuis un mois - du jamais vu pour une femelle guépard. Si la matriarche est une prédatrice hors pair, elle se blesse un jour en chassant, et tandis que sa plaie s'infecte, elle risque de succomber à sa blessure, et de laisser sa progéniture et celle d'Inara mourir de fai</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/24/1d51538245c14aa78c9e8be57ec3e493.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 06/08/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Jean-Mathieu Pernin et son équipe présentent une version estivale de "28 minutes", à siroter après la plage.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806205500 +0200">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Gardien de but de football</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Comment arrêter des tirs d'éléphants quand on est une tortue dans une immense cage de foot ?...</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/e365d5afa2d98891df01e76259fadf405954e567.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240806205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806223000 +0200">
    <title>Manger autrement</title>
    <desc lang="fr">Si tout le monde s'alimentait comme nous le faisons en Europe, une deuxième planète serait nécessaire. Aussi l'Université des ressources naturelles et des sciences de la vie de Vienne a-t-elle mis en place une expérience scientifique pour mettre en évidence, à taille et en temps réels, la dimension spatiale de nos habitudes alimentaires. A Grossenzersdorf en Autriche, dans un champ de 4400 mètres carrés, les chercheurs ont entrepris de cultiver la totalité de ce que mange un Européen moyen : les céréales, les légumes et les fruits d'une part, de l'autre le fourrage destiné au bétail produisant sa consommation d'origine animale. Il est rapidement apparu que les cultures fourragères et les produits importés occupaient deux fois plus de surface que les produits végétaux et locaux</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/24/24767a759e5947ebbcacd2d266b18c61.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240806223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240806233000 +0200">
    <title>Bergers en famille</title>
    <desc lang="fr">Rien ne prédestinait Damien Jeannerat, fils d'une commerçante et d'un dentiste, à une vie de berger. Pourtant, dans les paysages des Alpes suisses, non loin de Crans-Montana, il s'occupe, avec sa femme Claire et leurs trois enfants, d'un troupeau d'au moins quatre-vingt chèvres, quatre cents moutons, quelques béliers, accompagnés de quatorze chiens et deux chats. Contacté pour entretenir des parcelles inexploitées, cet ancien paysagiste décide de les peupler de ces animaux et d'installer une bergerie. Mais il n'est pas toujours aisé d'allier vie de famille et de berger. Tous les ans, Damien doit partir cinq mois dans les alpages, et Claire doit alors assumer seule la charge de la gestion de la ferme et de l'éducation des enfants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/24/1d4381289d9043f4a5a862180ed61e23.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240806233000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240807002500 +0200">
    <title>Chaudun : Les déshérités de la nature</title>
    <desc lang="fr">En octobre 1888, poussés par la misère et la déforestation, les habitants de Chaudun, village de 112 âmes perché dans les Hautes-Alpes, écrivaient au ministre de l'Agriculture pour proposer la cession de l'entièreté de leurs terres à l'État. Un peu moins de sept ans plus tard, ils abandonnaient définitivement les lieux pour laisser place à une armée de fonctionnaires de l'administration des Eaux et Forêts. Dans les décennies suivantes, tandis que les Chauduniers réinventaient leur vie dans la région, en Algérie ou aux États-Unis, les ingénieurs du service de restauration des terrains de montagne (RTM) menaient, en les documentant, de vastes opérations pour replanter la vallée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/24/1d7e6655125446bbb3a8a57f2cf3ef96.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
