<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250511232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512002500">
    <title>Sven Helbig, "Requiem A" : Concert commémoratif à Dresde</title>
    <desc lang="fr">À la Kreuzkirche de Dresde, l'Orchestre de la Staatskapelle de la ville et la basse René Pape assurent la création mondiale du "Requiem A" de Sven Helbig.</desc>
    <category lang="fr">musique : contemporain</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/637dc4843111476ebe61043a71d001ca.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512002500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512022500">
    <title>Les leçons persanes</title>
    <desc lang="fr">1942. Arrêté par les nazis alors qu'il tente de gagner la Suisse, Gilles, un jeune Belge fils de rabbin, échappe de justesse à une exécution sommaire en prétendant n'être pas juif mais d'origine persane. Le jeune homme se trouve alors affecté de force à la cuisine d'un camp de concentration, et mis au service de Klaus Koch, un capitaine désireux d'apprendre le farsi pour pouvoir réaliser son rêve : ouvrir un café à Téhéran une fois la guerre terminée. Pour ne pas être démasqué, Gilles passe ses nuits à inventer les mots et la grammaire d'une langue imaginaire, qu'il enseigne avec patience et fébrilité à l'officier nazi, de plus en plus investi dans ses leçons... - Critique : De la balourdise à l’obscénité, il n’y a qu’un pas et le réalisateur le franchit à plusieurs reprises, notamment lors d’un plan aérien sur une charrette emmenant des corps nus vers un four crématoire. Cette épouvantable fiction concentrationnaire, pétrie de romanesque et de mouvements de caméra irréfléchis, repose sur une intrigue qui, en huis-clos ou peut-être au théâtre, aurait pu donner lieu à une variation dantesque des Mille et Une Nuits : jour après jour, un déporté juif se faisant passer pour un Persan (Nahuel Pérez Biscayart) enseigne une langue imaginaire à un nazi (Lars Eidinger) persuadé d’apprendre le farsi. Las, le film fait une large place à d’infectes intrigues secondaires (les amourettes des soldats SS, entre deux pulsions sadiques) et prend des libertés inexplicables : le camp s’inspire du Struthof, en Alsace, mais on y voit la porte d’entrée de Buchenwald… À fuir.</desc>
    <credits>
      <actor>Alexander Beyer</actor>
      <actor>Andreas Hofer</actor>
      <actor>Peter Beck</actor>
      <actor>Lars Eidinger</actor>
      <actor>Antonin Chalon</actor>
      <actor>Marcus Calvin</actor>
      <actor>Leonie Benesch</actor>
      <actor>Nahuel Pérez</actor>
      <actor>Jonas Nay</actor>
      <actor>David Schütter</actor>
      <actor>Luisa-Céline Gaffron</actor>
      <actor>Giuseppe Schillaci</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/b7b3e60602b441ebbdd6db1b44685b90.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250512022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512024700">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Entendons-nous tous pareil ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:11 - Dès la naissance, les humains baignent en permanence dans une multitude de bruits et de sons, telle une immense bande originale de film. Quelle influence exercent ces sons ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">22</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/8b7ebb52dbd94e01bf36fd35cd7b83c3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512024700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512032500">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Inde, Auroville</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:11 - Pendant que le "Nomade des mers" reste à quai, Corentin s'aventure dans les terres pour visiter Auroville, la cité expérimentale fondée en 1968.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/15/c2ed903585cc41cd91705a8f8cc99821.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512035500">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Inde, Chennai</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - Quittant les Seychelles, le Nomade des mers rejoint le Sud de l'Inde : à Chennai, Corentin rencontre ceux qui trouvent les solutions pour donner accès à une eau propre.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/ea15e0e044da47abb9b4c505dc9fa35b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512042500">
    <title>Rome, une ville entre deux papes</title>
    <desc lang="fr">Ces derniers jours, Rome est devenue l'épicentre du deuil. Le décès du pape François le lundi de Pâques a bouleversé le monde entier. Le 266e souverain pontife de l'Église catholique était considéré comme un homme humble, proche du peuple et plus libéral que ses prédécesseurs. Désormais, l'avenir de l'Église catholique reste incertain. Qu'attendent les croyants du prochain pape ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/01/64a8cfb2dee14d36ae4c545a8eebe5a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512052000">
    <title>Des chiens sur la piste des loups</title>
    <desc lang="fr">Une biologiste spécialisée dans la faune sauvage utilise son chien pour pister les loups qu'elle recense. Mais comment suivre cet animal sauvage, réputé pour son intelligence et sa discrétion ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/e65e2dd4-54d0-45b0-a975-8d65c37c74fc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512055000">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>L'aloe vera</sub-title>
    <desc lang="fr">Connu en tant qu'ingrédient de produits cosmétiques, l'aloe vera est en outre prisé comme plante ornementale et a de multiples autres usages.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/d8925f8a1f324864abbb32fe6fd5e607.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Les signes basques de Roland Barthes - Au Pendjab, à la gloire des sikhs - Au Nigeria, la femme qui voulait être roi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/7f4d799691144001b86ab4abb8bdb003.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Guyane</sub-title>
    <desc lang="fr">En Guyane, la révolte de Léon Gontran Damas. - En Guyane, le carnaval ensemble. - En Guyane, le poisson sauce chien de Thierry. - En Guyane, un président qui vient de loin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512085500">
    <title>Mettre fin à la guerre ou bâtir la paix ?</title>
    <desc lang="fr">En juillet 2000, le président américain Bill Clinton réunit autour de la table des négociations le Premier ministre israélien Ehud Barak et le premier président de l'Autorité palestinienne Yasser Arafat, en affichant un objectif ambitieux : mettre fin au conflit israélo-palestinien. Pourtant, malgré des propositions de part et d'autre, ce sommet de Camp David II ne débouche sur aucun accord, attisant même les tensions entre les deux parties, jusqu'à contribuer à déclencher la deuxième Intifada. Qu'a-t-il manqué à cette rencontre, alors que la précédente, vingt-deux ans plus tôt, avait abouti aux accords de Camp David et instauré une paix durable entre Israël et l'Égypte ? Quels ingrédients faut-il réunir pour parvenir à la réconciliation ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/0f5c8ae3aadf43b7801f52f1be47f0f8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512095000">
    <title>Stonehenge, ses origines révélées</title>
    <desc lang="fr">Sur le plateau de Salisbury Plain, dans le sud-est de l'Angleterre, se dresse le monument mégalithique de Stonehenge, l'un des plus emblématiques et mystérieux d'Europe, érigé au néolithique par un peuple oublié. Selon des chroniques légendaires remontant au XIIe siècle, l'enchanteur Merlin aurait, grâce à ses pouvoirs magiques, déplacé depuis l'Irlande jusqu'à ce nouveau site un cercle de pierres mythique, la "Danse des géants". Et si, avant de rejoindre Stonehenge, les pierres bleues avaient déjà été assemblées pour constituer une enceinte monumentale, quelque part dans les Preseli Hills, au Pays de Galles ? Il faudra près d'une décennie de recherches à l'archéologue Mike Parker Pearson, spécialiste des rites funéraires du néolithique, pour suivre avec son équipe pluridisciplinaire toutes les pistes soulevées par cette hypothèse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/13/1cc66d0bf50e483a8c9e50015f6a5cc9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250512095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512110000">
    <title>La barge à queue noire : L'oiseau méconnu des rivages</title>
    <desc lang="fr">Échassier aux longues pattes élégantes et au bec démesuré, la barge noire appartient à la famille des bécassins, qui souffre en France d'une injuste réputation de stupidité. Pourtant, cet oiseau au plumage beige dont la queue se termine par une bande noire caractéristique est porteur d'espoir pour de nombreuses espèces menacées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/c379bec09f994af482754505946e0182.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512113500">
    <title>Une cure de détox numérique</title>
    <desc lang="fr">Coupés des réseaux sociaux, des jeunes découvrent les vertus de la déconnexion sur leur vie, leurs relations amicales, leurs modes de communication et l'image qu'ils ont d'eux-mêmes. Leni, Mayu, Maxi et Emelie font partie de la génération Z, la première à avoir grandi avec les smartphones et Internet. Pour ces lycéens de Dresde, rester déconnectés pendant plusieurs jours de vie est donc un véritable défi. Ont-ils du mal à se passer des écrans ? Comment occupent-ils leur temps libre ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/df341b98687940b1a59bb5b1630eebe1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512135000">
    <title>L'homme qui voulut être roi</title>
    <desc lang="fr">Aux Indes, dans les années 1880. Daniel Dravot et Peachey Carnehan, deux amis et ex-officiers de l'armée britannique, révèlent au journaliste Rudyard Kipling leur projet insensé : pénétrer dans le royaume interdit du Kafiristan et y prendre le pouvoir. Aucun Blanc n'a mis les pieds dans cette contrée depuis Alexandre le Grand. Les deux aventuriers veulent s'approprier les immenses richesses locales. Kipling ne parvient pas à les en dissuader. Au prix de nombreuses souffrances, le tandem parvient à pénétrer au Kafiristan. Les deux hommes sympathisent avec Ootah, un chef de tribu, qu'ils aident à vaincre un clan voisin. Dravot survit à une blessure normalement mortelle et se voit dès lors adoré comme un dieu... - Critique : Dans les années 1880, en Inde, deux ex-officiers britanniques rencontrent Rudyard Kipling. Ils lui exposent leur projet : pénétrer au Kafiristan — pays mythique où aucun Blanc n’est entré depuis Alexandre le Grand — et y prendre le pouvoir.

John Huston a toujours clamé son admiration pour l’auteur du Livre de la jungle. Longtemps il rêva de porter à l’écran une de ses œuvres, et s’imprègne du charme mystérieux et mystique de cette lumineuse nouvelle. Le résultat est un film d’aventures palpitant, chargé à la fois d’humour et de gravité, idéale adaptation du monde de l’écrivain, en parfaite cohérence avec l’œuvre du cinéaste. En choisissant d’ancrer l’odyssée de Dravot et Carnehan dans un long flash-back, Huston donne au récit l’allure d’une épopée et la couleur sombre de la tragédie. Dans un incroyable décor, ses deux héros accèdent un moment à leur rêve impérialiste, démentiel et dérisoire. Sean Connery, emporté et mystique, Michael Caine, ironique et pragmatique, sont inoubliables.</desc>
    <credits>
      <actor>Michael Caine</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Christopher Plummer</actor>
      <actor>Mohammed Shamsi</actor>
      <actor>Saeed Jaffrey</actor>
      <actor>Doghmi Larbi</actor>
      <actor>Shakira Caine</actor>
      <actor>Jack May</actor>
      <actor>Albert Moses</actor>
      <actor>Antrim Paul</actor>
      <actor>Karroom Ben</actor>
      <actor>Graham Acres</actor>
      <writer>John Huston</writer>
      <writer>Gladys Hill</writer>
    </credits>
    <date>1975</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/746459caafde42108048b5129c16194e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250512135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512143500">
    <title>Les oiseaux</title>
    <sub-title>La conquête des cieux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - D'une espèce ayant survécu à l'impact d'un astéroïde il y a 66 millions d'années à celles qui évoluent dans les cieux gros plan sur l'origine des oiseaux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/38535843fc0a4a2fb59ea11291279d1f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512152000">
    <title>Les oiseaux</title>
    <sub-title>Des animaux sociaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Cet épisode dévoile les différentes manières des oiseaux de communiquer entre eux, leur capacité à réagir rapidement lors de vols à grande vitesse et leur intelligence collective.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/38535843fc0a4a2fb59ea11291279d1f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Seine, obsession de Maupassant. - En Turquie, direction le hammam. - En Suisse, la tarte aux légumes de Lara. - Dans le Massachusetts, une écrivaine en met plein la vue.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/aa58100cc95b4425815f2edaec2c3046.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Sri Lanka du peintre Georges Keyt. - En Lozère, le berceau de la spéléologie. - En Espagne, la tortilla de Dolos. - Au Gabon, le premier médecin sans frontières.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/5157a067dbd84f179df7ccaac0ac801d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Viêtnam : le phở</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : La soupe préférée des Vietnamiens : le phở. - Le goût du pays : Mai, une Vietnamienne en Île-de-France. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/f8703b92faf346b7a95fb008ddcb05de.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Dans la profondeur des images sous-marines</sub-title>
    <desc lang="fr">Plongez dans l'océan Pacifique Sud à la rencontre d'un corail géant ! Découvert en octobre 2024, ce colosse multicolore est le plus grand spécimen jamais observé. Retour sur cette image époustouflante qui ravive notre fascination pour les fonds sous-marins.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 12/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250512185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512210000">
    <title>Week-end à Zuydcoote</title>
    <desc lang="fr">En juin 1940, sur la plage de Dunkerque pilonnée par l'artillerie et l'aviation allemandes, le sergent Julien Maillat, un gars déluré et vaguement cynique, cherche à embarquer avec les troupes anglaises qu'on évacue. Mais le cargo qu'il devait rejoindre avec quatre amis coule. Le groupe se retrouve au point de départ. C'est alors que Julien rencontre Jeanne, une jeune femme qui habite près de la plage, dans sa maison familiale en ruines, qu'elle se refuse à abandonner. Aux prises avec deux soudards qui veulent la violer, Jeanne ne doit son salut qu'à l'intervention de Julien, qui tue ses agresseurs. Un amour s'ébauche entre les deux jeunes gens... - Critique : Les bons films de guerre, on en a fait aussi en France : revoir Week-end à Zuydcoote, d'Henri Verneuil, d'après Robert Merle, champion des multidiffusions télé dans les années 70, c'est se rendre compte à quel point le savoir-faire du cinéma français était proche de son alter ego hollywoodien. Avec, en plus, une incroyable noirceur : le récit de la débâcle de Dunkerque est prétexte à une parabole antimilitariste qui frôle le pur nihilisme - la sauvagerie de Belmondo jeune n'est pas étrangère à la richesse du projet, l'acteur faisant à l'époque le pont entre la Nouvelle Vague et la « qualité française ».</desc>
    <credits>
      <director>Henri Verneuil</director>
      <actor>Jean-Paul Belmondo</actor>
      <actor>Pierre Mondy</actor>
      <actor>Spaak Catherine</actor>
      <actor>François Périer</actor>
      <actor>Marie Dubois</actor>
      <actor>Georges Géret</actor>
      <actor>Ronald Howard</actor>
      <actor>Michel Barbey</actor>
      <actor>Christian Barbier</actor>
      <actor>Albert Rémy</actor>
      <actor>Kenneth Haigh</actor>
      <actor>Jean-Pierre Marielle</actor>
      <writer>François Boyer</writer>
    </credits>
    <date>1964</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/c9ab2f574058475b9592984ebd22ff98.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250512210000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512231500">
    <title>La Femme de Tchaïkovski</title>
    <desc lang="fr">Lorsqu'Antonina Milioukova rencontre Piotr Tchaïkovski, le plus célèbre des compositeurs russes, elle tombe littéralement sous son charme. L'apprentie pianiste entre au conservatoire de Moscou et se rapproche de plus en plus du compositeur. Avec le temps, elle obtient ce qu'elle souhaite, une union avec celui qu'elle aime éperdument sans recevoir d'amour en retour. En effet ce dernier rejette la jeune femme malgré tous les sentiments qu'elle lui porte car sa priorité reste la musique et la composition. Malgré sa situation dramatique, Antonina décide de rester à ses côtés, quitte à endurer le pire... - Critique : « Une vraie femme parvient à ses fins avec n’importe quel homme ! » entend-elle siffler à ses oreilles. Soit un supplément de cruauté par-dessus son supplice : un amour dévorant et non partagé pour son époux, l’illustre compositeur Piotr Ilitch Tchaïkovski. Et ce depuis leur première rencontre, à Moscou, dans les années 1870. Voilà mises en lumière (et en ombres), par Kirill Serebrennikov, l’histoire méconnue d’Antonina, sa vie à la fois gâchée et embrasée. Elle était jeune, volontaire et pas spécialement pauvre avant de croiser le musicien. Elle est morte en 1917, dans un asile. Le génie ombrageux (dont l’œuvre n’est jamais au centre du film) n’avait répondu à sa déclaration d’amour épistolaire que dans le but de contracter un mariage de façade. S’en est suivi, pour elle, un enfer de frustration, d’humiliation, d’aveuglement, de déni. Un peu comme si l’homme aimé religieusement, fanatiquement par l’Adèle H., de François Truffaut (et fille de Victor Hugo), presque à la même époque – la fin du XIXe siècle –, avait été non seulement indifférent mais homosexuel.

Serebrennikov, Russe dissident, désormais exilé à Berlin, ouvertement gay, endosse avec frénésie le point de vue de la damnée. Il met sa virtuosité tourbillonnante, sa démesure baroque au service de cette chute, qui est aussi une résistance. Antonina est méprisée en tant que femme dans une époque et une société patriarcales (milieu artistique compris), un univers d’hommes, homosexuels ou non. Elle est rejetée en tant qu’épouse et modeste amatrice de musique. Mais sa puissance tient à la force de son désir pour Tchaïkovski. Un désir tout sauf éthéré, nourri d’admiration mais violemment sexuel, et qui tend vers l’infini au fur et à mesure que le compositeur se dérobe, puis cherche à se débarrasser de sa femme.

Comme l’héroïne truffaldienne, Antonina noircit du papier avec ses tourments et sa passion, mais elle n’est jamais montrée comme une figure de pureté, bien au contraire. Une fois interdite d’approcher son mari, elle tiendra même des propos antisémites à l’égard de l’entourage de Tchaïkovski. À l’avocat supposé la défendre et devenu son amant pis-aller, elle lancera sèchement : « Tu n’es rien pour moi. » Elle abandonnera à leur naissance les enfants qu’ils auront ensemble. Le monde dépeint par Serebrennikov est, en soi, entaché, corrompu, malade. Les mouches tournoient autour du compositeur vénéré du Lac des cygnes. Les rues de Moscou évoquent une cour des miracles où des indigents agonisent en hurlant, préfigurant de sort de l’héroïne. Une fatalité implacable domine les êtres humains, propension au malheur, à la violence et à la souffrance, dans laquelle on peut aisément lire une vision de la Russie éternelle, donc contemporaine. Les plans-séquences en surplomb des personnages disent ce destin qui les dépassent.

Œuvre au noir, leçon de ténèbres, La Femme de Tchaïkovski n’offre jamais une once de la chaleur et la douceur de Leto (2018), le chef-d’œuvre du cinéaste. Mais il brille par son ampleur tragique, la fièvre de sa mise en scène, l’énergie fantasmatique (à la gloire du corps masculin) qui s’y déploie et la puissance de l’interprétation. Dans le rôle du compositeur, un acteur d’origine américaine, Odin Lund Biron, sait donner à sa première apparition, avec son léger accent, cette singularité extrême qui déclenche une cristallisation amoureuse. Alyona Mikhailova aurait, elle, mérité un prix d’interprétation au dernier Festival de Cannes, où le film fut présenté, tant elle rejoint, par son intensité de chaque instant, les plus grandes tragédiennes du cinéma. Au-delà des circonstances de cette histoire, Serebrennikov livre une étude de la passion comme dérangement et dérèglement absolus, laissant en suspens une question taraudante : Antonina aurait-elle brûlé d’un tel feu si Tchaïkovski ne l’avait pas repoussée d’emblée et toujours ?</desc>
    <credits>
      <actor>Filipp Avdeev</actor>
      <actor>Natalya Pavlenkova</actor>
      <actor>Aleksandr Gorchilin</actor>
      <actor>Andrey Burkovskiy</actor>
      <actor>Nikita Elenev</actor>
      <actor>Varvara Shmykova</actor>
      <actor>Odin Lund Biron</actor>
      <actor>Vladimir Mishukov</actor>
      <actor>Alyona Mikhailova</actor>
      <actor>Miron Fedorov</actor>
      <actor>Ekaterina Ermishina</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/4e2b718db2f941b38480ded5079ebb26.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250512231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513000500">
    <title>Quand la nuit se soulève</title>
    <desc lang="fr">En 1974, Jean-René, ouvrier réunionnais, émigre à 17 ans en Bourgogne. Face à sa fille, il raconte son histoire dans un documentaire d'une mélancolie contemplative.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/91350651c31a4f36bb81557fdd4c952e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
