<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250222235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223004500">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Se faire plaquer</sub-title>
    <desc lang="fr">Une sélection de plusieurs courts métrages récents sur la thématique douloureuse de la séparation.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/09/86de4b2fbfa34e48b6f91fc469f220fa.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223011500">
    <title>Antoine et Colette</title>
    <desc lang="fr">Lors d'un concert, Antoine, un jeune homme, fait la rencontre de Colette. Depuis longtemps déjà, il l'admire en silence, n'osant lui déclarer sa flamme. Il parvient toutefois à cette occasion à l'approcher enfin d'un peu plus près. Les parents de la belle le reçoivent plusieurs fois et le considèrent comme le petit ami de leur protégée. Antoine reprend donc espoir et s'imagine au bras de celle qu'il pense être l'élue pour être sa compagne. Malheureusement, Colette disparaît, le laissant seul avec ses parents, pour s'en aller avec un autre garçon sur lequel elle a jeté son dévolu. Antoine s'abandonne au dépit et à la désillusion... - Critique : GENRE : Frôlement sentimental

Antoine, le gamin des Quatre Cents Coups, a grandi. Au concert, il remarque une gracieuse inconnue aux cheveux courts. Un brin de hasard, un peu de musique philharmonique, quelques filatures discrètes, et il se décide à faire connaissance. Ce frais court métrage se glisse, dans le travail autobiographique de François Truffaut, entre Les Quatre Cents Coups et Baisers volés, dont il annonce la rêveuse fantaisie.

De salles de concert en longues promenades coude à coude, Truffaut égrène avec une ironie délicate le récit d'un minuscule et premier désastre amoureux, où les mots et les corps se frôlent à peine. La timidité, l'audace malhabile, les malentendus : Marie-France Pisier, joues rondes, voix enfantine, et Jean-Pierre Léaud évidemment, double lunaire du cinéaste, incarnent à merveille ces souvenirs doux-amers.</desc>
    <credits>
      <actor>Patrick Auffay</actor>
      <actor>Rosy Varte</actor>
      <actor>François Darbon</actor>
      <actor>Jean-François Adam</actor>
      <actor>Jean-Pierre Léaud</actor>
      <actor>Marie-France Pisier</actor>
      <actor>Pierre Schaeffer</actor>
      <writer>François Truffaut</writer>
    </credits>
    <date>1962</date>
    <category lang="fr">film : court métrage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/462414173d9849138a79243f50480ffc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250223011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223021000">
    <title>Opération Afrique : La course aux matières premières de demain</title>
    <desc lang="fr">Déjà convoité par les puissances européennes du temps de la colonisation, le continent africain est de nouveau le théâtre d'une lutte de pouvoir concernant l'approvisionnement mondial en matières premières. La Chine a multiplié les investissements en République démocratique du Congo, qui regorge de métaux stratégiques comme le lithium ou le cobalt. Cette mainmise gêne l'Europe qui ne souhaite plus dépendre du géant chinois pour ses ressources en métaux rares et cherche à mieux s'implanter sur le continent africain. Ce vœu s'étend aussi au pétrole et au gaz naturel, présents en grande quantité dans le delta du Niger, où les exploitations clandestines se sont multipliées pour répondre à la demande plus forte des Européens à la suite de l'invasion de l'Ukraine par la Russie et des sanctions qui en ont découlé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/864af6c2ae07483b9725f75e54523899.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223034000">
    <title>Roulette russe : Dostoïevski et les tentations de l'Occident</title>
    <desc lang="fr">Pendant la majeure partie du XIXe siècle et jusqu'à l'éclatement de la Grande Guerre, aristocrates, diplomates, militaires et artistes venus de toute l'Europe se retrouvent à Baden-Baden, que l'on surnomme même la "capitale estivale" du continent. La ville tire son nom, qui signifie littéralement "les bains", de sa station thermale, mais on y trouve également un casino, particulièrement fréquenté par des joueurs russes : les jeux d'argent sont alors proscrits dans l'Empire, et l'on vient s'y adonner dans ce lieu de villégiature prisé. Parmi eux, Nicolas Gogol et Léon Tolstoï, mais aussi Ivan Tourgueniev, grand admirateur de l'Occident, et Fiodor Dostoïevski, qui méprise celui-là autant qu'il aime la roulette, et qui consacrera au démon du jeu l'une de ses oeuvres, "Le Joueur".</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/bf02a876c0074648802951c15e3ba47c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223034000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223051000">
    <title>Odorat : à la recherche du sens perdu</title>
    <desc lang="fr">Comme le chef étoilé Emmanuel Renaut, à Megève, qui a envisagé un temps de renoncer à son métier, des millions de personnes ont perdu l'odorat, parfois en même temps que le goût, à la suite d'une infection par le Covid-19. Que ce soit pour savourer les arômes complexes d'un plat, ressentir la proximité affective de ses proches, exprimer une émotion ou être alerté d'un danger, l'odorat tisse des liens essentiels entre le cerveau et le monde extérieur. Le goût provient des informations transmises au cortex par des récepteurs olfactifs classés en plus de 400 familles différentes. La recherche internationale a récemment identifié le système neuronal qui les régit et connaît donc désormais l'origine de l'anosmie ou hyposmie (perte totale ou partielle de l'odorat).</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/791151f75b3e47689a8fc75f4f99e0ca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250223051000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223060500">
    <title>Céphalopodes : le règne des ventouses</title>
    <desc lang="fr">Pieuvres, calmars, poulpes et seiches sont supérieurement intelligents et même attachants. Couleurs chatoyantes, ballets élégants, la vie de ces mollusques s'apparente à un défilé de haute couture des profondeurs. Ces mannequins marins engloutissent quotidiennement 30% de leur poids en nourriture et restent pourtant gracieux et sveltes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/937f5420e6ab4deab6f6d12849895715.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250223060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223062000">
    <title>Faire l'histoire</title>
    <sub-title>Le calumet de la paix, un objet entre guerre et paix</sub-title>
    <desc lang="fr">Faire l'histoire du calumet de la paix, c'est revenir sur le rêve d'une Amérique française au XVIIe siècle. Le partage du calumet est un geste diplomatique majeur.</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/12/866979b164f9ccab20c72990d609ce18288da192.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223062000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223065000">
    <title>Kids</title>
    <sub-title>Quand les parents se séparent</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Lorsque les parents se séparent, le schéma familial vole en éclats. Mais une séparation n'est pas nécessairement synonyme d'épreuve pour les enfants.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/59294ccef9224a1083829351f7053fea.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223070500">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <sub-title>Législatives en Allemagne : notre émission spéciale</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand, de portraits d'enfants ou de reportages.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/829ad5cfa5694cd2a78a4feae361fe50.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223070500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223073500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Peut-on mieux répartir la richesse ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pourquoi les inégalités subsistent-elles dans le partage des richesses, malgré une croissance économique sans précédent dans l'histoire de l'humanité ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/17/19c6e762acce41a9b342cc50e73a3ac4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223080000">
    <title>L'ivresse des fleurs</title>
    <sub-title>Luxe et exotisme</sub-title>
    <desc lang="fr">Des bals de l'Opéra de Vienne aux mariages grandioses en passant par les cérémonies funéraires, incursion en cinq actes dans le quotidien des artistes floraux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/548d46c4e5ce4bbeb0a0c899b57f02f4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223080000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223083500">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>La musique IA fait-elle vibrer ?</sub-title>
    <desc lang="fr">L'intelligence artificielle compose du Beethoven, clone la voix de la chanteuse Grimes ou encore fait revivre le chantre de l'austropop Hansi Lang. Est-elle un outil créatif formidable ou une source de sons stériles qui polluent nos playlists ? L'IA peut-elle nous faire vibrer ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1ac99222ab334c4294810baecad16c64.jpeg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223083500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223092000">
    <title>Kihnu en Estonie : une île d'un autre temps</title>
    <desc lang="fr">Une année sur l'île estonienne de Kihnu, inscrite au patrimoine immatériel de l'Unesco, où les habitants tentent de préserver leur identité et leurs traditions.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/50a1ea15c91a41a78c6944a14e93ebfb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223092000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223094500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Gallura, Sardaigne</sub-title>
    <desc lang="fr">L'arbousier pousse dans le nord-est de la Sardaigne. Le miel amer produit à partir de ses fruits a des propriétés contre le rhume et les maux de ventre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/29c447358874463484ea60270127c66b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223104000">
    <title>Un kilomètre à pied... *2021</title>
    <sub-title>Dans le sud de l'Angleterre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le sud de l'Angleterre, le Pilgrim's Way, un chemin de pèlerinage aux origines médiévales, qui relie Winchester à Canterbury, connaît aujourd'hui un regain d'intérêt.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/23/077bd5031aee4c35b96c6b30708c5d16.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223113500">
    <title>Un kilomètre à pied... *2021</title>
    <sub-title>Des Alpes jusqu'à Rome</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis des siècles, les pèlerins empruntent la Via Francigena depuis les Alpes pour se rendre à Rome, sur les tombeaux des apôtres Pierre et Paul.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/d591c6501dca43338f3e9d5aa892c4dc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223123000">
    <title>Un kilomètre à pied... *2021</title>
    <sub-title>Vers le Mont-Saint-Michel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au départ de Rouen et jusqu'au Mont-Saint-Michel, redécouverte d'un chemin de pèlerinage quelque peu oublié par les touristes dans l'arrière-pays normand.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/cb960413d9684facbcdbac2738dc8ec0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223135000">
    <title>A l'abordage</title>
    <desc lang="fr">Au XVIIIe siècle, un ambitieux officier de la marine britannique, Brian Hawke, et deux compagnons tout aussi décidés que lui, Jones et Harris, réussissent à s'introduire dans le camp d'un dangereux pirate, Diego Suarez, installé dans l'île de Madagascar. Il s'agit pour eux de démolir et de mettre en pièces les canons et autres armes qui en défendent l'accès et de permettre ainsi à leurs compatriotes anglais d'en finir avec le redoutable écumeur des mers qui sévit depuis des lustres dans cette partie du monde. Mais le chef des pirates, un dénommé Brasiliano, a tôt fait de démasquer les trois espions britanniques. La tâche de ces derniers s'annonce alors plus que périlleuse, et la réussite de leur mission paraît plus que compromise... - Critique : Pour le réalisateur Guillaume Brac, l’été est la saison des rencontres, des amours et des premières fois. Des métissages, aussi. En maillot, tous les vacanciers sont égaux. Sous une pluie battante et parisienne, un fils de bonne famille prénommé Édouard embarque — miracle du covoiturage — deux inconnus, Félix et Chérif. Direction la Drôme, où le plus romantique du trio a eu l’idée saugrenue de suivre la fille avec qui il a passé la nuit précédente à danser sur les quais de Seine. Un détail : Félix et Chérif sont noirs. Ce qui fait d’eux, dans le camping municipal où ils débarquent à l’improviste, des touristes autrement exotiques que les Hollandais.

En symbiose avec ses personnages, qu’il observe et filme avec ce subtil mélange de retenue et d’empathie dont il est coutumier, l’auteur d’Un monde sans femmes signe une nouvelle comédie solaire et joyeusement mélancolique sur les « galériens » de la carte de Tendre. Le charme est ténu et l’alchimie, précieuse, dans un jeune cinéma français encore rétif à la diversité. Elle tient à la précision ultra contemporaine des rapports de classes, de domination et de séduction. La truculence et l’émotion cueillent le spectateur, comme dans les premiers films d’apprentissage de Pascal Thomas. Pour mieux partir à l’abordage des conventions et des sentiments.</desc>
    <credits>
      <director>George Sherman</director>
      <actor>Warwick Robert</actor>
      <actor>Errol Flynn</actor>
      <actor>Maureen O'Hara</actor>
      <actor>Anthony Quinn</actor>
      <actor>Mildred Natwick</actor>
      <actor>Lester Matthews</actor>
      <actor>Harry Cording</actor>
      <actor>Maurice Marsac</actor>
      <actor>John Alderson</actor>
      <actor>Tudor Owen</actor>
      <actor>Phil Tully</actor>
      <actor>Alice Kelley</actor>
      <writer>Aeneas MacKenzie</writer>
      <writer>Joseph Hoffman</writer>
      <guest>Fred Cavens</guest>
    </credits>
    <date>1952</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/ed8845069b534b43a72ff3af2418ed94.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250223135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223144500">
    <title>Piraterie et esclavage en Méditerranée : Périls en mer au XVIe siècle</title>
    <desc lang="fr">En 2019, l'archéologue Timmy Gambin découvre une épave du XVIe siècle dissimulée dans le sable aux abords de Gozo, l'une des îles de l'archipel maltais. En plongeant à 126 mètres de profondeur pour retracer l'histoire de ce navire, l'archéologue et son équipe vont ouvrir une fenêtre sur l'âge d'or des corsaires, les alliances entre puissances et les débuts de la mondialisation des échanges commerciaux. De cette époque restent les chroniques d'un témoin oculaire, le fils d'un marchand chrétien fait prisonnier par les Ottomans : Balthasar Stürmer. A travers le destin du personnage, ce documentaire révèle un pan méconnu de l'histoire de l'esclavage en Méditerranée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/479228abcb3d4539bfbad331a8236a5e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223153000">
    <title>La Havane, mythique eldorado de la fête</title>
    <desc lang="fr">Véritable paradis de la fête réputée à l'international, La Havane des années 1950 cachait une réalité moins reluisante, entre mafia, répression et pauvreté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/2285b27810c64eb199927ae0c25e17fa.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223164500">
    <title>Amazonie péruvienne : Une traversée en solitaire</title>
    <desc lang="fr">Les forêts tropicales humides, qui ne représentent plus que 6% de la surface terrestre, abriteraient encore, selon les scientifiques, plus de la moitié des espèces de la planète. Naturaliste, explorateur, auteur et cinéaste animalier primé, Paul Rosolie parcourt depuis près de deux décennies l'Amazonie, et plus particulièrement la région de Madre de Dios, au Pérou, que traverse la rivière Las Piedras, le plus long bassin hydrographique de la région. Fondateur de Junglekeepers, une organisation dédiée à la protection des habitats naturels dévastés par l'exploitation forestière, le défrichement et l'orpaillage illégal, Paul Rosolie arpente, sac au dos, ce sanctuaire de biodiversité pour alerter sur sa protection.</desc>
    <category lang="fr">documentaire aventures</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/08/17eb7384409f4a45a0a35aca77770280.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223164500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223174000">
    <title>Vermeer : la plus grande exposition</title>
    <desc lang="fr">A l'occasion de l'exposition exceptionnelle présentée en 2023 à Amsterdam, une émouvante exploration des tableaux les plus emblématiques de Vermeer et de leurs mystères.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/3dc77a6adf5d42a7a3f9adb85b3f5f10.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223174000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223183000">
    <title>Leif Ove Andsnes, Bertrand Chamayou : Schubert, Kurtág - Klavier-Festival Ruhr</title>
    <desc lang="fr">Au programme Rondo D 951, Allegro D 947, Fuge D 952, Fantaisie D 940 de Franz Schubert ; Jeux (sélection) de György Kurtág.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/42637140b12341928cb54f784e0d6ac5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223184500">
    <title>Karambolage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Les noms des personnages d'Astérix en France et en Allemagne. - Les statues de Schiller et Goethe en Allemagne. - "Wind of Change" de Scorpions. - La devinette.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/d9fc34c51119433795afcd02450aa65d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223190500">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>L'Allemagne a voté</sub-title>
    <desc lang="fr">Alors que les électeurs allemands doivent élire leur députés dimanche 23 févier, ARTE Journal revient dans une émission spéciale sur les premiers résultats avec son équipe de correspondants à Berlin. Le politologue Wolfgang Schroeder apportera également son éclairage sur les conséquences du scrutin en Allemagne et en Europe.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/976fe80681584c54ba24224460c53bd1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223200000">
    <title>Frank Sinatra ou l'âge d'or de l'Amérique</title>
    <desc lang="fr">Né en 1915 à Hoboken (New Jersey), dans une famille modeste d'immigrés italiens, Frank Sinatra fait ses débuts musicaux dans le bar tenu par ses parents durant la Prohibition. Porté par sa voix d'or et son ambition, l'aspirant crooner devient une star dans les années 1940, s'imposant aussi sur grand écran. Mais dans ces années d'après-guerre, son image commence à se fissurer : sa non-participation aux combats, ses liens avec la mafia et ses infidélités écornent sa gloire, tandis que sa carrière périclite. Jusqu'au retour en grâce, spectaculaire : en 1953, Sinatra obtient un rôle dans "Tant qu'il y aura des hommes" de Fred Zinnemann et décroche un oscar. Relancé, il enregistre des albums qui deviendront des classiques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/748cf557b5b641039c92a3e7dd426076.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223213500">
    <title>Torpilles sous l'Atlantique</title>
    <desc lang="fr">Au cours de la Seconde Guerre mondiale, le destroyer américain du capitaine Murrell repère dans l'Atlantique Sud un sous-marin allemand. Son commandant, Von Stolberg, doit rejoindre un croiseur nazi pour lui remettre des documents d'une importance capitale. L'Allemand choisit dès lors d'éviter tout combat. Il se met à zigzaguer, espérant qu'en dépit de sa puissance, le radar du destroyer perdra sa trace. Mais la ruse est rapidement éventée. Prenant le risque de faire éclater les parois de son submersible sous la pression, Von Stolberg se réfugie dans les grands fonds. Une longue attente commence...</desc>
    <credits>
      <actor>Theodore Bikel</actor>
      <actor>Robert Mitchum</actor>
      <actor>Curd Jürgens</actor>
      <actor>David Hedison</actor>
      <actor>Doug McClure</actor>
      <actor>Russell Collins</actor>
      <actor>Kreuger Kurt</actor>
      <actor>Albertson Frank</actor>
      <actor>Biff Elliot</actor>
      <actor>David Bair</actor>
      <actor>Thomas Beyl</actor>
      <actor>Jimmy Bates</actor>
      <writer>Wendell Mayes</writer>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/4d72dc6a-d298-4994-a349-42e4b75827d0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250223213500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223223000">
    <title>Robert Mitchum</title>
    <desc lang="fr">Né en 1917 dans le Connecticut, Robert Mitchum subit de plein fouet la Grande Dépression. A 11 ans, il quitte un foyer qui n'a plus de quoi le nourrir. Après quelque temps passé chez ses grands-parents et une arrestation pour vagabondage, il rejoint la cohorte des hobos, ces errants en quête de petits jobs ou de combines. En 1940, il épouse Dorothy, une union qui résistera à toutes ses infidélités. Dès ses débuts, Robert Mitchum joue avec un naturel remarquable, à contre-courant de la vogue Actors Studio. Sa carrure, son flegme, son ironie en font un sex-symbol. Le témoignage de son fils, Christopher Mitchum, révèle aussi le père sensible et aimant que fut l'acteur.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/b5d32cb72dc041bfb5489019e4b3a2dc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250223223000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250224000000">
    <title>Johannes Brahms : Le vouloir artistique</title>
    <desc lang="fr">De reconstitutions en témoignages, retour sur le parcours artistique et intellectuel de Johannes Brahms, marqué notamment par sa passion contrariée pour Clara Schumann.</desc>
    <category lang="fr">documentaire fiction</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/27/ecc2e0a509cb291094d4be608df6c63152c9d129.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
