<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250228233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301003000">
    <title>Heavy Metal Kingdom : La nouvelle vague rock britannique</title>
    <desc lang="fr">A la fin des années 1970, dans les cités déshéritées d'une Angleterre en crise (villes industrielles du nord, banlieues londoniennes), un son nouveau électrise la jeunesse populaire nostalgique du hard rock, dont les têtes d'affiche, de Led Zeppelin à Deep Purple, sont en perte de vitesse. Iron Maiden, Girlschool, Def Leppard ou Diamond Head incarnent cette "New Wave of British Heavy Metal" (Nwobhm) à l'énergie sauvage. Dès 1983, la gloire, notamment aux États-Unis, va ôter à la Nwobhm une part de son âpreté mal léchée. Mais elle aura marqué de son empreinte unique le rock en général et le metal en particulier, contribuant à l'engouement spectaculaire que suscite aujourd'hui le genre, porté entre autres par le groupe américain Metallica.</desc>
    <category lang="fr">documentaire rock-pop</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/04929f4a69c840778b610332b7e63af2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250301003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301011500">
    <title>Ruée vers les métaux stratégiques</title>
    <sub-title>Les entrailles de la Terre</sub-title>
    <desc lang="fr">À l'heure du changement climatique, les ressources naturelles permettant de rêver à un monde décarboné sont devenues très convoitées. Parmi elles, les métaux, ces éléments profondément enfouis qui ont nécessité des milliards d'années et d'innombrables réactions chimiques pour se former. Ils sont cinq à jouer aujourd'hui un rôle clé : le cuivre, indispensable aux réseaux d'électricité, d'eau et de chauffage, le cobalt, le lithium et le nickel, nécessaires à la construction des batteries, ainsi que certains des dix-sept métaux appartenant au groupe des terres rares, utilisés notamment pour les produits high tech. Un sixième élément, le phosphore - un "non-métal" - permet quant à lui de produire du phosphate, qui entre dans la composition de nombreux engrais.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/4accf6da26674fa69d2e1fbe9df10d4d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250301011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301020000">
    <title>Ruée vers les métaux stratégiques</title>
    <sub-title>Les solutions de demain</sub-title>
    <desc lang="fr">Alors que la transition vers un monde sans carbone implique de faire appel à des technologies gourmandes en minerais, l'extraction de ces ressources contribue elle-même à détruire la planète, tout en mettant en danger la vie des mineurs qui y travaillent. Pour éviter ces désastres écologiques et humains, une nouvelle forme d'extraction est en train d'émerger.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/787d9da918dc4e13818ec28e78500a04.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301020000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301025000">
    <title>La montagne aux secrets</title>
    <sub-title>Rebecca</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Le drame qui vient de les frapper bouleverse les adolescents, mais les encourage aussi à rester soudés. Jessica, qui a trouvé un téléphone portable, s'en sert pour communiquer avec l'extérieur. Alors que la veuve de Baumi, le guide de haute montagne retrouvé mort, souhaite confier à la police des éléments cruciaux, Rebecca refait surface... - Critique : Une dizaine de jeunes délinquants intègrent un dispositif pilote conçu par un psychologue, qui veut démontrer l’inefficacité de la répression. Pendant huit semaines, ils et elles camperont dans les Alpes allemandes pour apprendre les vertus du collectif, découvrir leur valeur individuelle et retrouver le droit chemin. À moins que les apprentis randonneurs reforment une autre société, régie par leurs propres règles… sous la menace d’un péril extérieur qui transformerait leur programme pédagogique en stage de survie. Éduquer ou punir ? La Montagne aux secrets se saisit de cette question vieille comme la sociologie (mais toujours d’actualité) pour dérouler un thriller classique, mariant l’étude de cas façon Sa Majesté des mouches et le mystère à la Lost (on n’échappera pas aux flash-back reconstituant, dans chaque épisode, le passé d’un des personnages). Dans ce tricotage, la série fait preuve d’une certaine efficacité qui peut tenir en haleine, à condition d’être indulgent sur les stéréotypes, parfois complaisants, dont elle affuble ses protagonistes. La série pâtit en outre d’un mauvais timing. De The Society à Yellowjackets en passant par The Wilds ou Anna, les relectures sérielles contemporaines du best-seller de William Golding – que se passe-t-il quand un groupe de jeunes se retrouve échoué loin de la civilisation ? – forment une tendance lourde depuis trois ans. Cette variation allemande n’est ni la première… ni la plus excitante.

Ce programme est disponible sur Arte.tv jusqu'au 08/07/2022.</desc>
    <credits>
      <director>Lennart Ruff</director>
      <director>Goller Markus</director>
      <actor>Aaron Altaras</actor>
      <actor>Camille Dombrowsky</actor>
      <actor>Liebmann Gerhard</actor>
      <actor>Merlin Rose</actor>
      <actor>Drogunova Emma</actor>
      <actor>David Rouven</actor>
      <actor>Verena Altenberger</actor>
      <actor>Anand Batbileg</actor>
      <actor>Maria-Victoria Dragus</actor>
      <actor>Béla Gabor</actor>
      <actor>Jordan Luna</actor>
      <actor>Katia Fellin</actor>
      <writer>Peer Klehmet</writer>
      <writer>Klaus Wolfertstetter</writer>
      <writer>Jan Galli</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/3b3a15d736be419a94e431a3500c2ae2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250301025000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301034200">
    <title>En attendant la neige</title>
    <desc lang="fr">A l'heure du réchauffement climatique, la neige devient un enjeu majeur dans certaines régions de l'hémisphère Nord. Empruntant le trajet d'une dépression neigeuse, de la côte Est des Etats-Unis jusqu'aux Alpes, voyagez sur les traces d'une tempête hivernale à la découverte des mystères de l'or blanc.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/5ab690963352490892be27bb12821545.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301034200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301043000">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Voitures électriques, qui peut arrêter la Chine ?</sub-title>
    <desc lang="fr">L'industrie automobile est confrontée à la révolution de la voiture électrique. De nombreux pays ont imposé des quotas de vente de ces véhicules pour les années à venir.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c2e278d7cfed42ce95200259e707fe64.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301043000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301052500">
    <title>Vermeer : la plus grande exposition</title>
    <desc lang="fr">A l'occasion de l'exposition exceptionnelle présentée en 2023 à Amsterdam, une émouvante exploration des tableaux les plus emblématiques de Vermeer et de leurs mystères.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/3dc77a6adf5d42a7a3f9adb85b3f5f10.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250301052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301062000">
    <title>Dr Jack &amp; Mr Nicholson</title>
    <desc lang="fr">Ses rôles les plus fameux font partie de la mémoire collective, même pour ceux qui n'ont pas vu les films, et flirtent presque tous avec la folie : le jeune borderline alcoolique d'"Easy Rider", le faux malade mental de "Vol au-dessus d'un nid de coucou", le dément meurtrier de "Shining", l'hystérique Joker de "Batman". Dans l'une des rares interviews au long cours qu'il a accordées, Jack Nicholson préfère parler de "losers", tous différents, mais racontant chacun un pan de son identité. Car ses films, a-t-il dit aussi, composent pour lui "une oeuvre secrète, une autobiographie". En cinquante ans de carrière, plus de soixante films et trois Oscars, l'acteur, aujourd'hui octogénaire, est devenu depuis longtemps, à l'égal d'un De Niro, une icône du cinéma mondial.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/08/8dc04666c79338df75937789d8643aa202c8aadc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250301062000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301065500">
    <title>Maldives, le ballet des raies mantas</title>
    <desc lang="fr">Les Maldives, dans l'océan Indien, ne sont pas seulement un lieu de convoitise pour les vacanciers. Elles abritent aussi en nombre de gigantesques raies manta.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/10669f1a81124a5ab488a0f8cd7296c5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301065500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301075000">
    <title>Inde, la médecine ayurvédique</title>
    <desc lang="fr">Dans la cité sainte de Varanasi, en Inde, rencontre avec Amrit Godbole, interne au Sunderlal Hospital et thérapeute ayurvédique d'abord formé à la médecine classique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/26/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301075000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301084500">
    <title>Les insectes, nourriture de demain ?</title>
    <desc lang="fr">Si deux milliards d'Africains et d'Asiatiques se nourrissent d'insectes, les Européens en sont rarement friands ; mais cette situation pourrait changer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/acdf97e33108435f9bfca468e6caf686.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301084500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301092500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Côte d'Ivoire</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : La Côte d'Ivoire, fantasme africain de Basquiat. - La Côte d'Ivoire drapée dans ses pagnes. - En Côte d'Ivoire, le prince déchu d'Assinie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/2085de561fca4b45a6b2a466d47b62bc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301092500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301095000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Gallura, Sardaigne</sub-title>
    <desc lang="fr">L'arbousier pousse dans le nord-est de la Sardaigne. Le miel amer produit à partir de ses fruits a des propriétés contre le rhume et les maux de ventre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/006005cdb1aa4a81908deb6e89553c84.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301104500">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Un florilège des plus belles séquences de la série consacrée aux quatre Etats les plus septentrionaux d'Europe (l'Islande, la Norvège, la Suède et la Finlande).</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/d554079a46664f52b8c1ae4cbfba386d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301104500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301113500">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Laponie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Située au-delà du cercle polaire arctique, la Laponie s'étend sur plusieurs centaines de milliers de kilomètres carrés, à cheval sur la Norvège, la Suède et la Finlande. A l'ouest et au nord, le long de la côte norvégienne, elle se déploie en milliers d'îlots. Passée la barrière des Alpes scandinaves, elle dévoile des paysages de forêt et de glace, l'hiver y durant parfois près de huit mois. Ensevelies sous un épais manteau blanc, ces étendues souvent désertiques sont le territoire des Sami, le seul peuple autochtone d'Europe, et, depuis le XVIIe siècle surtout, celui des Finlandais et autres Scandinaves qui s'y sont peu à peu établis.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/189f7d0a29844360a0e54b5dc372b29b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301123000">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Etirée sur près de 2 000 kilomètres entre le Danemark et la Norvège, la Suède se caractérise par la variété de ses paysages naturels, des campagnes méridionales aux forêts résineuses plus au nord. Alors que les deux tiers de son territoire restent enneigés une grande partie de l'hiver, sa large façade maritime est ourlée de plages de sable fin au sud, et de superbes archipels rocheux, notamment sur la côte ouest. Côté Baltique, l'île d'Öland constitue un paradis pour oiseaux migrateurs, quand les vallons de la Scanie, tout au sud, sont les greniers à blé et à lait du pays.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/d554079a46664f52b8c1ae4cbfba386d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301135000">
    <title>A l'abordage</title>
    <desc lang="fr">Au XVIIIe siècle, un ambitieux officier de la marine britannique, Brian Hawke, et deux compagnons tout aussi décidés que lui, Jones et Harris, réussissent à s'introduire dans le camp d'un dangereux pirate, Diego Suarez, installé dans l'île de Madagascar. Il s'agit pour eux de démolir et de mettre en pièces les canons et autres armes qui en défendent l'accès et de permettre ainsi à leurs compatriotes anglais d'en finir avec le redoutable écumeur des mers qui sévit depuis des lustres dans cette partie du monde. Mais le chef des pirates, un dénommé Brasiliano, a tôt fait de démasquer les trois espions britanniques. La tâche de ces derniers s'annonce alors plus que périlleuse, et la réussite de leur mission paraît plus que compromise... - Critique : Pour le réalisateur Guillaume Brac, l’été est la saison des rencontres, des amours et des premières fois. Des métissages, aussi. En maillot, tous les vacanciers sont égaux. Sous une pluie battante et parisienne, un fils de bonne famille prénommé Édouard embarque — miracle du covoiturage — deux inconnus, Félix et Chérif. Direction la Drôme, où le plus romantique du trio a eu l’idée saugrenue de suivre la fille avec qui il a passé la nuit précédente à danser sur les quais de Seine. Un détail : Félix et Chérif sont noirs. Ce qui fait d’eux, dans le camping municipal où ils débarquent à l’improviste, des touristes autrement exotiques que les Hollandais.

En symbiose avec ses personnages, qu’il observe et filme avec ce subtil mélange de retenue et d’empathie dont il est coutumier, l’auteur d’Un monde sans femmes signe une nouvelle comédie solaire et joyeusement mélancolique sur les « galériens » de la carte de Tendre. Le charme est ténu et l’alchimie, précieuse, dans un jeune cinéma français encore rétif à la diversité. Elle tient à la précision ultra contemporaine des rapports de classes, de domination et de séduction. La truculence et l’émotion cueillent le spectateur, comme dans les premiers films d’apprentissage de Pascal Thomas. Pour mieux partir à l’abordage des conventions et des sentiments.</desc>
    <credits>
      <director>George Sherman</director>
      <actor>Warwick Robert</actor>
      <actor>Errol Flynn</actor>
      <actor>Maureen O'Hara</actor>
      <actor>Anthony Quinn</actor>
      <actor>Mildred Natwick</actor>
      <actor>Lester Matthews</actor>
      <actor>Harry Cording</actor>
      <actor>Maurice Marsac</actor>
      <actor>John Alderson</actor>
      <actor>Tudor Owen</actor>
      <actor>Phil Tully</actor>
      <actor>Alice Kelley</actor>
      <writer>Aeneas MacKenzie</writer>
      <writer>Joseph Hoffman</writer>
      <guest>Fred Cavens</guest>
    </credits>
    <date>1952</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/ed8845069b534b43a72ff3af2418ed94.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250301135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301154500">
    <title>Grand Canyon : Un voyage au centre de la Terre</title>
    <desc lang="fr">Le Grand Canyon est l'un des paysages les plus connus de la planète. Un monument naturel ahurissant : 450 kilomètres de long, 30 kilomètres dans sa partie la plus large, 1 300 mètres de profondeur moyenne. Lieu d'histoire et de mystère, cette gorge spectaculaire balafrant le plateau du Colorado, dans le nord de l'État de l'Arizona, est un géant dont l'âge et la formation restent encore débattus. Accompagnés du "river runner" Glade Zarn, qui connaît le fleuve comme sa poche, et du naturaliste Geoff Carpenter, Karl Karlstrom et Laurie Crossey, un couple de géologues américains, s'embarquent pour un périple de huit jours en bateau, sur la trace du major Powell qui s'engagea en 1869 dans ce qu'il appelait alors le "Grand Inconnu".</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/761ee93f5e104fccbe0930a78741fc45.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250301154500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301163000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Barbade de Captain Blood - Le rhum qui a façonné la Barbade - À la Barbade, un naufragé volontaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301163000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301170500">
    <title>Italie, l'île-prison de Gorgona</title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Gorgona, en Toscane, 85 prisonniers vivent sans murs de prison. Ils travaillent dans l'agriculture et comme artisans. La mer constitue pour eux une barrière naturelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/cc4286c859f94939b2d6479bc3312577.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301175000">
    <title>Kihnu en Estonie : une île d'un autre temps</title>
    <desc lang="fr">Une année sur l'île estonienne de Kihnu, inscrite au patrimoine immatériel de l'Unesco, où les habitants tentent de préserver leur identité et leurs traditions.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/50a1ea15c91a41a78c6944a14e93ebfb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301175000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301184500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Au Kurdistan, les femmes se mobilisent pour participer à la rédaction de la nouvelle constitution en Syrie / Le condor, géant des cieux, est menacé d'extinction en Argentine. Des scientifiques luttent pour sa survie.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 01/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301195500">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Élisabeth Quin du lundi au jeudi et Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301212500">
    <title>Empire inca : L'histoire révélée</title>
    <desc lang="fr">En l'espace d'une centaine d'années, les Incas ont conquis depuis leur capitale, Cuzco, un territoire démesuré, s'étendant, le long des côtes pacifiques, de l'Équateur jusqu'à l'actuel Chili. Cet immense empire, rassemblant au plus fort de sa puissance une centaine de peuples et quelque 10 millions d'habitants, s'est brutalement effondré avec l'arrivée en 1532 des conquistadors, qui exterminent 90% de sa population et achèvent de soumettre les survivants. Ce sont les chroniques espagnoles de l'époque, richement illustrées, qui ont longtemps constitué la principale source pour la recherche : une histoire, donc, largement écrite par les vainqueurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/8fcc7ddd83fc449da639611d173c2613.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250301212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301222000">
    <title>Psychothérapie et intelligence artificielle</title>
    <desc lang="fr">Selon l'Organisation mondiale de la santé, un milliard d'individus souffriraient de troubles psychiques à travers la planète. Seulement, il n'y a pas suffisamment de praticiens. La technologie pourrait-elle pallier ce défaut ? Parce qu'elle a la capacité d'analyser d'immenses volumes de données, l'intelligence artificielle est déjà utilisée dans le cadre de nombreuses études psychiatriques, qu'il s'agisse de déterminer l'origine d'une maladie ou de fournir des indications sur l'efficacité d'un traitement. La technologie sait par ailleurs reconnaître les émotions humaines, y compris feintes, et les imiter. Si des chercheurs s'en servent pour améliorer la relation entre patients et médecins, cette avancée pourrait ouvrir la voie à une IA thérapeutique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/639f9417b29d4932bafc44f4cf725ebf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250301222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250301231500">
    <title>Résilience, la force de rebondir</title>
    <desc lang="fr">La résilience, c'est quand la santé mentale et physique résiste aux traumatismes que la vie inflige. Pourtant, il n'y a pas d'égalité face aux coups durs : pourquoi certains parviennent-ils à aller de l'avant tandis que d'autres, dans des circonstances similaires, perdent pied, submergés par le stress et le mal-être ? Cette question intéresse de nombreux chercheurs en neuroscience, en psychiatrie ou en génétique, qui cherchent à en percer les mécanismes pour mieux comprendre et mieux traiter les maladies liées au stress. Alors qu'on estime à près d'un milliard le nombre de personnes dans le monde qui en souffrent, l'enjeu est de taille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/039c4723973b4d69aa0a77c92b075ba8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250301231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250302001500">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Univers imaginaires</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois courts métrages qui explorent des univers imaginaires : "Playing God" de Matteo Burani, "Video Game Auteur" de Txema Novelo, "Intelligence" de Jeanne Frenkel et Cosme Castro - Short Cuts : "Thelma et Louise" de Ridley Scott revu en une minute animée.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
