<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250330224500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331003500 +0200">
    <title>Gone Baby Gone</title>
    <desc lang="fr">Dans un quartier populaire de Boston, la petite Amanda, 4 ans, disparaît. Comme les recherches de la police n'aboutissent pas malgré une importante couverture médiatique de l'événement, l'oncle et la tante de la disparue font appel à deux détectives privés, Patrick Kenzie et Angie Gennaro. Ils ont peu d'expérience dans ce genre d'affaires mais connaissent bien le quartier. Ils constatent que la disparition d'Amanda n'affecte pas beaucoup Helene, sa mère, une toxicomane. Leur enquête se poursuit, et tandis qu'ils explorent les zones les plus sombres de Boston, ils croisent des gangsters, des trafiquants de drogue et des pédophiles... - Critique : Du détective imaginé par Dennis Lehane, Casey Affleck fait une silhouette improbable. Et d’autant plus séduisante : voix un peu trop aiguë, parole souvent hésitante, et quelque chose de légèrement épouvanté dans le regard. Une sorte d’inaptitude au Mal, peut-être... Avec sa compagne, Patrick Kenzie, privé à l’honnêteté proverbiale, est engagé pour retrouver une gamine disparue, dont la mère est droguée. Ce qui l’amène à plonger dans le monde interlope de Boston... C’est ce que Ben Affleck, pour son premier film derrière la caméra, réussit le mieux : s’il patine dans les scènes d’action, il parvient à rendre sourdement inquiétante cette ville où il est né.

Affleck filme des trognes qu'il contemple, fasciné. Un univers de bouffis et d'abrutis divers qu'il parvient presque à rendre attachants. Il fait la part belle aux seconds rôles : cette drôle de mère à la cervelle en pois chiche, par exemple, qu'interprète Amy Ryan avec une maîtrise toute théâtrale. Ou ce flic qu'incarne Ed Harris, une fois de plus génial. On pourra trouver un rien trop appuyé - plus que dans le livre, en tout cas - ce classique affrontement du Bien et du Mal, avec épilogue démonstratif. D'autant que c'est lorsqu'il peint, au contraire, le flou des actes et des sentiments que Ben Affleck convainc le plus. Grâce, surtout, à ce curieux privé candide et flottant, que son propre frère rend bizarrement attachant et difficilement oubliable.</desc>
    <credits>
      <actor>Ed Harris</actor>
      <actor>Amy Madigan</actor>
      <actor>Morgan Freeman</actor>
      <actor>Ashton John</actor>
      <actor>Amy Ryan</actor>
      <actor>Titus Welliver</actor>
      <actor>Casey Affleck</actor>
      <actor>Mark Margolis</actor>
      <actor>Michelle Monaghan</actor>
      <actor>Edi Gathegi</actor>
      <actor>Madeline O'Brien</actor>
      <actor>Michael Kenneth</actor>
      <writer>Ben Affleck</writer>
      <writer>Dennis Lehane</writer>
    </credits>
    <date>2007</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/58baab95477249b2b253ace903976dc5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250331003500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331013000 +0200">
    <title>Play it Again ! La répétition musicale</title>
    <desc lang="fr">La répétition est l'un des principes centraux de la composition. Au fil de l'histoire de la musique occidentale, les exemples abondent : comme les motets médiévaux de Josquin Desprez, composés autour d'un cantus firmus, ligne mélodique répétitive servant de base à un chant polyphonique ; ou les rondos de François Couperin fondés sur un rythme cyclique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/95757ac662c44e519e769c03273d341c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331013000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331022000 +0200">
    <title>Concert d'ouverture de la salle Pierre-Boulez à Berlin</title>
    <desc lang="fr">Berlin inaugurait en 2017 l'ouverture de la salle de concert Pierre Boulez au cœur de Berlin. A cette occasion, Daniel Barenboim dirigeait "Sur Incises", une composition pour trois pianos, trois harpes et trois groupes de percussions.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/53304cf54c5f4aa1b742590b2122f660.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331022000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331030500 +0200">
    <title>Sur les traces du sauvage : La région de l'Eifel</title>
    <desc lang="fr">En Rhénanie-du-Nord-Westphalie, dans le parc naturel de l'Eifel, de nombreuses espèces animales et végétales reprennent peu à peu possession de la nature.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/078f11ab640441779629116159092485.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331030500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331043400 +0200">
    <title>Le temps d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Au sommet du Grand Paradis dans la vallée d'Aoste, vit Boque, un bouquetin des Alpes. Ce documentaire retrace les onze ans de vie de ce seigneur des montagnes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">89</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/1d1a0c5835ec412f8452b9dc1abd62b7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331043400 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331055500 +0200">
    <title>Le petit peuple du potager</title>
    <desc lang="fr">C'est à la fois un garde-manger, un nid d'amour et un champ de bataille. Les insectes, araignées et mollusques se sont réfugiés dans ce potager, car le jardinier a renoncé à y répandre tout poison. A l'aide d'objectifs macro et de ralentis, ce documentaire dévoile un monde riche en espèces miniatures, observé pendant deux ans, ainsi que ses grands et petits drames. Ces vues rapprochées, parfois d'une infinie poésie, révèlent la lutte des ichneumons contre les chenilles, la cour s'affairant autour de la reine des bourdons ou les jeux amoureux des escargots des vignes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/226b466b2187423fa2ecc274d78d5f2b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331062500 +0200">
    <title>Carpates : Plus grand parc national d' Europe ?</title>
    <desc lang="fr">Créer le plus grand parc national d'Europe, tel est le rêve de Barbara et Christophe Promberger. Ces deux biologistes souhaitent instaurer une zone protégée pour la faune sauvage dans les Carpates de Roumanie et promouvoir l'économie d'une des régions les plus pauvres d'Europe grâce à l'écotourisme. Mais sur place, leur projet ne fait pas l'unanimité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/236ce8c883594255bb18b7281dca9c56.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331062500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331063500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331063500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331072000 +0200">
    <title>Indonésie, la passion des deux-roues trafiqués</title>
    <desc lang="fr">En Indonésie, des milliers de jeunes gens sont fiers de se déplacer sur de vieux scooters Vespa, produits dans l'après-guerre par la firme italienne Piaggio.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/0f45b6a59f50400cb1fe280a5986b079.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331072000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331075000 +0200">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>Les roses</sub-title>
    <desc lang="fr">En Bulgarie, Boris et Keti Katsarski cultivent des roses pour produire une eau de rose et une huile essentielle. Leurs fragrances sont prisées en parfumerie mais aussi en cuisine.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/59fffde07c564f5d8543934f7d4572f2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Isabel Allende soigne la mémoire chilienne - L'art, thérapie des aborigènes - À Rueil-Malmaison, Napoléon perd la face.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Istanbul et la Turquie</sub-title>
    <desc lang="fr">Entre deux rives, deux cultures, deux pays - la Turquie et l'Allemagne -, le cinéma de Fatih Akin est à la fois "ici" et "là-bas". Né à Hambourg de parents issus de l'immigration, le réalisateur est le Turc de l'extérieur, celui qui réfléchit de loin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331102000 +0200">
    <title>1979, la bascule vers l'islamisme</title>
    <sub-title>L'émergence des chefs religieux</sub-title>
    <desc lang="fr">Au cours des années 1970, le Moyen-Orient, pris dans un mouvement de modernisation et de sécularisation fulgurant, est devenu un champ de bataille idéologique opposant les leaders pro-occidentaux d'orientation libérale comme le shah d'Iran, Mohammad Reza Pahlavi, soutenu par les États-Unis, et les alliés de l'Union soviétique - baassistes en Syrie et en Irak, communistes au pouvoir en Afghanistan. La fin de la décennie voit s'y opérer un basculement radical. Devenu depuis son exil en France une figure de proue de la révolution naissante, l'ayatollah Khomeyni fait un retour triomphal à Téhéran en février 1979, après la fuite du Shah, et instaure un mois plus tard, par référendum, une république islamique dans le pays à majorité chiite.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/4dfcf279fc69484fbac1a1aa39cfef49.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331111000 +0200">
    <title>1979, la bascule vers l'islamisme</title>
    <sub-title>La toute-puissance de la Révolution</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans la seconde moitié de l'année 1979, les crises politiques au Moyen-Orient s'aggravent. En Iran, les révolutionnaires de gauche, anciens alliés de circonstance de Khomeyni, sont de plus en plus marginalisés par sa théocratie autoritaire, incompatible avec leur vision d'un pays libre. En Égypte, alliée de l'Occident, les Frères musulmans voient leur influence grandir. En novembre, la prise d'otages à l'ambassade américaine de Téhéran provoque un choc mondial, et contribue à rallier des millions de musulmans à l'islamisme radical. L'année 1979 s'achève sur un nouveau chamboulement : l'invasion de l'Afghanistan par l'URSS, qui attisera les tensions géopolitiques dans la région et influencera durablement les rapports de force mondiaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/c5c190464cb44d5cb369a62c14e7af25.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331130000 +0200">
    <title>Iran : Rage contre le régime</title>
    <desc lang="fr">1979. La révolution iranienne, emmenée par l'ayatollah Khomeyni, renverse le chah et instaure une république islamique. Aujourd'hui, alors que le portrait de l'actuel guide suprême, l'ayatollah Khamenei, envahit l'espace public, surveillant le peuple derrière ses lunettes, des réfugiés politiques déroulent le fil des mouvements de résistance qui secouent le pays depuis plus de quinze ans. Tout commence en 2009, quand des millions d'Iraniens, portés par la vague d'espoir suscitée par le candidat progressiste à l'élection présidentielle Mir Hossein Moussavi, ont le sentiment que le très conservateur Mahmoud Ahmadinejad leur a volé la victoire par des fraudes massives.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/d4f70309f6d4486ba5ac7004fdfb0722.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331133500 +0200">
    <title>Le banlieusard nouveau</title>
    <desc lang="fr">Amadou Dabitao, 32 ans, a grandi en banlieue parisienne, dans la cité du Luth, à Gennevilliers. Amadou est un formidable défenseur de ce quartier qu'il aime et où il a d'excellents souvenirs. Le reportage suit Amadou ainsi que plusieurs des jeunes qu'il a mis en lumière sur son compte Instagram, comme Basma El Ghouate, styliste pour rappeurs, Hadi Diakité, qui a créé une entreprise de lavage de voitures, ou encore l'influenceur Prof de la Calle, qui donne des cours de maths en utilisant les codes de la banlieue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/c169969ac1de49269129bfe8b925e9df.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331150500 +0200">
    <title>Bagdad Café</title>
    <desc lang="fr">Après s'être disputée avec son mari, Jasmin, une Bavaroise, se retrouve avec armes et bagages au beau milieu du désert du Nevada. Traînant tant bien que mal sa lourde valise, la plantureuse Allemande parvient jusqu'au Bagdad Café, un modeste motel faisant aussi office de station-service. L'établissement est tenu par une Noire, Brenda, qui se démène, entre un mari bon à rien et deux enfants qui ne valent guère mieux, pour que l'auberge ne tombe pas littéralement en ruines. Rien d'étonnant à ce que Brenda réserve un accueil plutôt froid à la voyageuse, pourtant disposée à lui prêter main forte... - Critique : Le public français fit un triomphe à cette comédie venue d'Allemagne, qui sembla tombée du ciel tant sa liberté de ton échappe à toute étiquette. Mais le propos de Bagdad Café donne de vraies raisons à son succès : c'est l'histoire d'un monde où les frontières culturelles n'existent plus. Un sujet sérieux qui prend d'emblée le parti de la fantaisie avec cette image inoubliable d'une ­Bavaroise massive, en loden et chapeau à plumes, larguée en plein ­désert mojave, dans l'Ouest américain.

Cette Bavaroise, c'est Jasmin. Ovni folklorique, elle va devenir la fée de son nouveau logis, un motel minable que sa passion du ménage va refaire briller, le Bagdad Café. Y importer son art de vivre germain et sa curiosité pour les us et coutumes de la petite communauté, où elle trouve sa place. Les routiers et leur passion des tatouages, la patronne noire et son fils qui ne s'intéresse qu'à Bach, un peintre venu de Hollywood et un campeur fou de boomerang... chacun a son dada. L'idée généreuse du film, c'est que toutes les singularités peuvent dialoguer. C'est une fable, l'artifice des couleurs est là pour le rappeler. Mais, dans cette utopie, le cinéaste a mis une irrésistible conviction.</desc>
    <credits>
      <actor>Christine Kaufmann</actor>
      <actor>Jack Palance</actor>
      <actor>CCH Pounder</actor>
      <actor>Marianne Sägebrecht</actor>
      <actor>Calhoun Monica</actor>
      <actor>Darron Flagg</actor>
      <actor>George Aguilar</actor>
      <actor>Smokey Campbell</actor>
      <actor>Hans Stadlbauer</actor>
      <actor>Apesanahkwat</actor>
      <actor>Alan S. Craig</actor>
      <actor>Ronald Lee Jarvis</actor>
      <writer>Christopher Doherty</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ba6be75b285e448b9970949671911862.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250331150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331155000 +0200">
    <title>La vie sauvage au pied des moulins</title>
    <desc lang="fr">La région d'Alblasserwaard, sur la côte ouest des Pays-Bas, dominée par les moulins, abrite bécasses, hérons, cerfs, grenouilles, lapins et papillons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/6f62c29d94654eb38137a3fc523e3f35.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331155000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331163500 +0200">
    <title>Pakistan, la beauté en sursis</title>
    <sub-title>Les hauts sommets du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Pakistan, dans les montagnes du Nord, se croisent léopards des neiges, ours bruns de l'Himalaya et markhors, des chèvres sauvages endémiques aux cornes en spirale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/7303880d0df543ef85203a186d31a320.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331163500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331172000 +0200">
    <title>Pakistan, la beauté en sursis</title>
    <sub-title>Les zones humides</sub-title>
    <desc lang="fr">Le bassin de l'Indus constitue une étape majeure des oiseaux migrateurs au Pakistan. Mais la pollution et le réchauffement climatique détruisent l'équilibre des écosystèmes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/096d24c75d5d401896d4c524b260b6e4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331180500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Florence, le retour d'Hannibal Lecter. - L'art norvégien de la vie en plein air. - Dans la Drôme, la ratatouille et la truite. - En Inde, la villageoise devenue reine.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/03e6d5153a014f87973c957510a01273.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Nouvelle-Orléans de John Kennedy Toole - Le bikutsi, danse du Cameroun - En Normandie, d'Alexandre à l'alexandrin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/335e249311ab4316accd287a4121ce46.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331193000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Lyon : les quenelles</sub-title>
    <desc lang="fr">Lyon : les quenelles. Au sommaire : Tout le moelleux de Lyon : les quenelles. - Le Goût du Pays : Amélie, une Lyonnaise en Ecosse. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/2548b04346c84eb98408302830bbbd5d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331193000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331194500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Melania, derrière le sombrero</sub-title>
    <desc lang="fr">Un chapeau qui fait mouche ! À l'occasion de l'investiture de son époux, Melania Trump a captivé l'attention avec son large couvre-chef. Un choix calculé qui prouve combien la mode peut devenir une véritable arme de communication.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 31/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Le dessous des cartes - L'essentiel</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/a353086598cc4e4680e2349a123d2be5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250331205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331222500 +0200">
    <title>Les hommes préfèrent les blondes</title>
    <desc lang="fr">Lorelei et Dorothy, deux ravissantes danseuses de music-hall, partagent la même passion pour les hommes. Dorothy aime les collectionner pour leur charme tandis que Lorelei ne voit en eux que le plus court chemin vers les diamants, qui sont ses seuls véritables amis. Elle a réussi à séduire un riche héritier, Gus Esmond, qui lui offre une croisière en Europe, avec Dorothy comme chaperon. Cependant, Gus, méfiant, charge Malone, un détective privé, de surveiller Lorelei. Celui-ci tombe amoureux de la brune Dorothy, alors que Lorelei rencontre sir Francis Beekman, un vieux milliardaire, qui pourrait bien représenter un itinéraire plus rapide vers les fameux diamants... - Critique : 

L’une est brune, mangeuse d’hommes, l’autre, blonde, croqueuse de diamants. Les deux amies embarquent sur un transatlantique, chacune à sa proie attachée.

Discrètement, Marilyn Monroe et Jane Russell transforment la comédie de Howard Hawks en manifeste féministe. Marilyn ose truffer ses répliques de quelques trouvailles de son cru. Sa plus belle création de dialoguiste : ébahi par la soudaine repartie de la bombe sexuelle, un phallocrate s’extasie : « Je croyais que vous étiez stupide ! » Et la fausse écervelée de rétorquer : « Je peux faire preuve d’intelligence quand c’est important, mais la plupart des hommes n’aiment pas ça ! » Jane Russell malmène les mots avec le même plaisir.

La chorégraphie sert à merveille ce combat contre le machisme : panthère soyeuse mais affamée, Jane ondule dans une forêt d’hommes musclés, juste bons à prendre des coups de raquette ou à se ranger en haie d’honneur pour laisser passer Madame… Les héros masculins du film sont dépourvus de tout pouvoir de séduction. Contrairement au titre, les hommes ne préfèrent ni les blondes ni les brunes. Ils n’ont pas d’avis. Howard Hawks avait sous-estimé à l’époque la force satirique de son film. Mais, en expliquant qu’il avait « de très bonnes scènes rien qu’en faisant marcher les deux actrices dans une pièce », il avait vu juste. Les femmes, ici, sont des reines magnifiques.</desc>
    <credits>
      <director>Hawks Howard</director>
      <actor>Marcel Dalio</actor>
      <actor>Taylor Holmes</actor>
      <actor>Marilyn Monroe</actor>
      <actor>George Winslow</actor>
      <actor>Charles Coburn</actor>
      <actor>Jane Russell</actor>
      <actor>Tommy Noonan</actor>
      <actor>Norma Varden</actor>
      <actor>Henri Letondal</actor>
      <actor>Elliott Reid</actor>
      <actor>Wendell Howard</actor>
      <actor>Leo Mostovoy</actor>
      <writer>Charles Lederer</writer>
      <guest>Jack Cole</guest>
    </credits>
    <date>1953</date>
    <category lang="fr">film : comédie musicale</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/31ce64a3595b4034ae31a4167a357caf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250331222500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250331232000 +0200">
    <title>Devenir Marilyn</title>
    <desc lang="fr">A 12 ans, Norma Jeane Mortensen, qui a grandi dans les foyers d'accueil des quartiers pauvres de Los Angeles, prend conscience qu'elle en paraît 17. C'est l'éclosion en elle d'une autre personne, qui attire le regard des hommes et ne semble pas lui appartenir. Cette métamorphose, accompagnée de l'intuition fulgurante d'un destin, va déterminer sa vie. Dès lors, il s'agira pour elle de devenir celle dont elle ignore encore le nom : Marilyn Monroe. Une quête d'accomplissement à la fois lucide et douloureuse, inextricablement mêlée aux diktats d'une époque et du désir masculin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/b588217c22d24d6fa722c545944de46a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250331232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250401012500 +0200">
    <title>Joyland</title>
    <desc lang="fr">Lahore, au Pakistan. Marié depuis peu, Haider et sa jeune épouse partagent le même toit que la famille du frère de ce dernier. Dans cette demeure où l'intimité manque cruellement, le peu d'entrain mis par Haider à trouver un emploi agace, comme son absence de motivation quant à l'idée de devenir père. Sous pression, le jeune homme parvient rapidement à dénicher un poste dans un cabaret, un endroit sulfureux où il rencontre Biba, une séduisante danseuse. Complètement sous le charme, Haider se met finalement à nager entre deux eaux, hésitant entre ses irrépressibles envies de goûter à une certaine liberté et son devoir conjugal... - Critique : Ce film tourné à Lahore est une surprise parfaite. Le réalisateur, débutant doué, a imaginé une chronique familiale qui parle courageusement de sentiments et de sexe, de différences et de normes qui voudraient s’imposer jusque dans l’intimité. Le point de départ est un retournement de situation d’une savoureuse ironie… Pendant que sa femme travaille, le jeune Haider s’occupe des enfants de son frère et de la maison où tout le monde vit, sous l’autorité du grand-père, pour qui il est urgent de revenir à la bonne distribution des rôles. Mumtaz, l’épouse, doit donc abandonner son travail et, parce qu’il lui faut en trouver un, Haider s’improvise danseur. Il tombe alors amoureux de la chanteuse Biba, une transsexuelle.

Avec ce ménage à trois pakistanais jamais classique, Joyland s’ouvre à des notes joyeuses ou dramatiques, accueille la fantaisie mais aussi, peu à peu, une tension terrible. Haider, Mumtaz et Biba deviennent des personnages poignants dont la solitude est regardée en face. Chacun se retrouve, en effet, abandonné à des désirs impossibles, assigné par une société patri­arcale à une place faussée. Haider doit être l’homme viril, Mumtaz, la ­recluse qui procrée, et Biba rester une « curiosité », jamais considérée comme une vraie femme. Et tous doivent renoncer à leurs désirs. À travers ces portraits retentit un appel à la liberté, à la vérité, à la sensibilité. Trois mots que ce film superbement mis en scène porte haut.</desc>
    <credits>
      <actor>Salmaan Peerzada</actor>
      <actor>Honey</actor>
      <actor>Sarwat Gilani</actor>
      <actor>Sania Saeed</actor>
      <actor>Sohail Sameer</actor>
      <actor>Rasti Farooq</actor>
      <actor>Ali Junejo</actor>
      <actor>Alina Khan</actor>
      <actor>Ramiz Law</actor>
      <actor>Honey Albela</actor>
      <actor>Priya Usman Khan</actor>
      <actor>Shahbaz Rafiq</actor>
      <writer>Maggie Briggs</writer>
      <writer>Saim Sadiq</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/89732377efb14348b983a664d916fb13.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
