<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250421224000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422003000 +0200">
    <title>L'invasion des profanateurs</title>
    <desc lang="fr">De mystérieuses particules venues de l'espace arrivent sur la Terre. A San Francisco, Elizabeth Driscoll cueille une fleur étrange sur un arbre de son quartier et tente de l'identifier, en vain. Intriguée, elle s'en ouvre à son compagnon, sans réussir à éveiller son intérêt. De plus en plus inquiète, Elizabeth se confie à Matthew Bennell, son collègue de bureau au ministère de la Santé. Plus tard, lors d'une réception, Jack, un ami de Matthew, décide de rentrer chez lui se reposer. Quelques heures après, son épouse constate avec un légitime effroi qu'il s'est transformé en une énorme "cosse", semblable à un embryon... - Critique : Vous ne le saviez pas, mais les envahisseurs naissent des fleurs. Plus exactement sont accouchés par des cosses géantes, moitié chrysalides filandreuses, moitié flageolets rances. Paranoïa ? Dormez, et vous serez aussitôt remplacé, trait pour trait, par un des leurs... Attention, cette adaptation de L'Invasion des profanateurs est vraiment flippante. Si Philip Kaufman, comme Don Siegel vingt ans auparavant, montre des extraterrestres SDF volant la vie et l'apparence des habitants d'une ville américaine, son épatant remake laisse encore plus de place au fantasme. Sur le totalitarisme, d'abord : écouter l'un des chefs des « occupants » faire calmement l'article aux trois derniers « résistants » humains (« Rejoignez-nous dans un monde sans amour et sans haine. ») fait froid dans le dos. Mais là où Siegel n'évoquait que le maccarthysme, Kaufman met l'accent sur un autre risque. En filmant plus longuement les cosses ­végétales portées aux bras tels des nouveau-nés, en donnant plus d'importance à la serre nourricière, il stigmatise, avant l'heure, les tripatouillages génétiques. L'apparition d'un chien à tête de vieillard en est le témoignage traumatisant... Mais, surtout, tout le long d'une action haletante, le réalisateur pose la dérangeante question de l'Autre : qui est cet inconnu qui se prétend mon mari ? Quelle est cette étrangère qui dort à mes côtés ? Regardez bien votre voisin (de lit, de bureau) demain matin. S'il vous semble étrangement détaché de tout sentiment, c'est que l'invasion a commencé... — Guillemette Odicino</desc>
    <credits>
      <director>Philip Kaufman</director>
      <actor>Donald Sutherland</actor>
      <actor>Don Siegel</actor>
      <actor>Leonard Nimoy</actor>
      <actor>Art Hindle</actor>
      <actor>Veronica Cartwright</actor>
      <actor>Kevin McCarthy</actor>
      <actor>Jeff Goldblum</actor>
      <actor>Brooke Adams</actor>
      <actor>Lelia Goldoni</actor>
      <actor>Tom Luddy</actor>
      <actor>Stan Ritchie</actor>
      <actor>David Fisher</actor>
      <writer>Richter WD</writer>
    </credits>
    <date>1978</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/5908b15a405f48aca4170d1ba32943dd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250422003000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422020500 +0200">
    <title>Terra Incognita</title>
    <desc lang="fr">Anne et Gerd, un couple d'Allemand, vit au milieu des Alpes en totale autosuffisance, loin du monde moderne. Après la catastrophe nucléaire de Tchernobyl en 1986, ils ont fui avec leurs enfants les retombées radioactives pour un monde sans eau courante ni électricité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/34619e6cbc7d47a1b68ed16284fab327.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422020500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422025000 +0200">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre d'Amsterdam : Marchés et dégustations</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:5 - Dans le quartier populaire De Pijp s'étend un des plus anciens et des plus réputés marchés d'Amsterdam ; on y trouve harengs et huîtres locales.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/b007b01d35754f19a21b2bb6c216ff1d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422025000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422033500 +0200">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Munich : Le marché Viktualienmarkt</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - De marché aux produits agricoles destiné aux agriculteurs, le marché Viktualienmarkt de Munich est devenu le paradis des badauds et des touristes gastronomes.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/33a482685ca648dda2c8b7d758b52830.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422033500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422043400 +0200">
    <title>L'Inde, miracle ou mirage économique ?</title>
    <desc lang="fr">Vendue par la machine à propagande du Premier ministre Narendra Modi, "l'ascension de l'Inde" semble tenir du miracle. Avec 6 % à 7 % de croissance, le pays désormais le plus peuplé au monde affiche un développement vertigineux. Métros, autoroutes, ponts, lignes ferroviaires : un énorme plan gouvernemental d'infrastructures est censé doper la compétitivité de l'Inde, quand un programme vise à attirer les investisseurs étrangers. Les contrastes de l'Inde du XXIe siècle pourraient in fine menacer son avenir. Si le pays fait preuve d'un prodigieux dynamisme, certains économistes alertent sur la bombe à retardement de ses légions d'oubliés, qui risque de l'entraîner vers une crise sociale et politique explosive.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">59</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/d363fd602b474a23b50c19ac90791c97.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250422043400 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422055500 +0200">
    <title>Les rats des villes : Tout un monde !</title>
    <desc lang="fr">Conquérants nocturnes des rues et des parcs, les rats peuvent transmettre des maladies, nourrissant des fantasmes ancrés dans les sociétés occidentales. Pourtant, malgré leur rôle dans la recherche en tant qu'animaux de laboratoire, on en sait étonnamment peu sur ces redoutés rongeurs. Comment vivent-ils dans l'espace urbain ? Combien sont-ils en réalité et quels dangers représentent-ils ? De Vancouver à Helsinki en passant par Paris ou Berlin, les scientifiques commencent tout juste à les étudier de près, mais aussi à les réhabiliter. Car c'est surtout l'ignorance qui alimente la peur, et avec elle, la guerre vaine que l'homme mène contre les rats depuis plusieurs siècles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/15/f9708cdb0add9bb038e7feead7bb64e4347b40e2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422062500 +0200">
    <title>Pologne : le plus grand événement caritatif</title>
    <desc lang="fr">Le présentateur TV et animateur radio Jurek Owsiak est la personnalité la plus populaire et digne de confiance en Pologne. Une fois par an, il invite ses compatriotes à donner de l'argent pour une bonne cause : l'achat d'appareils médicaux pour les hôpitaux du pays. Son appel est largement suivi dans le pays mais aussi par la diaspora polonaise.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/d21e471cde914c86bdc3ef5f99c0532c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422062500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422063000 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422063000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422071500 +0200">
    <title>Le carnaval de Schignano, étrange et archaïque</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, les habitants de Schignano, village de montagne lombard surplombant le lac de Côme, se retrouvent pour leur traditionnel carnaval, qui marque la fin de l'hiver. Le temps des festivités, ils arborent des costumes bigarrés confectionnés par leurs soins. Dans les rues, les Belli, riches et beaux, et les Brutti, pauvres et laids, s'affrontent au travers de danses sauvages.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/90fd0609b7fb4f20bbcff864e79aa430.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422071500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422075000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Pérou : le ceviche</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Le poisson à la japonaise du Pérou : le ceviche". - "La supérette". - "A vos marmites !".</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/746ce3e18d05493f8b6fcc26ca67ae14.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Ontario de l'écrivaine Alice Munro, le gorille de la forêt gabonaise et le lourd secret d'une star hollywoodienne en Tasmanie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/d26fbe8e5de94ed8a25d58433b2ddf17.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Bruce Springsteen, le boss du New Jersey. - Le Piémont, un goût de noisette. - A Nice, la tourte aux blettes de Jean-Claude. - En Papouasie-Nouvelle-Guinée, des héros oubliés.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/2c3a46387b9042ff89018b2a85f0c92e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422105000 +0200">
    <title>Les mystères de Santorin</title>
    <desc lang="fr">Voilà près de 3600 ans, la Méditerranée orientale a été ébranlée par l'éruption du volcan de Santorin, au nord de la Crète, qui a détruit plusieurs cités portuaires et recouvert la région entière d'une épaisse couche de cendres. Ce cataclysme, longtemps considéré comme l'élément déclencheur de l'effondrement de la civilisation minoenne, soulève encore bien des interrogations, auxquelles tente de répondre un vaste projet international de forage en eaux profondes. Préparée pendant six ans, l'expédition 398 a réuni une équipe de scientifiques de huit pays à bord d'un navire de recherche équipé des technologies les plus modernes. Son objectif : prélever des échantillons dans la caldeira de Santorin afin d'établir l'âge, l'histoire et la dangerosité du volcan.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/22250a7484924d11a3a45cdb0be394ab.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422105000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422114500 +0200">
    <title>Méditerranée : la face immergée des volcans</title>
    <desc lang="fr">Avec le concours du plongeur et biologiste Laurent Ballesta, une expédition scientifique explore trois sites volcaniques italiens engloutis en Méditerranée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/a9cbb30091384a30a8beed112ffa3bd7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422114500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422130000 +0200">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le boeuf musqué</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Survivant de la dernière période glaciaire, le boeuf musqué est réapparu en Europe depuis un siècle. Parviendra-t-il à y prospérer malgré la hausse des températures ?</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/0cff2056a2cc4d42b08471d6ae13d694.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422133500 +0200">
    <title>Autriche : des jeunes sans domicile fixe</title>
    <desc lang="fr">En Autriche, environ un tiers des personnes sans domicile fixe ont entre 18 et 30 ans. Des jeunes qui, bien souvent, ont passé leur enfance en foyer ou dans une famille d'accueil. À leur majorité, ils perdent le bénéfice de l'aide sociale à l'enfance et se retrouvent livrés à eux-mêmes. Sans logement ni emploi stable, ces "careleavers" peinent à devenir autonomes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/4d20d3c3ee054234bc23561ccb3cde5d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422150500 +0200">
    <title>Les empoisonneurs</title>
    <desc lang="fr">Lors d'une excursion sur l'île de Langeoog, en mer du Nord, Cosmo, 15 ans, meurt brutalement dans les bras de sa mère, Sabine Schnell. Celle-ci est convaincue que Marvin, le meilleur ami de l'adolescent et petit-fils du ministre de l'Intérieur de Basse-Saxe, Thomas Claudius, a empoisonné son fils. La commissaire Ann Kathrin Klaasen prend l'affaire en charge. Quelques jours plus tard, Sabine Schnell est retrouvée poignardée dans le logement des Claudius, et Marvin a disparu. Les policiers se lancent alors dans une quête haletante, fouillant l'île jusque dans ses moindres recoins. Ils sont vite convaincus que le ministre de l'Intérieur leur cache quelque chose...</desc>
    <credits>
      <director>Schmidt Katrin</director>
      <actor>Petra Zieser</actor>
      <actor>Wolf Bachofner</actor>
      <actor>Bernhard Schütz</actor>
      <actor>Barnaby Metschurat</actor>
      <actor>Tom Radisch</actor>
      <actor>Eifertinger Sofie</actor>
      <actor>Picco von</actor>
      <actor>Kraus Noah</actor>
      <actor>Schöneburg Marie</actor>
      <actor>Cécile Gujer</actor>
      <actor>Stephanie Schadeweg</actor>
      <actor>Beatrice Bergner</actor>
      <writer>Carola M.</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/c681e27403ee421e82379d4ef2bc873f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422155000 +0200">
    <title>Estrémadure, un paradis naturel en Europe</title>
    <desc lang="fr">Exploration de l'Estrémadure, une région espagnole au patrimoine naturel intact, riche d'une incomparable diversité de paysages et d'espèces animales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/3aefe975135040cb92af1cbf3a2aca98.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422155000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422163500 +0200">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Paradis des oiseaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:1 - En Islande, dans les Alpes, dans la ville allemande de Rühstädt et dans l'Antarctique, Andreas Kieling part à la découverte d'espèces d'oiseaux rares et parfois menacées.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/3e992aa08e33439597dbaa6363a682c6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422163500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422172000 +0200">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Paradis des mammifères</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:2 - Certains mammifères bénéficient de programmes de préservation destinés à leur permettre de mieux affronter les conséquences du réchauffement climatique.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/7c024f9475cc4e848e5a101d41193cc6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422180500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Bourgogne épicurienne de Robert Desnos - Au Canada, les tourments du lac Louise - En Grèce, les beignets aux légumes de Diamando - En Espagne, un royal désespoir.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422185000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Cameroun de l'écrivain Eugène Ébodé, le vin chilien, la dynastie de femmes fortes en Louisiane.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/08f0363550624eacae1e0f36c293d52d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422193000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Florence : le zuccotto</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : La bombe semi-glacée de Florence : le zuccotto. - Le goût du pays : Gloria, une Florentine à Paris. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/fde2ab970956409b969247039ca7fb82.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422193000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422194500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Maison Blanche : profession, porte-parole</sub-title>
    <desc lang="fr">Sonia Devillers raconte l'histoire d'une photo ou d'une image. De leur construction à leur impact, comment expliquer la viralité de certaines images ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 22/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422210000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/f6c90084a8694a59bee1d253867a6755.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422223000 +0200">
    <title>Mettre fin à la guerre ou bâtir la paix ?</title>
    <desc lang="fr">En juillet 2000, le président américain Bill Clinton réunit autour de la table des négociations le Premier ministre israélien Ehud Barak et le premier président de l'Autorité palestinienne Yasser Arafat, en affichant un objectif ambitieux : mettre fin au conflit israélo-palestinien. Pourtant, malgré des propositions de part et d'autre, ce sommet de Camp David II ne débouche sur aucun accord, attisant même les tensions entre les deux parties, jusqu'à contribuer à déclencher la deuxième Intifada. Qu'a-t-il manqué à cette rencontre, alors que la précédente, vingt-deux ans plus tôt, avait abouti aux accords de Camp David et instauré une paix durable entre Israël et l'Égypte ? Quels ingrédients faut-il réunir pour parvenir à la réconciliation ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/0f5c8ae3aadf43b7801f52f1be47f0f8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422233000 +0200">
    <title>Syrie, à l'épreuve du pouvoir</title>
    <desc lang="fr">Le 8 décembre 2024, quand la dictature des Assad s'effondre en dix jours, après plus d'un demi-siècle de règne, dont treize ans d'une guerre sauvage contre son peuple, bien peu connaissent le "tombeur" du régime. Devenu président par intérim sous son nom civil d'Ahmed al-Charaa, le chef de guerre de Hayat Tahrir al-Cham, qui a combattu sous le pseudonyme d'Abou Mohammed Al-Joulani, a-t-il vraiment, comme il l'assure, rompu avec l'idéologie djihadiste pour construire un Etat de droit incluant toutes les composantes de la société syrienne ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/0e02c933b13c401e8af2ad555300b8ef.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422233000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423002500 +0200">
    <title>Le Proche-Orient après Assad</title>
    <desc lang="fr">L'année 2024 a marqué un tournant dans l'histoire du Proche-Orient : le 8 décembre, le régime de Bachar al-Assad tombe en Syrie, renversé par le groupe islamiste Hayat Tahrir al-Cham après une percée éclair qui a pris le monde de court. Cette déflagration a rebattu les cartes des forces en présence, affaiblissant l'influence sur le "croissant chiite" - en Syrie, mais aussi au Liban et en Irak - de l'Iran, qui se retrouve aujourd'hui isolé et affaibli sur la scène régionale. Face aux incertitudes pesant sur la transition syrienne, la situation géopolitique, explosive depuis les attaques lancées par le Hamas contre Israël, le 7 octobre 2023, et la guerre menée à Gaza par l'État hébreu en représailles, reste lourde de menaces et de questions.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/2361680fcf1d4aba931572c4750db86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
