<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241012232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013001500 +0200">
    <title>Néandertal, premier artiste de l'humanité ?</title>
    <desc lang="fr">Cinquante ans après avoir fouillé succinctement la grotte de la Roche-Cotard, découverte en 1912 et tombée dans l'oubli, Jean-Claude Marquet a tenu la promesse qu'il s'était faite alors : réunir une équipe pour enquêter sur les surprenantes gravures qui ornent ses parois. Pour les préhistoriens, la première étape consiste à déterminer l'origine de ces empreintes. Ils acquièrent rapidement la certitude que quatre des panneaux sont de la main de l'homme - le dernier présentant des griffures d'ours. Mais à quelle époque ces tracés digitaux ont-ils été réalisés ? Selon les résultats obtenus, la fermeture de la grotte remonterait à - 60 000 ans environ, bien avant les premières incursions d'Homo sapiens en Europe. En d'autres termes, Néandertal aurait, le premier, produit de l'art abstrait.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/22/324239d53bd49cad59c74cded9cb78a67ae5c862_8D360AA5F318247F14E22ABEC0DD6C71.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241013001500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013013500 +0200">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Fête de l'animation</sub-title>
    <desc lang="fr">Cinq pépites récentes du cinéma d'animation : "Soleil gris" de Camille Monnier, "Plus douce est la nuit" de Fabienne Wagenaar, "Volcelest" d'Éric Briche, "Supersilly" de Veronica Martiradonna et "La bouche en coeur" de Manon Tacconi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013013500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013021500 +0200">
    <title>La forêt de mademoiselle Tang</title>
    <desc lang="fr">En 1886, les Occidentaux leur ayant interdit l'accès au port de Shantou,, Tang Hio, menuisier, n'a pu expédier par bateau la commande qu'il avait préparée avec sa femme Tang Leng Kung pour leur communauté installée au Cambodge. Pour s'occuper les mains, il part dans la forêt, où son épouse plante de jeunes pousses d'arbres, afin d'y chercher un beau tronc dans lequel réaliser une armoire pour y entreposer ce qu'ils ont de précieux. En 1922, peu après le terrible typhon qui s'est abattu sur la région, leur fils Siao Yi, devenu père de famille, songe à partir lui aussi au Cambodge. Mais ce n'est que sous l'occupation japonaise, en 1940, que son seul fils choisit l'exil.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : court métrage d'animation</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/28/d6a49cdf5d4f3df6c99cf836b9c8208f4dd5f492_6AD41FE52DEC23C51BFDA6CB579F093F.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013021500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013024500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>L'esclavage a-t-il mené au racisme ?</sub-title>
    <desc lang="fr">L'esclavage est perçu comme un des plus grands crimes contre l'humanité. Pourtant, presque de tous temps, il a été considéré comme normal. Sans l'esclavage, le "Nouveau Monde" n'aurait pas connu un tel essor, car l'Occident s'est beaucoup enrichi grâce au commerce triangulaire. Dans le même temps, les formes modernes d'esclavage sont associées à un nouveau facteur : le racisme. Quel est donc le lien entre esclavage et racisme ? Les théories racistes sur lesquelles reposent une différenciation entre les "Noirs" et les "Blancs" ont-elles été inventées pour justifier le système esclavagiste mis en place dans les colonies des pays européens ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/23/34be19b23dad4b29bb3eb56197f9ed59.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013024500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013043200 +0200">
    <title>Le roi nu : La révolution en 18 fragments</title>
    <desc lang="fr">Iran, 1979, Pologne, 1980. Entre la révolution qui a jeté à bas le régime du shah et le syndicat ouvrier Solidarnosc, existe-t-il des points communs ?</desc>
    <credits>
      <director>Andreas Hoessli</director>
      <actor>Jacek Petrycki</actor>
      <actor>Kamal Tabrizi</actor>
      <actor>Massoumeh Ebtekar</actor>
      <actor>Mohsen Rafiqdoust</actor>
      <actor>Tadeusz Chetko</actor>
      <actor>Zbigniew Siemiatkowski</actor>
      <actor>Józef Pinior</actor>
      <actor>Amir Hassan Cheheltan</actor>
      <actor>Negar Tahsili</actor>
      <actor>Stefan Piwowar</actor>
      <actor>Parviz Rafie</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">107</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/29/4ce26b54861e474babdebf24669fe44b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013043200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013053000 +0200">
    <title>Hérésies architecturales ?</title>
    <sub-title>Folie des grandeurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Pourquoi construire des monuments toujours plus hauts ? Pour le psychologue de l'architecture Riklef Rambow, cette folie des grandeurs témoigne d'une certaine mégalomanie. L'architecte Maren Harnack estime quant à elle que les constructions démesurées sont le fruit d'une compétition perpétuelle. Exemples de la tour Eiffel et du "colosse de Rügen", cas d'école de l'architecture du IIIe Reich.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/09/55bf43e3cdd24b8eb7cbcb7b2c8ae555.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013053000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013062000 +0200">
    <title>Patrimoine mondial de l'Unesco : Trésors culturels</title>
    <sub-title>Florence</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Inscrite au patrimoine mondial de l'humanité en 1982, Florence regorge de trésors. Berceau de la Renaissance, la ville italienne abrite une richesse d'œuvres d'art, parmi lesquelles le célèbre David de Michel-Ange ou la Venus de Botticelli. Mais entre le tourisme de masse, les conditions météorologiques et les risques d'attentats, comment préserver ce précieux héritage ?</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/09/8536397cd77243168d91a380fbad4b45.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013062000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013071500 +0200">
    <title>Patrimoine mondial de l'Unesco : Trésors culturels</title>
    <sub-title>Bruges</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Bruges, capitale de la province belge de Flandre-Occidentale, ravit les passionnés d'histoire. Inscrit au patrimoine mondial de l'Unesco en 2000, ce joyau architectural du Moyen Âge, berceau des primitifs flamands, séduit par ses imposants édifices religieux, ses splendides palais et le romantisme de ses canaux. La ville jouit d'un riche héritage culturel, notamment grâce au peintre Jan van Eyck.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/09/0ab47c1ed1af45999ad4916ca0367433.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013071500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013081000 +0200">
    <title>Orages, grêle et pluies : ça se précipite !</title>
    <desc lang="fr">Le dérèglement climatique rend la météo de plus en plus imprévisible. La grêle, les tempêtes, les orages et les fortes pluies se multiplient. En quelques minutes, les tempêtes de grêle peuvent détruire une année entière de récoltes. Quelles sont les causes de ces phénomènes extrêmes ? La situation va-t-elle continuer à se détériorer ? Quelles sont les mesures pour y faire face ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/24/d103c3d05bcd4409abbb994987f1dec1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013081000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013082500 +0200">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013082500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013085500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pourquoi se loger est-il si cher ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans presque toutes les villes d'Europe, se loger coûte de plus en plus cher - et depuis des années. Partout où il y a des opportunités d'emploi ou de formation, des sociétés multinationales ou des sites touristiques courus, le foncier devient une denrée rare. Pourtant, sur les rares parcelles encore vierges, on préfère construire des immeubles cotés plutôt que des appartements accessibles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/30/1fb1818c42614dffbfb382e824e07e7f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013085500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013092500 +0200">
    <title>Métrocosmos</title>
    <sub-title>Naples</sub-title>
    <desc lang="fr">Les métros sont un miroir des villes, reflétant leur identité culturelle et artistique. À Naples, malgré les défis posés par les risques sismiques et volcaniques, le métro se compose de trois lignes. Ses stazioni dell'arte, conçues par d'éminents architectes, designers et artistes, peuvent à elles seules justifier une visite. Maria Corbi, historienne d'art, présente quelques-unes de ces stations.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/30/2b9d6f91de1c4d91a089f52bd45e9ab3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013095500 +0200">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>Le renouveau du train ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Le transport ferroviaire a de plus en plus d'adeptes. Les artistes aussi se passionnent pour cette mobilité respectueuse de l'environnement. "Twist" interroge le bédéiste et chef de gare honoraire François Schuiten, l'écrivaine Maylis de Kerangal, l'artiste Natalia Irina Roman et le dessinateur Benjamin Kunath.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1ac99222ab334c4294810baecad16c64.jpeg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013095500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013104000 +0200">
    <title>Les derniers maîtres artisans de Venise</title>
    <desc lang="fr">Sans les derniers maîtres artisans, Venise achèverait de se transformer en ville-musée, où seuls des touristes déambuleraient dans les ruelles étroites.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/22/3545cc6c59406de94d42b6c56818f3c51302a7c9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013104000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013111000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Garfagnana, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">Non loin de Lucques, dans la région forestière de Garfagnana, Gian Luca Guidi et Andrea Elmi gèrent ensemble une auberge dont les hôtes redécouvrent les plats traditionnels italiens agrémentés de plantes sauvages.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/2c8c725717679164dda66a0ceb0d663b24049896.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013115500 +0200">
    <title>La France sauvage</title>
    <sub-title>L'Ile-de-France, une nature insoupçonnée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Du coeur de la capitale jusqu'aux limites de l'Ile-de-France, l'urbanisation grignote la campagne, et la nature investit la ville, où l'homme est omniprésent.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/13/38b2925464f72361c4894d1e4d466edc3159a4c1_81602AA52C11FAD2C6E775A8CAAFA5D5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013115500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013133000 +0200">
    <title>Versailles : Le palais retrouvé du Roi-Soleil</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1660, le jeune Louis XIV, désormais seul aux commandes du royaume, prend l'habitude d'investir les jardins du domaine de Versailles pour y donner des fêtes somptueuses. Au fil de son ascension, le monarque va métamorphoser le modeste château bâti par son père en palais éblouissant, devenu résidence permanente de la cour à partir de 1682. Chantier ininterrompu au cours de son règne, Versailles n'a ensuite jamais cessé d'être remodelé par ses occupants successifs. Plus de trois siècles après le crépuscule du Roi-Soleil, les chercheurs recomposent peu à peu la genèse du château et ressuscitent les espaces disparus, en s'appuyant sur la numérisation des plans de l'époque, de récentes découvertes archéologiques et de minutieuses modélisations en 3D.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/20/24c6d42210e643e40c81436c0785da3d0b93b83e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241013133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013152000 +0200">
    <title>Coco avant Chanel</title>
    <desc lang="fr">Enfant, Coco Chanel attendait tous les dimanches que son père vienne la chercher dans l'orphelinat où il les avait déposées, elle et Adrienne, sa soeur. Des années plus tard, elles chanteront ensemble dans un beuglant de Moulins. Elles y rencontreront toutes les deux des hommes qui changeront leurs vies. Adrienne tombe amoureuse d'un baron et s'installe avec lui près de Paris. Coco va rejoindre Etienne Balsan, un riche propriétaire de chevaux de course. Même s'il cherche à la cacher, elle parvient peu à peu à s'imposer dans son monde. Elle y fait la connaissance de Boy Capel, un Anglais, qu'elle aimera à la folie. Il l'emmène à Paris et lui ouvre un atelier de modiste... - Critique : « Trop ! Trop de tout ! » Coco ne sait pas encore qu’elle sera Chanel, mais elle sait déjà ce qu’elle ne deviendra pas : une poule mi-cocotte mi-actrice, dont les robes s’ornent de paillettes, de plumes et d’aigrettes… « Trop ! Trop de tout ! » Anne Fontaine a retenu les leçons de son personnage. Au point d’éliminer les clichés qui encombrent les biopics. Certes, on a droit à un orphelinat. Et à un music-hall miteux où Coco et sa sœur ressassent des rengaines équivoques. Mais ce sont des lieux où s’affirme, déjà, le regard de Gabrielle…

Mot d’ordre évident : l’élégance. Tout, des décors aux costumes, est joliment discret. Les sentiments eux-mêmes, si exacerbés soient-ils, semblent régis par une volonté de dignité. Et puis, soudain, brutalement, et superbement, métamorphosée en Chanel – celle qu’on connaît, celle des photos –, Audrey Tautou regarde. Non sans hauteur, elle contemple une collection qui les résume toutes. Et l’éternité qui défile…</desc>
    <credits>
      <actor>Marie Gillain</actor>
      <actor>Roch Leibovici</actor>
      <actor>Emmanuelle Devos</actor>
      <actor>Alessandro Nivola</actor>
      <actor>Audrey Tautou</actor>
      <actor>Jean-Yves Chatelais</actor>
      <actor>Régis Royer</actor>
      <actor>Pierre Diot</actor>
      <actor>Yan Duffas</actor>
      <actor>Béhar Fabien</actor>
      <actor>Benoît Poelvoorde</actor>
      <actor>Etienne Bartholomeus</actor>
      <writer>Anne Fontaine</writer>
      <writer>Camille Fontaine</writer>
      <guest>Corinne Devaux</guest>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/09/524be9c7715240f0a1ae6ffcac7af347.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241013152000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013165000 +0200">
    <title>Coco Chanel : Une vie de légende</title>
    <desc lang="fr">Née en 1883 à Saumur d'une lavandière morte prématurément et d'un colporteur qui l'a abandonnée, Coco Chanel, Gabrielle de son vrai prénom, apprend la couture à l'abbaye d'Aubazine où elle est placée avec ses sœurs. À Moulins, ville de garnison où elle foule les scènes de cabaret, "Coco", comme on la surnomme, rencontre Étienne Balsan, un riche éleveur de chevaux, qui la propulse dans le monde des courtisanes. Mais c'est un autre homme, le gentleman anglais Arthur "Boy" Capel, dont elle tombe amoureuse, qui l'aide à se réaliser. Après avoir ouvert une boutique de chapeaux à Paris grâce à son appui financier, l'élégante androgyne rhabille les femmes de la haute société réfugiées à Deauville durant la Grande Guerre. C'est le début de la maison Chanel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/09/ef87707033eb4f2d9983743f7a95b950.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241013165000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013171500 +0200">
    <title>Les mythes vikings</title>
    <sub-title>Les noces sanglantes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Après qu'Odin a condamné à mort Gullveig, qui refusait de lui transmettre sa magie, une guerre éclate entre les Ases et les Vanes. Impressionné par la vaillance des Vanes, notamment Freyja, la déesse de l'amour et de la guerre, Odin propose de faire la paix avec un échange d'otages : trois dieux Vanes viennent vivre à Asgard tandis que deux dieux Ases font le chemin inverse.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/30/dc76e69f21fe4fd782b4bdd6b8724860.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013171500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013175500 +0200">
    <title>Les mythes vikings</title>
    <sub-title>Les enfants de Loki</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Depuis que Mimir a été décapité par les Vanes, Odin sait que les enfants de Loki causeront la perte des dieux. Il demande à son fils Tyr et à Freyja de lui ramener la progéniture monstrueuse que Loki a enfantée avec la géante Angrboda : un loup, un serpent et une petite fille. De leur côté, Thor et Loki se voient offrir l'hospitalité par une famille pauvre d'humains et repartent à l'aventure.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/30/1aee23bdf53f424db4d7622c76313ffa.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013175500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013193000 +0200">
    <title>Christian Thielemann à l'Opéra Unter den Linden de Berlin</title>
    <desc lang="fr">Le chef Christian Thielemann, succède à Daniel Barenboim à la direction musicale du Staatsoper Unter den Linden de Berlin. Lors de son premier concert avec sa nouvelle formation, il interprète notamment "Elysium", du jeune compositeur canadien Samy Moussa, le "Concerto pour piano n°2" en ré mineur de Felix Mendelssohn, et le poème symphonique "Pelléas et Mélisande" d'Arnold Schönberg.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/30/351313d79a9c4d3dbdccaf86014a0238.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013193000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013194500 +0200">
    <title>Karambolage</title>
    <desc lang="fr">Nikola Obermann raconte ses difficultés à manger un sandwich français. Un téléspectateur allemand, Thomas Rinke, vole à son secours. Le linguiste Hinrich Schmidt-Henkel explique l'origine du mot "bravo". Prune Antoine, Française de Berlin, a découvert une institution typiquement allemande, la Schreiambulanz.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 13/10/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241013200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013210000 +0200">
    <title>Denzel Washington, un modèle américain</title>
    <desc lang="fr">Denzel Washington sort à peine de l'enfance lorsque les deux grandes figures de la cause noire de l'époque, Malcolm X et Martin Luther King, sont assassinées. Il est envoyé dans une école privée, loin de New York et des dérives de la délinquance. Armé d'une confiance inébranlable en sa bonne étoile, il se construit dans le goût du travail, qui lui apparaît comme la seule voie pour échapper à sa condition. De fil en aiguille, le théâtre, à l'origine hobby d'étudiant, va s'imposer comme une activité sérieuse, et le conduire vers la télévision et le cinéma. La prise de conscience qu'il peut jouer un rôle pour défendre la cause afro-américaine lui vient plus tard, avec le personnage d'un militant antiapartheid dans Cry Freedom (1987) de Richard Attenborough.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/41968456_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241013210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241013231000 +0200">
    <title>K-19, le piège des profondeurs</title>
    <desc lang="fr">En pleine Guerre froide. Le capitaine Polenin est rétrogradé pour avoir couvert une erreur de ses hommes. Il est placé sous les ordres du très rigide capitaine Vostrikov, qui prend la tête du premier sous-marin nucléaire de l'arsenal soviétique, le K-19. Dès les premiers contacts, les deux hommes s'opposent. Polenin pense que le sous-marin n'est pas encore suffisamment sécurisé, puis il s'élève contre le renvoi de l'officier du réacteur, trouvé ivre et remplacé par un novice. Cependant, la mission s'engage. Les exercices très durs se multiplient et la tension monte, jusqu'à la catastrophe : l'un des réacteurs se met à surchauffer, la liaison avec la base est coupée, et le sous-marin navigue trop près des côtes américaines... - Critique : Un bon film de sous-marin doit rendre claustro. Celui-ci n’est pas mal, d’autant qu’il varie le catalogue des figures imposées (bip-bip du sonar, fissure des cadrans et érection du périscope). Le film retrace la mission inaugurale d’un submersible soviétique au plus fort de la guerre froide, avec à sa tête un capitaine intraitable qui fait tourner à plein régime l’engin et l’équipage. Jusqu’au « pschitt » fatal d’une mégafuite et avec elle le risque d’un déclenchement de Troisième Guerre mondiale.

On tremble moins de mourir noyé qu’irradié. Charmante perspective alimentée par le sacrifice obligé d’hommes qui se relaient dans un compartiment hautement radioactif pour faire un peu de plomberie sauvage, et qui en ressortent verdâtres ou rougeâtres, vomissant à tout-va. Le paradoxe voulant que ces sous-mariniers (se) crèvent pour préserver la paix. Voir aujourd’hui un tel blockbuster glorifier des soldats soviétiques oubliés de l’Histoire produit une étrange impression, la réalisatrice rappelant qu’on a eu bien chaud, mais qu’on n’est pas tout à fait sauf — même enterré, le nucléaire n’est pas mort.</desc>
    <credits>
      <actor>Donald Sumpter</actor>
      <actor>Harrison Ford</actor>
      <actor>Liam Neeson</actor>
      <actor>Tim Woodward</actor>
      <actor>Joss Ackland</actor>
      <actor>George Anton</actor>
      <actor>Peter Sarsgaard</actor>
      <actor>Peter Stebbings</actor>
      <actor>Tygh Runyan</actor>
      <actor>Christian Camargo</actor>
      <actor>Lex Shrapnel</actor>
      <actor>Arsenty Sydelnykov</actor>
      <writer>Kyle Christopher</writer>
    </credits>
    <date>2002</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/30/0bcfc8d8f18b404685625d964b9fc030.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241013231000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241014000500 +0200">
    <title>Kathryn Bigelow : Hollywood sous adrénaline</title>
    <desc lang="fr">Depuis son premier court métrage, "The Set-Up", en 1978, qu'elle réalise après des études d'art à San Francisco, puis de cinéma à l'université Columbia, Kathryn Bigelow n'a eu de cesse de subvertir, dans le sang, la sueur et l'action, les codes du cinéma de genre. Du film de vampires au drame historique, en passant par le film d'action, la fable SF ou encore le thriller, celle qui a été la première femme à recevoir en 2010 l'Oscar de la meilleure réalisation pour "Démineurs" a su s'imposer à Hollywood avec des films coups de poing qui sont comme autant de miroirs tendus à la brutale société américaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/16/7d9fa6dc740d4ee4b9fbc8295d2c5a75.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
