<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250623225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250623235000">
    <title>Uma Thurman : L'émancipation d'une guerrière</title>
    <desc lang="fr">Devenue mannequin à 15 ans après une enfance paisible dans un milieu intellectuel bohème, Uma Thurman s'est très tôt sentie capturée par le regard des hommes. Une expérience qu'elle va vivre plusieurs fois dans sa carrière, avec plus ou moins de violence : notamment à ses débuts, lorsqu'on ne lui propose que des rôles fondés sur son sex-appeal, comme dans "Les Liaisons dangereuses", où elle campait de jeunes ingénues à la sensualité prête à déborder. Ce sera encore le cas plus tard, devant la caméra de Quentin Tarantino, qui en a fait une égérie du cinéma indépendant ("Pulp Fiction"), puis un emblème de la revanche des femmes ("Kill Bill"). Enfin, en tant que victime d'agression sexuelle de la part du producteur Harvey Weinstein, à qui elle est parvenue à tenir tête.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/f245f58ae7f248e2ad0ac11bd8015e0e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250623235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624011500">
    <title>Bye bye Tibériade</title>
    <desc lang="fr">Guidée par son rêve de devenir comédienne, Hiam Abbass a quitté sa Palestine natale au début des années 1990 pour rejoindre l'Europe, laissant derrière elle sa mère, sa grand-mère et ses sept soeurs. Trois décennies plus tard, elle retourne sur place, dans son village, accompagnée de sa fille Lina, réalisatrice. Ensemble, les deux femmes partent à la découverte des traces de lieux aujourd'hui pour la plupart disparus. A travers des images d'archives, elles se lancent dans une exploration des mémoires dispersées de quatre générations de femmes libres, résistantes, et avant tout préparées à tout quitter pour tout recommencer... - Critique : À la fin des années 1980, l’actrice palestinienne Hiam Abbass a quitté son village de Galilée pour poursuivre son rêve de cinéma et de théâtre. Cette histoire de déchirement et d’exil, elle ne l’a racontée que partiellement à sa fille, Lina Soualem, réalisatrice de documentaires aux accents personnels (Leur Algérie), qui fait de ces manques le point de départ de ce film, en salles cette semaine après sa diffusion sur Arte en décembre dernier.

« Née de la rupture entre deux mondes », la jeune femme entraîne sa mère dans un voyage sur les lieux perdus de son enfance, près du lac de Tibériade, et dans la mémoire familiale. Peu à peu, au fil des questions un peu brusques et d’approches plus subtiles faites de poèmes et de scènes jouées, elle cerne la force déployée par sa mère pour s’affranchir de la tradition patriarcale et assumer son choix de liberté. « J’étouffais, j’avais besoin de respirer, de me trouver », confie Hiam Abbas. Revenir à Deir Hanna, c’est aussi mettre en lumière les figures féminines de la lignée, elles aussi marquées par le déracinement. Um Ali, l’arrière-grand-mère, a été expulsée de son village natal lors de la Nakba, (« catastrophe » en arabe, qui désigne l’exode forcé de sept cent mille Palestiniens lors de la création d’Israël en 1948). Nemat, la grand-mère, est devenue institutrice, malgré les obstacles dressés par la guerre…

Entrelacement d’images du présent, de films familiaux, d’archives historiques, Bye bye Tibériade navigue entre le récit intime et l’histoire collective, ravivant les douleurs mais aussi la capacité de résistance de quatre générations de femmes palestiniennes. Son regard tendre, parfois hésitant, embrasse le chagrin comme les moments de drôlerie, et compose une méditation émouvante sur la liberté d’être soi, la transmission et la puissance des héritages.</desc>
    <credits>
      <director>Lina Soualem</director>
      <actor>Hiam Abbass</actor>
      <actor>Lina Soualem</actor>
      <actor>Amer Khalil</actor>
      <actor>Nemat Abbass</actor>
      <actor>Buthayna Abbas Hajo</actor>
      <actor>Diana Hussein</actor>
      <actor>Wafa Malgo</actor>
      <actor>Said Abbas</actor>
      <actor>Zahera Bounechada</actor>
      <actor>Omaya Younes</actor>
      <actor>Hanan Abbas Diab</actor>
      <actor>Johayna Hussein Abbas</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/1136dd27bb90420b9d1d454c2dd563cb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624021000">
    <title>Norman Mailer : l'écrivain de tous les excès</title>
    <desc lang="fr">Aussi haï qu'admiré, Norman Mailer (1923-2007) aura suscité toutes les passions. Elevé dans la classe moyenne juive de Brooklyn, le jeune homme affiche tôt de grandes ambitions et un puissant désir d'ascension sociale. Il abandonne ses études d'ingénierie aéronautique à Harvard pour embrasser une carrière d'écrivain. En 1948, son premier roman, "Les Nus et les Morts", inspiré de son expérience sur le front du Pacifique, où il a servi comme cuisinier, dépeint avec un réalisme cru la détresse et la désillusion de jeunes recrues à bout de force. Un brillant coup d'essai qui le propulse, à seulement 25 ans, au panthéon de la littérature américaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/ef8a67e3103d43878c58f8e9e446426d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624023600">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>Coopération au développement : qui aide qui ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - Les acteurs publics des pays les plus favorisés financent les conditions de vie dans les pays moins favorisés : enquête sur les rouages de cette pratique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/0f045906c8dc4ede876dee386f25eccd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624023600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624033000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624033000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624040500">
    <title>Influenceurs d'extrême droite</title>
    <desc lang="fr">À l'ère des réseaux sociaux, les influenceurs d'extrême droite sont des acteurs incontournables du marché de l'information. Ils jouent désormais un rôle clé dans la montée du nationalisme autoritaire en Europe. Caisse de résonance des désirs et des peurs de leur communauté, ils font mouche, particulièrement auprès des jeunes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/14998af95a6a4878b7f7cdf045e2a7f8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624045000">
    <title>Les jardins botaniques : Un sanctuaire pour la flore</title>
    <desc lang="fr">A l'heure de la crise climatique, les jardins botaniques sont devenus des espaces de protection de la biodiversité végétale et de véritables archives du vivant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/aac8b383c1014674baef3d3ca2f684a3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/03/e4ca30fdd0994866a87707925603a3f9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624055000">
    <title>Sète, la passion des joutes</title>
    <desc lang="fr">Les traditionnels jeux d'eau ont lieu chaque année à Sète. Des concurrents comme Christophe Bancilhon s'affrontent pendant six jours au concours de pêche.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/248dea85fb79483993d5aaa91d852c98.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Tina Modotti, photographe hors cadre de la révolution mexicaine - Les carrières, cœur de pierre de Paris - Au Sri Lanka, un Robinson avant l'heure.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/8878373a5381495590781a3dcb5f5050.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Claire Keegan, écrivaine des tabous irlandais - Les tatouages, talismans des Thaïlandais - La Nouvelle-Calédonie, un bagne pour les Kabyles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/018dcb8767a1408bb1b794a144939158.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624085500">
    <title>Les monuments sacrés</title>
    <sub-title>Eglises : la quête de la lumière</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Formant une secte dissidente du judaïsme à ses débuts, le christianisme s'est pratiqué en secret pendant trois siècles. Lorsque Constantin l'érige en religion officielle de l'Empire romain, la nécessité de construire des monuments adaptés s'impose. En 326, à Jérusalem, le Saint-Sépulcre, épicentre de la chrétienté abritant le tombeau vide du Christ, sort de terre sur la colline du Golgotha. D'autres lieux de pèlerinage éclosent bientôt en Occident, à l'image du Mont-Saint-Michel - dont les premières fondations datent du VIIIe siècle. En France toujours, la cathédrale Notre-Dame de Chartres, édifiée à partir de 1184, offre une illustration étincelante du style gothique. Puis la Renaissance italienne voit naître le Duomo de Florence.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/0a1a38aaed264d388d6c967f8bcebd9d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624102500">
    <title>Le défi des bâtisseurs, la cathédrale de Strasbourg</title>
    <desc lang="fr">Plus haut monument de l'Occident jusqu'au XIXe siècle, la cathédrale de Strasbourg relève de la prouesse architecturale. Joyau gothique, elle est connue pour sa façade de grès rose et sa célèbre rosace. Des artisans et des maîtres d'oeuvre au savoir-faire envié à l'époque dans toute l'Europe, dont Erwin de Steinbach, Ulrich d'Ensigen ou encore Jean Hültz, se sont succédé pendant trois siècles pour son élaboration. Ils revivent ici dans des séquences de fiction. Pour retracer les étapes de la construction de ce monument, ce documentaire en 3D combine reconstitutions historiques, paroles d'experts et images de synthèse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/0bdc98f729aa4bde82da34e7812576bd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624110000">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les bâtisseurs de Stonehenge</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Stonehenge, à l'ouest de Londres, est l'un des monuments préhistoriques les plus célèbres et les plus énigmatiques au monde. Il y a près de 4500 ans, des hommes du néolithique ont édifié cet immense cercle de pierre avec de simples outils rudimentaires. Qui sont-ils ? Depuis plus de quinze ans, l'archéologue britannique Mike Parker Pearson dirige un programme de fouilles. En étudiant les échantillons d'ADN prélevés sur une centaine de squelettes de Stonehenge, il a décuvert que ces bâtisseurs n'étaient pas des Britanniques de souche.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/215f1b8a6117478f884f605d008e1151.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624113500">
    <title>La stérilisation forcée, un tabou en Europe</title>
    <desc lang="fr">Douze pays de l'UE continuent aujourd'hui d'autoriser la stérilisation forcée des femmes en situation de handicap. À Berlin, un immeuble participatif montre qu'être parent tout en vivant avec un handicap peut être source d'épanouissement. Au Portugal, la militante autiste Sara Rocha souhaite qu'une loi vienne interdire cette pratique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/b82969fcd4b84fdf97f7c586cc8671bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624130500">
    <title>Les Buddenbrook, le déclin d'une famille</title>
    <desc lang="fr">A Lübeck, riche cité hanséatique, la famille Buddenbrook a fait fortune dans le négoce du grain. En 1835, son installation dans un bel hôtel particulier est l'occasion d'une fête où se réunissent les trois générations : l'aïeul Johann et son épouse Antoinette, leur fils le consul et sa femme Elisabeth, et les petits-enfants : Thomas, Christian et Antonie. Le destin de cette nouvelle génération semble tout tracé : Thomas, l'aîné, dirigera l'entreprise, Christian le secondera et Antonie épousera à son tour un négociant. Les Buddenbrook ne le savent pas encore, mais leur monde apparemment immuable est sur le point de s'effondrer. Avec la mort de Johann, c'est le début du déclin... - Critique : En 1929, le romancier Thomas Mann recevait le prix Nobel de littérature pour ce roman-fleuve relatant sur plusieurs générations le déclin d’une riche famille de négociants en grain de Lübeck, entre 1835 et 1877. Une saga foisonnante, doublée d’une chronique sociale aiguisée. En adaptant ce monument pour la télévision, Heinrich Breloer (déjà auteur de Thomas Mann et les siens) fait preuve d’une certaine maîtrise formelle et assume le parti pris nécessaire de la simplification. Le réalisateur relègue au second plan les soubresauts de l’Histoire et la peinture sociale de l’époque — réduite à quelques repères schématiques — pour se concentrer sur le destin intime du consul Buddenbrook, de sa femme et de leurs trois enfants : le solide Thomas, sur lequel reposent les espoirs paternels ; Christian, le fantasque et inconscient cadet ; Antonie, la frivole et séduisante fille de la maison.

Sur près de trois heures, le récit déroule, à la manière d’une tragédie grecque, un processus inexorable : la désagrégation morbide d’une lignée emblématique d’un ordre social finissant, dont les membres, considérés comme les « maillons d’une chaîne », sacrifient leur bonheur personnel sur l’autel de traditions séculaires. Tonie, en cédant à la pression du mariage ; Thomas, en portant le fardeau de l’entreprise familiale… L’époque est parfaitement reconstituée (des décors aux costumes), l’interprétation, très correcte, mais la réalisation, linéaire et un brin empesée, prive l’ensemble d’un véritable souffle romanesque.</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Léa Bosco</actor>
      <actor>Martin Feifel</actor>
      <actor>Proll Nina</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Jessica Schwarz</actor>
      <actor>Maja Schöne</actor>
      <actor>Bieling Raban</actor>
      <actor>Mark Waschke</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Justus von</actor>
      <writer>Heinrich Breloer</writer>
      <writer>Horst Königstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/be1c968882dc4e5280ca555c35ab4df6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624144000">
    <title>Les Buddenbrook, le déclin d'une famille</title>
    <desc lang="fr">La fortune des Buddenbrook, gagnée grâce au commerce de grain, remonte au XVIe siècle et pourtant, la famille s'apprête à connaître un terrible déclin. Le fils d'un premier lit de Johann se manifeste, réclamant sa part d'héritage. C'est le premier signe annonçant cette période douloureuse...</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Léa Bosco</actor>
      <actor>Martin Feifel</actor>
      <actor>Proll Nina</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Jessica Schwarz</actor>
      <actor>Maja Schöne</actor>
      <actor>Bieling Raban</actor>
      <actor>Mark Waschke</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Justus von</actor>
      <writer>Heinrich Breloer</writer>
      <writer>Horst Königstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/a1c84f2b14e246e1a31fb924bfe26412.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624152500">
    <title>Pigeon vole !</title>
    <desc lang="fr">De Londres à New York, les pigeons colonisent les mégalopoles, au grand dam des habitants. Mais à quoi ressemble la vie dans la jungle urbaine pour ces volatiles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/86c72ec38c114785aa037486892a785d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Jeanne Malivel, l'art déco à la mode bretonne - Au Togo, le succès insolent des Nana Benz - Cubains et Américains sous le même panier.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/53ddef854b584b328894e94aa4b27d5d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Bologne, muse savante du peintre Giorgio Morandi - Batik, si l'Indonésie était un tissu - À Bristol, un saut dans l'inconnu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/8de3bf8684a6435fa308eb6d4d530bd5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624174500">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La lande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Dans la lande sèche, l'ajonc est la plante hôte des Tetranychus lintearius, de minuscules insectes de la famille des acariens, qui tissent leur toile autour du végétal et dévorent ses épines. Sur ses racines secondaires, des bactéries captent l'azote de l'air pour nourrir la plante, qui leur fournit en échange les éléments carbonés dont elles ont besoin. Longtemps utilisé comme fourrage, l'ajonc régale enfin les troupeaux, à l'instar des brebis, qui disséminent ses graines accrochées à leur pelage. Mais l'urbanisation, l'assèchement et le développement des activités touristiques menacent l'écosystème, fragilisant les liens tissés entre les espèces au cours de leur évolution.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/5adfc2f903f0474bb877bc676ea80554.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 24/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/ce717b21be2246839c3c494b58aab1b1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624190000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624195500">
    <title>Amérique latine, un continent sous influences</title>
    <sub-title>Coups</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au Brésil, en 1964, l'armée, soutenue par les États-Unis, renverse le président démocratiquement élu João Goulart. Une nouvelle forme de dictature émerge en Amérique latine. Les opposants trouvent refuge au Chili, où Salvador Allende tente d'instaurer légalement un régime socialiste. Le 11 septembre 1973, il meurt lors du coup d'État militaire mené par le général Pinochet. Le nouvel homme fort du pays s'allie avec les dictateurs de la région pour lancer l'opération "Condor". Les opposants aux juntes sont traqués où qu'ils soient, sous le regard complaisant de Richard Nixon. Mais lorsque, en septembre 1976, les services secrets chiliens tuent à Washington un ancien ministre d'Allende, le nouveau président Jimmy Carter refuse de collaborer avec ces régimes autoritaires. L'élection de Ronald Reagan en 1980 annonce une nouvelle ère.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/4937a4804b66489ab976fdce1e0c34f8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624205000">
    <title>Amérique latine, un continent sous influences</title>
    <sub-title>Guerres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au Nicaragua, les sandinistes donnent corps à leur révolution, menant notamment des campagnes d'alphabétisation dans tout le pays. Mais Reagan arme les ennemis du nouveau régime et les paysans opposés à la réforme agraire : une terrible guerre civile débute. Au Panamá, le dictateur Manuel Noriega, proche de la CIA, exécute son principal opposant et transforme son pays en plaque tournante de la drogue, avant d'être arrêté et emprisonné par ses anciens alliés états-uniens. Au crépuscule de la guerre froide, les forces démocratiques du continent engrangent toutefois des succès. Au Brésil, des élections libres se déroulent après vingt ans de dictature militaire. Au Chili, Pinochet, lâché par les États-Unis, quitte le pouvoir après un plébiscite perdu.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/41403f0c74514bb0b38bc014a65755cd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624205000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624215000">
    <title>Amérique latine, un continent sous influences</title>
    <sub-title>Chaos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'élection de Chávez en 1998 provoque une onde de choc. Ses réformes radicales suscitent l'ire des élites économiques, qui tentent de le renverser. Galvanisés par les succès chavistes, plusieurs leaders de la gauche latino-américaine triomphent dans les années 2000. Alors qu'une "vague rose" déferle sur le continent, en Colombie, gangrenée par la drogue et la guérilla des FARC, le président Álvaro Uribe s'attaque au narcotrafic en piétinant l'État de droit. L'Amérique centrale devient la nouvelle plaque tournante de la drogue, provoquant un afflux de migrants sans précédent vers les États-Unis.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/41403f0c74514bb0b38bc014a65755cd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624224000">
    <title>L'Argentine dans la tourmente : Milei, le grand sauveur ?</title>
    <desc lang="fr">En novembre 2023, le candidat d'extrême droite Javier Milei, émule de Donald Trump, remporte le second tour de l'élection présidentielle argentine. L'économiste ultralibéral se distingue par ses déclarations provocatrices et ses slogans fétiches, comme le fameux "Vive la liberté, bordel !" Lors de ses meetings, il brandit parfois une tronçonneuse, symbole de son projet de réduire drastiquement les dépenses de l'État, dans un pays miné depuis des décennies par la corruption, la dette et l'inflation. Promesse tenue : sept mois après son investiture, il lance l'un des plans d'austérité les plus radicaux de l'histoire de l'Argentine. Pour la première fois depuis 2015, le pays affiche un excédent budgétaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/7dc37658fc0c4cd29d40f99a566f1f43.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624224000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625002000">
    <title>Le pays des enfants perdus</title>
    <desc lang="fr">Dans le quartier déshérité de Santa Rosa de Agua, à Maracaibo, Kiara, silhouette famélique et regard las, nourrit à grand-peine ses quatre enfants en mendiant de l'aube à la nuit. Poussée par le désespoir, elle décide de gagner un camp de réfugiés en Colombie, en laissant derrière elle son aîné, Yorbenis. Le garçon de 14 ans, membre d'un gang, risque la mort à chaque coin de rue, entre règlements de comptes et rafles policières.</desc>
    <credits>
      <writer>Wiese Marc</writer>
      <writer>Juan Camilo Cruz</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/7b0b1fa5615840e09705ab0b5a0b385d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625015000">
    <title>Monsieur Li : Trafiquant d'armes</title>
    <desc lang="fr">À lui seul, il menace l'équilibre international et les relations entre les grandes puissances : le trafiquant d'armes chinois Li Fangwei, aussi connu sous le nom de Karl Lee, aurait permis à l'Iran de constituer un imposant arsenal de missiles. Activement recherché par le FBI depuis plusieurs décennies, l'homme est un véritable fantôme : les renseignements ne détiennent de lui qu'une photo et un numéro de passeport. Né en 1972 dans l'extrême nord-est de la Chine, Karl Lee commence à attirer l'attention des services secrets américains au début des années 2000 en effectuant des transactions financières suspectes. Rapidement, Washington prend conscience de l'ampleur de ses activités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire justice</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/5fa5287610404b009cdabadd79b2fa0c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625022000">
    <title>Saïgon Kiss</title>
    <desc lang="fr">Dans les rues d'Hô Chi Minh-Ville, Mo tombe sur Vicky, en panne avec sa mobylette. La rue devient le théâtre d'une attraction entre les deux femmes.</desc>
    <credits>
      <actor>Co Dang</actor>
      <actor>Prince Illusion</actor>
      <actor>Thuong Le</actor>
      <actor>Jack!</actor>
      <actor>Ni Le</actor>
      <actor>Nguyen Vu Truc Nhu</actor>
      <actor>Loc Huynh-Vu</actor>
      <actor>Nguyen Duc Anh Tam</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/41c2f5f6b0e041b5a123e2f4195b71bc.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625022000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625024600">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les premiers chamanes d'Afrique du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Sur les falaises du parc du Drakensberg, en Afrique du Sud, se trouvent des peintures rupestres datant pour certaines de plus de 35 000 ans.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/02/336ad4a8c0e64dcb979af0b9da53b6f1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625024600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625035500">
    <title>La stérilisation forcée, un tabou en Europe</title>
    <desc lang="fr">Douze pays de l'UE continuent aujourd'hui d'autoriser la stérilisation forcée des femmes en situation de handicap. À Berlin, un immeuble participatif montre qu'être parent tout en vivant avec un handicap peut être source d'épanouissement. Au Portugal, la militante autiste Sara Rocha souhaite qu'une loi vienne interdire cette pratique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/b82969fcd4b84fdf97f7c586cc8671bf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625045000">
    <title>Saint Boniface, évangélisateur des Germains</title>
    <desc lang="fr">Retour sur la trajectoire et l'influence du moine missionnaire anglais Boniface, considéré comme l'apôtre évangélisateur des Germains au VIIIe siècle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/94cea85d038d4b0ab8b13d8ab6383279.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625050000">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/43a848366ce34b0f989a457dcd0a926d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625050000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625055000">
    <title>Le massage, une tradition thaïlandaise</title>
    <desc lang="fr">Le massage thaï vise à détendre le corps, par les pieds ou les épaules : dans le royaume du Siam, cette technique de relaxation faisait partie du quotidien.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/04/0ac638c9dc2541ea9954efa3b1bde806.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Bologne, muse savante du peintre Giorgio Morandi - Batik, si l'Indonésie était un tissu - À Bristol, un saut dans l'inconnu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/8de3bf8684a6435fa308eb6d4d530bd5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Jeanne Malivel, l'art déco à la mode bretonne - Au Togo, le succès insolent des Nana Benz - Cubains et Américains sous le même panier.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/53ddef854b584b328894e94aa4b27d5d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625085500">
    <title>Les secrets des fresques d'Amazonie</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-est de la Colombie, la forêt amazonienne, qui recouvre le parc national de Chiribiquete, recèle un trésor archéologique que les scientifiques commencent à peine à étudier : d'énigmatiques peintures ocre rupestres, réalisées sur les parois de plusieurs tepuys, des montagnes érodées qui se dressent au milieu de la jungle. Présentes sur des centaines de mètres carrés de roche et restées à l'abri des regards pendant des décennies, elles représentent des animaux - jaguars, tortues, singes ou poissons-chats, ainsi que des espèces aujourd'hui disparues de la forêt -, mais aussi des figures humaines, des scènes de chasse ou des symboles géométriques. Qui sont les auteurs de ces œuvres mystérieuses ? À quand remontent-elles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/82f24eed8178428ca520b5d010187e28.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250625085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625094000">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Les Caraïbes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/21d9aa56e82a4ccfba94ab746e63925e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625102500">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Les Hébrides</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/3d3b5b671dad4e7a973968ed7c82b86f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625110000">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Mexique, la médecine des Indiens zapotèques</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:10 - Non loin de Oaxaca, Bernard Fontanille rencontre Paulina, sage-femme et guérisseuse traditionnelle zapotèque, du nom d'un des peuples indigènes les plus importants du Mexique.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/ad1b78f9602c4825b0625e4c0f38c653.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625113500">
    <title>Italie : l'avortement, ma bataille</title>
    <desc lang="fr">En Italie, l'avortement reste difficile d'accès malgré sa légalisation en 1978. Plus de 60 % des gynécologues refusent de le pratiquer - un refus qui atteint presque 100 % dans certaines régions. Sous Giorgia Meloni, les attaques contre l'IVG s'intensifient et les mouvements anti-avortement sont soutenus, ce qui fait de l'accès à l'IVG un véritable parcours du combattant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/d36adcd8257e407f9fd131190817d010.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625141000">
    <title>Jackie Brown</title>
    <desc lang="fr">Jackie Brown, une hôtesse de l'air travaillant pour une compagnie aérienne minable, arrondit ses fins de mois en convoyant de l'argent pour un trafiquant d'armes, Ordell Robbie. Arrêtée par la police, elle refuse de donner le nom de son commanditaire. Mais Ordell soupçonne Jackie d'avoir parlé et décide, avec la complicité de Max Cherry, un prêteur sur gages, de lui rendre visite afin de s'assurer définitivement de son silence. Après avoir résisté à Ordell grâce à l'arme qu'elle a volée à Max, Jackie décide de tromper son monde en concoctant un plan machiavélique. Elle s'assure de la collaboration de la police, puis propose à Ordell d'effectuer un dernier convoyage... - Critique : L’hôtesse de l’air Jackie Brown passe en fraude du fric sale pour le compte du gangster Ordell Robbie. Elle s’apprête à blouser tout le monde dans les grandes largeurs. Ce « coup » fumant se monte au rythme poisseux d’une musique omniprésente, mais aussi des conversations. On connaît le goût de Quentin Tarantino pour les personnages intarissables. Dans Jackie Brown, on ne flingue plus (enfin, juste ce qu’il faut…), mais on cause de plus belle. On chipote sur la couleur et le motif d’un sac de supermarché, on digresse sur les vieux disques en vinyle. L’arnaque est répétée comme une pièce de théâtre qui se jouerait sur la scène d’un centre commercial, entre une cafétéria et un magasin de vêtements — lieux passe-partout d’une Amérique standard.

Le roman d’Elmore Leonard se passait à Miami. Tarantino l’a transposé dans la South Bay, ces banlieues mornes et ensoleillées de Los Angeles. Il nous balade ainsi jusqu’à ce que l’absence d’effets, de trucs fasse son effet. Jusqu’à ce que les protagonistes de cette assez mince intrigue imposent leur présence, deviennent chair à fiction. Et mémorables. Au travers de ces losers sympathiques, Tarantino suggère une morale, peu orthodoxe, mais qui étonnera ceux qui guettaient l’explosion de violence d’un polar de plus. Ce grand cinéaste mineur a su se rendre imprévisible.</desc>
    <credits>
      <actor>Robert De</actor>
      <actor>Forster Robert</actor>
      <actor>Fonda Bridget</actor>
      <actor>Michael Keaton</actor>
      <actor>Pam Grier</actor>
      <actor>Sid Haig</actor>
      <actor>Michael Bowen</actor>
      <actor>Tucker Chris</actor>
      <actor>Hattie Winston</actor>
      <actor>LisaGay Hamilton</actor>
      <actor>Lister Tiny</actor>
      <actor>Samuel L.</actor>
      <writer>Quentin Tarantino</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/234059aad2a24426ab4d8aa013b18b18.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250625141000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625144000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Gomera, Espagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de La Gomera, aux Canaries, Tanausú Chavez González récolte quotidiennement jusqu'à 16 litres de sève sur chaque arbre, lorsque la saison du miel de palme commence.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/3416b0e01dce48de8e6ac09a6a1117fc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625152500">
    <title>Les oiseaux</title>
    <sub-title>La conquête des cieux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - D'une espèce ayant survécu à l'impact d'un astéroïde il y a 66 millions d'années à celles qui évoluent dans les cieux, gros plan sur l'origine des oiseaux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/38535843fc0a4a2fb59ea11291279d1f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Norvège, Roy Jacobsen raconte les paysans-pêcheurs - John Frum, le prophète du Vanuatu - En Espagne, une répétition funèbre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/11c8c8b6128e4b6e840f27739a003993.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Ciotat filmée par les frères Lumière - Les Rabelados, insoumis catholiques du Cap-Vert - En Islande, "Paris Match" joue avec le feu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/a572d0df9a4b4e1fa594f655efa4c1c8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625174500">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>Le maquis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Sec et brûlant l'été, abreuvé d'orages quand vient l'automne, le maquis, typique du pourtour méditerranéen, soumet les espèces à un grand stress climatique. En Corse, l'azuré du serpolet, un papillon volant de mai à juillet, ne pond que sur l'origan ou le thym. Après éclosion, les larves se régalent des pétales, avant de se laisser tomber au sol où, grâce à un camouflage chimique, elles se font passer pour des fourmis Myrmica scabrinodis. Nourries par les ouvrières, les larves grossissent jusqu'au moment de sortir de leur chrysalide. Paysage de transition, le maquis deviendra à terme une forêt, forçant les espèces qui y vivent à inventer de nouvelles associations bienfaitrices.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/29318b65ad5b4c54bc301ac0a5f74ada.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 25/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/ce717b21be2246839c3c494b58aab1b1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625203000">
    <title>La crise</title>
    <desc lang="fr">Un matin apparemment comme les autres, Victor, un brillant juriste, se réveille, s'étire et, soudain, remarque l'absence de sa femme. Inquiet mais vaillant, il se rend à son bureau pour apprendre, de la bouche de sa secrétaire, son licenciement. Totalement démoralisé, il cherche une épaule sur laquelle s'appuyer mais aucun de ses amis, pas même Martine, la meilleure d'entre tous, ne semble le moins du monde disponible pour cela. Dans un bar, Victor s'épanche auprès du premier venu, Michou, un chômeur de longue durée qui va tenter d'apprendre à son nouvel ami la sagesse du renoncement, tout en lui soutirant bière sur bière... - Critique : | Genre : mauvaise passe. Toujours soucieuse de capter l'air de son temps, Coline Serreau saisit le thème de la crise économique et morale pour en faire une comédie satirique. Devant Vincent Lindon défilent toutes sortes de spécimens sociologiques : famille hystérique en partance pour le ski, toubib homéopathe, député socialiste... Les portraits sont bien ciselés, les mots fusent et certains sketchs sont irrésis­tibles (mention spéciale à Maria Pacôme). Tout le monde en prend pour son grade, et Serreau parvient bien à pointer les égoïsmes et les snobismes tapis en chacun de nous. Dans la seconde moitié, le film perd un peu de son tonus. Plus gênant : sous le couvert d'une fustigation de la gauche caviar et de l'individualisme frileux, Coline Serreau flirte parfois avec un populisme douteux. L'emploi du personnage de raciste gentil (Patrick Timsit, agaçant), censé remettre les idées en place, gâche un peu la pétulance acide de cette comédie par ailleurs divertissante. — Jacques Morice</desc>
    <credits>
      <actor>Yves Robert</actor>
      <actor>Catherine Wilkening</actor>
      <actor>Nanou Garcia</actor>
      <actor>Vincent Lindon</actor>
      <actor>Benedetti Christian</actor>
      <actor>Patrick Timsit</actor>
      <actor>Gilles Privat</actor>
      <actor>Joséphine Serre</actor>
      <actor>Annick Alane</actor>
      <actor>Zabou Breitman</actor>
      <actor>Maria Pacôme</actor>
      <actor>Michèle Laroque</actor>
      <writer>Coline Serreau</writer>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/9129cf2ed7694c4da041b4f30f4c3ff0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250625203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625212500">
    <title>Madness : Prince du ska, roi de la pop</title>
    <desc lang="fr">De 1979 à 1986, le groupe Madness enflamme les scènes et les cœurs avec sa fusion délirante de punk anglais hérité des Sex Pistols et de blue beat, l'appellation générique qui regroupe le shuffle, le ska, le rocksteady et le reggae popularisés par l'immigration jamaïcaine. "One Step Beyond", "Our House", "Night Boat to Cairo"… : Madness pond des tubes au kilomètre et fait souffler un vent de folie dans les oreilles anglaises, à grands coups de danses désarticulées, de rythmes bondissants, de clips déjantés et d'énergie scénique. La police et les secours, appelés par des habitants terrifiés par un tremblement de terre en cours, évacueront ainsi trois immeubles londoniens, avant de découvrir qu'il ne s'agissait que d'un concert de Madness.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/091dc92d919c451abbe025a53dd37a37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625223000">
    <title>Madness Live at House of Common</title>
    <desc lang="fr">Après s'être produits sur le toit de Buckingham Palace lors du jubilé de la reine Élisabeth II, en 2012, que leur restait-il à accomplir ? Peut-être organiser leur propre festival. C'est chose faite dans la chaleur de l'été 2016, lorsque Madness, adulé par le grand public britannique depuis les années 1980, réunit plus 8 000 festivaliers dans le vaste parc de Clapham Common, à Londres...</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/a191530b62354fb8a667accfd7ab10d4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625223000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625235500">
    <title>Vienna Calling</title>
    <desc lang="fr">A la rencontre d'artistes viennois, parmi lesquels Der Nino aus Wien, Kerosin95 et Voodoo Jürgens, trois créateurs à l'image d'une scène qui ne cesse de se réinventer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/47c981455b0a496d9039a33f0ac4b33a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250625235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626013000">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale... - Critique : Angleterre, 1947. La princesse Élisabeth épouse lord Mountbatten. Pendant ce temps, le vulgum pecus british, privé de viande, court après les tickets de rationnement. Mme Chilvers enrage : « Ce n’est pas une question de steak, Gilbert, répète-t-elle à son pédicure de mari, mais de standing ! » Le brave homme se met donc en quête d’un cochon bien gras à subtiliser…

Vous le reconnaissez ? Le petit pédicure timide et sentimental qui s’attache peu à peu à Betty, truie rose et odorante fauchée aux notables de la ville, n’est autre que… Michael Palin, Monty Python échappé (entre autres !) d’Un poisson nommé Wanda. Aux plus célèbres des comiques anglais, le réalisateur a aussi emprunté un peu de leur humour absurde et décapant. Égoïste, snob et étriquée, la petite-bourgeoisie d’outre-Manche, affamée par la pénurie, prend un bon coup sur le groin. Goûtez donc cette cochonnaille aigrelette, parfois lourde mais souvent savoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/0786fc52f78244429bb45a0301132a47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626013000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626021500">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Correspondante pour un grand journal danois à Londres, la journaliste Nora Sand se retrouve au coeur d'un scandale. Accusée d'avoir eu une liaison avec l'une de ses sources dans une affaire politiquement explosive, elle retourne au Danemark et se met au vert chez son père le temps que les choses se calment. Mais lorsqu'elle entend parler d'une affaire de disparition non résolue remontant aux années 1980, son instinct journalistique reprend le dessus. A cette époque, deux jeunes filles, Lisbeth et Lulu, se sont "évaporées" d'un ferry qui faisait la liaison entre le Danemark et l'Angleterre. Alors que Nora plonge dans un passé rempli de sombres secrets, Sofia, une autre adolescente, disparaît à son tour... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/77de1ea28ac845aeaf8ecb127f96a6c6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626021500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626024000">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>L'ésotérisme : une doctrine dangereuse ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:17 - La question de savoir si l'ésotérisme doit être pris au sérieux ou s'il s'agit tout simplement d'un canular préoccupe la société depuis des décennies.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/0f045906c8dc4ede876dee386f25eccd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626032500">
    <title>Cuisine royale</title>
    <sub-title>Au château de Scipione</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Le comte René von Holstein et son épouse Stefania résident dans le superbe château de Scipione, non loin de Parme, où ils gratifient leurs invités des meilleurs produits régionaux.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/282bc2caf3b641078c240ba1dacf749f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626040000">
    <title>Italie : l'avortement, ma bataille</title>
    <desc lang="fr">En Italie, l'avortement reste difficile d'accès malgré sa légalisation en 1978. Plus de 60 % des gynécologues refusent de le pratiquer - un refus qui atteint presque 100 % dans certaines régions. Sous Giorgia Meloni, les attaques contre l'IVG s'intensifient et les mouvements anti-avortement sont soutenus, ce qui fait de l'accès à l'IVG un véritable parcours du combattant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/d36adcd8257e407f9fd131190817d010.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626045000">
    <title>Cluny, la puissance et la pauvreté</title>
    <desc lang="fr">Fondée en 909 par le duc d'Aquitaine Guillaume Ier, l'abbaye bénédictine de Cluny s'est imposée, en moins de deux siècles, comme le cœur battant du renouveau spirituel et monastique de la chrétienté en Occident. Implanté au cœur de la Bourgogne sur les anciennes routes commerciales de l'Antiquité, le monastère jouit d'une situation géographique de choix : rapidement accessible depuis le nord, il est proche à la fois du Saint Empire romain germanique et du centre de la France, et à distance raisonnable de l'Italie et de l'Espagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/2a63aa62823245b48b5afc0ef73a5a05.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626050000">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/69ad9cf1a595474cb39a427b60d45a75.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626050000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626055500">
    <title>Kitesurf en Bretagne, à l'assaut des phares</title>
    <desc lang="fr">La kitesurfeuse Fabienne d'Ortoli et son partenaire traversent la mer d'Iroise. Leur route les mène devant des phares, dont ils veulent documenter l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/35d372fb81fb4b2e8b617eabd9c1727e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626064000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Ciotat filmée par les frères Lumière - Les Rabelados, insoumis catholiques du Cap-Vert - En Islande, "Paris Match" joue avec le feu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/a572d0df9a4b4e1fa594f655efa4c1c8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Norvège, Roy Jacobsen raconte les paysans-pêcheurs - John Frum, le prophète du Vanuatu - En Espagne, une répétition funèbre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/11c8c8b6128e4b6e840f27739a003993.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626082000">
    <title>Naviguer à l'époque romaine</title>
    <desc lang="fr">La baie méditerranéenne de Cannes a accueilli en 2024 un événement pour le moins inhabituel : la traversée d'essai du Bissula, réplique grandeur nature d'un navire marchand qui naviguait il y a plus de deux mille ans, sur les eaux de la mare nostrum. Long de 16 mètres et capable de transporter jusqu'à 25 tonnes de marchandises, le voilier, construit selon des méthodes artisanales antiques, est la copie parfaite de son lointain aïeul, dont l'épave d'origine fut découverte dans les années 1980 dans la baie des Laurons, entre Fos-sur-Mer et Marseille. Le Bissula, soumis à de nombreuses manœuvres en conditions réelles, révèle bientôt de précieux secrets.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/338d994d3c8b4a10bd59ced2a5f13132.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626091500">
    <title>La conquête des Alpes par Auguste</title>
    <desc lang="fr">En l'an 15 avant J.-C., Auguste, le fondateur de l'Empire romain, veut étendre son influence. Mais pour espérer conquérir la Germanie, il doit se frayer un chemin à travers les Alpes. Quels itinéraires les légions romaines ont-elles empruntés ? Comment les troupes ont-elles dompté la haute montagne ? Et avec quelles armes ont-elles combattu ? De récentes découvertes réalisées dans l'Oberhalbstein, une vallée du canton suisse des Grisons, apportent des éléments de réponse. Des clous de sandales et des balles de fronde romaines ainsi que des fragments de casques et de boucliers celtes y ont été mis au jour, signes que des combats d'envergure ont eu lieu sur le site. Pour les archéologues, il est probable que des frondeurs aient mitraillé de projectiles l'ennemi afin de faciliter la progression des fantassins sur le champ de bataille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/4cacff63f3294b3ebcf6d56f8d54e3d3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626100000">
    <title>Le teckel</title>
    <desc lang="fr">Le teckel a conquis le monde grâce à ses nombreuses qualités. Il est intelligent et volontaire, loyal et courageux, et aussi réputé pour ses aptitudes à la chasse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/77a6342ad2b745ba99525090703c130e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626100000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626110000">
    <title>Chiens et chats dans les allées du pouvoir</title>
    <desc lang="fr">Les personnalités politiques n'hésitent pas à utiliser leurs chiens comme faire-valoir ou comme outils de communication, de négociation et de diplomatie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/039200cc2d9943e7b88984def7b2f457.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626113500">
    <title>Panneaux solaires : une énergie verte ?</title>
    <desc lang="fr">Douze projets d'installations photovoltaïques sont déjà présents sur la montagne de Lure, formant aujourd'hui le parc de panneaux photovoltaïques le plus vaste de France. Tous les ingrédients de la poudrière sont là : les entreprises privées qui ont gagné les contrats de pose des panneaux, comme Boralex, les maires des villages alentour qui sont dorénavant acteurs (par la loi de mars 2023) du développement économique des énergies renouvelables, les opposants réunis en collectif qui luttent contre la destruction de la montagne, de sa biodiversité et de ses espèces protégées, les représentants de l'État qui doivent accélérer la transition écologique, les habitants qui subissent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/21f7ac6ec9b443f3b56cff101dd5e8e2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626132500">
    <title>Kursk</title>
    <desc lang="fr">À l'été 2000, le sous-marin nucléaire K-141 Koursk appareille pour de grandes manœuvres en mer de Barents. Les hommes d'équipage, qui accumulent les arriérés de solde, n'ont guère d'espoir de toucher la prime promise pour leurs tirs d'essai, qui visent, entre autres démonstrations de force, à prouver aux Russes que l'armée garde toute sa puissance, comme le président Poutine, récemment élu, le leur a garanti. Le 12 août, dès le début de l'exercice, une double explosion de grande ampleur dans la chambre de tir détruit une partie du sous-marin, qui sombre dans les fonds glacés. Le temps presse pour entreprendre le sauvetage des 23 hommes encore vivants et piégés dans l'épave du sous-marin. Que s'est-il passé à bord du Koursk ? - Critique : Le 12 août 2000, un sous-marin nucléaire russe sombre avec les cent dix-huit membres de son équipage : ceux qui avaient survécu à l’explosion seront sacrifiés par leurs supérieurs, qui refusent l’aide internationale. Pour faire revivre la tragédie du Koursk, Luc Besson, ici producteur, a choisi le réalisateur de Festen (1998), une erreur incompréhensible. Que Thomas Vinterberg ne fasse pas tout à fait l’affaire était, en effet, prévisible : il n’a pas le sens du spectaculaire qu’on peut attendre d’un film de sous-marin. Les scènes qui, visuellement, pourraient être les plus fiévreuses laissent une impression de platitude. Et lorsque les rescapés se retrouvent prisonniers dans un espace étouffant, menacés par les eaux comme par la perte d’oxygène, l’intensité ne dépasse pas celle d’un film d’auteur rigide en huis clos.

Déçu par les scènes d’action en mer, on peut se consoler avec le portrait des familles à terre. Même si tout le monde parle anglais, une ambiance soviétique passe, qui raconte le naufrage, avec le Koursk, du vieux rêve d’un vieux monde. Dans ces décors de ville portuaire à la dérive, au milieu des laissés-pour-compte, le film s’anime en faisant resurgir, avec sincérité, la dimension politique de la catastrophe. En héros malheureux du petit peuple russe abandonné par ses dirigeants, Matthias Schoenaerts et Léa Seydoux montrent plus de persuasion que leur metteur en scène et réussissent à convaincre.</desc>
    <credits>
      <director>Thomas Vinterberg</director>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Peter Simonischek</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Matthias Schweighöfer</actor>
      <actor>Matthias Schoenaerts</actor>
      <actor>Joel Basman</actor>
      <actor>Max Von</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Magnus Millang</actor>
      <writer>Robert Rodat</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/17309799_543F8D4473F15643A959E12D77A8E902.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626132500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626152500">
    <title>Ma soeur a disparu</title>
    <desc lang="fr">Après avoir fêté son anniversaire dans un bar avec sa soeur jumelle, Amélie disparaît sur le chemin du retour. Jonas, son petit ami, appelle la police le lendemain matin. Prenant l'affaire en main, le commissaire Ingo Thiel monte une cellule spéciale, mais l'enquête piétine : personne n'a croisé la jeune femme au cours de son trajet et on ne lui connaissait pas d'ennemis. Quand les soupçons finissent par se porter sur Jonas, la mère de la disparue défend ce dernier avec véhémence. Ingo se retrouve pris dans un jeu psychologique complexe, où l'instinct maternel et les intuitions d'une soeur jumelle rivalisent avec le flair policier. - Critique : Une soirée entre amis. Deux sœurs jumelles. L’une veut rentrer, l’autre veut rester. Celle qui s’en va disparaît. Qui est le coupable ? L’intrigue est toute bête et elle avance un peu comme ça : par des scènes courtes et fonctionnelles qui transmettent une info après l’autre, on n’est pas là pour donner vie à ce monde-là, on est là pour trouver le coupable. Cela donne quelque chose d’incroyablement sec et peu émouvant (pour une histoire de disparition inspirée de faits réels) mais, encore une fois, l’objectif n’est pas d’éprouver des émotions.

C’est le téléfilm d’Arte du vendredi soir, il s’agit de faire écouler une heure trente de son temps sans trop se fatiguer, sans trop réfléchir, sans trop avoir impression de le perdre. Et honnêtement, quand on fait le bilan au moment du générique de fin, sur un morceau de Jimi Hendrix plutôt inattendu dans ce contexte, on se dit que la mission a globalement été accomplie. Ce fut un divertissement tout à fait convenable : convenablement raconté, convenablement interprété, convenablement terminé. Le tout est de réussir à s’en souvenir, samedi matin, au petit déjeuner.</desc>
    <credits>
      <director>Markus Imboden</director>
      <actor>Heino Ferch</actor>
      <actor>Margot Gödrös</actor>
      <actor>Martina Gedeck</actor>
      <actor>Ronald Kukulies</actor>
      <actor>Karolina Horster</actor>
      <actor>Suckow Kristin</actor>
      <actor>Max Hubacher</actor>
      <actor>Führmann Moritz</actor>
      <actor>Laude Philipp</actor>
      <actor>Sina Bianca</actor>
      <actor>Nina Wolf</actor>
      <writer>Katja Röder</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/bdc9f534d4924594ac2ef32d90010927.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Provence d'Alain Damasio - Le "cante alentejano", voix du peuple portugais - Les dents de la mer australienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/53ed1d13d506487db04c32f071082f07.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans le Wyoming, Craig Johnson revisite le western - À Montpellier, anatomie d'une médecine humaniste - Au Japon, les galettes au chou de Maya - Au Cap-Vert, la science évolue.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/4bae23d1e1d74990b2b3e3b30275174b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626174500">
    <title>Le long voyage d'un requin-baleine</title>
    <desc lang="fr">Six mois durant, Domino, une femelle requin-baleine âgée de 30 ans, parcourt le globe, depuis les eaux cristallines des Seychelles jusqu'à l'Atlantique Sud glacé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/2b5d1d97f8a0483681a3c4091006dd67.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 26/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250626185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626194500">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Les soldats de l'unité bénéficient d'une journée de repos au camp Valhalla. La plupart d'entre eux joue au football pour se détendre. Strand, lui, préfère passer du temps avec Alma. Pendant ce temps, la guerre et son cortège de violences se poursuivent. Le colonel Andreasson est contraint de négocier avec toutes les parties prenantes. Les discussions s'avèrent plus laborieuses que prévu. L'ONU se retrouve à un tournant décisif : tous les habitants de la région sont désormais en danger, mais l'organisation n'a ni les moyens de rétablir la paix ni même ceux d'assurer la sécurité de la population... - Critique : S’engager dans une mission de maintien de la paix et se retrouver à faire la guerre. C’est ce qu’il advint, en 1993, à de jeunes casques bleus suédois, volontaires envoyés par l’ONU en ex-Yougoslavie. Un épisode réel de la guerre dans les Balkans, dont cette minisérie inspirée du témoignage d’un vétéran se fait le récit, près de trente ans après la signature des accords de Dayton. Point de vue unique auquel les scénaristes Mona Masri et Oliver Dixon ont préféré substituer un prisme de regards multiples pour raconter les massacres de Stupni Do, des crimes de guerre perpétrés par les forces croates à l’encontre de populations bosniaques. Outre le vécu de ces militaires inexpérimentés confrontés pour la première fois à l’horreur crasse, on est confronté au supplice de civils — villages incendiés, familles entières assassinées, viols systématiques des femmes.

Très fidèles aux faits mais trop didactiques, un peu empesés par leur souhait manifeste d’édifier le grand public, les six volets de cette coproduction portée par Arte et la plateforme scandinave Viaplay ne rivalisent assurément pas avec Warriors, l’impossible mission, l’exceptionnel téléfilm réalisé en 1999 par le Britannique Peter Kosminsky. Mais ils résonnent singulièrement dans l’Europe de 2025, ébranlée par la guerre qui fait rage en Ukraine et un ordre mondial bouleversé par les crispations géopolitiques. La Suède, inquiète des velleités expansionnistes à proximité de ses frontières, victime d’actes de sabotage en mer, n’a jamais formé autant de conscrits. Longtemps tenant d’un non-alignement, le pays a même rejoint l’Otan au printemps 2024.</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/183f7e0118e84ef2801395553ff70227.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626194500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626203000">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Après un accident de la route en pleine nuit, Strand, Forss, Babic et Kilpinen sont pris en otages par des Tchetniks. Leur capture ébranle le haut commandement. - Critique : S’engager dans une mission de maintien de la paix et se retrouver à faire la guerre. C’est ce qu’il advint, en 1993, à de jeunes casques bleus suédois, volontaires envoyés par l’ONU en ex-Yougoslavie. Un épisode réel de la guerre dans les Balkans, dont cette minisérie inspirée du témoignage d’un vétéran se fait le récit, près de trente ans après la signature des accords de Dayton. Point de vue unique auquel les scénaristes Mona Masri et Oliver Dixon ont préféré substituer un prisme de regards multiples pour raconter les massacres de Stupni Do, des crimes de guerre perpétrés par les forces croates à l’encontre de populations bosniaques. Outre le vécu de ces militaires inexpérimentés confrontés pour la première fois à l’horreur crasse, on est confronté au supplice de civils — villages incendiés, familles entières assassinées, viols systématiques des femmes.

Très fidèles aux faits mais trop didactiques, un peu empesés par leur souhait manifeste d’édifier le grand public, les six volets de cette coproduction portée par Arte et la plateforme scandinave Viaplay ne rivalisent assurément pas avec Warriors, l’impossible mission, l’exceptionnel téléfilm réalisé en 1999 par le Britannique Peter Kosminsky. Mais ils résonnent singulièrement dans l’Europe de 2025, ébranlée par la guerre qui fait rage en Ukraine et un ordre mondial bouleversé par les crispations géopolitiques. La Suède, inquiète des velleités expansionnistes à proximité de ses frontières, victime d’actes de sabotage en mer, n’a jamais formé autant de conscrits. Longtemps tenant d’un non-alignement, le pays a même rejoint l’Otan au printemps 2024.</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Johannes Kuhnke</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/9ab2bbb2db6349319c7d1f614ad5ac5a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626212000">
    <title>A Life's Worth : Le prix d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Après avoir retrouvé la liberté, les quatre jeunes soldats doivent vivre avec les souvenirs traumatisants de leur captivité. Une enquête est ouverte sur cet incident. - Critique : S’engager dans une mission de maintien de la paix et se retrouver à faire la guerre. C’est ce qu’il advint, en 1993, à de jeunes casques bleus suédois, volontaires envoyés par l’ONU en ex-Yougoslavie. Un épisode réel de la guerre dans les Balkans, dont cette minisérie inspirée du témoignage d’un vétéran se fait le récit, près de trente ans après la signature des accords de Dayton. Point de vue unique auquel les scénaristes Mona Masri et Oliver Dixon ont préféré substituer un prisme de regards multiples pour raconter les massacres de Stupni Do, des crimes de guerre perpétrés par les forces croates à l’encontre de populations bosniaques. Outre le vécu de ces militaires inexpérimentés confrontés pour la première fois à l’horreur crasse, on est confronté au supplice de civils — villages incendiés, familles entières assassinées, viols systématiques des femmes.

Très fidèles aux faits mais trop didactiques, un peu empesés par leur souhait manifeste d’édifier le grand public, les six volets de cette coproduction portée par Arte et la plateforme scandinave Viaplay ne rivalisent assurément pas avec Warriors, l’impossible mission, l’exceptionnel téléfilm réalisé en 1999 par le Britannique Peter Kosminsky. Mais ils résonnent singulièrement dans l’Europe de 2025, ébranlée par la guerre qui fait rage en Ukraine et un ordre mondial bouleversé par les crispations géopolitiques. La Suède, inquiète des velleités expansionnistes à proximité de ses frontières, victime d’actes de sabotage en mer, n’a jamais formé autant de conscrits. Longtemps tenant d’un non-alignement, le pays a même rejoint l’Otan au printemps 2024.</desc>
    <credits>
      <director>Ahmed Abdullah</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Ukaj Alban</actor>
      <actor>Rošcic Ivana</actor>
      <actor>Johannes Kuhnke</actor>
      <actor>Edvin Ryding</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Alena Džebo</actor>
      <actor>Dragojevic Lazar</actor>
      <actor>Toni Prince Tvrtkovic</actor>
      <actor>Teodora Dragicevic</actor>
      <actor>Maxwell Cunningham</actor>
      <actor>Eva Porobic</actor>
      <writer>Mona Masri</writer>
      <writer>Oliver Dixon</writer>
      <writer>Magnus Ernström</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de guerre</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/190619afb2c847c3a2ced1835c12d30c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626212000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250626233000">
    <title>Bande-son pour un coup d'Etat</title>
    <desc lang="fr">A New York, en février 1961, les musiciens Abbey Lincoln et Max Roach font irruption au Conseil de sécurité de l'ONU pour dénoncer l'assassinat arbitraire du jeune leader congolais Patrice Lumumba. En pleine décolonisation, l'ONU joue les arbitres entre anciennes puissances coloniales et nouveaux Etats africains. Khrouchtchev est furieux des ingérences belges et américaines au Congo. Pendant ce temps, Louis Armstrong, "Ambassadeur du Jazz", est envoyé par les Etats-Unis faire une tournée en Afrique. Il ignore que sa venue triomphale a pour but de détourner l'attention du coup d'Etat qui se déroule au Congo, fomenté par la Belgique et la CIA alors que l'ONU ferme les yeux. - Critique : Pour évoquer les circonstances diplomatiques et politiques qui menèrent en 1961 à l’assassinat de Patrice Lumumba, Premier ministre de la toute jeune République du Congo, ce documentaire du vidéaste belge Johan Grimonprez use du montage avec une vigueur, une liberté et une dextérité dignes des musiciens états-uniens qu’il met à l’honneur plus de deux heures durant. Tel Louis Armstrong, envoyé par Washington en tant qu’« ambassadeur du jazz » dans une Afrique accédant à l’indépendance, et qui comprit tardivement l’instrumentalisation dont il était le jouet. Ou la chanteuse Abbey Lincoln et le batteur Max Roach, dont les cris se mêlèrent à la manifestation de colère qui secoua le Conseil de sécurité de l’ONU après la mort du leader congolais. Musique et politique étaient alors étroitement liées. Quant au mouvement des droits civiques aux États-Unis, il trouvait des échos dans l’émancipation d’une partie de l’Afrique à l’orée des années 1960.

Conçue comme un collage d’archives et de musiques, ponctuée de citations dûment référencées, cette œuvre « kaléidoscopique » et d’une grande originalité donne ainsi à comprendre ce qui se joua à ce moment charnière de l’Histoire, quand l’entrée de seize nouveaux membres aux Nations unies fit pencher l’organisation internationale vers le Sud global au grand dam des États-Unis. Et comment la Belgique, voulant garder la main sur les matières premières présentes à profusion dans son ancienne colonie, œuvra activement contre le plein exercice de l’indépendance congolaise.</desc>
    <credits>
      <writer>Johan Grimonprez</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/d73b52ee727c4bb2b06d1a137a972473.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250626233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627005500">
    <title>Deux frères : la musique et Cuba</title>
    <desc lang="fr">Ilmar et Aldo López-Gavilán sont nés à La Havane dans les années 1970, au sein d'une famille de musiciens. Ilmar, l'aîné, est violoniste. Sa carrière l'a conduit à vivre à New York. Aldo, lui, est pianiste et est devenu une figure incontournable de la scène musicale cubaine. Mais l'isolement du pays l'empêche d'atteindre un public plus large. Les deux frères rêvent d'enregistrer un disque ensemble.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/86c023a84ebd4fb4b0b956602455a568.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250627005500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627015000">
    <title>Les femmes celtes</title>
    <desc lang="fr">Les Celtes, un peuple arriéré et grossier, dominé par d'irréductibles guerriers chevelus ? Voilà un cliché à la peau tannée que de récentes fouilles archéologiques viennent de remettre en question. La société celte fut l'une des plus évoluées de son époque, très en avance même sur celles des Grecs et des Romains, notamment par la place que les femmes occupaient au sein de la communauté. C'est ce que révèlent les dernières recherches effectuées sur le site de la Heuneburg, dans le sud-ouest de l'Allemagne. Pour les chercheurs, il ne fait aucun doute que les femmes occupaient, entre le VIe et le IVe siècle avant Jésus-Christ, le sommet de l'échelle sociale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/1368d9c035124add8763d19d59060714.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250627015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627024100">
    <title>Le courant marin de Humboldt</title>
    <sub-title>Du Pérou aux îles Galápagos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le courant de Humboldt n'influence pas seulement la vie marine : il façonne la côte ouest sudaméricaine avec le vent, la pluie et les vagues.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/371b44f03860480a9c9c501026b3092f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627024100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627032000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627035500">
    <title>Panneaux solaires : une énergie verte ?</title>
    <desc lang="fr">Douze projets d'installations photovoltaïques sont déjà présents sur la montagne de Lure, formant aujourd'hui le parc de panneaux photovoltaïques le plus vaste de France. Tous les ingrédients de la poudrière sont là : les entreprises privées qui ont gagné les contrats de pose des panneaux, comme Boralex, les maires des villages alentour qui sont dorénavant acteurs (par la loi de mars 2023) du développement économique des énergies renouvelables, les opposants réunis en collectif qui luttent contre la destruction de la montagne, de sa biodiversité et de ses espèces protégées, les représentants de l'État qui doivent accélérer la transition écologique, les habitants qui subissent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/21f7ac6ec9b443f3b56cff101dd5e8e2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627045000">
    <title>Les derniers maîtres artisans de Venise</title>
    <desc lang="fr">Sans les derniers maîtres artisans, Venise achèverait de se transformer en ville-musée, où seuls des touristes déambuleraient dans les ruelles étroites.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/9aef8581cc224e16a3637602e50f29e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/f1535abdc8604237b2caa1bc34d71b51.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627055000">
    <title>L'Andalousie au son des guitares et du flamenco</title>
    <desc lang="fr">A l'instar de Claudia Calle, 12 ans et passionnée de flamenco, de nombreux jeunes du Sud de l'Espagne rêvent de devenir célèbres comme danseurs, musiciens ou luthiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/983139921f0e4f6abf8862504946a63d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans le Wyoming, Craig Johnson revisite le western - À Montpellier, anatomie d'une médecine humaniste - Au Japon, les galettes au chou de Maya - Au Cap-Vert, la science évolue.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/4bae23d1e1d74990b2b3e3b30275174b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Provence d'Alain Damasio - Le "cante alentejano", voix du peuple portugais - Les dents de la mer australienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/53ed1d13d506487db04c32f071082f07.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627081500">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Tunisie, le Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Viticulture, artisanat à base de racine de bruyère, pêche au poulpe avec des jarres en argile : le Nord de la Tunisie fait toujours vivre des traditions anciennes.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/06d1d286a98b4be986e97882f902a2c8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627081500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627091000">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Tunisie, le Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le sud de la Tunisie surprend par ses paysages spectaculaires, entre le lac salé Chott el-Jérid, les arides chaînes de montagnes autour de Matmata et les oasis de Tozeur et Nefta.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/02c519f6afba4385965e61c5a17d48d9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627100500">
    <title>Tunisie, l'art du tatouage berbère</title>
    <desc lang="fr">Soumise à une islamisation croissante, la société tunisienne voit disparaître la tradition du tatouage berbère ; Manel Mahdouani est la dernière femme tatoueur à opérer à Tunis.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/1205d80b00cc4ad2b32ffa49d622c5a8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627110000">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>L'archipel des Galápagos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/1be4afb6dc0b486e87dbeddc6d06588f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627113500">
    <title>Arte Regards</title>
    <sub-title>En Bosnie, se souvenir de Srebrenica</sub-title>
    <desc lang="fr">Du 11 au 16 juillet 1995, plus de 8000 musulmans bosniaques ont été massacrés par des soldats de l'armée serbe de Bosnie et des troupes paramilitaires de Serbie. 30 ans plus tard, qu'en est-il de la commémoration de ce génocide ? Le travail de mémoire est particulièrement difficile dans ce cas et rares sont ceux qui y participent activement. Bekir Halilovic en fait partie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/fc9d1f9949444339b3c7f8f2bb9ddeb9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627130000">
    <title>Une Parisienne</title>
    <desc lang="fr">Fille gâtée d'Alcide Laurier, le président du Conseil, Brigitte s'est éprise de Michel Legrand, le directeur de cabinet de son père. Prête à tout pour conquérir son coeur, elle ne cesse de le harceler. Elle réussit, pendant un week-end, à le faire rompre avec ses nombreuses maîtresses et à l'épouser. Michel, qui ne la prend guère au sérieux, ne renonce pas à ses habitudes pour autant. Excédée, Brigitte tente de le rendre jaloux. Elle échafaude une aventure avec le prince consort Charles, époux de la reine Greta, souveraine d'un pays ami, en visite officielle dans la capitale. Michel sait alors reconnaître ses torts et décide d'emmener son épouse en voyage...</desc>
    <credits>
      <actor>Nadia Gray</actor>
      <actor>Brigitte Bardot</actor>
      <actor>Charles Boyer</actor>
      <actor>André Luguet</actor>
      <actor>Judith Magre</actor>
      <actor>Henri Vidal</actor>
      <actor>Roquevert Noël</actor>
      <actor>Madeleine LeBeau</actor>
      <actor>Guy Tréjean</actor>
      <actor>Fernand Sardou</actor>
      <actor>Robert Pizani</actor>
      <actor>Claire Maurier</actor>
      <writer>Boisrond Michel</writer>
      <writer>Emmanuel Jacques</writer>
      <writer>Annette Wademant</writer>
      <writer>Aurel Jean</writer>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film : comédie sentimentale</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/2627c08b42ff496f9fa7508076b07688.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627130000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627145500">
    <title>Marie-Thérèse d'Autriche</title>
    <desc lang="fr">Episode:1 - Alors qu'elle-même a épousé par amour le futur empereur François Ier, Marie-Thérèse d'Autriche planifie désormais très stratégiquement les mariages de ses enfants, qui doivent garantir la stabilité des Habsbourg. Son fils aîné, le futur Joseph II, se voit ainsi unir à Isabelle de Parme, qui appartient à la maison des Bourbon. L'héritier au trône fait par ailleurs preuve d'un intérêt croissant pour la politique. Inspiré par les idées des Lumières, il s'oppose de plus en plus à sa mère, qui gère les affaires de l'État avec poigne. Quand son père meurt brusquement, Joseph devient corégent avec Marie-Thérèse d'Autriche. Profondément affectée par son veuvage, cette dernière doit néanmoins garder un oeil sur le tempérament impulsif de son futur successeur.</desc>
    <credits>
      <director>Robert Dornhelm</director>
      <actor>Vojtech Kotek</actor>
      <actor>Maros Kramár</actor>
      <actor>Strauss Ursula</actor>
      <actor>Tatiana Pauhofová</actor>
      <actor>Aaron Friesz</actor>
      <actor>Stanislav Majer</actor>
      <actor>Sabina Rojková</actor>
      <actor>David Svehlík</actor>
      <actor>Peter Kocis</actor>
      <actor>Jana Kvantiková</actor>
      <actor>Alzbeta Malá</actor>
      <actor>Mária Mokrasová</actor>
      <writer>Radek Bajgar</writer>
      <writer>Mirka Zlatníková</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série historique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/8505144ca4f54b6cbc1da9d02d2350fb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627152500">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Myanmar, les médecins tatoueurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - En Mongolie, Bernard Fontanille, médecin urgentiste, rencontre Pujii, un médecin traditionnel, qui pratique des massages inspirés des techniques tibétaines.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/7880c1a14dff405d841d1c46dbc43919.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Suède, Bergman et Dieu - Le tiaré, un parfum de malentendu en Polynésie - Paris, une machination infernale contre le roi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/86d6978100d24aa2863687f471bb670d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Germaine Richier, sculptrice de la Camargue - Jamaïque, à vos marques, prêts, courez ! - Islande, permis de tuer sur les Basques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/23406e5793ac485c9ff4cb9119a3a9c9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627174500">
    <title>L'oasis de corail des Tuamotu</title>
    <desc lang="fr">Au milieu de l'océan Pacifique Sud, les îles Tuamotu font partie des cinq archipels de la Polynésie française. Cette constellation de 76 atolls couvre une surface maritime de 20 000 kilomètres carrés, dont 5% seulement affleurent à la surface de l'eau. Découverte d'écosystèmes uniques et d'espèces endémiques que la main humaine n'a pas encore détériorées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/b61ec9d7b6cc4c4b81056f38ca61a2c3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 27/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627185500">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>C'est pas moi, c'est l'évolution</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:12 - Pourquoi la nature, qui fait normalement tout pour assurer la santé du vivant, a-t-elle créé un bébé humain qui empêche ses parents de dormir ?</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/dd9a074b921a4f0b94a7301a1e2d8c20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.11.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627204000">
    <title>Traversée sans retour</title>
    <desc lang="fr">RDA, 1989. À Rostock, sur la côte baltique, Hanna, une jeune lycéenne, enchaîne les entraînements de natation pour réaliser son rêve : représenter son pays aux prochains Jeux olympiques. Son meilleur ami, le rebelle Andreas, devenu la cible de la police secrète, est envoyé dans un camp de travail afin d'y être "rééduqué" à la manière socialiste. Il en ressort plus remonté que jamais contre le régime. Lorsque Jens, le troisième comparse de la bande, quitte brusquement la RDA avec sa famille, Andreas décide à son tour de fuir le pays. Il ne voit qu'une solution : rejoindre à la nage, par la mer Baltique, l'île de Fehmarn située en Allemagne de l'Ouest - une traversée périlleuse de quelque 50 kilomètres. Hanna, qui l'entraîne, se retrouve dans le collimateur du parti et décide de l'accompagner.</desc>
    <credits>
      <actor>Torsten Ranft</actor>
      <actor>Pauline Knof</actor>
      <actor>Isabel Schosnig</actor>
      <actor>Winnie Böwe</actor>
      <actor>Uwe Preuss</actor>
      <actor>Bernhard Conrad</actor>
      <actor>Lena Urzendowsky</actor>
      <actor>Jonas Leonhardi</actor>
      <actor>Beykirch Mareike</actor>
      <actor>Jannis Veihelmann</actor>
      <actor>Willi Geitmann</actor>
      <actor>Wiktor Grduszak</actor>
      <writer>Sarah Neumann</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/88d2f396934e44b09ae276553b23de89.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627204000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250627222000">
    <title>Vivre et se souvenir</title>
    <desc lang="fr">A la fin des années 1960, poussé par la crise économique, Antonio quitte l'Italie avec son cousin Vito et son ami Giuseppe pour chercher du travail à l'étranger. Il s'installe au Luxembourg, fait ses gammes dans le bâtiment et rencontre Mady, qui deviendra sa femme. Cinquante ans plus tard, après une fête en son honneur, il rencontre Leo, originaire elle aussi d'Italie, et qui espère réussir ici. Au contact de la jeune femme, les souvenirs d'Antonio reviennent.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Paul Raths</actor>
      <actor>Renato Carpentieri</actor>
      <actor>Nicole Max</actor>
      <actor>Jung Marie</actor>
      <actor>Sara Serraiocco</actor>
      <actor>Maziar Firouzi</actor>
      <actor>Jean-Paul Maes</actor>
      <actor>Lapice Alessio</actor>
      <actor>Pitt Simon</actor>
      <actor>Vittorio Nastri</actor>
      <actor>Luigi Di Razza</actor>
      <actor>Véronique Kinnen</actor>
      <writer>Donato Rotunno</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/ca10114067e041d690ee7a85cf87be7b.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250627222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628001500">
    <title>Moneyboys</title>
    <desc lang="fr">Depuis toujours, Fei rêve de quitter son petit village isolé de la campagne chinoise pour aller s'installer dans une des métropoles environnantes. Fei y parvient enfin, mais pas comme il l'espérait. Son père mourant compte sur lui pour entretenir une famille désormais dépendante de ses revenus. Face au mur, le jeune homme trouve rapidement un moyen de gagner beaucoup d'argent, mais il le fera au détriment de sa dignité et, surtout, de son corps. Pressé par une connaissance, Fei décide de vendre ses services à des hommes plus ou moins fortunés, au grand dam des rares personnes qui lui déconseillent de suivre cette voie dangereuse... - Critique : « Si tu vends ton corps, tout le monde te méprisera. » Fei, un Chinois de 20 ans, se pros­titue à Pékin afin de subvenir aux ­besoins de sa famille, qui, dans son village reculé, ignore comment il gagne de l’argent. À la ville, il a aussi trouvé le grand amour en la personne d’un autre travailleur du sexe, plus aguerri.

Ce premier long métrage de C.B. Yi, Chinois immigré en Autriche en 1994 et formé par Michael Haneke à l’Académie du film de Vienne, frappe par sa beauté aiguë et caressante, quelque part entre le Téchiné de J’embrasse pas et les premiers films de Tsai Ming-liang et de Hou Hsiao-hsien — à cause de la censure, Moneyboys a été tourné à Taïwan. Loin du film à thèse, l’auteur-réalisateur donne une texture romanesque au destin de Fei, sur plusieurs années, et il trouve en son jeune interprète Kai Ko un visage et une chair de cinéma délicatement mélancoliques, comme détachés des douleurs et des joies.

À la violence de la police et de certains clients, le film oppose un romantisme langoureux et complice. Avec des cadrages superbes, des à-plats de couleur contrastés — éclats pop des lumières de la ville contre pastels sombres de l’horizon rural —, le cinéaste fait de Fei le centre mouvant de désirs et de fraternités dans une communauté de jeunes hommes perdus entre sentiments et commerce. Tout est tragique et doux… La mise en scène, aussi précise qu’atmosphérique, révèle les vertiges et les mirages de l’exode rural dans une Chine qui se modernise tout en maintenant des tabous quant à la prostitution et à l’homosexualité. Un film subtilement bouleversant sur la honte, l’estime de soi et le droit au bonheur.</desc>
    <credits>
      <actor>Kai Ko</actor>
      <actor>Meihuizi Zeng</actor>
      <actor>Qiheng Sun</actor>
      <actor>Yufan Bai</actor>
      <actor>J.C. Lin</actor>
      <actor>Teng-Hui Huang</actor>
      <actor>Daphne Low</actor>
      <actor>I-Hsiung Lin</actor>
      <actor>Yan-Ze Lu</actor>
      <actor>Mu Chen</actor>
      <writer>C.B. Yi</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/31b1c79583a549949fc42628d34ba3e9.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250628001500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628011000">
    <title>Hackers : L'intimité violée</title>
    <desc lang="fr">A la fois lucrative et peu risquée pour ceux qui s'y livrent, la cybercriminalité explose. Alors que leurs dommages étaient évalués à 6 000 milliards de dollars en 2021, les attaques informatiques ont connu une hausse de 38 % à l'échelle mondiale en 2022. Particuliers, entreprises, administrations, personne n'y échappe. A Nyon, en Suisse, Christian et son épouse ont perdu 10 000 francs suisses dans une arnaque au faux support technique. D'autres hackers, qui agissent en groupes organisés, privilégient les attaques par ransomwares, des logiciels malveillants leur permettant de bloquer les systèmes informatiques, puis d'exiger une rançon pour en rétablir l'accès.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/0baecb166e0e4f38a1f534766f5d7921.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628011000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628021000">
    <title>Rwanda, la couleur du sang</title>
    <sub-title>Les yeux du diable</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Blake Gaines, l'avocat de Patrice Ganimana, prend conscience à ses dépens du caractère implacable de ses supposés alliés. Tandis qu'Alice Munezero révèle à Michael ce qui la lie à la présidente Bibi Mundanzi, celle-ci prépare sa réélection dans une grande solitude affective. Sa fille Mary se sent délaissée et Alice Munezero, sa soeur, se présente contre elle. Manipulée par David Runihura, Kate reste déterminée à conduire Patrice Ganimana devant la justice et prend conscience que cette obstination lui coûtera peut-être son amitié avec Michael... - Critique : Eve Ashby, procureure britannique, est désignée pour mener les poursuites, à la Cour pénale internationale de La Haye, contre Simon Nyamoya, leader d’une milice rwandaise pendant le génocide des Tutsi en 1994 — mais qui pourrait aussi faire partie au contraire de ceux qui ont mis fin aux massacres. Sa fille adoptive, Kate, enquêtrice pour un cabinet d’avocats londonien, elle-même rescapée du génocide, va se retrouver prise au milieu d’un complot visant à étouffer un mystère a priori corrélé au rôle peu reluisant joué par la France à l’époque…

De Londres à la République démocratique du Congo en passant par Paris, Hugo Blick (The Honourable Woman, The English) imagine un thriller alambiqué aux multiples pistes de lecture, qui pose in fine plus de questions qu’il ne donne de réponses. On s’y perd un peu, et on peine à saisir exactement ce que ce drame touffu dit de la tragédie rwandaise. On est en revanche ému par l’histoire de Kate, incarnée par la renversante Michaela Coel, qui révèle dans cette série de 2018 des talents dramatiques confirmés depuis avec sa bouleversante I May Destroy You. Son association avec le flegmatique John Goodman, dans le rôle de son supérieur, suffit à se perdre dans cette histoire.</desc>
    <credits>
      <actor>John Goodman</actor>
      <actor>Paul Herzberg</actor>
      <actor>Tyrone Huggins</actor>
      <actor>Hugo Blick</actor>
      <actor>Adrian Schiller</actor>
      <actor>Noma Dumezweni</actor>
      <actor>Serge Soric</actor>
      <actor>Lucian Msamati</actor>
      <actor>Beveney Nicholas</actor>
      <actor>Abena Ayivor</actor>
      <actor>Coel Michaela</actor>
      <actor>Raphael Sowole</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/3969aea7895942c189b14aa186396e67.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250628021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628023600">
    <title>Mon année de volontariat écologique</title>
    <sub-title>Le départ</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Décidés à s'engager pour l'environnement dans le cadre d'un volontariat, cinq jeunes adultes, certains tout juste majeurs, viennent de quitter leur famille pour un an. L'Allemande Janina arrive en Bretagne, où elle va soigner des oiseaux blessés dans un centre spécialisé ; Joshua, végétarien résolu originaire d'Augsburg, prend ses quartiers dans une ferme biologique d'Auvergne ; Tim s'installe à Bingen, en Rhénanie-Palatinat, dans un centre forestier ; Svenja découvre l'île d'Amrum, en mer du Nord, où elle est chargée de sensibiliser les visiteurs à la nature ; la Nantaise Laurine, accompagnée de son chat, est accueillie dans une ferme pédagogique de Pfitzingen, minuscule village du Bade-Wurtemberg.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/b9d87195bab540b3a8fc69187ccda144.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628023600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628031000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628034000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Où commence la folie ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Jusqu'où la folie est-elle fascinante et quand devient-elle inquiétante ? Même si chaque être humain fonctionne différemment, la folie est associée à des comportements bizarres. Peut-on déterminer avec certitude ce qui relève de la "folie" ou de la "normalité" ? Et si on fait cette distinction, où se situe la frontière entre les deux ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/57ca5a96be29487c8631b5a5c604728c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628034000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628042500">
    <title>Le tatouage : Mode ou tradition ?</title>
    <desc lang="fr">Parfois considéré comme un simple effet de mode, le tatouage possède en réalité une histoire ancestrale qui remonte à plus de cinq mille ans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/3cc36166ba8d42b185f266d4fea459a6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628051000">
    <title>Haltère ego, une histoire de la musculation</title>
    <desc lang="fr">Au début du XXe siècle, le corps musclé est devenu un idéal censément atteignable par tous. Le culturisme a ensuite été absorbé par le consumérisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/52e4c2e8759a49339bbe4cb7181eaee8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628051000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628054000">
    <title>Forêts primaires, le poumon vert de l'Europe</title>
    <desc lang="fr">En Europe, les dernières forêts primaires se trouvent presque exclusivement dans les montagnes de l'Est ou du Sud-Est du continent. Proches de leur état d'origine, ces forêts préservées sont peu étudiées. Pour comprendre comment fonctionnent ces forêts naturelles, des expéditions scientifiques sont menées, comme dans les Alpes dinariques, en Albanie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/25/2a654b6b4d05435ba907be25d9b3b44b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628054000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628063500">
    <title>Los Angeles, les reines du lowriding</title>
    <desc lang="fr">Les lowriders sont des monstres mécaniques capables de faire des bonds spectaculaires. Les femmes sont de plus en plus nombreuses à se mettre au volant de ces véhicules.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/3f5246234dd942a7b84114149ce16333.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628073000">
    <title>Catalogne : le défi des pyramides humaines</title>
    <desc lang="fr">En Catalogne, culture et tradition ont plus que jamais le vent en poupe. Tous les deux ans, début octobre, la crème de la crème des casteliers, les "colles castelleres", se retrouve à Tarragone pour une étonnante compétition. Les équipes en lice, composées d'une centaine de membres, doivent édifier la plus haute tour humaine. Des édifices à l'architecture complexe où les enfants, placés au sommet, jouent un rôle essentiel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/7dcc70aa6d614836ab07fe8f9a066795.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628073000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628081000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Indonésie</sub-title>
    <desc lang="fr">L'Indonésie à travers trois sujets : le refuge du peintre Walter Spies ; prendre un bain à Bali ; le trésor caché de l'île de Run.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/11d38663da054795a5912a34c8078b77.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628084000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La vallée des roses, Bulgarie</sub-title>
    <desc lang="fr">La saison de la cueillette bat son plein. Dès l'aube, Boris et Keti Katsarski sont dans les champs avec la famille et des voisins pour cueillir les roses écloses durant la nuit.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/09c058869a254925a06a3e09c65d6e2f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628084000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628093500">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>L'union fait la force</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le détroit de Chatham, en Alaska, une équipe de biologistes et de bioacousticiens étudie les techniques de chasse collective des baleines à bosse.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/11e70076fc694da29f9a827de3304624.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628103500">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>Chasses en territoire hostile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Tourné en Argentine, dans la baie de Puerto Madryn, ce volet décrypte la technique d'échouage des orques, et révèle la façon dont elle se transmet aux jeunes.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/7469e17708cf43f69e9b8d2690914cd5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628113000">
    <title>La bataille de Little Bighorn : une légende du Far West</title>
    <desc lang="fr">Après la fin de la guerre de Sécession en 1865, le Middwest devient le nouveau champ de bataille aux Etats-Unis. L'armée américaine se déplace vers l'ouest et conquiert des terres occupées par les Indiens, ouvrant la voie aux chercheurs d'or, aux hommes d'affaires et aux colons. Le conflit éclate dans le berceau spirituel des Sioux lakota, dans l'actuel Dakota du Sud. Le général Custer, héros de la guerre civile, part alors en croisade contre les Indiens. Plein d'ambition, il lance une attaque stratégiquement mal maîtrisée, qui entraîne le massacre de ses troupes à Little Bighorn dans le Montana, face à une coalition de Sioux et de Cheyennes constituée par le grand chef Sitting Bull.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/320343d21a104ff28ff34ff6b05857ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628144500">
    <title>Barry Lyndon</title>
    <desc lang="fr">Chassé de son Irlande natale après une série d'exactions et d'inconvenances, Redmond Barry s'engage dans l'armée britannique et combat les Prussiens. Le métier des armes lui devient vite insupportable et il déserte. Capturé par l'ennemi, le jeune homme, ambitieux mais naïf, ne doit sa survie qu'à son empressement à servir ses nouveaux maîtres. La guerre finie, Redmond devient espion, puis joueur professionnel. Il fréquente la haute société, dont il apprend les usages et les bonnes manières. Ce talent lui permet de conquérir le coeur d'une jeune veuve, la comtesse de Lyndon, dont le fils, lord Bullingdon, lui voue bientôt la plus vive animosité... - Critique : Né en Irlande au XVIIIe siècle, devenu soldat dans l’armée britannique puis prussienne, joueur aux cartes et tricheur professionnel, Redmond Barry réussira à épouser la comtesse de Lyndon pour lui prendre son nom… Avec ce récit picaresque tiré d’un roman de William Makepeace Thackeray, le grand Kubrick s’attaquait au cinéma romanesque en costume pour en donner sa version, évidemment à nulle autre pareille. Paysages, atmosphères intérieures, éclairages à la bougie : l’effort de la mise en scène se porte, spectaculairement, sur des sujets picturaux, comme si la caméra avait traversé le temps et adopté l’esthétique du passé. Ce que saluèrent, en 1976, quelques Oscars, dont celui de la musique — les morceaux de Haendel, Bach ou Schubert devinrent, au moment de la sortie, de vrais tubes.

Mais, au milieu de toute cette beauté, où est passé l’humain ? Au fil de son ascension sociale, Barry Lyndon nous est de plus en plus étranger. Le film fonctionne comme un piège fascinant : dans ses magnifiques plans-tableaux, les personnages sont mis à distance, et leur petitesse saute aux yeux face à une histoire qui les dépasse. Barry Lyndon se voit en héros, il n’est que le jouet du destin, et sa femme, une jeune beauté déjà embaumée. Sans renoncer à une sérénité contemplative, Kubrick épingle sans pitié les vanités humaines.</desc>
    <credits>
      <actor>Marisa Berenson</actor>
      <actor>Diana Körner</actor>
      <actor>Krüger Hardy</actor>
      <actor>Kean Marie</actor>
      <actor>O'Neal Ryan</actor>
      <actor>Patrick Magee</actor>
      <actor>Steven Berkoff</actor>
      <actor>Hamilton Gay</actor>
      <actor>Melvin Murray</actor>
      <actor>André Morell</actor>
      <actor>Frank Middlemass</actor>
      <actor>Léon Vitali</actor>
      <guest>Geraldine Stephenson</guest>
    </credits>
    <date>1975</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">195</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/412ac6c9157f4443889241b61f3c566a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250628144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628153000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de la Norvège à travers trois sujets. Cent ans de la vie des femmes des îles Lofoten - Marcher sur les pas de Saint Olav - La chasse est lancée.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/6dc7928756e84225b44392c604fd689e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628160500">
    <title>Le tapir, jardinier des forêts tropicales</title>
    <desc lang="fr">Reconnaissables à leur museau allongé en une courte trompe, les tapirs, considérés comme de véritables fossiles, vivants sont désormais menacés d'extinction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/3db9275fc6fe46f8ad474287a97c42eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628165000">
    <title>Kirghizistan : Au coeur des monts célestes</title>
    <desc lang="fr">Le Kirghizistan, seule république d'Asie centrale où le gouvernement est élu démocratiquement, est une contrée à la beauté sauvage, traversée par le Tian Shan, les "montagnes célestes".</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/2142e9fab680400cb8193a692066649e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628174500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Des grands reportages consacrés à l'actualité européenne et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 28/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628185500">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628202500">
    <title>Blériot, l'épopée de l'aviation</title>
    <desc lang="fr">Le 25 juillet 1909, à Calais, Louis Blériot est au bord de la ruine. L'ingénieur de 37 ans croit pourtant dur comme fer en son nouveau monoplan. Avec raison : à 4h42 du matin, le Français atterrit à Douvres, devenant le premier homme à réussir la traversée de la Manche en avion. Comment ce centralien taciturne, qui a prospéré grâce aux accessoires d'automobile, en est-il venu à engager sa fortune, sa réputation et même sa vie (il ne sait pas nager !) pour propulser l'aviation dans l'ère moderne ? Un peu plus d'un siècle plus tard, Didier Chable, instructeur retraité d'un centre d'essais en vol de l'armée de l'air, s'est lancé le défi de reconstruire pièce par pièce le légendaire Blériot XI.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/14ac25a99f0143e1a71619c4dc25de41.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250628202500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628215500">
    <title>Les pionnières de l'aviation : Entre gloire et tragédie</title>
    <desc lang="fr">Au début du XXe siècle, à une époque où le vol motorisé se développe au prix de nombreux accidents mortels, des passionnées vont multiplier les exploits et s'imposer dans un univers masculin. En 1911, Melli Beese devient ainsi la première femme à obtenir son brevet de pilote en Allemagne. Après avoir fait ses preuves à l'aérodrome berlinois de Johannistahl, elle ouvre sa propre école de vol et travaille à la conception de nouveaux appareils. À la même période, la Hongroise Lilly Steinschneider et la Française Marie Marvingt brillent lors de meetings aériens. La Première Guerre mondiale brise toutefois leur élan, les femmes étant exclues de l'aviation militaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/7db40eac27e6487781b6d5bd847bcda4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628225000">
    <title>Coeur et organes : fabrication sur commande ?</title>
    <desc lang="fr">Trop de patients en attente, pas assez d'organes à transplanter : la technologie pourrait-elle compenser le manque de greffons ? État des lieux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/6e92f756aecd4271b8479b06dae674d0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250628235000">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Pride</sub-title>
    <desc lang="fr">"Court-circuit" fête le Mois des fiertés avec une sélection trois courts métrages.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250628235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629004500">
    <title>Mon coeur ne bat pour personne</title>
    <desc lang="fr">Entre documentaire et fiction, une cinéaste accompagne l'un de ses amis à Milwaukee, Wisconsin, sur les traces d'un célèbre tueur en série américain.</desc>
    <credits>
      <writer>Diane Sara Bouzgarrou</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/725023c6b6934201bfcd38d21e5e1687.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629014000">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>S'adapter ou mourir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le changement climatique et les modifications des écosystèmes mettent en présence des espèces qui ne se sont jamais rencontrées avant. Exemple en Argentine.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/7469e17708cf43f69e9b8d2690914cd5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250629014000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629023400">
    <title>Le grand théâtre du monde : Salzbourg et son festival</title>
    <desc lang="fr">A l'occasion du centenaire du Festival de Salzbourg, retour sur l'histoire de ce rendez-vous artistique aussi incontournable qu'avant-gardiste.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/256f432cac9745e9aeca0e08e5bb3825.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629023400" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629033000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">56</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629033000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629040000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>A quoi servent les parasites ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:24 - Les parasites ont mauvaise presse : ils peuvent rendre malades voire tuer. Depuis des siècles, nous essayons de nous en prémunir, notamment par des mesures d'hygiène. Pourtant, la moitié des êtres vivants sur cette Terre sont des parasites. S'ils sont vraiment partout, c'est peut-être qu'ils ne sont pas foncièrement inutiles ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/4178aa08002c482fa4c3248e04bbe7ac.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.23.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629042500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pouvons-nous vivre sans agriculture ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:38 - Bienfait et malédiction, l'agriculture nourrit la planète autant qu'elle contribue à l'abîmer. L'exploitation des terres à des fins agricoles a radicalement transformé le monde et les modes de vie. Aujourd'hui, la culture cellulaire ouvre la voie à une production artificielle diversifiée, de la viande aux laitages en passant par le café. Les biotechnologies sonneront-elles le glas de l'agriculture ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/a83f9c43dfaf46cda4c0bcba048123e3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.37.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629060000">
    <title>Pegasus, un espion dans votre poche</title>
    <desc lang="fr">Grâce à une fuite de données sans précédent, l'enquête internationale menée par le collectif de journalistes Forbidden Stories, a révélé l'existence de plus de 50 000 victimes potentielles de Pegasus, un logiciel espion sophistiqué vendu par la société israélienne NSO Group. Parmi ces victimes figurent des journalistes, des défenseurs des droits de l'homme, des avocats, des politiciens, des universitaires, des hommes d'affaires, et même des membres de familles royales et des chefs d'état, notamment le président français Emmanuel Macron.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/5e39ebfd534c427bbc39174d12c1293d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250629060000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629061500">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629061500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629064500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Et si on s'ennuyait davantage ?</sub-title>
    <desc lang="fr">L'ennui a mauvaise réputation. Personne n'admet volontiers s'ennuyer. D'autant plus que le désoeuvrement s'accompagne d'un sentiment de vacuité aussi insupportable que diffus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/b4b922664e5a4fb184e521bf743dfbca.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629064500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629071500">
    <title>Tatouages : énigme des mers du sud</title>
    <sub-title>Puissance</sub-title>
    <desc lang="fr">Heretu Tetahiotupa s'intéresse au pouvoir que ces tatouages sont censés octroyer. Cette tradition marquisienne pourrait bientôt entrer au patrimoine mondial de l'Unesco.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/9d9884e279e94530a604fb77544ffc64.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629071500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629074500">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>Les arts de la rue ont-ils la vie dure ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Techno, breaking, street art : partout en Europe, les artistes investissent l'espace urbain pour gagner en visibilité sans se produire dans une salle de spectacle. De Belgrade à Barcelone, leurs contestations et leurs performances transforment l'espace public en terrain d'expression. S'ils gagnent ainsi leur vie, ils se heurtent aussi à de nombreux obstacles.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/01/4bce7dfe18c147cda8937f2af1c6b61f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629074500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629083000">
    <title>Séville, le quartier des nouveaux artisans</title>
    <desc lang="fr">En plein cœur de Séville, rencontre avec les artisans installés à Rompemoldes, une cour d'habitation transformée en espace de création qui mêle avant-garde et tradition.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/2e45be83ea8644eebe7994066ffcf302.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629083000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629090000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Les Pyrénées-Atlantiques</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les Pyrénées-Atlantiques, Marie-Laure utilise le piment d'espelette pour assaisonner des plats basques typiques tels que la piperade ou le xilindron.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/4354477c29104f27b8acd58fa1e34a80.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629090000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629094500">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Gibraltar, un refuge aux portes de la Méditerranée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A la croisée de l'Afrique et de l'Europe, l'étroit détroit de Gibraltar, malgré l'intensité de son trafic, demeure un refuge pour de nombreuses espèces.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/684904173e7f4ea5ae109cba5c2ce2cc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250629094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629103000">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Magellan, une oasis en terre extrême</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Séparant la Terre de Feu du continent sud-américain, entre Pacifique et Atlantique, le détroit de Magellan accueille des espèces venues des pôles comme des tropiques.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/365fcfe5f8424bf9a6e16114ad419d50.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250629103000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629113000">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Pas-de-Calais, un passage en perpétuel mouvement</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Reliant la Manche à la mer du Nord, le détroit du Pas-de-Calais sépare le Royaume-Uni de l'Europe. Ici, faune, flore et humains doivent réinventer leur cohabitation.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/07bd5eebf10f4ebf82a3ee4bfdc0c5ef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250629113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629130000">
    <title>Trois cavaliers pour Fort Yuma</title>
    <desc lang="fr">Entre le Colorado et le Nouveau-Mexique, Fort Yuma est en danger. Huit-cents Sudistes, placés sous les ordres du major Sanders, se préparent à l'attaquer. Ils projettent de partager la caisse du fort avec Riggs, un impitoyable bandit. Le commandant nordiste Davis décide d'envoyer immédiatement un message à Fort Yuma. Il lui faut trouver quelqu'un pour le porter, ses hommes ne connaissant pas la région. Un jeune lieutenant sudiste prisonnier, Gary Hammond, accepte de servir de guide au capitaine Lefèvre et au sergent Pitt. En chemin, ils sont attaqués. Il semble bien qu'un traître se trouve parmi le régiment chargé du message...</desc>
    <credits>
      <director>Ferroni Giorgio</director>
      <actor>Giuliano Gemma</actor>
      <actor>Sernas Jacques</actor>
      <actor>Sophie Daumier</actor>
      <actor>Dan Vadis</actor>
      <actor>Jacques Herlin</actor>
      <actor>Benito Stefanelli</actor>
      <actor>Martín José</actor>
      <actor>Bosic Andrea</actor>
      <actor>Nello Pazzafini</actor>
      <actor>José Calvo</actor>
      <actor>Antonio Molino</actor>
      <actor>Angel Del</actor>
      <writer>Del Remigio</writer>
      <writer>Finocchi Augusto</writer>
      <writer>Martín Leonardo</writer>
      <writer>Sandro Continenza</writer>
      <writer>Capriccioli Massimiliano</writer>
      <writer>Morris-Dumoulin Gilles</writer>
    </credits>
    <date>1966</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/38cae199ffaa499596e3e17121ecb0d8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629130000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629143500">
    <title>Sugar Colt</title>
    <desc lang="fr">Dans le but de venger la mort d'un ami et d'exaucer ses derniers voeux, Rocco tente de découvrir ce qu'il a bien pu advenir du 5e bataillon de tireurs d'élite, qui s'est mystérieusement volatilisé. Sous l'identité d'un médecin, il commence ses investigations dans une petite ville de l'Ouest américain...</desc>
    <credits>
      <actor>Miranda Soledad</actor>
      <actor>Rigaud Georges</actor>
      <actor>Gina Rovere</actor>
      <actor>Betts Jack</actor>
      <actor>Magalotti Paolo</actor>
      <actor>Luis Barboo</actor>
      <actor>José Canalejas</actor>
      <actor>Israel Víctor</actor>
      <actor>Manuel Muñiz</actor>
      <actor>Giuliano Raffaelli</actor>
      <actor>James Parker</actor>
      <writer>Di Fernando</writer>
      <writer>Franco Giraldi</writer>
      <writer>Mangione Giuseppe</writer>
      <writer>Finocchi Augusto</writer>
      <writer>Sandro Continenza</writer>
    </credits>
    <date>1967</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/7162617024b049579558f31426507e65.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629153000">
    <title>Oliver Stone, l'Amérique au vitriol</title>
    <desc lang="fr">En 1968, de retour du Viêtnam où, engagé volontaire, il a servi pendant quinze mois, Oliver Stone, 22 ans, tente de donner du sens à son expérience, qu''il va chercher à exprimer par le cinéma. Il sera d'abord scénariste à succès ("Midnight Express", "Scarface"…), puis réalisateur, producteur et même acteur, avec pour seul but revendiqué la recherche de la vérité. Mais toutes les vérités sont-elles bonnes à dire ? De "Salvador" à "JFK", de "Platoon" à "Né un 4 juillet", en passant par "Wall Street" ou "Snowden", Stone s'est obstiné à faire la lumière sur les mensonges, les hypocrisies et les failles de l'Amérique, au risque d'être parfois incompris.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/19/00b83db46bb34f82bcc652c8322192a1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250629153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629160000">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Teotihuacan : naissance d'une métropole</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:10 - La célèbre cité de Teotihuacan, au Mexique, serait la plus ancienne métropole d'Amérique, créée au IIe siècle avant l'ère chrétienne : gros plan.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/0162b5a79775411bb87e8d4270d86376.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629160000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629165500">
    <title>Paul Cézanne : Pionnier de l'art moderne</title>
    <desc lang="fr">À l'occasion de la réouverture de la bastide familiale aixoise où Paul Cézanne créa une grande partie de son œuvre, ce documentaire revisite la trajectoire du maître.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/a844ce271072468e80c45dd2e8b38473.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629174500">
    <title>La trompette selon Lucienne Renaudin Vary</title>
    <desc lang="fr">Avec pour fil conducteur le concert qu'elle a donné dans l'église Saint-Michel de Hambourg, déambulations en compagnie de la jeune trompettiste Lucienne Renaudin Vary.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/0338a26d3d7a49128ac2e4f142822eb5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 29/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629190000">
    <title>L'apocalypse selon "Mad Max"</title>
    <desc lang="fr">En un peu plus de quatre décennies, l'Australien George Miller a livré dans cinq films sa vision violente et vrombissante d'un monde postapocalyptique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/a5b11d4388fa4838bf615245377fec9b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629203500">
    <title>Mad Max</title>
    <desc lang="fr">Chevauchant un bolide, l'"Aigle de la route" sème la panique sur le bitume. Les représentants de la loi se lancent dans une folle course-poursuite. Après avoir provoqué de nombreux accidents, l'homme, acculé par le policier Max Rockatansky, périt tragiquement. Un peu plus tard, Max et son collègue Jim Goose se rendent sur les lieux d'une agression. Max réussit à arrêter Johnny Môme, le chef d'une bande de pillards motorisés. Par peur des représailles, le procureur chargé du dossier acquitte le criminel. Avec la complicité de ses sbires, il décide de se venger de Max en massacrant sa famille. Fou de douleur, Max va leur faire payer leurs crimes...</desc>
    <credits>
      <actor>Mel Gibson</actor>
      <actor>Gil Vince</actor>
      <actor>Samuel Joanne</actor>
      <actor>Steve Bisley</actor>
      <actor>Roger Ward</actor>
      <actor>Keays-Byrne Hugh</actor>
      <actor>Cadart Bertrand</actor>
      <actor>Geoff Parry</actor>
      <actor>Bracks David</actor>
      <actor>Johnstone Paul</actor>
      <actor>Tim Burns</actor>
      <actor>Lisa Aldenhoven</actor>
      <writer>McCausland James</writer>
      <writer>George Miller</writer>
    </credits>
    <date>1979</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/10b7d229645a4056abfb4424dcdf751c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250629203500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250629221000">
    <title>Mad Max 2 : le défi</title>
    <desc lang="fr">Peu après l'an 2000. Une terrible guerre du pétrole a mis la Terre à feu et à sang. Les réserves mondiales du précieux or noir ont été pillées. L'essence est devenue l'enjeu de luttes sanglantes entre les survivants, organisés en hordes sauvages. Max, un policier, a assisté impuissant au massacre de sa famille. A présent, il ne songe plus qu'à assouvir sa vengeance. Au volant de son bolide, il poursuit sans relâche les motards de Wez, les assassins. Un pilote d'autogire, rencontré par hasard, lui fait découvrir une ancienne raffinerie, occupée par un groupe d'hommes et de femmes et encerclée par les motards tueurs... - Critique : Sans doute le meilleur épisode de la série apocalyptique et visionnaire (la fin du pétrole) de George Miller. Revoir ce deuxième Mad Max en connaissant désormais le tardif et quatrième volet (Mad Max : Fury Road) permet de constater la ­cohérence du travail du cinéaste australien, fidèle à l’esprit et à la lettre de sa vrombissante saga, maintes fois copiée mais jamais égalée, dont il a pris soin de (co)signer tous les épisodes.

Après avoir vengé sa femme et son fils dans le premier volet, Max, on the road again, accepte de convoyer un camion-­citerne pour le compte d’une tribu d’archers du désert. Dialogues et intrigue réduits au minimum : seule compte l’énergie déployée et l’essence cramée pour mener à bon port cette équipée sauvage aux accents de western baroque à la Sergio Leone. Quatre-vingt-dix minutes muti­ques d’action pure, de ­tenues SM (voir le chef Humungus, harnais cuir et fesses à l’air), de doigts coupés (au boomerang-rasoir) et de poursuites au ras du bitume.</desc>
    <credits>
      <actor>Mel Gibson</actor>
      <actor>Bruce Spence</actor>
      <actor>Max Phipps</actor>
      <actor>Emil Minty</actor>
      <actor>Kjell</actor>
      <actor>William Zappa</actor>
      <actor>Virginia Hey</actor>
      <actor>Mike Preston</actor>
      <actor>David Downer</actor>
      <actor>Steve J Spears</actor>
      <actor>Moira</actor>
      <actor>Vernon Wells</actor>
      <writer>Terry Hayes</writer>
      <writer>Brian Hannant</writer>
      <writer>George Miller</writer>
    </credits>
    <date>1981</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/321b8d032a4e4a36a7190cbc3b466678.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250629221000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630000000">
    <title>Bandits, bandits</title>
    <desc lang="fr">Le jeune Kevin s'échappe de l'univers mécanisé et aseptisé de sa maison par le rêve. Il a décoré sa chambre avec les affiches de ses héros. Une nuit de tempête, six nains font irruption chez lui et l'entraînent, à travers le temps, dans de fabuleuses aventures, où le Bien et le Mal s'affrontent. Grâce à une carte mystérieuse, Kevin est d'abord transporté à l'époque napoléonienne, puis au Moyen Age. Il se retrouve également dans la forêt de Sherwood, en compagnie de Robin des Bois, et sur le Titanic. Au fil du temps, son aventure se poursuit dans des endroits de plus en plus extraordinaires. Il rencontre ainsi le roi légendaire Agamemnon... - Critique : Une nuit, le jeune Kevin voit débarquer dans sa chambre six nains qui ont dérobé une carte magique leur permettant de voyager dans le temps et de piller à leur guise. Kevin part avec eux et se retrouve propulsé à l'époque napoléonienne… À sa sortie, ce deuxième film en solo (après Jabberwocky) de Terry Gilliam, ex-Monty Python, époustoufla par sa fantaisie baroque et son énergie romanesque. Aujourd'hui, le film a un peu vieilli, surtout sa facette parodique. Mais sa profusion d'idées continue d'enchanter. De Napoléon obsédé par sa petite taille à Robin des bois entouré de crapules finies, en passant par Agamemnon, on croise du beau monde dans ce voyage hétéroclite, au confluent du rêve et du cauchemar. Les épisodes de l'ogre rhumatisant, de Gulliver et du Titanic sont les plus originaux. La bonne idée, c'est d'avoir choisi des nains filous et ripailleurs pour guides, manipulés par un Satan suffisant, lequel est surveillé par un « Etre suprême » las de ce remue-ménage spatio-temporel. Cette forme pyramidale réserve pas mal de basculements inattendus et de clins d'œil poétiques.</desc>
    <credits>
      <actor>John Cleese</actor>
      <actor>David Warner</actor>
      <actor>Helmond Katherine</actor>
      <actor>Ian Holm</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Shelley Duvall</actor>
      <actor>David Rappaport</actor>
      <actor>Kenny Baker</actor>
      <actor>Malcolm Dixon</actor>
      <actor>Jack Purvis</actor>
      <actor>Craig Warnock</actor>
      <writer>Michael Palin</writer>
      <guest>Tom Jobe</guest>
    </credits>
    <date>1981</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/7dd4ba0797424d4fbe5754023ba33d30.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250630000000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630012500">
    <title>Concert de gala Young Euro Classic : Beethoven, Prokofiev et Fauré</title>
    <desc lang="fr">En 2021, l'Orchestre des Jeunes de l'Union européenne réunit sous la baguette d'Ariane Matiakh des instrumentistes en début de carrière venus de France, de Russie et d'Allemagne.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/3d040813a6ef49db81c1ed0789337a2d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630012500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630021700">
    <title>La nature, l'art et nous</title>
    <sub-title>Nature et civilisation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A la préhistoire, les hommes entretenaient un rapport très étroit avec leur environnement, comment en témoignent les oeuvres d'art de cette période, sculptures et peintures rupestres. Puis vient l'époque de l'apprivoisement de la nature par l'homme, marquée par la naissance de l'agriculture, la domestication d'espèces animales, l'apparition des premières sociétés. Enfin, les grandes religions imposent l'idée que l'homme tient une place à part dans le monde naturel, et qu'il est normal qu'il cherche à contrôler la nature. Ce dont témoigne l'art depuis des millénaires.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/be0f39ea7069427e8c9d49d8ad4c8812.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630021700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">68</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630035500">
    <title>Suède : la guerre des gangs s'intensifie</title>
    <desc lang="fr">Depuis des années, la Suède est le théâtre d'affrontements violents entre bandes. Les fusillades et les attentats s'intensifient. Et les auteurs sont de plus en plus jeunes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/768436dc0f4a4facae01aa07bb99e9cd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630045000">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La montagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En montagne, la faune et la flore ont dû déployer une grande ingéniosité et nouer des alliances pour affronter l'altitude et l'extrême rudesse des éléments.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/07827a62bb1d4295aa18966978d55f3c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630055000">
    <title>Kitesurf en Bretagne, à l'assaut des phares</title>
    <desc lang="fr">La kitesurfeuse Fabienne d'Ortoli et son partenaire traversent la mer d'Iroise. Leur route les mène devant des phares, dont ils veulent documenter l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/35d372fb81fb4b2e8b617eabd9c1727e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Germaine Richier, sculptrice de la Camargue - Jamaïque, à vos marques, prêts, courez ! - Islande, permis de tuer sur les Basques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/23406e5793ac485c9ff4cb9119a3a9c9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Suède, Bergman et Dieu - Le tiaré, un parfum de malentendu en Polynésie - Paris, une machination infernale contre le roi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/86d6978100d24aa2863687f471bb670d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630085000">
    <title>Marche avec les loups</title>
    <desc lang="fr">Après avoir disparu pendant près de quatre-vingts ans, les loups retrouvent peu à peu leurs anciens territoires en France. Pendant près de trois ans, des vallées des Hautes-Alpes aux massifs du Jura, Jean-Michel Bertrand a suivi par monts et par vaux la piste d'un jeune individu à l'heure où celui-ci doit s'affranchir de la meute pour conquérir en solitaire de nouveaux espaces et, peut-être, fonder à son tour une famille. Protégés et choyés lors de leur première année, les louveteaux sont confrontés à de multiples dangers quand ils entreprennent cet exil au long cours, à commencer par l'hostilité de leurs congénères sur les territoires qu'ils traversent. - Critique : Dans La Vallée des loups (2016), il avait guetté leur retour au cœur des Alpes. Cette fois, Jean-Michel Bertrand se met en marche : pour nous parler de la dispersion de ces loups qui le passionnent, il en suit un qui, l’âge venu de quitter sa meute, traverse des montagnes et même des villes pour conquérir son propre domaine. Cette randonnée entre civilisation et monde sauvage déroule à la fois des paysages splendides, des scènes étonnantes qui montrent les bêtes en chasse, et une réflexion sur la place de l’homme et celle de l’animal sur un même territoire. Tout cela nous est raconté d’une manière très personnelle et presque intime, comme dans un murmure, pour ne pas effrayer les vedettes de cette belle aventure.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Michel Bertrand</actor>
      <writer>Jean-Michel Bertrand</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/d7c8419657fc4c75972954f946b9e219.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250630085000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630093500">
    <title>L'aigle royal, seigneur des Alpes</title>
    <sub-title>Naître et grandir</sub-title>
    <desc lang="fr">Dès le premier instant de sa vie, l'aiglon se bat avec sa soeur au sein de leur nid familial à flanc de falaise. Seul le plus fort survivra pour apprendre à voler.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/8d9bbe6ab99d4706886ea02f83ad0d88.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630102000">
    <title>L'aigle royal, seigneur des Alpes</title>
    <sub-title>L'envol</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans le massif alpin, un aiglon livré à lui-même depuis la disparition de sa mère apprend à survivre seul et se met en quête d'un territoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/5353bbf67fe743809b67108d6607caa2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630102000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630113500">
    <title>Kadoua et les cueilleuses de karité burkinabè</title>
    <desc lang="fr">Depuis des siècles, le peuple kassena utilise les fruits de l'arbre à karité afin d'en extraire les éléments nutritifs. Dans le village de Kollo, au sud du Burkina Faso, Kadoua Yogo, une veuve de 53 ans, espère un avenir meilleur pour elle et sa famille grâce à la vente du beurre de karité. Mais sans les éléphants qui vivent ici, ces fruits précieux ne pousseraient pas sur les branches : ce n'est que grâce aux pachydermes qui parcourent les forêts, répandant leur fumier, que les arbres sacrés peuvent s'épanouir. Une bande de forêt toute proche du village bénéficie ainsi d'une forte densité d'arbres à karité. Mais au fil des ans, ce corridor se réduit au profit de plantations de coton qui entament l'espace vital des éléphants et menacent le moyen de subsistance de Kadoua et des siens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/09c34e10733f455ba352ba8af8d63d1b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630130500">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale... - Critique : Angleterre, 1947. La princesse Élisabeth épouse lord Mountbatten. Pendant ce temps, le vulgum pecus british, privé de viande, court après les tickets de rationnement. Mme Chilvers enrage : « Ce n’est pas une question de steak, Gilbert, répète-t-elle à son pédicure de mari, mais de standing ! » Le brave homme se met donc en quête d’un cochon bien gras à subtiliser…

Vous le reconnaissez ? Le petit pédicure timide et sentimental qui s’attache peu à peu à Betty, truie rose et odorante fauchée aux notables de la ville, n’est autre que… Michael Palin, Monty Python échappé (entre autres !) d’Un poisson nommé Wanda. Aux plus célèbres des comiques anglais, le réalisateur a aussi emprunté un peu de leur humour absurde et décapant. Égoïste, snob et étriquée, la petite-bourgeoisie d’outre-Manche, affamée par la pénurie, prend un bon coup sur le groin. Goûtez donc cette cochonnaille aigrelette, parfois lourde mais souvent savoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/0786fc52f78244429bb45a0301132a47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250630130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630152500">
    <title>Bandits, bandits</title>
    <desc lang="fr">Le jeune Kevin s'échappe de l'univers mécanisé et aseptisé de sa maison par le rêve. Il a décoré sa chambre avec les affiches de ses héros. Une nuit de tempête, six nains font irruption chez lui et l'entraînent, à travers le temps, dans de fabuleuses aventures, où le Bien et le Mal s'affrontent. Grâce à une carte mystérieuse, Kevin est d'abord transporté à l'époque napoléonienne, puis au Moyen Age. Il se retrouve également dans la forêt de Sherwood, en compagnie de Robin des Bois, et sur le Titanic. Au fil du temps, son aventure se poursuit dans des endroits de plus en plus extraordinaires. Il rencontre ainsi le roi légendaire Agamemnon... - Critique : Une nuit, le jeune Kevin voit débarquer dans sa chambre six nains qui ont dérobé une carte magique leur permettant de voyager dans le temps et de piller à leur guise. Kevin part avec eux et se retrouve propulsé à l'époque napoléonienne… À sa sortie, ce deuxième film en solo (après Jabberwocky) de Terry Gilliam, ex-Monty Python, époustoufla par sa fantaisie baroque et son énergie romanesque. Aujourd'hui, le film a un peu vieilli, surtout sa facette parodique. Mais sa profusion d'idées continue d'enchanter. De Napoléon obsédé par sa petite taille à Robin des bois entouré de crapules finies, en passant par Agamemnon, on croise du beau monde dans ce voyage hétéroclite, au confluent du rêve et du cauchemar. Les épisodes de l'ogre rhumatisant, de Gulliver et du Titanic sont les plus originaux. La bonne idée, c'est d'avoir choisi des nains filous et ripailleurs pour guides, manipulés par un Satan suffisant, lequel est surveillé par un « Etre suprême » las de ce remue-ménage spatio-temporel. Cette forme pyramidale réserve pas mal de basculements inattendus et de clins d'œil poétiques.</desc>
    <credits>
      <actor>John Cleese</actor>
      <actor>David Warner</actor>
      <actor>Helmond Katherine</actor>
      <actor>Ian Holm</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Shelley Duvall</actor>
      <actor>David Rappaport</actor>
      <actor>Kenny Baker</actor>
      <actor>Malcolm Dixon</actor>
      <actor>Jack Purvis</actor>
      <actor>Craig Warnock</actor>
      <writer>Michael Palin</writer>
      <guest>Tom Jobe</guest>
    </credits>
    <date>1981</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/7dd4ba0797424d4fbe5754023ba33d30.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250630152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Norvège, Anna-Eva Bergman peint l'invisible - Dans la roche, la vie cachée du Vexin - En Australie, un Allemand sort les rames.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/811bbfbb1b48442f82ac3d3da8a689d7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Paris tendre et révolté de Renaud - Los Angeles, cité des anges et du cinéma - En Espagne, la cédille séduit la France.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/a0c3cc34d09541138cce84bbf9042a8f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630174500">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>Entre l'Ecosse et le mur d'Hadrien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le nord de l'Angleterre, le parc du Northumberland, de tourbières en forêts, abrite des espèces rares comme le courlis ou le balbuzard pêcheur.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/0dfe72793ce74fc48ce499312e4cc406.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 30/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630211000">
    <title>Kill Bill : Volume 2</title>
    <desc lang="fr">Une ancienne membre d'un gang de tueurs, surnommée Black Mamba, cherche à se venger de son ex-mentor et de ses acolytes après qu'ils ont tué son futur mari lors de leur mariage. Elle élimine deux de ses anciens complices et part à la recherche des deux derniers, dont l'un est un videur alcoolique vivant dans une caravane au milieu du désert... - Critique : Au volant d'une décapotable, filmée en noir et blanc, dans un plan Hollywood fifties, la Mariée-Uma Thurman nous résume la situation. Elle avait été laissée pour morte par Bill et sa bande de tueurs, dont elle avait fait partie. Elle s'était vengée. Mais pas entièrement. Elle y retourne…Le romanesque — et même un certain romantisme — se glisse dans les scènes de pure violence de ce volume 2. À l'occasion, c'est vrai, on apprend quand même la meilleure façon de rendre aveugle une borgne, et quoi faire exactement de son œil.

Mais, en voyant au générique de fin défiler tous les cinglés qui ont traversé cette saga, on réalise la précision avec laquelle Tarantino construit ses histoires apparemment foutraques : incises et parenthèses reposent, en fait, sur un mécanisme d'horlogerie impeccable... Le tout dernier plan se veut rassurant : Uma Thurman, toujours dans sa décapotable, nous adresse un clin d'oeil amusé. Mais, dix ans après Reservoir Dogs, la philosophie de Tarantino reste la même : 1) quoi qu'on fasse, on cause toujours sa propre perte ; 2) la vie n'est définitivement pas un long fleuve tranquille. Il faut tuer pour vivre. Sinon, bang-bang, t'es mort.</desc>
    <credits>
      <actor>Daryl Hannah</actor>
      <actor>Michael Parks</actor>
      <actor>Bo Svenson</actor>
      <actor>Uma Thurman</actor>
      <actor>Vivica A.</actor>
      <actor>Gordon Liu</actor>
      <actor>Dreyfus Julie</actor>
      <actor>Lucy Liu</actor>
      <actor>David Carradine</actor>
      <actor>Michael Madsen</actor>
      <actor>Epper Jeannie</actor>
      <writer>Uma Thurman</writer>
      <writer>Quentin Tarantino</writer>
      <guest>Chiba Sonny</guest>
      <guest>Wu Ping</guest>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/66ac8c5dd3744bc79713c332113b238c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250630211000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630231000">
    <title>La légende du pianiste sur l'océan</title>
    <desc lang="fr">Dans la salle de bal déserte d'un paquebot, Danny, l'un des hommes d'équipage, découvre avec stupeur un nouveau-né abandonné. Aussitôt baptisé "1900" - l'année de sa naissance -, le nourrisson est pris en charge par son sauveur et adopté par l'ensemble du personnel. Eduqué par Danny, l'enfant grandit à bord du Virginian, voguant d'un continent à l'autre sans jamais poser pied à terre. Devenu adulte, il se met au piano, pour manifester aussitôt une virtuosité époustouflante et faire ainsi le bonheur des passagers. Mais personne, pas même son ami trompettiste, ne parvient à le convaincre de quitter le navire et de découvrir le monde...</desc>
    <credits>
      <actor>Nunn Bill</actor>
      <actor>Tim Roth</actor>
      <actor>Peter Vaughan</actor>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>Pruitt Taylor</actor>
      <actor>Lavia Gabriele</actor>
      <actor>Norman Chancer</actor>
      <actor>Clarence Williams</actor>
      <actor>Cory Buck</actor>
      <actor>Alberto Vazquez</actor>
      <actor>Niall O'Brien</actor>
      <actor>Sidney Cole</actor>
      <writer>Giuseppe Tornatore</writer>
      <writer>Alessandro Baricco</writer>
      <guest>Leontine May</guest>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/d7123bfa0d4540bfb1769608b408c103.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250630231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701005000">
    <title>Toute une nuit sans savoir</title>
    <desc lang="fr">En Inde, les manifestations d'une population qui revendique la suppression du système des castes et plus d'égalité sont réprimées avec sévérité par les autorités. Lors d'un énième soulèvement, une étudiante en cinéma voit sa relation avec son compagnon de longue date brutalement interrompue. Dès lors, elle décide de s'adresser à ce dernier à travers de nombreuses lettres où elle décrit les sentiments qui la traversent, entre amour, passion et soif de liberté et de reconnaissance. Brisée par la perte de cet être si cher, mais également par la violente répression subie par les manifestants, elle y exprime toute sa souffrance...</desc>
    <credits>
      <writer>Payal Kapadia</writer>
      <writer>Himanshu Prajapati</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/eb686d7cffd14338aed27834e866a9f4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701005000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701014500">
    <title>La nature, l'art et nous</title>
    <sub-title>Comprendre la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En Chine, sous la dynastie Song, entre le Xe et le XIIIe siècle, les peintures mettent en scène un homme minuscule, dominé par le paysage. Mais, peu à peu, la nature est décortiquée, cataloguée, cartographiée. Dans le monde islamique, c'est la volonté de célébrer la beauté de la création qui encourage une meilleure connaissance du monde, à l'image du caméléon aux couleurs vives peint par Ustad Mansur en 1612 pour l'empereur moghol Jahangir. Du XVIe au XIXe siècle, les botanistes européens sillonnent le globe et révolutionnent la perception des espèces végétales.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/43c32a639ecd45a382dadc21b31d5ce4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701021500">
    <title>Comment ça va ?</title>
    <desc lang="fr">Un groupe d'animaux établi sur une côte sauvage tente de guérir les maux causés par le monde contemporain, dans une sorte de cure de désintoxication.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">film : court métrage d'animation</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/41f7b1d2a44f4f379b503a3b124506fc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701021500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701022500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Jusqu'à ce que les déchets nous séparent</sub-title>
    <desc lang="fr">Un couple taiwanais a choisi une décharge comme décor de sa photo de mariage pour sensibiliser ses invités à la question brûlante de la gestion des déchets.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/49f0eba0a87a4f1f8f44dd66075319f2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701035500">
    <title>Majorque, rongée par la crise du logement</title>
    <desc lang="fr">Face à la multiplication des locations touristiques et à la hausse des prix de l'immobilier, de nombreux Majorquins ne peuvent plus se loger.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/330df6ac0a1a4d679ea040ab33f5759d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701045000">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La lande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Dans la lande sèche, l'ajonc est la plante hôte des Tetranychus lintearius, de minuscules insectes de la famille des acariens, qui tissent leur toile autour du végétal et dévorent ses épines. Sur ses racines secondaires, des bactéries captent l'azote de l'air pour nourrir la plante, qui leur fournit en échange les éléments carbonés dont elles ont besoin. Longtemps utilisé comme fourrage, l'ajonc régale enfin les troupeaux, à l'instar des brebis, qui disséminent ses graines accrochées à leur pelage. Mais l'urbanisation, l'assèchement et le développement des activités touristiques menacent l'écosystème, fragilisant les liens tissés entre les espèces au cours de leur évolution.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/5adfc2f903f0474bb877bc676ea80554.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701055000">
    <title>L'Andalousie au son des guitares et du flamenco</title>
    <desc lang="fr">A l'instar de Claudia Calle, 12 ans et passionnée de flamenco, de nombreux jeunes du Sud de l'Espagne rêvent de devenir célèbres comme danseurs, musiciens ou luthiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/983139921f0e4f6abf8862504946a63d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Paris tendre et révolté de Renaud - Los Angeles, cité des anges et du cinéma - En Espagne, la cédille séduit la France.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/a0c3cc34d09541138cce84bbf9042a8f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Norvège, Anna-Eva Bergman peint l'invisible - Dans la roche, la vie cachée du Vexin - En Australie, un Allemand sort les rames.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/811bbfbb1b48442f82ac3d3da8a689d7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701085500">
    <title>Sauver Venise</title>
    <desc lang="fr">Bâtie il y a mille six cents ans sur le chapelet d'îles d'une zone marécageuse ouverte sur la mer Adriatique, Venise est confrontée à une multitude de fléaux. Si, au XVe siècle, de vastes travaux ont été entrepris pour lutter contre l'envasement progressif de la lagune, ces derniers ont aussi eu pour conséquence d'augmenter la fréquence des inondations. Devenue une destination phare de voyage, la cité italienne accueille chaque année des millions de touristes, ce qui aggrave encore les risques de submersion : le sillage colossal des paquebots et des cargos accélère en effet dangereusement l'érosion des marais salants voisins, alors que les nombreux bateaux à moteur qui circulent à vive allure sur ses voies navigables abîment les parois des canaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/8359f398690c4a5da5fd54e49d5c5e3f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250701085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701094500">
    <title>Les derniers maîtres artisans de Venise</title>
    <desc lang="fr">Sans les derniers maîtres artisans, Venise achèverait de se transformer en ville-musée, où seuls des touristes déambuleraient dans les ruelles étroites.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/9aef8581cc224e16a3637602e50f29e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701104000">
    <title>Un été au lac de Constance</title>
    <desc lang="fr">Au carrefour de trois pays (Suisse, Autriche et Allemagne), le lac de Constance approvisionne près de 4 millions de personnes en eau potable. Jouissant d'un climat doux, il constitue un habitat idéal pour la faune et la flore. Tourné à la belle saison, ce film part à la rencontre de ses habitants et entraîne le spectateur sur ses eaux et ses rives, propices à la viticulture, au maraîchage, à la protection des espèces menacées et aux spécialités gastronomiques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/43dc356be1604c8bb4317e63d46def52.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701113500">
    <title>L'estuaire du fleuve Oder : Une lagune à l'écosystème foisonnant</title>
    <desc lang="fr">La lagune de Szczecin se déploie au cœur du delta de l'Oder, à la frontière entre l'Allemagne et la Pologne. Elle constitue un refuge pour une multitude d'animaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/48cbb8d44c084dc2834d1ac3d022df49.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701130500">
    <title>La crise</title>
    <desc lang="fr">Un matin apparemment comme les autres, Victor, un brillant juriste, se réveille, s'étire et, soudain, remarque l'absence de sa femme. Inquiet mais vaillant, il se rend à son bureau pour apprendre, de la bouche de sa secrétaire, son licenciement. Totalement démoralisé, il cherche une épaule sur laquelle s'appuyer mais aucun de ses amis, pas même Martine, la meilleure d'entre tous, ne semble le moins du monde disponible pour cela. Dans un bar, Victor s'épanche auprès du premier venu, Michou, un chômeur de longue durée qui va tenter d'apprendre à son nouvel ami la sagesse du renoncement, tout en lui soutirant bière sur bière... - Critique : | Genre : mauvaise passe. Toujours soucieuse de capter l'air de son temps, Coline Serreau saisit le thème de la crise économique et morale pour en faire une comédie satirique. Devant Vincent Lindon défilent toutes sortes de spécimens sociologiques : famille hystérique en partance pour le ski, toubib homéopathe, député socialiste... Les portraits sont bien ciselés, les mots fusent et certains sketchs sont irrésis­tibles (mention spéciale à Maria Pacôme). Tout le monde en prend pour son grade, et Serreau parvient bien à pointer les égoïsmes et les snobismes tapis en chacun de nous. Dans la seconde moitié, le film perd un peu de son tonus. Plus gênant : sous le couvert d'une fustigation de la gauche caviar et de l'individualisme frileux, Coline Serreau flirte parfois avec un populisme douteux. L'emploi du personnage de raciste gentil (Patrick Timsit, agaçant), censé remettre les idées en place, gâche un peu la pétulance acide de cette comédie par ailleurs divertissante. — Jacques Morice</desc>
    <credits>
      <actor>Yves Robert</actor>
      <actor>Catherine Wilkening</actor>
      <actor>Nanou Garcia</actor>
      <actor>Vincent Lindon</actor>
      <actor>Benedetti Christian</actor>
      <actor>Patrick Timsit</actor>
      <actor>Gilles Privat</actor>
      <actor>Joséphine Serre</actor>
      <actor>Annick Alane</actor>
      <actor>Zabou Breitman</actor>
      <actor>Maria Pacôme</actor>
      <actor>Michèle Laroque</actor>
      <writer>Coline Serreau</writer>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/9129cf2ed7694c4da041b4f30f4c3ff0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250701130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701145500">
    <title>Une Parisienne</title>
    <desc lang="fr">Fille gâtée d'Alcide Laurier, le président du Conseil, Brigitte s'est éprise de Michel Legrand, le directeur de cabinet de son père. Prête à tout pour conquérir son coeur, elle ne cesse de le harceler. Elle réussit, pendant un week-end, à le faire rompre avec ses nombreuses maîtresses et à l'épouser. Michel, qui ne la prend guère au sérieux, ne renonce pas à ses habitudes pour autant. Excédée, Brigitte tente de le rendre jaloux. Elle échafaude une aventure avec le prince consort Charles, époux de la reine Greta, souveraine d'un pays ami, en visite officielle dans la capitale. Michel sait alors reconnaître ses torts et décide d'emmener son épouse en voyage...</desc>
    <credits>
      <actor>Nadia Gray</actor>
      <actor>Brigitte Bardot</actor>
      <actor>Charles Boyer</actor>
      <actor>André Luguet</actor>
      <actor>Judith Magre</actor>
      <actor>Henri Vidal</actor>
      <actor>Roquevert Noël</actor>
      <actor>Madeleine LeBeau</actor>
      <actor>Guy Tréjean</actor>
      <actor>Fernand Sardou</actor>
      <actor>Robert Pizani</actor>
      <actor>Claire Maurier</actor>
      <writer>Boisrond Michel</writer>
      <writer>Emmanuel Jacques</writer>
      <writer>Annette Wademant</writer>
      <writer>Aurel Jean</writer>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film : comédie sentimentale</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/2627c08b42ff496f9fa7508076b07688.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701152500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Garfagnana, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">Non loin de Lucques, dans la région forestière de Garfagnana, Gian Luca Guidi et Andrea Elmi gèrent ensemble une auberge dont les hôtes redécouvrent les plats traditionnels italiens agrémentés de plantes sauvages.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/0b7bd49a0c594954ab278b9670447ae0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"À l'Ouest, rien de nouveau" est un livre pétri d'espoir. Erich Maria Remarque y ravive les horreurs qu'il a vécues dans les tranchées de la Grande Guerre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/3c10141b25cb442290f07f678270d256.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Los Angeles, miroir aux alouettes de David Lynch - Les rivières de bois du Morvan - Nigeria, des femmes renversent le pouvoir.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/f32f1e2536af42079824cfb20b33ead8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701174500">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>Les falaises du pays de Galles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le sud-ouest du pays de Galles, le parc du Pembrokeshire, qui s'étend sur près de 300 kilomètres le long de la côte, est le refuge d'innombrables colonies d'oiseaux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/3728aa8bdd2e4bf68de593a242944bb6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 01/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701190000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701195000">
    <title>Gardiens de la révolution : Les maîtres de l'Iran</title>
    <sub-title>L'Etat dans l'Etat</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1979, des manifestations renversent le régime du Shah d'Iran, souverain à la fois modernisateur et autocratique. L'ayatollah Khomeyni, 76 ans, exilé en France, s'empare du pouvoir et crée une milice chargée de traquer les ennemis de la révolution islamique, actant, déjà, la bascule autoritaire et rigoriste du nouveau pouvoir. Ses Gardiens de la révolution (pasdaran) sont envoyés sur le front lors de la guerre contre l'Irak (1980-1988) et deviennent un rouage essentiel de l'État. Bientôt, ils développent dans le plus grand secret un programme destiné à acquérir la bombe nucléaire. Au fil des décennies, les pasdaran mettent la main sur l'économie du pays, développent leur propre service de renseignement, gagnent des élections locales et nationales, dont la présidentielle de 2005.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/4f7c79148ebe46c6a6fcebbf80982426.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701204500">
    <title>Gardiens de la révolution : Les maîtres de l'Iran</title>
    <sub-title>Les agents du chaos</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour affirmer son hégémonie sur le monde musulman, la République islamique, d'abord isolée, a fait de la lutte contre Israël l'un de ses grands combats. Depuis plus de quarante ans, les Gardiens de la révolution mettent en place cette stratégie en finançant un réseau de milices à travers le Moyen-Orient. En 2019, les États-Unis, une autre cible majeure, les inscrivent sur la liste des organisations terroristes, alors que l'Iran doit déjà faire face à un arsenal de sanctions économiques visant notamment un pétrole sous embargo. Isolés du système financier international, les Gardiens de la révolution construisent un mécanisme complexe de contournement des sanctions qui leur permet de continuer à s'enrichir et à soutenir les milices de la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/29f4c5758e814ed4bb27abba95fc8701.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701204500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701222000">
    <title>Mossad : des agents israéliens parlent</title>
    <desc lang="fr">Créé fin 1949, moins de deux ans après la proclamation de l'indépendance d'Israël, le Mossad s'est imposé comme l'une des agences de renseignement extérieur les plus influentes au monde. Face à la caméra et aux questions – dont certaines balayées d'un revers de main – de Duki Dvor, d'anciens espions et responsables de haut rang évoquent, pour la première fois, leurs états de service : la capture d'Adolf Eichmann en 1960 à Buenos Aires ; la traque des commanditaires, palestiniens, de la sanglante prise d'otages des JO de Munich, en 1972, qui s'est soldée par la mort de onze athlètes israéliens ; le refus, opposé au shah d'Iran, de liquider l'ayatollah Khomeyni à l'aube de la révolution islamique ; la tentative d'empoisonnement ratée de Khaled Mechaal, l'un des leaders du Hamas, à Amman, en 1997.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/dab9d236be5b433fbd8a6c1fc303dbe7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701234500">
    <title>Images de Srebrenica</title>
    <desc lang="fr">Srebrenica, avril 1992. Alisa a 9 ans lorsque la guerre de Bosnie-Herzégovine éclate, à la suite de la dislocation de la Yougoslavie. Évacuée dès le début du conflit, la petite fille est séparée de ses parents, un Bosniaque et une Serbe. Pour lui laisser une trace des événements qu'ils sont en train de vivre, son père Sejfo prend sa caméra et filme le quotidien des habitants de Srebrenica, enclave musulmane déclarée "zone protégée" pour les civils par l'ONU. Mais assiégée, surpeuplée, privée d'eau et d'électricité, la ville tombe en juillet 1995, et plus de 8 000 hommes musulmans sont assassinés par les forces serbes - parmi lesquels Sejfo.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/eafb851fa7f449d1a0a53919c4afa03f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702013500">
    <title>Sentinelle</title>
    <desc lang="fr">Année 2063. Le changement climatique s'est accéléré et a provoqué une hausse dramatique du niveau des océans. Seuls deux continents subsistent et les flux massifs de population ont entraîné des conflits territoriaux destructeurs. Entourés d'un océan sans fin, à des milliers de kilomètres de chez eux, Cassidy, Sullivan, Baines et Hendrichs, quatre soldats, tiennent un avant-poste militaire, défendant leur patrie contre l'invasion d'un ennemi qu'ils n'ont jamais vu. Cela fait trois mois qu'ils attendent la relève lorsque le navire tant attendu arrive. Mais, une fois à bord, les soldats constatent qu'il est vide. A court de vivres, certains veulent utiliser le bateau pour rentrer chez eux, d'autres placent leur devoir au-dessus de tout...</desc>
    <credits>
      <director>Tanel Toom</director>
      <actor>Thomas Kretschmann</actor>
      <actor>Kate Bosworth</actor>
      <actor>Pullen Ben</actor>
      <actor>Martin McCann</actor>
      <actor>Lucien Laviscount</actor>
      <actor>Karin Tammaru</actor>
      <actor>Jan Erik Ehrenberg</actor>
      <actor>Monica Tuvi</actor>
      <writer>Malachi Smyth</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/05/91c9861a35ab4b99822e928e8ce5cf0f.jpg" />
    <previously-shown />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702013500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702022600">
    <title>La nature, l'art et nous</title>
    <sub-title>Le XXe siècle et l'avenir de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A la fin du XIXe siècle et surtout au XXe siècle, la foi dans le progrès et la technique font passer la nature au second plan, la faisant presque disparaître des débats publics et de l'art. Piet Mondrian, qui avait commencé sa vie en tant que peintre paysagiste, se tourne progressivement vers l'abstraction. Dans les années 1930, la photographe Margaret Bourke-White saisit la transformation de l'URSS, pays essentiellement rural, en un Etat moderne et industriel. Mais le progrès est-il toujours synonyme d'un avenir meilleur ? L'avènement de l'ère atomique et des premiers scandales environnementaux s'accompagne de la naissance du mouvement écologiste.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/6261d26ce4924e11a7987b33d830af12.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702022600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">59</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702035500">
    <title>Les fromages AOP dans la tourmente</title>
    <desc lang="fr">Camembert, brie ou salers, les variétés traditionnelles de fromages français au lait cru perdent constamment des parts de marché face aux produits de la grande distribution.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/05f2639b3dd14990af4afcc1cb864f3e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702045000">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>Le maquis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Sec et brûlant l'été, abreuvé d'orages quand vient l'automne, le maquis, typique du pourtour méditerranéen, soumet les espèces à un grand stress climatique. En Corse, l'azuré du serpolet, un papillon volant de mai à juillet, ne pond que sur l'origan ou le thym. Après éclosion, les larves se régalent des pétales, avant de se laisser tomber au sol où, grâce à un camouflage chimique, elles se font passer pour des fourmis Myrmica scabrinodis. Nourries par les ouvrières, les larves grossissent jusqu'au moment de sortir de leur chrysalide. Paysage de transition, le maquis deviendra à terme une forêt, forçant les espèces qui y vivent à inventer de nouvelles associations bienfaitrices.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/29318b65ad5b4c54bc301ac0a5f74ada.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702055000">
    <title>Mexique, les cavalières de l'Escarmuza</title>
    <desc lang="fr">La charrería, discipline proche du rodéo, donne aux cow-boys, les charros, l'occasion de prouver leurs talents au lasso ainsi que leur capacité à monter des bêtes fougueux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/0d5640a774724d8d8071622d0dc1ff2b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"À l'Ouest, rien de nouveau" est un livre pétri d'espoir. Erich Maria Remarque y ravive les horreurs qu'il a vécues dans les tranchées de la Grande Guerre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/3c10141b25cb442290f07f678270d256.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Los Angeles, miroir aux alouettes de David Lynch - Les rivières de bois du Morvan - Nigeria, des femmes renversent le pouvoir.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/f32f1e2536af42079824cfb20b33ead8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702082000">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>Chasseurs de planètes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En 1995, Michel Mayor et Didier Queloz, deux astrophysiciens suisses, présentent au monde Bellérophon, nom officiel : 51 Pegasi b. Située dans la constellation de Pégase, à 50 années-lumière de la Terre, elle est la première planète identifiée en dehors du système solaire. La découverte de cette première exoplanète ouvre un champ d'investigation pour la science. Depuis, les astronomes du monde entier en ont déjà répertorié plus de 3 000 autres dans la galaxie. Les connaissances s'affinent : on sait désormais qu'autour de chaque étoile une planète au moins est en orbite et que près d'un quart d'entre elles pourraient réunir les conditions nécessaires au développement de la vie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/b56ae297a5dc4536930bf04d4b7a32c4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702091500">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>En route vers les étoiles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Depuis les années 1960, les missions spatiales se sont enchaînées toujours plus loin dans le système solaire jusqu'à atteindre sa périphérie. Ce n'est pourtant que le début de l'exploration spatiale : il est maintenant temps de découvrir ces milliers de planètes qui orbitent autour de soleils éloignés. Mais le vaisseau qui propulsera une sonde vers un autre système planétaire sera sans commune mesure avec tous les engins spatiaux construits jusqu'à présent. Pour relever ce défi, les scientifiques vont devoir révolutionner les techniques de propulsion et de navigation, et développer une intelligence artificielle surpuissante.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/b56ae297a5dc4536930bf04d4b7a32c4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702100500">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>A la recherche d'une vie extraterrestre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - La vie sur Terre est une énigme, et le mystère de ses origines reste au coeur des grandes questions scientifiques. Mais depuis la découverte d'exoplanètes similaires à la Terre, cette question prend une dimension inédite. La vie est-elle une exception dans l'univers, ou est-ce un phénomène plus répandu que ce que l'on croyait jusqu'ici ? En l'an 2207, un vaisseau interstellaire envoie une sonde vers Minerva B, une exoplanète jumelle de la Terre. Grâce à des techniques d'impression 3D couplées à l'intelligence artificielle, drones et robots d'exploration sont lancés à la recherche de signes d'activité géothermique. C'est alors qu'une structure moléculaire complexe est décelée. Pourrait-il s'agir d'une preuve de vie extraterrestre ?</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/71b6ccafa10745ada4fd21210e0329b6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702110000">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>Premier contact</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - De nombreux scientifiques estiment que les conditions nécessaires au développement d'une forme de vie "simple" sont courantes dans l'univers. Mais qu'en est-il de créatures intelligentes ? Depuis les années 1960, des radiotélescopes sont à l'écoute, en quête du moindre signal envoyé par une autre civilisation depuis l'espace. Saurions-nous reconnaître et décoder un tel message ? Sur Minerva B, le vaisseau interstellaire déploie ses robots d'exploration à la recherche d'organismes extraterrestres. Sillonnant l'océan, ils y découvrent une vie sous-marine riche et complexe. C'est une première confirmation que la Terre n'est pas la seule planète "habitée".</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/1841622429854b4cba707dcd1c78113f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702113500">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Amazonie : un peuple oublié</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Réputée hostile, l'Amazonie a longtemps été considérée comme un territoire vierge, quasi déserté par l'homme : des vues aériennes contredisent cette théorie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/07da8611978e466d83cd6a17005f6a76.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702130500">
    <title>L'affaire Marianne Voss</title>
    <desc lang="fr">Vingt-quatre heures après sa disparition, Marianne Voss est retrouvée morte dans un bois par sa fille Heike et son mari Karsten. Immédiatement, les soupçons des enquêteurs se tournent vers ce dernier, qui n'est autre que le sympathique et dynamique maire de la petite ville du Brandebourg, où vivait le couple. La défunte, qui tenait un salon de coiffure, et le veuf, déjà retraité, étaient mariés depuis près de cinquante ans. D'après les témoignages de leur entourage, ils formaient un couple uni. Mais au fil du procès, des indices apportent peu à peu une version différente des faits.</desc>
    <credits>
      <director>Uljana Havemann</director>
      <actor>Jörg Schüttauf</actor>
      <actor>Marie-Lou Sellem</actor>
      <actor>Pierre Besson</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Bernhard Schütz</actor>
      <actor>Koch Valerie</actor>
      <actor>Thorsten Merten</actor>
      <actor>Atheer Adel</actor>
      <actor>Arne Fiedler</actor>
      <actor>Hannah Ehrlichmann</actor>
      <actor>Julia Effertz</actor>
      <actor>Ponny Distakul</actor>
      <writer>Karin Kaci</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/b06ab4b9ca024b4f96e227ef9798545e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702145500">
    <title>Traversée sans retour</title>
    <desc lang="fr">RDA, 1989. À Rostock, sur la côte baltique, Hanna, une jeune lycéenne, enchaîne les entraînements de natation pour réaliser son rêve : représenter son pays aux prochains Jeux olympiques. Son meilleur ami, le rebelle Andreas, devenu la cible de la police secrète, est envoyé dans un camp de travail afin d'y être "rééduqué" à la manière socialiste. Il en ressort plus remonté que jamais contre le régime. Lorsque Jens, le troisième comparse de la bande, quitte brusquement la RDA avec sa famille, Andreas décide à son tour de fuir le pays. Il ne voit qu'une solution : rejoindre à la nage, par la mer Baltique, l'île de Fehmarn située en Allemagne de l'Ouest - une traversée périlleuse de quelque 50 kilomètres. Hanna, qui l'entraîne, se retrouve dans le collimateur du parti et décide de l'accompagner.</desc>
    <credits>
      <actor>Torsten Ranft</actor>
      <actor>Pauline Knof</actor>
      <actor>Isabel Schosnig</actor>
      <actor>Winnie Böwe</actor>
      <actor>Uwe Preuss</actor>
      <actor>Bernhard Conrad</actor>
      <actor>Lena Urzendowsky</actor>
      <actor>Jonas Leonhardi</actor>
      <actor>Beykirch Mareike</actor>
      <actor>Jannis Veihelmann</actor>
      <actor>Willi Geitmann</actor>
      <actor>Wiktor Grduszak</actor>
      <writer>Sarah Neumann</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/88d2f396934e44b09ae276553b23de89.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702152500">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Malawi, les guérisseurs des collines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:20 - Au Malawi, les guérisseurs sont guidés par un souci d'adaptation et d'intégration : Kachepa Bulumeni et son assistante veillent à la santé des habitants isolés.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/287b32e0ac044a318d368c79becf1e6e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.19.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Ostende, dans les yeux d'Arno - Le punto cubano, poésie des petits riens de Cuba - Canada, un mort mérite bien une grève.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/5dc6533848aa4dc1abba67e81bc1323b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, Pierre Loti à la vie, l'amour, la mort - Les saumons de la Columbia River - Espagne, la révolution des mantilles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/542d9888530749e1ac56dc855f13664b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702174500">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>Le Dartmoor enchanté</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans le sud-ouest de l'Angleterre, le Dartmoor est connu pour ses paysages de landes parsemés de reliefs granitiques. Il héberge de nombreuses espèces de plantes et d'animaux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/6133853eef704219ac7a6d4457c5d1c6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 02/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702190000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702205500">
    <title>De rouille et d'os</title>
    <desc lang="fr">Dans le Nord, Ali se retrouve seul pour s'occuper de son fils de 5 ans, Sam. Sans argent, sans toit, il choisit de gagner Antibes pour se rapprocher de sa soeur. Cette dernière l'héberge dans son garage et prend soin de Sam. Un soir, à la suite d'une bagarre dans une boîte de nuit, Ali rencontre Stéphanie, qui travaille comme dresseuse dans un parc aquatique de la ville. Alors que tout les oppose, ils passent la nuit ensemble. Un jour, victime d'un accident, Stéphanie perd l'usage de ses jambes. Désespérée de se retrouver en fauteuil roulant, elle appelle Ali. Il la rejoint et décide de s'occuper d'elle. En fait, il va aider la jeune femme à revivre... - Critique : C’est drôle : depuis De battre mon cœur s’est arrêté et Un prophète, Jacques Audiard est devenu le symbole du classicisme à la française. Il suffit pourtant, au début de De rouille et d’os, de regarder avancer, sur une route, dans une rue, un géant et un « nain », Goliath et David, un père et son fils, pour se sentir ailleurs. Dans cette Amérique qu’il poursuit de film en film comme un idéal. Ou dans un continent lointain — l’Asie — dont il apprécie tant le cinéma. Ailleurs, en tout cas. C’est dans le sud de la France, pourtant, que débarquent le colosse et le gamin. Ali (Matthias Schoenaerts, révélé par Bullhead et, une fois encore, étonnant) est un grand corps au cœur doux. Pas tout à fait le Lennie de Des souris et des hommes de Steinbeck — comme l’était Mathieu Kassovitz dans Regarde les hommes tomber —, mais il y a de ça. Ce bloc de testostérone fascine visiblement Jacques Audiard autant qu’il le révulse. Dans nombre de ses films, d’ailleurs, il aura mis en scène des hommes aux relations ambiguës, entre amitié trouble et homosexualité inavouée.

Ali est une force brute. Il boxe comme il baise et il baise comme il boxe : avec vigueur et simplicité. Quand il la sent au-delà du désespoir, il propose gentiment à Stéphanie de coucher avec lui. Ni par amour, ni par pitié. Par hygiène. Pour la rassurer sur elle-même. Chaque fois qu’elle le sollicitera, plus tard, il sera d’accord, à condition d’être « opé », comme il dit. « Opérationnel », s’entend. Mais dès qu’elle lui demande autre chose — de l’attention et, pourquoi pas de la tendresse —, il ne comprend pas : « opé », il est « opé », qu’est-ce qu’il pourrait être de plus ? Comme tous les mecs, chez Jacques Audiard, Ali est à terre sans s’être vu tomber. Stéphanie l’est aussi, mais elle, au moins, elle le sait. Elle travaillait, comme tous les jours, au Marineland du coin, comme tous les jours, ses orques lui obéissaient au doigt et à l’œil. Elle s’était réveillée dans une chambre d’hôpital après l’accident. Sans ses deux jambes… Depuis, entre désespoir et lassitude (Marion Cotillard exprime ces sentiments avec une grâce de star à l’ancienne, à la Garbo), elle marche, un peu comme Robocop, sur des prothèses qu’elle exhibe, parfois, comme un défi.

Délicat, complexe, intense

Le plus séduisant, chez Jacques Audiard, c’est son audace. Son insolence tranquille. Les scènes les plus casse-gueule, il les affronte, il les impose : Ali porte dans ses bras Stéphanie jusqu’à la mer et la ramène sur ses épaules, moignons bien visibles, devant des vacanciers médusés. Sans oublier le moment, gênant et doux, où le fils d’Ali effleure à plusieurs reprises les prothèses de Stéphanie et lui demande, tout craintif, si « ça fait mal »… Tout cela est délicat, complexe, intense. Mais un peu froid, aussi, par moments, comme si le réalisateur tenait à maintenir entre ses personnages et lui, entre lui et nous, une distance. Une protection contre l’émotion facile. Chez lui, la pudeur rivalise avec la rigueur : chaque mot, chaque son, chaque mouvement de caméra reflètent un univers qu’il a pensé, voulu et qu’il prétend maîtriser jusqu’au moindre détail.

Sa seule faiblesse, il l’a expliquée, un jour, après la sortie de De battre mon cœur s’est arrêté : « Dès que je changeais de point de vue, dès que je m’attachais à un autre personnage que le héros, ça ne marchait pas. Je me suis donc mis à le suivre, à le coller, à le pister en permanence. » Peut-être parce que son scénario mêle plusieurs nouvelles (superbes, d’ailleurs) du romancier Craig Davidson, Audiard, une fois encore, n’a pas résisté aux personnages secondaires : le sale type dont le matériel électronique espionne employés et ouvriers. La sœur du héros qui, pour nourrir les siens, rapporte du supermarché où elle est caissière des produits tout juste périmés…

Ils apportent, certes, un brin de réalisme social à ce huis clos hors du temps, mais on s’en fiche un peu. Comme dans les grands films hollywoodiens d’hier (John Huston) et d’aujourd’hui (Clint Eastwood), c’est le sort des héros qui passionne. Audiard est grand dès lors qu’il suit à la trace les corps blessés de ses deux paumés. Quand il observe Marion Cotillard, perchée sur ses fausses guibolles, se métamorphoser soudain en improbable manager de combats illicites. Et quand il traque Matthias Schoenaerts, un goût de sang, « de rouille et d’os » aux lèvres, qui brise la glace à coups de poing, pour, enfin, devenir humain. Dans le noir, on entend son premier « je t’aime ». Et ce chuchotement ressemble à une naissance.</desc>
    <credits>
      <actor>Marion Cotillard</actor>
      <actor>Bouli Lanners</actor>
      <actor>Matthias Schoenaerts</actor>
      <actor>Céline Sallette</actor>
      <actor>Corinne Masiero</actor>
      <actor>Yannick Choirat</actor>
      <actor>Mourad Frarema</actor>
      <actor>Jean-Michel Correia</actor>
      <actor>Armand Verdure</actor>
      <actor>Fred Menut</actor>
      <actor>Duncan Versteegh</actor>
      <actor>Katia Chaperon</actor>
      <writer>Thomas Bidegain</writer>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/5251f650795a4438b486b1663f321180.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702205500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702215000">
    <title>Madonna : Reine éternelle de la pop</title>
    <desc lang="fr">Élevée dans une famille catholique de Bay City (Michigan), une ville proche de la frontière du Canada, la jeune Madonna Louise Ciccone est déterminée à devenir une star : à 20 ans, passionnée par la danse, elle emménage à New York avec 20 dollars en poche et gagne sa vie en posant nue pour des photographes. Lorsqu'elle décide de se tourner vers la musique, sa carrière décolle rapidement. Son esprit d'entrepreneuse la pousse très tôt à contrôler son image, suprêmement sophistiquée. Adorée par ses fans, la reine de la pop provoque sans modération, aussi bien dans ses clips et ses concerts que dans son livre "Sex", paru en 1992. Parallèlement, la star revendique puiser son inspiration dans la scène queer, comme dans son titre "Vogue", et s'attire les foudres du Vatican à de nombreuses reprises.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/2915daf8ce6e400286d0e6c38e935c14.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702225000">
    <title>Elton John : The Million Dollar Piano, Live in Las Vegas</title>
    <desc lang="fr">Actuellement toujours en résidence à Las Vegas avec son concert, Elton John y est acclamé par le public depuis plus de deux ans. Accompagné sur scène par son groupe, il interprète notamment tous les plus grands succès de sa carrière : "Rocket Man", "Tiny Dancer", "Saturday Night's Alright for Fighting", "I'm Still Standing", "Goodbye Yellow Brick Road", "Crocodile Rock" ou encore, "Your Song"...</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/c5e814106a024b1a954b350172a31237.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702235000">
    <title>The Streets : Elbjazz Festival 2024</title>
    <desc lang="fr">Invité de marque du fameux festival de Hambourg, la star du rap anglais Mike Skinner livre une prestation énergétique et s'impose en rassembleur.</desc>
    <category lang="fr">musique : rap</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/308bd9ce0f8f4000b2ddfd37d2c5b507.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703015000">
    <title>Le Bleu du caftan</title>
    <desc lang="fr">Médina de Salé, au Maroc. Mariés depuis longtemps, Mina et Halim sont propriétaires d'une boutique spécialisée dans la confection de caftans, des tuniques traditionnelles du pays. Leur paisible existence se retrouve menacée par la maladie qui frappe Mina et également par l'arrivée de Youssef, un jeune apprenti. Tous deux inquiets pour leur avenir qui s'assombrit, le couple choisit de s'apporter un soutien sans faille. Halim réconforte Mina, qui avance inexorablement vers la mort, tandis que cette dernière accepte d'aider son époux, qui est parvenu à cacher son homosexualité durant des années, jusqu'à sa rencontre avec cet apprenti... - Critique : Dans Adam (2019), Maryam Touzani racontait une émancipation et un retour de la vie dans le huis clos d’une modeste pâtisserie. La noblesse d’un petit artisanat en voie de disparition et le réveil de désirs longtemps refoulés sont, à nouveau, au cœur du deuxième, et splendide, long métrage réalisé par l’actrice marocaine. Avec une différence majeure : il est cette fois question d’homosexualité, sujet encore tabou en terre d’Islam.

Halim, tailleur traditionnel dans la médina de Salé, confectionne à la main des caftans richement brodés dans la boutique gérée par sa femme, Mina. Le couple est très complice, uni peut-être plus encore qu’aux premiers jours, mais vit depuis toujours avec le secret d’Halim, attiré par les hommes. Alors que les jours de Mina, en récidive d’un cancer, sont comptés, un étonnant triangle amoureux va se former avec l’arrivée d’un jeune apprenti, Youssef.

Tandis qu’Halim prépare le tissu de la tunique luxueuse dont la conception rythmera tout le récit, le couturier explique à son élève l’importance de la marge entre la ligne de découpe et le patron du vêtement : c’est « le centimètre du mâalem » (le maître artisan), qui fait la différence entre une création exceptionnelle et les produits standardisés des usines. Le film de Maryam Touzani se situe, lui aussi, dans cette bande étroite, et fragile, qui fait les grandes œuvres. Pour rester dans la métaphore couturière, la mise en scène a la précision millimétrée des dentellières pour rendre sensibles, dans des clairs-obscurs délicats, les désirs contraints d’Halim (Saleh Bakri, élégant et subtil), la douleur de Mina (Lubna Azabal, poignante), le trouble de Youssef (Ayoub Missioui, toujours juste). Si les émotions ne s’y expriment qu’avec la plus grande pudeur, Le Bleu du caftan déborde en revanche de sensualité. Pas besoin de scènes érotiques pour cela (les rencontres d’Halim avec ses amants passagers au hammam sont, d’ailleurs, laissées hors champ) : des gros plans de mains caressant un tissu ou palpant une broderie suffisent.</desc>
    <credits>
      <actor>Lubna Azabal</actor>
      <actor>Zakaria Atifi</actor>
      <actor>Bakri Saleh</actor>
      <actor>Abdelhamid Zoughi</actor>
      <actor>Mounia Lamkimel</actor>
      <actor>Fatima Hilal</actor>
      <actor>Fouzia Ejjawi</actor>
      <actor>Mariam Lalouaz</actor>
      <actor>Hassan Boudour</actor>
      <actor>Mohamed Tahri Joutey Hassani</actor>
      <actor>Ayoub Missioui</actor>
      <actor>Ilham Chakib</actor>
      <writer>Maryam Touzani</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/944ed00758ef49a2b294d5c570b70fbf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703023100">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Nora doit batailler pour avoir accès au dossier de la disparition de Lisbeth et Lulu. A force de recherches, elle repère un suspect que la police avait écarté autrefois : Kurt Damtoft, l'entraîneur de handball des deux jeunes filles, un homme au passé trouble. Lorsque Nora le retrouve et l'interroge, il clame son innocence. Convaincue qu'il cache quelque chose, la journaliste décide de rendre publiques ses découvertes. Elle écrit un article pour le journal local dans lequel elle dénonce la façon dont l'affaire a été traitée à l'époque et accuse ouvertement Damtoft. Malgré les réactions hostiles de la police et de ses confrères, Nora poursuit son enquête... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">41</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/2462dce7915146d5bc652dab7346d226.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703023100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703035500">
    <title>Retour à l'âge de pierre</title>
    <desc lang="fr">En l'absence d'écriture, le mode de vie des populations préhistoriques nous est connu par des restes extrêmement ténus. Si la plupart des outils à base d'os, de bois ou de cuir se sont décomposés avec le temps, ceux en pierre nous fournissent de précieux indices sur la vie à la Préhistoire. Pour cette immersion, direction la vallée de l'Ocreza, dans le centre du Portugal, Des dessins d'époque gravés sur la roche y ont été découverts par des chercheurs attestant de la présence humaine depuis 20 000 ans. L'objectif de l'équipe est de revivre le quotidien des populations préhistoriques. Et les questions sont nombreuses : comment chasser, construire un abri ou encore se couper la barbe et les cheveux sans ciseaux ? Ces archéologues en sont convaincus, le meilleur moyen de le savoir passe par l'expérience immersive.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/c74a7bd9f6f945659af1c0e0b95cab84.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703045000">
    <title>L'Altes Land : au coeur des vergers et des anciens marais</title>
    <desc lang="fr">Haut lieu d'arboriculture fruitière, la région de l'Altes Land, au nord-ouest de l'Allemagne, se démarque par sa diversité de paysages appréciée par les oiseaux migrateurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/551ef4e8e7fe4aebb8205b4e1f4aa7eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703055000">
    <title>Italie, un refuge pour hérissons</title>
    <desc lang="fr">Recueillir un bébé hérisson a bouleversé la vie de Massimo Vacchetta. Quand il découvre la petit Ninna, il l'adopte immédiatement et la sauve d'une mort certaine. Depuis, le vétérinaire, dont la spécialité était de soigner des bovins, a trouvé sa vocation et a ouvert un refuge pour hérissons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/3211e7dd16e74315ab2857479a816d0f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, Pierre Loti à la vie, l'amour, la mort - Les saumons de la Columbia River - Espagne, la révolution des mantilles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/542d9888530749e1ac56dc855f13664b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Ostende, dans les yeux d'Arno - Le punto cubano, poésie des petits riens de Cuba - Canada, un mort mérite bien une grève.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/5dc6533848aa4dc1abba67e81bc1323b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703085500">
    <title>Guédelon 2 : une aventure médiévale</title>
    <desc lang="fr">Plus grand site d'archéologie expérimentale au monde, le chantier du château médiéval de Guédelon, en Bourgogne, qui s'effectue avec des outils, des matériaux et des techniques du XIIIe siècle, entre dans sa 22e année. Au fil des saisons, il aura offert aux "oeuvriers", comme se nomment eux-mêmes les artisans qui y officient avec l'aide des archéologues, de s'approprier les savoir-faire des bâtisseurs du Moyen Age. Un public nombreux - 300 000 visiteurs en 2017 - vient admirer sur le chantier la virtuosité de ces tailleurs de pierre, charpentiers ou forgerons capables de transformer le grès de cette ancienne carrière et le bois de chênes d'une forêt voisine pour élever un imposant ouvrage fortifié.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/e3decf8d4dc4430d91c20451a6500f52.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703094000">
    <title>1985 : Le scandale des vins frelatés</title>
    <desc lang="fr">Retour sur l'affaire des vins autrichiens coupés au glycol, un scandale qui poussa le pays à adopter une réglementation parmi les plus sévères au monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/07bc7819b0304aa7a2f0031f16e0240b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703103500">
    <title>Les millions disparus de la RDA : L'affaire Fini la Rouge</title>
    <desc lang="fr">A sa mort en 2012, l'Autrichienne Rudolfine Steindling emporte avec elle un secret bien gardé : la cachette où se trouvent plus d'une centaine de millions d'euros qui appartenaient à l'ex-RDA. Cette femme ambitieuse était administratrice des entreprises détenues par le KPÖ, le parti communiste autrichien, dans la Vienne d'après-guerre. Elle gérait l'empire économique du parti, tout en favorisant les échanges avec les camarades de RDA. En 1978, elle prend la direction de Novum, une société-écran du SED, le parti est-allemand, qui fait de l'import-export et réalise de larges bénéfices. Lorsque tout s'effondre à la chute du Mur, cette communiste que les Viennois ont baptisée "Fini la Rouge" répartit habilement l'argent de l'entreprise sur divers comptes à l'étranger.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/263df6bbb3c94ac3b8955f43ad3f4f25.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703113500">
    <title>Constructions animales</title>
    <sub-title>Les architectes de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Bien avant Homo sapiens, les animaux concevaient déjà eux-mêmes leur foyer pour y loger leur famille. Tisser des herbes, façonner la terre, dompter les rivières ou ériger de véritables mégapoles : ces techniques et architectures patiemment élaborées répondent à des besoins vitaux, identiques à ceux des humains. Ce documentaire suit les travaux d'animaux architectes, à l'instar du rat des moissons, qui tisse un nid parfaitement sphérique dans les hautes herbes, ou du blaireau, qui creuse de gigantesques lofts en souplex.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/4159c282bf074a3eac9e5074ccfd3480.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703131500">
    <title>Sans mobile apparent</title>
    <desc lang="fr">Des hommes d'affaires conversent tranquillement dans les jardins d'une luxueuse résidence niçoise. Le promoteur Tony Forest s'écroule soudain, frappé d'une balle au front. L'inspecteur Carella est chargé de l'enquête. Il n'a guère le temps de rassembler des indices car les cadavres se multiplient. Un dessinateur, Barroyer, puis un astrologue, Kleinberg, trouvent en effet la mort dans les mêmes conditions que Forest. Carella obtient de la belle-fille du premier défunt, la mystérieuse Sandra, un carnet d'adresses qui lui permet de faire quelques recoupements. Son enquête le mène à une dénommée Jocelyne. Mais au sortir de son entretien avec elle, la jeune femme est frappée d'une balle en pleine poitrine... - Critique : Tony Forest, promoteur immobilier, est abattu dans les jardins d’une luxueuse résidence niçoise. L’inspecteur Carella est chargé de l’enquête. Un dessinateur en architecture est tué juste après, de la même façon. Le lendemain, c’est au tour de l’astrologue Kleinberg…

Cette transposition française d’un roman d’Ed McBain a toujours déconcerté les fans du romancier américain, d’autant que son célèbre inspecteur Carella n’a absolument rien de commun avec Jean-Louis Trintignant. Philippe Labro, féru de cinéma américain, a voulu transposer un univers de thriller noir sur la Côte d’Azur, tout en se référant à une réalité contemporaine (le monde des affaires, la jeunesse maoïste) et à un certain réalisme psychologique (les personnages sont ambigus, et Trintignant exprime fort bien la solitude et l’amertume d’un policier confronté à un milieu pourri). À voir pour le brio de sa réalisation, l’efficacité de son interprétation et un Jean-Pierre Marielle inhabituel.</desc>
    <credits>
      <actor>Dominique Sanda</actor>
      <actor>Paul Crauchet</actor>
      <actor>Stéphane Audran</actor>
      <actor>Jean-Louis Trintignant</actor>
      <actor>Carla Gravina</actor>
      <actor>Antonelli Laura</actor>
      <actor>Jean-Jacques Delbo</actor>
      <actor>Gilles Ségal</actor>
      <actor>Sacha Distel</actor>
      <actor>Erich Segal</actor>
      <actor>Jean-Pierre Marielle</actor>
      <actor>Pierre Dominique</actor>
      <writer>Labro Philippe</writer>
      <writer>Jacques Lanzmann</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/25be6350c9474ed29c2055c9156b64eb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703131500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703152500">
    <title>Seule dans la nuit</title>
    <desc lang="fr">A l'aéroport de New York, Lisa, un jeune mannequin, se voit contrainte de confier une poupée remplie d'héroïne à Sam Hendrix, un photographe, qui ignore bien entendu le contenu du jouet. Lisa espère ainsi tromper les trafiquants pour lesquels elle travaille depuis quelque temps. Mais Roat, le chef du gang, découvre rapidement le stratagème. Il assassine Lisa et contraint Mike Talman et Carlino, ses acolytes, à faire disparaître le corps. Puis, ayant retrouvé la trace de Sam Hendrix et compris qu'il détenait toujours le précieux objet, Roat et ses complices se rendent chez lui. Ils ne trouvent que Susy, sa femme, une aveugle. Profitant de son handicap, ils lui font croire que son mari la trompe et qu'il est compromis dans le meurtre de sa maîtresse. Les truands se mettent alors à fouiller la maison, à la recherche de la poupée... - Critique : Susy est aveugle, et, comme elle a perdu la vue depuis moins d’un an, elle a souvent peur quand elle se retrouve seule : un cendrier qui prend feu et la voilà paniquée, impuissante, réduite à néant. Par un sombre concours de circonstances, elle se trouve en possession d’une poupée bourrée d’héroïne. Plusieurs malfrats sont à sa recherche. Son mari est envoyé à l’autre bout de la ville pour un rendez-vous d’affaires fictif : Susy, seule, reçoit la visite de plusieurs inconnus, faux inspecteur de police et vrai méchant, et les événements s’affolent…

Terence Young ne renie jamais l’héritage théâtral de son film (le scénario est adapté d’une pièce de Frederick Knott, déjà auteur de Le crime était presque parfait et de La Corde), il en fait un usage totalement cinématographique en jouant avec la topographie du lieu unique, un appartement en entresol, fermé, presque aveugle lui aussi. Les personnages fouillent dans toutes les pièces, se cachent, vont et viennent sans cesse et permettent au spectateur d’enregistrer les lieux. La scène finale, partie de cache-cache partiellement tournée dans l’obscurité, atteint un paroxysme terrifiant. Les rôles s’inversent à volonté : l’héroïne est aveugle, le tueur, non ; elle a les yeux écarquillés, il porte de petites lunettes noires même dans le noir. Aucune certitude ne dure très longtemps, aucune feinte n’est définitive. L’obscurité est tour à tour inquiétante et salvatrice — la faible lumière d’un frigo peut être fatale. Audrey Hepburn, vulnérable, fait de son handicap une arme redoutable face à un tueur cabotin et sinistre.</desc>
    <credits>
      <director>Terence Young</director>
      <actor>Jack Weston</actor>
      <actor>Audrey Hepburn</actor>
      <actor>Richard Crenna</actor>
      <actor>Alan Arkin</actor>
      <actor>Robby Benson</actor>
      <actor>Efrem Zimbalist</actor>
      <actor>Herrod Julie</actor>
      <actor>O'Brien Frank</actor>
      <actor>Del Jean</actor>
      <actor>Samantha Jones</actor>
      <writer>Carrington Robert</writer>
      <writer>Howard-Carrington Jane</writer>
    </credits>
    <date>1967</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/749a71d8734c4ce58e658e307c7260a8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/2b7fb1f565d64cb293a0d884ebdf7399.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/b21b7e2af1024dccabd9d63d48279cfe.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703174500">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>New Forest, une forêt royale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le parc de New Forest, dans le sud de l'Angleterre, les commoners, des paysans installés depuis des générations, font paître leurs animaux librement entre lande et forêt.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/0e8d97926a2a49cdb00725337095b556.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 03/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703195500">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Les bigoudis d'Axel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Danemark, été 1963. Birthe Windfeld, une jeune agricultrice, a décidé de se faire belle pour la confirmation de son fils. Mais lorsqu'un employé du salon de coiffure local lui annonce le tarif d'une permanente, elle est obligée de renoncer à son projet. Axel Byvang, qui a assisté à cette scène embarrassante, se reconnaît en Birthe. Lui aussi vient d'un milieu modeste et a subi les moqueries de camarades d'école plus fortunés. Aujourd'hui patron d'un magasin de radio et télévision, Axel tient à l'écart de ses affaires son épouse, Tove, qui aimerait pourtant s'y impliquer. Animé d'une ambition dévorante, il est à l'affût de l'invention technologique qui pourrait le rendre célèbre...</desc>
    <credits>
      <director>Natasha Arthy</director>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Rosalinde Mynster</actor>
      <actor>Louis Næss-Schmidt</actor>
      <actor>Søren Bang</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <actor>Vida Sjørslev</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/299ff5eec60a48e6942d5ca90e4b4a22.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703204500">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Le plus grand salon de beauté du Danemark</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La famille Windfeld reçoit une bien mauvaise nouvelle : Jørgen souffre d'une leucémie. De son côté, Axel donne carte blanche à deux ingénieurs, Carl et Bent, pour améliorer le design des bigoudis électriques avant de lancer la production des "Carmen Curlers". Son but est de présenter son invention révolutionnaire lors du prestigieux salon de la beauté de Copenhague...</desc>
    <credits>
      <director>Natasha Arthy</director>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Rosalinde Mynster</actor>
      <actor>Louis Næss-Schmidt</actor>
      <actor>Peter Pilegaard</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <actor>Vida Sjørslev</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/7083a06b42574e87a66112f0903fae1c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703204500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703214000">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Porte-à-porte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Après que la présentation des bigoudis a tourné au fiasco et que Tove l'a quitté, Axel est au fond du trou. Il trouve une oreille attentive et un peu de réconfort auprès de Frans. Celui-ci convainc son ami de ne pas renoncer à son rêve. Birthe, elle, cherche du travail. Face à l'échec de la chimiothérapie de Jørgen, elle veut économiser pour lui permettre d'aller se soigner en Allemagne. C'est ainsi qu'elle se retrouve vendeuse dans le magasin d'Axel. Celui-ci obtient un nouveau crédit auprès de son banquier pour monter son affaire...</desc>
    <credits>
      <director>Christian Tafdrup</director>
      <actor>Agger Petrine</actor>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Phillipson Caspar</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Peter Zandersen</actor>
      <actor>Carla Philip Røder</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/f36d6abd5de4469e8fe57fc541f32f73.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703214000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703223500">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>200 couronnes et une boîte de Carmen Curlers</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Tous les soucis techniques ayant été réglés, la production des "Carmen Curlers" peut commencer. Axel fait construire son usine. Poul, son voisin et rival, fait tout son possible pour entraver la progression du chantier. Autre souci : la nouvelle du fiasco lors du salon de Copenhague a fait le tour du pays. Birthe a alors l'idée de viser plutôt les consommatrices à l'étranger. Elle convainc un grossiste de vendre le produit en Suède...</desc>
    <credits>
      <director>Christian Tafdrup</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Lotten Roos</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Louis Næss-Schmidt</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <actor>Vida Sjørslev</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/cda0096b0e3d4f7e9a75d4cfa93637fc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
