<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20250608003500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608024000 +0200">
    <title>Thelma et Louise</title>
    <desc lang="fr">Thelma mène une triste vie de femme au foyer. Elle est affublée d'un mari machiste qui la terrorise. Heureusement, elle a pour meilleure amie Louise, une serveuse dynamique. Or, Louise en a assez de son ami Jimmy et de son travail. Elle réussit à convaincre Thelma de partir pour un week-end en célibataires. Sur la route, les deux jeunes femmes s'arrêtent dans un dancing. Thelma, excitée par cette escapade, se laisse imprudemment entraîner sur le parking par un pervers qui tente de la violer. Mais Louise arrive avec un revolver et abat l'homme. C'est le début d'une cavale effrénée. Les deux rebelles improvisées n'ont pas d'autre solution que de se servir à nouveau de leur arme... - Critique : C’est un jalon, le premier road movie rebelle du cinéma à mettre en scène non pas des hommes (Easy Rider) ou un homme et une femme (Bonnie and Clyde), mais deux femmes. Écrit par une jeune Américaine d’origine libanaise, le sujet fait d’abord peur aux studios car il ne ressemble à aucun « film de filles » identifié.

Le film raconte l’escapade de deux copines d’un bled d’Arkansas, Thelma, femme au foyer maltraitée par son macho de mari, et Louise, serveuse libre dans sa tête, qui tourne à la cavale jusqu’au-boutiste à travers le sud-ouest des États-Unis après que Louise a tué un homme qui tentait de violer Thelma.

Trente-trois ans après, les deux fugitives dans leur Ford Thunderbird 1966 vert amande n’ont rien perdu de leur splendeur et de leur humour. L’Anglais Ridley Scott filme les paysages de la mythologie américaine avec la gourmandise assumée d’un étranger, et Brad Pitt, débutant, comme un objet de désir.

Pendant ce temps, Thelma et Louise s’émancipent, se transforment, et leur amitié se meut en sororité, en fusion absolue envers et contre les lois et la violence des hommes. La voix de Marianne Faithfull les soutient avec The Ballad of Lucy Jordan, et le Grand Canyon approche, pour un envol tragique mais lumineux. Une semaine après la sortie du film, les sublimes Susan Sarandon et Geena Davis faisaient la couverture de Time Magazine avec ce titre : « Pourquoi Thelma et Louise touche un point sensible. » Parce qu’il était, et reste, une bombe de féminisme.</desc>
    <credits>
      <actor>Harvey Keitel</actor>
      <actor>Susan Sarandon</actor>
      <actor>Geena Davis</actor>
      <actor>Brad Pitt</actor>
      <actor>Stephen Tobolowsky</actor>
      <actor>Jason Beghe</actor>
      <actor>Lucinda Jenney</actor>
      <actor>Timothy Carhart</actor>
      <actor>Christopher McDonald</actor>
      <actor>Marco St.</actor>
      <actor>Sonny Carl</actor>
      <actor>Michael Madsen</actor>
      <writer>Callie Khouri</writer>
    </credits>
    <date>1991</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/3fe6bf81326d4a8babb56a5b1b8a91a2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250608024000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608043500 +0200">
    <title>Là où chantent les écrevisses</title>
    <desc lang="fr">Dans une petite ville de Caroline du Nord, Kya, une jeune femme, nourrit bien des fantasmes et des rumeurs. Abandonnée par sa famille, elle a été retrouvée des années plus tôt errant dans les marécages boueux qui jouxtent la bourgade. Malgré tous ses efforts, elle ne parvient pas à s'intégrer à la communauté, qui se fait une joie de la moquer en toute occasion. Seuls deux jeunes hommes la côtoient et la soutiennent. Un jour, le cadavre de l'un d'entre eux est retrouvé gisant embourbé dans les eaux. Immédiatement, tous les yeux se dirigent sur Kya, considérée comme la principale suspecte d'un effroyable crime qu'elle nie avoir commis... - Critique : Derrière la poésie animalière du titre, un faux espoir : même en tendant l’oreille, on n’entend pas la moindre écrevisse chantonner dans cette adaptation du phénoménal best-seller de Delia Owens. Soit l’histoire de Kya (Daisy Edgar-Jones, adorée dans la série Normal People), enfant sauvage de Caroline du Nord dans les années 1950-1960, en butte aux préjugés d’une ville confite de méchanceté qui finira par l’accuser de meurtre. Biologiste et aquarelliste autodidacte aux dents blanches et aux aisselles parfaitement épilées, la « fille des marais » a pourtant bien du mérite… Entre film de procès amorphe et roman-photo insipide à vague teneur féministe, un invraisemblable ratage.</desc>
    <credits>
      <director>Olivia Newman</director>
      <actor>David Strathairn</actor>
      <actor>Bill kelly</actor>
      <actor>Garret Dillahunt</actor>
      <actor>Sterling Macer Jr</actor>
      <actor>Michael Hyatt</actor>
      <actor>Ahna O'Reilly</actor>
      <actor>Jayson Warner</actor>
      <actor>John Taylor</actor>
      <actor>Harris Dickinson</actor>
      <actor>Daisy Edgar-Jones</actor>
      <actor>Logan Macrae</actor>
      <writer>Lucy Alibar</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/5b18f7eacec4419fbd347b5042a14457.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250608043500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608045000 +0200">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/e4eb613e5d9c485b8a8087acd54cc771.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608050000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608050500 +0200">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>Drohnenaufnahmen zeigen die Schweiz aus einer neuen Perspektive - Zürich</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608050500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608055000 +0200">
    <title>Z'Alp</title>
    <sub-title>Wilde Pferde, kämpferische Kühe und andere Hindernisse</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:2 - Maya führt ihre Kuh Vereina über ein gefährliches Schneefeld zum Stall, wo Geiss Peter auf Milch wartet. Auf der Alp finden nervöse Pferde zur Herde zusammen, während Eringerkühe ihre Rangordnung austragen.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/06bdef6ea2c84bd88e3566dc9eac9bde.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608055000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608062500 +0200">
    <title>Potzmusig</title>
    <sub-title>Nicolas Senn am Heiden Festival 2025</sub-title>
    <desc lang="fr">Eine Entdeckung für Festival-Fans: In der aktuellen Ausgabe von "Potzmusig" besucht Nicolas Senn das Heiden Festival im malerischen Appenzeller Vorderland. Inmitten der einzigartigen Atmosphäre des charmanten Biedermeierdorfes trifft er auf spannende Musik aus der Schweiz - und darüber hinaus.</desc>
    <category lang="fr">variétés</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/1463fb7bc4944a8880e2a6a519f72601.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608062500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608073000 +0200">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/92e8f2827ef144b185ab606bfb58a62e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608073000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608085000 +0200">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/7db86a24cfbc42258c821c0d1b3e920f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608085000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608093000 +0200">
    <title>Puls in Gebärdensprache</title>
    <sub-title>Unser Beckenboden - Vom Tabu zur Powerzone</sub-title>
    <desc lang="fr">Stark, sexy, schmerzfrei: Die Beckenbodenmuskeln beeinflussen Atmung, Kontinenz, Haltung und Sexualität - und doch wird dieser unsichtbare Teil unseres Körpers oft übersehen und vernachlässigt. "Puls" zeigt, wie essenziell die Powerzone Beckenboden für unser Wohlbefinden ist.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/70792b25a08c4a698b444fbfa2e7e3f5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608093000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608100000 +0200">
    <title>gesundheitheute</title>
    <sub-title>Juckreiz ohne Ende - Wenn Kratzen zur Belastung wird / Schwarzer Hautkrebs</sub-title>
    <desc lang="fr">Juckreiz ist nicht nur unangenehm, sondern kann auf Dauer auch quälend sein. Was verursacht den Drang zum Kratzen und welche Massnahmen helfen? Zudem stellt die Sendung eine vielversprechende Therapie gegen schwarzen Hautkrebs vor, die Betroffenen neue Hoffnung macht.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/79b302df05c74b6685362f45a5322db4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608100000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608110000 +0200">
    <title>Sternstunde Religion</title>
    <sub-title>Vom Berg herunterkommen - Wissenschaft, Meditation und Psilocybin</sub-title>
    <desc lang="fr">Eine Gruppe erfahrener Zen-Meditierender setzt sich auf der Rigi der Wirkung halluzinogener Pilze aus. Wissenschaftler Franz Vollenweider und Zen-Meister Vanja Palmers möchten mit einem ungewöhnlichen Experiment den Geist öffnen und das Verhältnis zur Natur verändern.</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/04be53d4861d471cbc4e4d496b110b92.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608110000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608120000 +0200">
    <title>Gottesdienst</title>
    <sub-title>Römisch-katholischer Pfingstgottesdienst aus Appenzell/AI</sub-title>
    <desc lang="fr">Den Pfingstgottesdienst überträgt SRF live für die Eurovision aus der Pfarrkirche St. Mauritius in Appenzell. Pfarrer Lukas Hidber und Seelsorgerin Patricia Staub erinnern im Gottesdienst an den Heiligen Geist, die Kraft der Liebe Gottes, die an Pfingsten über die Jünger kam.</desc>
    <category lang="fr">emission religieuse</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/ac5edd94cbeb440093396469185bc894.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608120000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608130500 +0200">
    <title>Sternstunde Musik</title>
    <desc lang="fr">Eigentlich galt die Britin Jacqueline du Pré mit nur gerade 17 Jahren als zu jung für Edward Elgars Cellokonzert. Doch ihre Uraufführung im März 1962 wurde zum Ereignis. Fortan wurden weitere Interpretationen an du Pré gemessen. Ihr unglaubliches Talent verblüffte auch Musikerkollegen, allen voran den Pianisten und Dirigenten Daniel Barenboim. Sie wurden zum glamourösen Paar, das das Repertoire für Cello und Klavier geradezu verschlang und Aufnahmen machte, die noch heute begeistern. Erzählt vom Grammy-Preisträger und Cellisten Yo-Yo Ma blickt der Film mit eindrücklichen Konzertausschnitten und privaten Momenten auf die Ausnahmemusikerin, deren Karriere mit nur 28 Jahren auf tragische Weise endete.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/18909ebdea8046ea9948c53fd1dff1b6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608130500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608133000 +0200">
    <title>Fromme Törtchen - Zwischen Teig &amp; Tradition</title>
    <sub-title>Vegane Köchin: "Essen ist spirituell für mich"</sub-title>
    <desc lang="fr">Aris Guzman wuchs in der Dominikanischen Republik bei ihrer Grossmutter auf. Als Teenagerin zogen sie und ihre Schwester zur Mutter in die Schweiz. Über die Mutter kamen Aris und andere Familienmitglieder zu den Zeugen Jehovas, was unter anderem zu einem tragischen Todesfall in der Familie führte.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/50e4d31629074fff8548d4641756ca36.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608133000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608142500 +0200">
    <title>An der Quelle - Graubündens Heilwassergeschichte</title>
    <sub-title>Graubündens Heilwassergeschichte</sub-title>
    <desc lang="fr">Heilwasser und Badekuren begründeten den Ruf Graubündens als internationale Feriendestination. Heilbäder werden im Hotel Val Sinestra nicht mehr angeboten, aber das pittoreske Haus wurde neulich als Drehort für den Familienfilm "Hotel Sinestra" und den Schweizer Spielfilm "Der Bestatter" entdeckt.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/761cc8bbeb54414b941da695770a4801.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608142500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608151500 +0200">
    <title>Mythos Gotthard - Pass der Pioniere</title>
    <desc lang="fr">Der Gotthard zählt heute zu den wichtigsten Alpenübergängen Europas. Wo einst ein kleiner Pfad über das Hochgebirge führte, verläuft heute der längste Eisenbahntunnel der Welt. Die Filmautorin begibt sich auf Spurensuche nach den unbekannten Seiten des Gotthards. Die Bilder des preisgekrönten Kameramanns Thomas Riedelsheimer zeigen die außergewöhnliche Schönheit der alpinen Gebirgslandschaft. Spektakuläre Drohnenaufnahmen ermöglichen dem Zuschauer eine bisher unbekannte Perspektive. Die Musik des vielfach ausgezeichneten Komponisten Fabian Römer lässt die Reise über den Gotthard zu einem unvergesslichen Abenteuer werden.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/07042f3a3415439488bdb670d13e0882.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608151500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608161500 +0200">
    <title>Überleben am Gotthard - Kampf gegen den Stau</title>
    <desc lang="fr">Am Gotthard belastet übermäßig starker Verkehr die Anwohner. Staus und Ausweichrouten führen zu politischen Debatten über Maut und Management. Ein Besuch bei Betroffenen, die sich für eine Entlastung einsetzen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/8b38618cfcd84fffb771bec87d53ef98.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608161500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608171000 +0200">
    <title>Der Wildheuer - Senkrecht über dem Urnersee</title>
    <desc lang="fr">Es war ein Sonntag im August 2016, ein schwarzer Tag für Sepp Gisler. Der Bergbauer stürzte beim Wildheuen an einer steilen Flanke am Rophaien 300 Meter tief in den Tod. Der sechsfache Vater war ein erfahrener Wildheuer, wusste um die Gefahren bei dieser strengen Arbeit. Doch ein Restrisiko bleibt. Nach dem Tod des Vaters führt nun Julia, die Tochter, den Bergbauernhof auf dem Oberaxen weiter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/1daff1595cf94d4cae139cca4c1bc4bb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608171000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608172500 +0200">
    <title>Minisguard</title>
    <desc lang="fr">"Minisguard" ist die rätoromanische Kindersendung. Es werden aktuelle und informative Themen aufgegriffen und speziell für Kinder aufbereitet.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/c25957edd6e04e89b40db9b8e6ed75f4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608172500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608180000 +0200">
    <title>Cuntrasts</title>
    <sub-title>Vier Frauen - vier Fußballgeschichten</sub-title>
    <desc lang="fr">Das Magazin beleuchtet in kurzen Reportagen und Dokumentationen interessante, abwechslungsreiche und aktuelle Themen aus der Rumantschia.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/4cb1ddec97f44c8a8a82d6371cfd119d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608180000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608180500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608180500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608181500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608181500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608184500 +0200">
    <title>Fascht e Familie</title>
    <sub-title>Unisono fortissimo</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:13 - Afin de financer la rénovation de la maternité, qui s'avère plus coûteuse que prévue, Annekäthi et Agnes organisent une manifestation pour récolter des fonds.</desc>
    <credits>
      <actor>Beat Marti</actor>
      <actor>Roth Trudi</actor>
      <actor>Walter Andreas</actor>
      <actor>Sandra Moser</actor>
      <actor>Yor Milano</actor>
      <actor>Rachel Braunschweig</actor>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/2af7d6e4f07144cd84d84739e2690726.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608184500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608191500 +0200">
    <title>Glanz &amp; Gloria Weekend</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Das People-Magazin des Schweizer Fernsehens ist mit dabei, wenn Promis bei glänzenden Empfängen in Bern oder gloriosen Auftritten auf dem roten Teppich von Hollywood anzutreffen sind. Die Reporter berichten heute, worüber die Schweiz morgen spricht.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/27/3dbc15e1d6553d833fc8c4f81e04894cbb493abf_0D5D00E6648D236B2BF6C7949D394F8F.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608191500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608193000 +0200">
    <title>mitenand</title>
    <sub-title>Patenschaften für Kinder von Eltern mit psychischer Beeinträchtigung</sub-title>
    <desc lang="fr">Damiano und seine Patin Jana erleben ein besonderes Abenteuer im Wald: Der Ausflug zum Bräteln von Schoggi-Bananen ist Teil des Patenschaft-Projekts "Mia &amp; Max". Es unterstütz Kinder, deren Eltern mit einer psychischen Beeinträchtigung leben. Ein Bericht von Sandra Büchi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/65853d7d1a694ffdbb326100094b402f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608193000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608195500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608195500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608200500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608200500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608215500 +0200">
    <title>Heidi</title>
    <desc lang="fr">Heidi vient de perdre ses parents. Elle est confiée à son grand-père, un homme bourru qui vit seul dans les alpages. Heidi, enfant espiègle et chaleureuse, finit par fendre l'armure du vieil homme. Ils deviennent vite inséparables. Heidi aime ses montagnes et passer du temps avec Peter, le berger. La tante de la petite fille, qui travaille à la ville, va mettre fin à ce bonheur en envoyant sa nièce à Francfort, au service d'une famille riche. Heidi doit tenir compagnie à Clara, une jeune fille clouée dans un fauteuil roulant. Une grande amitié va naître entre elles. Mais les alpages et son grand-père manquent énormément à Heidi...</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">film pour la jeunesse</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/660498d7e29f4a7cab93a0398d643f85.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250608215500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608220500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608220500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608221500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608221500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250608231500 +0200">
    <title>Liiiiaaa Lia Wälti - Ikone des Schweizer Frauenfussballs</title>
    <sub-title>Liiiiaaa Lia Wälti - Ikone des Schweizer Frauenfussballs</sub-title>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/a5f93a25c77b4770852e70e2371a85c7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608231500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250609001500 +0200">
    <title>Pizzet, des paysans d'un autre temps</title>
    <desc lang="fr">Ce document est un portrait d'un couple de paysans qui ont passé toute leur vie à être paysans. Pizzet désigne un "coin", un terrain, ni trop grand, ni trop petit. C'est avec ces mots que Tumasch explique le nom de sa ferme. Pizzet est situé sur les prés en terrasse, du côté sud du Val Müstair, dans les Grisons. Les cinq hectares de terre ne suffisent plus aux besoins de l'exploitation. Tumasch et Antonetta continuent pourtant d'être paysans à Pizzet, tant que leurs forces le leur permettent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/5729ec1328cf4a09bfbcf50901b000af.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608001600 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608001700 +0200">
    <title>Zap RTS Sport</title>
    <desc lang="fr">Les informations sportives en images, les résultats et les moments forts des principales rencontres du week-end.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/67e67af59f54439eae5549850ab23521.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608001700 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608011000 +0200">
    <title>George Michael : la chute d'une icône</title>
    <desc lang="fr">George Michael est mort le 25 décembre 2016. Cruelle ironie, l'interprète du tube mondial "Last Christmas" s'est éteint le jour de Noël. Depuis son premier groupe, Wham, jusqu'à ses tubes en solo, tout ce qu'il touchait se transformait en or. George Michael a tout connu : la gloire, les excès, puis la descente aux enfers. Harcelé par les paparazzis, il avait choisi de vivre reclus dans sa maison de Londres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">53</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/97aed54707624f78a999d5aa80d000a4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608011000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608020000 +0200">
    <title>The Pretenders : Chrissie Hynde ou la vie en rock</title>
    <desc lang="fr">A 14 ans, Chrissie Hynde reçoit un cadeau qui va changer le cours de sa vie : un ukulélé. Mais elle le troque aussitôt contre une guitare, fétiche plus propice à lui ouvrir la voie vers un monde aussi dangereux qu'attirant, le rock. Dès lors, monter un groupe s'impose chez la jeune femme comme seul horizon possible, une obsession qui ne souffre aucune concurrence. Son voeu s'exauce en 1978, à l'âge de 27 ans, lorsque l'Américaine fonde les Pretenders, en osmose avec trois Anglais qui se révèlent vite d'excellents instrumentistes. Succès immédiat : dans une Angleterre secouée par l'explosion punk, le quatuor compose un rock mélodique et racé aux refrains entêtants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/65a4dd98b6ea4b99bad10a4f499da6a1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608020000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608055500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">235</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608055500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608070000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608070000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608091500 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608091500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608100000 +0200">
    <title>Tu bluffes</title>
    <desc lang="fr">Des histoires folles inventées de toute pièce. Des destins incroyables mais authentiques. Comment démêler le vrai du faux et démasquer les bluffeurs et les bluffeuses ? C'est le défi que devra relever le public de ce nouveau jeu TV captivant. Tu bluffes, une émission animée par Jonas Schneiter.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/15/81f42995cd03ec22f106fd5d74693b6cf81383c6_62C88F37B614FCFE0E81E3F2CB07651A.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608100000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608110000 +0200">
    <title>Culte de Pentecôte de l'église baptiste de Soccavo</title>
    <desc lang="fr">Les communautés protestantes de Naples se réunissent pour célébrer le culte de Pentecôte dans l'église baptiste de Soccavo. Pour ce culte, la communauté baptiste sera entourée des Eglises méthodiste et vaudoise de la ville, ainsi que luthérienne, adventiste, pentecôtiste, d'Eglises libres et de l'Armée du Salut.</desc>
    <category lang="fr">emission religieuse</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/1de234eb01054bd5a26f7cdd092f1476.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608110000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608120000 +0200">
    <title>Messe de Pentecôte de l'église catholique romaine d'Appenzell</title>
    <category lang="fr">emission religieuse</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/41236ff7fc9e4c299a821f3c0d4132f1.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608120000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608122000 +0200">
    <title>Adrénaline</title>
    <desc lang="fr">Magazine du sport extrême.</desc>
    <category lang="fr">sports extrêmes</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/e0b0ed6746ed4382b612bfb02144429a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608122000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608130500 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608130500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608135000 +0200">
    <title>Moto 3 : Grand Prix d'Aragon</title>
    <desc lang="fr">Diffusion du Grand Prix d'Aragon, une course disputée dans le cadre du championnat du monde de moto 3. Le circuit du Motorland accueille chaque année les coureurs sur les 5,344 km de piste, qui s'y déplacent avec pour objectif la victoire et le maximum de points en vue du titre suprême.</desc>
    <category lang="fr">sport : motocyclisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/c8e1da7239184ad2ad652522194654c2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608135000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608150000 +0200">
    <title>Moto GP : Grand Prix d'Aragon</title>
    <desc lang="fr">Diffusion du Grand Prix d'Aragon, une course disputée dans le cadre du championnat du monde de Moto GP. Elle a été ajoutée au calendrier en 2010, notamment du fait de la lenteur d'un circuit hongrois qui a permis au circuit espagnol de passer de circuit de remplacement à titulaire et d'accueillir chaque année les coureurs sur les 5,344 km du circuit du Motorland d'Aragon, avec comme objectif la victoire et le maximum de points en vue du titre suprême.</desc>
    <category lang="fr">sport : motocyclisme</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/dffdff08fe464a1cbcc153a661b007e6.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608150000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608180000 +0200">
    <title>Tennis : Roland-Garros</title>
    <desc lang="fr">L'Espagnol Carlos Alcaraz, tenant du titre à Paris, est une fois encore le grand favori pour cette édition 2025 de Roland-Garros. Sera-t-il de nouveau en finale ? Son adversaire le plus attendu est l'Italien Jannik Sinner. Ces deux joueurs évoluent un ton au-dessus des autres et ce serait une finale spectaculaire si elle a lieu.</desc>
    <category lang="fr">sport : tennis</category>
    <length units="hours">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/8716625e2de040eda4645c48aadb8dfc.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608180000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608185000 +0200">
    <title>Cyclisme : Critérium du Dauphiné</title>
    <desc lang="fr">La 77e édition du Critérium du Dauphiné débute autour de Montluçon et présente un parcours relativement plat, avec de courtes côtes, qui devrait convenir aux sprinters. Qui succédera, cette année, au palmarès au Slovène Primoz Roglic, vainqueur en 2024, devant l'Américain Matteo Jorgenson et le Canadien Derek Gee ?</desc>
    <category lang="fr">sport : cyclisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/3d0d61dd0edb4f40afbb9f956a062cd7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608185000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608193000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608193000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608200500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608200500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608201000 +0200">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/222ce103bc10496c97c1065723399167.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608201000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608203500 +0200">
    <title>Modern Family</title>
    <sub-title>J'ai 10 ans...</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:17 - Phil est ravi de passer la journée à faire du trapèze mais le cycle menstruel des filles arrive au même moment. Mitchell tente d'organiser une fête pour l'anniversaire de Cameron mais il s'aperçoit qu'il a oublié un détail important...</desc>
    <credits>
      <director>Gail Mancuso</director>
      <actor>Ed O'Neill</actor>
      <actor>Julie Bowen</actor>
      <actor>Sarah Hyland</actor>
      <actor>Eric Stonestreet</actor>
      <actor>Kali Rocha</actor>
      <actor>Ty Burrell</actor>
      <actor>Sofía Vergara</actor>
      <actor>Ariel Winter</actor>
      <actor>Jesse Tyler</actor>
      <actor>Nolan Gould</actor>
      <actor>Aubrey Anderson-Emmons</actor>
      <actor>Rico Rodriguez</actor>
      <writer>Elaine Ko</writer>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/86b70fa5250547b28cadec6a5379321d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.16.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608203500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608205000 +0200">
    <title>Football : Ligue des Nations UEFA</title>
    <desc lang="fr">Retransmission de matchs disputés dans le cadre de la Ligue des Nations de football. Créée en 2014 par l'UEFA, la Ligue des nations est une compétition masculine européenne de football, répartie en quatre divisions de plusieurs groupes. La première édition a eu lieu lors de la saison 2018/2019.</desc>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/1f85f151c411454699b8239f93be253f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608205000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250608232000 +0200">
    <title>Football : Ligue des Nations UEFA</title>
    <desc lang="fr">Qui de l'Allemagne, du Portugal, de l'Espagne ou de la France sera sur la pelouse de Munich pour tenter de décrocher le trophée ultime de la Ligue des Nations UEFA ? En demi-finales, les Allemands défiaient les Lusitaniens alors qu'Espagnols et Français étaient opposés. Lors de la précédente édition, l'Espagne a battu la Croatie.</desc>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/1f85f151c411454699b8239f93be253f.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608232000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250609004500 +0200">
    <title>L'empreinte d'une vie</title>
    <desc lang="fr">Devenu membre de l'agence Magnum en 1993, le photojournaliste canadien Larry Towell a commencé sa carrière en Inde, portant son regard sur les plus démunis et amorçant une réflexion sur le rapport inégal des hommes à la terre. Depuis, ses reportages l'ont conduit sur tous les continents, particulièrement en Amérique centrale et au Moyen-Orient, sur les traces des populations touchées par la guerre, dépossédées ou exilées. Il a été en Israël et dans les territoires palestiniens, avec les forces spéciales américaines en Afghanistan, chez les colons mennonites du Mexique, aux côtés des manifestants à Kiev ou des migrants à la frontière du Texas, jusque dans les rues asphyxiées de New York au matin du 11 septembre 2001.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/34e856b62e65449c8407678b81d88061.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608003000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608022000 +0200">
    <title>Sécurité rapprochée</title>
    <desc lang="fr">Tobin Frost, ancien agent de la CIA devenu criminel, est capturé par un commando lorsqu'il se rend au consulat américain du Cap. Matt Weston, gardien de la résidence, parvient à s'échapper avec Frost et doit assurer sa sécurité. Ensemble, ils tentent de découvrir l'identité de leurs attaquants. Weston, frustré par son poste, voit en cette mission une opportunité de prouver ses compétences. Frost, un ancien officier des renseignements, a monnayé des secrets militaires pendant des années. Les attaquants pourraient être des terroristes ou un agent de l'intérieur... - Critique : Daniel Espinosa, on l'avait repéré avec Easy Money, thriller social et survitaminé « made in Sweden », si bien foutu que Hollywood n'a pas tardé à le contacter. Pour l'affadir un peu : exit le social, ce film-là est un pur thriller, une course-poursuite frénétique sur fond d'espionnage, presque sans temps mort. Ça se passe en Afrique du Sud. Face à face, un jeune « bleu » de la CIA (Ryan Reynolds), en poste au Cap, et un ex de la maison (Denzel Washington), un traître réputé pour son intelligence, qui travaille à son compte. Après des années d'invisibilité, il refait surface...

Dans le genre viril sans être idiot, le film se tient. Au menu : gunfights, manipulations, traversée à toute allure d'une township... Denzel Washington est très bien : physiquement comme mentalement, il paraît si fort qu'il fait vraiment peur.</desc>
    <credits>
      <director>Daniel Espinosa</director>
      <actor>Sam Shepard</actor>
      <actor>Robert Patrick</actor>
      <actor>Brendan Gleeson</actor>
      <actor>Rubén Blades</actor>
      <actor>Liam Cunningham</actor>
      <actor>Ryan Reynolds</actor>
      <actor>Vera Farmiga</actor>
      <actor>Denzel Washington</actor>
      <actor>Fares Fares</actor>
      <actor>Jenna Dover</actor>
      <actor>Nora Arnezeder</actor>
      <actor>Joel Kinnaman</actor>
      <writer>David Guggenheim</writer>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/98997cd9a8924758b2c3899de53be514.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250608022000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608022100 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608022100 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608053000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">189</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608053000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608060000 +0200">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608060000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608102000 +0200">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">260</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608102000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608103000 +0200">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ddee065929b24d1d8bdedc7d0d3293f0.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608103000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608110000 +0200">
    <title>Signes</title>
    <sub-title>Une vie pour la ferme</sub-title>
    <desc lang="fr">Michael avait tout juste 20 ans lorsqu'il a repris la ferme de son père, en 1999. Avec sa femme Erika, Michael y a fait sa vie, affrontant jusqu'à aujourd'hui les nombreux défis de la vie paysanne. Pour Signes, Natasha Ruf s'est invitée plusieurs jours dans la ferme des Strebel. Non pas pour observer mais bien pour participer.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/9be8cc08a9b745f58127064d17a71098.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608110000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608123500 +0200">
    <title>Les beaux parleurs</title>
    <sub-title>Le meilleur des beaux parleurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Jonas Schneiter anime cette émission aux côtés de trois chroniqueurs et un humoriste qui revisitent l'actualité de la semaine écoulée sur le ton d'une dispute intelligente et spirituelle.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/730cb6bc2f24411193faad8392534bc8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608123500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608124500 +0200">
    <title>Ensemble</title>
    <sub-title>Kovive</sub-title>
    <desc lang="fr">"Ensemble" présente les nombreuses institutions d'utilité publique suisses. Par leur engagement et leurs actions, ces organisations encouragent la solidarité dans des domaines aussi variés que la santé, la vie sociale, l'aide humanitaire, la protection de l'environnement et du patrimoine.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/17/fcee4604ac1f404495374a334a62f0af.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608124500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608131000 +0200">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608131000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608131500 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608131500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608135000 +0200">
    <title>Géopolitis</title>
    <sub-title>Les nouveaux oligarques</sub-title>
    <desc lang="fr">Les nouveaux oligarques Elon Musk, Jeff Bezos ou Mark Zuckerberg sont à la tête d'empires technologiques et/ou médiatiques et gravitent désormais dans l'orbite du président américain. Une nouvelle génération d'ultra-riches en quête de pouvoir. Invitée : Laura Bullon-Cassis, chercheuse au Centre Albert Hirschman sur la démocratie (IHEID)</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/217ba5a93c04416aae1f73efe7f242a1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608135000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608145000 +0200">
    <title>Downton Abbey</title>
    <sub-title>Plus de peur que de mal</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:5 - Ne reculant devant rien pour avoir le dernier mot, Violet parvient à convier Neville Chamberlain, ministre de la Santé, à dîner. De son côté, Edith se rend à Londres pour faire passer des entretiens à de potentielles rédactrices en chef et en profite pour revoir Bertie. Mary, elle, soupçonne que sa soeur lui cache quelque chose. Barrow découvre un secret qu'Andy tente tant bien que mal de dissimuler et lui propose de lui venir en aide. Quant à Denker, sa verve lui cause bien des ennuis, et, en désespoir de cause, elle demande le soutien de Spratt... - Critique : Au terme d’une cinquième saison un peu poussive, on espérait que Julian Fellowes ose l’ellipse chronologique pour téléporter les Crawley et leur maisonnée directement dans la tourmente de la crise de 1929. Il n’en est rien. Imperturbable, le showrunner reprend le fil de l’histoire là où il l’avait laissé, en 1925. Et ce sont les préparatifs du mariage du majordome Carson avec MrsHughes, la gouvernante, qui occupent le premier plan — et une part essentielle de la fonction comique — de ces deux épisodes liminaires.

Lady Mary endosse, elle, clairement l’habit d’égérie de l’émancipation féminine : l’héritière de Downton Abbey ne monte plus à cheval en amazone mais à califourchon, arbore désormais un carré à la Louise Brooks en lieu et place des cheveux longs, et se montre prête à assumer les conséquences de ses élans alors qu’elle est soumise au chantage. Le scénariste joue ici à confronter son héroïne à une ­situation déjà vécue dans le passé — son aventure avec un diplomate turc aux premières heures de la série avait pesé sur son bonheur pendant deux saisons — pour montrer combien elle a mûri. Une construction en miroir (parfois renversé) qui reviendra à plusieurs reprises au cours de ce début de conclusion parfois un peu expédié.</desc>
    <credits>
      <director>Michael Engler</director>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Elizabeth McGovern</actor>
      <actor>Brendan Coyle</actor>
      <actor>Kevin Doyle</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Joanne Froggatt</actor>
      <actor>Matthew Goode</actor>
      <actor>Raquel Cassidy</actor>
      <actor>Michelle Dockery</actor>
      <actor>Laura Carmichael</actor>
      <actor>Fox Michael</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/993b844e7edd427aa855216cc4d8a814.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250608145000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608153500 +0200">
    <title>Downton Abbey</title>
    <sub-title>En toute franchise</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:6 - Carson critique les petites manies de madame Hughes à propos des tâches ménagères au chalet. Le comité de l'hôpital de Downton Cottage approuve sa fusion avec l'hôpital du Royal Yorkshire et invite Cora à en devenir la nouvelle présidente. Daisy tente de saboter la relation entre madame Patmore et Mason. Mary emmène Tom à Londres où ils rencontrent Henry, qui avoue son amour à Mary. Elle et Tom ouvrent le château au public pour récolter des fonds pour l'hôpital. Violet entre dans une colère terrible en apprenant son éviction. Plus tard, Carson questionne Thomas à propos de ses rencontres avec Andy... - Critique : Au terme d’une cinquième saison un peu poussive, on espérait que Julian Fellowes ose l’ellipse chronologique pour téléporter les Crawley et leur maisonnée directement dans la tourmente de la crise de 1929. Il n’en est rien. Imperturbable, le showrunner reprend le fil de l’histoire là où il l’avait laissé, en 1925. Et ce sont les préparatifs du mariage du majordome Carson avec MrsHughes, la gouvernante, qui occupent le premier plan — et une part essentielle de la fonction comique — de ces deux épisodes liminaires.

Lady Mary endosse, elle, clairement l’habit d’égérie de l’émancipation féminine : l’héritière de Downton Abbey ne monte plus à cheval en amazone mais à califourchon, arbore désormais un carré à la Louise Brooks en lieu et place des cheveux longs, et se montre prête à assumer les conséquences de ses élans alors qu’elle est soumise au chantage. Le scénariste joue ici à confronter son héroïne à une ­situation déjà vécue dans le passé — son aventure avec un diplomate turc aux premières heures de la série avait pesé sur son bonheur pendant deux saisons — pour montrer combien elle a mûri. Une construction en miroir (parfois renversé) qui reviendra à plusieurs reprises au cours de ce début de conclusion parfois un peu expédié.</desc>
    <credits>
      <director>Michael Engler</director>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Brendan Coyle</actor>
      <actor>Kevin Doyle</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Joanne Froggatt</actor>
      <actor>Matthew Goode</actor>
      <actor>Raquel Cassidy</actor>
      <actor>Allen Leech</actor>
      <actor>Michelle Dockery</actor>
      <actor>Laura Carmichael</actor>
      <actor>Rob James-Collier</actor>
      <actor>Fox Michael</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/ed8bee16c0194d64889743c2746a6ba0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250608153500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608162000 +0200">
    <title>Bull *2016</title>
    <sub-title>Faux positif</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:9 - Bull et Chunk aident une mère en deuil, Vernice, à poursuivre en justice les développeurs d'un logiciel de reconnaissance faciale qui a identifié son fils comme un criminel, ce qui l'a conduit à être abattu par la police. Elle aimerait que l'entreprise reconnaisse qu'elle avait connaissance des défauts de son produit avant son déploiement. Par ailleurs, Bull découvre que Marissa envisage d'aller travailler pour un cabinet concurrent... - Critique : À force de surmenage, de solitude et d’alcoolisme, le cœur de Jason Bull, implacable spécialiste de la préparation des jurys à New York, s’est emballé. Après un long repos forcé, il reprend du service, prêt à faire pencher les procès à nouveau. Son premier client est une compagnie d’assurance attaquée par une femme très malade, à qui elle refuse une aide financière. L’occasion de vérifier si sa convalescence l’a rendu plus sensible…

Série de tribunal rythmée mais cousue de fil blanc, Bull repose sur deux piliers : l’ambiguïté de ses affaires judiciaires, qui pourrait être intéressante mais diluée dans des happy ends chargés en bons sentiments ; et Michael Weatherly, acteur charismatique bien connu des amateurs de séries (Dark Angel, NCIS) mais dont l’aura a sérieusement pâli depuis de récentes accusations de harcèlement. Conclusion : on zappe.</desc>
    <credits>
      <director>Eric Stoltz</director>
      <actor>Michael Weatherly</actor>
      <actor>Geneva Carr</actor>
      <actor>Johanna Day</actor>
      <actor>Heather Alicia</actor>
      <actor>Yara Martinez</actor>
      <actor>Anna Khaja</actor>
      <actor>Jaime Lee</actor>
      <actor>Chris Jackson</actor>
      <actor>Melissa Navia</actor>
      <actor>Meehan MacKenzie</actor>
      <actor>Sam Daly</actor>
      <actor>Miguel Cohen</actor>
      <writer>Leland Jay</writer>
      <writer>Chandus Jackson</writer>
      <writer>Salazar Zyanya</writer>
      <writer>Gordon Gia</writer>
      <writer>Jenny Raftery</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/09d9dcca53a64385b5ce61b840a642c5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.8.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250608162000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608170500 +0200">
    <title>Bull *2016</title>
    <sub-title>Quelque chose dans la tête</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:10 - Bull et son équipe viennent en aide à Linda Bloom, accusée d'avoir poignardé et tué son patron, un geste qu'elle ne peut pas expliquer. On lui diagnostique rapidement un méningiome qui affecte son comportement. Bull doit également gérer le départ de Marissa, partie pour un autre cabinet. Il doit la remplacer mais aucun candidat ne lui convient... - Critique : À force de surmenage, de solitude et d’alcoolisme, le cœur de Jason Bull, implacable spécialiste de la préparation des jurys à New York, s’est emballé. Après un long repos forcé, il reprend du service, prêt à faire pencher les procès à nouveau. Son premier client est une compagnie d’assurance attaquée par une femme très malade, à qui elle refuse une aide financière. L’occasion de vérifier si sa convalescence l’a rendu plus sensible…

Série de tribunal rythmée mais cousue de fil blanc, Bull repose sur deux piliers : l’ambiguïté de ses affaires judiciaires, qui pourrait être intéressante mais diluée dans des happy ends chargés en bons sentiments ; et Michael Weatherly, acteur charismatique bien connu des amateurs de séries (Dark Angel, NCIS) mais dont l’aura a sérieusement pâli depuis de récentes accusations de harcèlement. Conclusion : on zappe.</desc>
    <credits>
      <director>Carlos Bernard</director>
      <actor>Richard Masur</actor>
      <actor>Michael Weatherly</actor>
      <actor>Geneva Carr</actor>
      <actor>Florencia Lozano</actor>
      <actor>Yara Martinez</actor>
      <actor>Jaime Lee</actor>
      <actor>Matt Dellapina</actor>
      <actor>Chris Jackson</actor>
      <actor>Rosie Benton</actor>
      <actor>Melissa Navia</actor>
      <actor>Meehan MacKenzie</actor>
      <actor>Sam Daly</actor>
      <writer>Karlsruher Andrew</writer>
      <writer>Chandus Jackson</writer>
      <writer>Leland Jay</writer>
      <writer>Salazar Zyanya</writer>
      <writer>Gordon Gia</writer>
      <writer>Jenny Raftery</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/499ab3080e4f419c870aa1af7e7ee951.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.9.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250608170500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608175000 +0200">
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <sub-title>Le laveur de vitres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:21 - Episode:15 - La plateforme d'un laveur de vitres a percuté une fenêtre de l'hôpital suite à un violent coup de vent et s'y est encastré, mettant à rude épreuve les capacités de l'équipe du Grey Sloan. En mauvaise posture et piégée par son harnais, la victime a finalement pu être secourue par les pompiers avant d'être prise en charge par le personnel médical, contraint d'intervenir d'urgence pour stopper un saignement inquiétant au niveau du cou. Pendant ce temps, Blue et Simone se disputent au sujet de leurs conditions de vie, tandis que Lucas s'efforce d'impressionner Catherine pendant son service...</desc>
    <credits>
      <director>Lisa Leone</director>
      <actor>Hill Anthony</actor>
      <actor>Caterina Scorsone</actor>
      <actor>Kevin McKidd</actor>
      <actor>James Pickens</actor>
      <actor>Kim Raver</actor>
      <actor>Ellen Pompeo</actor>
      <actor>Chris Carmack</actor>
      <actor>Chandra Wilson</actor>
      <actor>Harry Shum</actor>
      <actor>Luddington Camilla</actor>
      <actor>Alexis Floyd</actor>
      <actor>Jason George</actor>
      <writer>Scott Brown</writer>
      <writer>Sandra Hamada</writer>
      <writer>Kingsley Ume</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série hospitalière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/1e952e5186a549258811f5ba7bcb0be2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">20.14.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608175500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608184000 +0200">
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <sub-title>Une bonne leçon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:21 - Episode:14 - Bailey accueille au Grey Sloan un chirurgien renommé qu'elle admire, pour l'aider dans une affaire complexe. Pendant ce temps, Teddy, Owen, Jules et Ben font équipe pour sauver la vie d'un patient, agressé avec un pic de glace...</desc>
    <credits>
      <director>Morenike Joela</director>
      <actor>Hill Anthony</actor>
      <actor>Caterina Scorsone</actor>
      <actor>Kevin McKidd</actor>
      <actor>James Pickens</actor>
      <actor>Kim Raver</actor>
      <actor>Ellen Pompeo</actor>
      <actor>Chris Carmack</actor>
      <actor>Chandra Wilson</actor>
      <actor>Luddington Camilla</actor>
      <actor>Andy Favreau</actor>
      <actor>Alexis Floyd</actor>
      <actor>Jason George</actor>
      <writer>Kingsley Ume</writer>
      <writer>Sandra Hamada</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série hospitalière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/b1415a5e42e24712a15a0f2cb01df8d1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">20.13.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608184000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608192000 +0200">
    <title>Sport dimanche (RTS 1)</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez toute l'actualité sportive, les principales images mais également tous les résultats du week-end dans l'hebdomadaire Sport dimanche.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6a2b499940d64027846ca49bce9de7ca.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608192000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608193000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608193000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608200500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608200500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608201500 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608201500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608210500 +0200">
    <title>Mise au point</title>
    <desc lang="fr">C'est une communauté religieuse née en suisse qui a essaimé dans le monde entier qui fête ses 500 ans. Proche des Amish, les Mennonites ont été longtemps emprisonnés ou tués en Suisse. Ils se sont réunis par milliers pour cet anniversaire… nous les avons suivis de la Pennsylvanie au Jura bernois.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/cccdcfa6d8b8432cbfe541f11878e4dc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608210500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608215000 +0200">
    <title>9-1-1</title>
    <sub-title>Invisible</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:13 - Après que le 118 réponde à plusieurs appels de la même personne, Hen intervient pour lui donner des conseils. Pendant ce temps, Eddie confronte ses parents et franchit une étape importante dans sa relation avec son fils...</desc>
    <credits>
      <director>Malloy Brenna</director>
      <actor>Paula Marshall</actor>
      <actor>Marsha Warfield</actor>
      <actor>Angela Bassett</actor>
      <actor>Jennifer Love</actor>
      <actor>Peter Krause</actor>
      <actor>Kenneth Choi</actor>
      <actor>Tracie Thoms</actor>
      <actor>Aisha Hinds</actor>
      <actor>Ryan Guzman</actor>
      <actor>Oliver Stark</actor>
      <actor>Gavin McHugh</actor>
      <actor>Anirudh Pisharody</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/06e1104d8dd1452c879217ffa38306e6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.12.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608215000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608224000 +0200">
    <title>9-1-1</title>
    <sub-title>Virus</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:14 - Après un accident impliquant plusieurs véhicules, Ravi évacue une femme de sa voiture mais ne voit pas son enfant sur la banquette arrière. Si Bobby parvient à sauver le jeune passager, son collègue se sent coupable et envisage de poser sa démission. Moira Blake, une scientifique, est licenciée après avoir pris des risques inconsidérés. Elle vole un badge d'accès au laboratoire de recherche, qui est par la suite en proie aux flammes. Les pompiers dépêchés sur place se retrouvent pris au piège, confrontés à une menace biologique inattendue...</desc>
    <credits>
      <director>Karla Braun</director>
      <actor>Angela Bassett</actor>
      <actor>Jennifer Love</actor>
      <actor>Peter Krause</actor>
      <actor>Kenneth Choi</actor>
      <actor>Tracie Thoms</actor>
      <actor>Aisha Hinds</actor>
      <actor>Ryan Guzman</actor>
      <actor>Oliver Stark</actor>
      <actor>Corinne Massiah</actor>
      <actor>Gavin McHugh</actor>
      <actor>Anirudh Pisharody</actor>
      <actor>Elijah M.</actor>
      <writer>Lyndsey Beaulieu</writer>
      <writer>Taylor Wong</writer>
      <writer>Tim Minear</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/d35f95364b9d4704b48fbb1b26d99326.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.13.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608224000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250608234000 +0200">
    <title>The Tourist</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Se remettant des événements précédents, Helen réfléchit à sa relation avec Elliot et se retrouve attirée par les mystères du passé. Alors qu'Helen creuse plus profondément dans l'histoire de la querelle entre McDonnell et Cassidy, elle et Elliot réalisent que la vérité pourrait détruire leur relation. Pendant ce temps, Elliot est forcé de faire face aux conséquences de ses actes et doit faire un choix pour protéger ceux qu'il aime. Niamh refuse de reculer mais risque de blesser d'autres personnes...</desc>
    <credits>
      <director>Kate Dolan</director>
      <actor>Francis Magee</actor>
      <actor>Jamie Dornan</actor>
      <actor>Conor MacNeill</actor>
      <actor>Victoria Haralabidou</actor>
      <actor>Ólafur Darri Ólafsson</actor>
      <actor>Murtagh Diarmaid</actor>
      <actor>Olwen Fouéré</actor>
      <actor>Danielle Macdonald</actor>
      <actor>Mark McKenna</actor>
      <actor>Greg Larsen</actor>
      <actor>Chris McCurry</actor>
      <actor>Nessa Matthews</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'action</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/cfc38a0d062f4d998bacf68f98329299.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250608234000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250609004000 +0200">
    <title>The Tourist</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - Elliot et Helen manquent de temps pour mettre fin à l'escalade des tensions entre les McDonnell et les Cassidy. Elliot fait une dernière tentative pour développer une relation avec sa famille, ce qui pourrait avoir des conséquences désastreuses. Helen réalise qu'elle a besoin de l'aide de Ruairi pour régler définitivement les comptes entre Frank et Niamh, et Ethan voit une nouvelle occasion de reconquérir Helen. Alors que la violence menace de dégénérer en guerre totale, Helen et Elliot seront-ils capables d'y mettre fin ? Trouveront-ils les réponses qu'ils cherchaient ?...</desc>
    <credits>
      <director>Kate Dolan</director>
      <actor>Francis Magee</actor>
      <actor>Jamie Dornan</actor>
      <actor>Conor MacNeill</actor>
      <actor>Murtagh Diarmaid</actor>
      <actor>Olwen Fouéré</actor>
      <actor>Danielle Macdonald</actor>
      <actor>Mark McKenna</actor>
      <actor>Brian Robinson</actor>
      <actor>Greg Larsen</actor>
      <actor>Nessa Matthews</actor>
      <actor>Kevin Oliver Lynch</actor>
      <actor>Fin Dowling</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'action</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/5bfb5c38a1ed4167ad0efe2edc881c44.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
