<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250527235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528005000">
    <title>Au nom du maintien de l'ordre</title>
    <sub-title>Reculez !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Paris, 8 décembre 2018, acte IV des "gilets jaunes". Pour la première fois à Paris, des véhicules blindés sont utilisés pour contenir un mouvement social. Des manifestants sont blessés, certains vont en garder des séquelles. En 2020, aux États-Unis, lors des manifestations contre le racisme et les violences policières organisées après la mort de George Floyd, des images similaires circulent. Le tournant a été pris une vingtaine d'années plus tôt : les mouvements sociaux, jadis disciplinés, ont laissé place à des explosions de colères collectives à laquelle les autorités répondent par une militarisation croissante. Norm Stamper, l'ancien chef de la police de Seattle qui a participé à ce changement de doctrine du maintien de l'ordre, plaide désormais pour une réforme de la police.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/172652b3f3fe49ddb7d54a2c57fb24c9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250528005000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528015000">
    <title>Au nom du maintien de l'ordre</title>
    <sub-title>Presque mortel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - L'arme du nouveau contrôle des foules tout autour du monde, c'est le fusil à balles en caoutchouc. Partout, les policiers se sont habitués à épauler et tirer sur des manifestants – un geste qui avait disparu. Les armes dites à létalité atténuée tuent moins, mais elles mutilent : des centaines de manifestants ont été par exemple éborgnés. Ce second volet enquête sur ces fusils omniprésents depuis dix ans. Des armes d'abord utilisées dans un contexte colonial, puis dans les ghettos avant d'être pointées vers des citoyens lambda. Les policiers tirent et quand ils blessent, ils dissimulent l'auteur du tir. Face à cela, l'arme des citoyens, c'est le téléphone portable. Le contre-pouvoir se répand massivement. Balles en caoutchouc contre vidéos.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/866c7f4cd5e44da4a190b5f916f541f1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250528015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528024100">
    <title>Plages d'Europe</title>
    <sub-title>L'isthme de Courlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - À cheval entre la Lituanie et la Russie, entre la lagune de Courlande et la mer Baltique, l'isthme de Courlande s'expose à la double influence des climats continental et océanique. Inscrite au patrimoine mondial de l'Unesco, cette flèche littorale, façonnée par la mer, le vent et l'activité humaine, demeure très vulnérable et offre un bel exemple de coexistence harmonieuse entre les hommes et la nature.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/08669390577c4d728b79927c891b1104.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528024100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">19</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528035500">
    <title>Enquête sur la tapisserie de Bayeux</title>
    <desc lang="fr">Avec plus de 500 personnages, près d'un millier d'animaux, des forteresses et des navires, tous finement brodés au XIe siècle sur une toile de lin de 68 mètres de long, la tapisserie de Bayeux raconte une épopée : celle de la conquête de l'Angleterre par Guillaume de Normandie en 1066. Conservée dans un coffre dans la cathédrale Notre-Dame de Bayeux, elle a longtemps été déroulée et présentée une fois par an telle une relique. En 1803, Napoléon Ier, alors en pleine préparation d'une éventuelle conquête de la perfide Albion, est le premier à s'y intéresser. Pour servir sa propagande, il la fait venir à Paris et exposer au Louvre. Réinstallée peu après dans sa ville d'origine, elle sera la première oeuvre française à être classée monument historique, en 1840. Pendant la Seconde Guerre mondiale, Hitler voudra à son tour s'en emparer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/2df33c6c1f094540b22630f2a1f996ae.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528042500">
    <title>Lettonie : alcool au volant, voiture saisie !</title>
    <desc lang="fr">En Lettonie, tout conducteur appréhendé avec un taux d'alcool supérieur à 1,5 gramme perd automatiquement son véhicule et ce de manière définitive.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/31d316d2d8bd4bf2afab69f8ca4c9102.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/43a848366ce34b0f989a457dcd0a926d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528052000">
    <title>Pays basque, l'âme en pelote</title>
    <desc lang="fr">A mains nues, à cesta punta, à chistera, en trinquet : la pelote basque constitue l'un des piliers de l'identité d'un territoire à l'histoire mouvementée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/0572e62659524861ad4e95bdd46f489b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Ecosse : les oatcakes</sub-title>
    <desc lang="fr">Les Écossais raffolent du oatcake, un cracker à base d'avoine qui a conquis le pays. C'est aux côtés du chef Gary Maclean que Nawelle Senad est allée déguster ce gâteau sec.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/740ce69d058e43caad3d0ed0395c3849.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528064000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, Bécassine est une star controversée - Colombie, la salsa de Cali est reine - Grèce, on ne plaisante pas avec les blagues.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/31bf299eedc840619f2be7297bc23c4f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La cruelle Écosse de Shakespeare - À Toulouse, de l'or dans la voix - Au Canada, le saumon à l'érable de Carolyn - En Suisse, le salut vient des braconniers.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/b385d934c1824e53a1108a7d376089cb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528085500">
    <title>Auguste Escoffier ou la naissance de la gastronomie moderne</title>
    <desc lang="fr">Né à Villeneuve-Loubet en 1846, Auguste Escoffier fait ses classes à Nice chez un oncle restaurateur. À 19 ans, le jeune Provençal monte à Paris, capitale hédoniste du Second Empire, et grimpe bientôt tous les échelons au Petit Moulin Rouge où il débute comme commis. Le jeune chef visionnaire va alors allier progrès technique et art culinaire raffiné pour révolutionner les plaisirs de la table. Ce manager avant l'heure rationnalise le métier, allège les plats - des recettes inspirées devenues signatures - et dresse les assiettes comme des tableaux. Une œuvre que cet amateur de "mets et de mots" consigne dans des livres devenus cultes, dont son fameux Guide culinaire (1903) pour des générations de chefs. Première star de la gastronomie, Auguste Escoffier conquiert enfin l'Amérique, anticipant la mondialisation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/27/9c1f4fb022ed40e2af9d2154ea9e1e16.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250528085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528095000">
    <title>Les Baléares</title>
    <sub-title>Ibiza, l'île dynamique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Destination prisée des touristes, Ibiza abrite nombre de traditions perpétuées avec soin par ses habitants. Dans les eaux transparentes, la plongeuse en apnée Sarah González Tur admire l'écosystème sous-marin et ses couleurs chatoyantes. Sur terre, les pompiers multiplient les entraînements : alors que la sécheresse s'accentue d'année en année, ils redoutent la survenue d'incendies.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/5310b6b379584c05b26b0d7f38ea79e5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528110000">
    <title>Les Baléares</title>
    <sub-title>Formentera, l'île préservée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Avec ses eaux turquoise, ses plages désertes, ses villages pittoresques et ses phares d'un blanc étincelant, Formentera est l'une des îles les plus préservées des Baléares.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/42bcc00dc6364f578a6a6c27a658a7d6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528113500">
    <title>Des équipes de soins mobiles au Royaume-Uni</title>
    <desc lang="fr">À Luton, un nouveau mode de prise en charge a été mis en place pour soulager les établissements de santé. Lorsque c'est possible, le docteur Jakupaj et son équipe organisent les soins à domicile des patients gravement malades, en particulier des personnes âgées. Une démarche rendue nécessaire par la saturation des hôpitaux britanniques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/61053e7fe70349989eac7cc89d4b6f35.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528135000">
    <title>Lili Marleen</title>
    <desc lang="fr">Zurich, 1938. Willie, une jeune chanteuse de cabaret allemande, s'éprend de Robert, un musicien juif. Le père du jeune homme, David Mendelsson, dirige une organisation juive clandestine d'aide aux réfugiés. Il voit d'un mauvais oeil la liaison de Robert et Willie. Le jeune musicien convoie régulièrement des fonds en Allemagne. Sur l'insistance de Willie, il accepte un jour de la laisser l'accompagner. Le père de Robert, trouvant là l'occasion de séparer les deux amants, fait retenir la chanteuse en Allemagne. Lorsque la guerre éclate, Willie, désemparée, se place sous la protection de Henkel, un officier SS qui lui fait enregistrer la chanson "Lili Marleen". Le succès est immédiat. Willie devient une véritable star, parrainée par le ministère de la Culture du IIIe Reich. Elle rêve toutefois de retrouver Robert... - Critique : En 1939, une chanteuse inconnue fait un bide avec son premier disque, Lili Marleen. Quelques années plus tard, en pleine guerre, toute l’Allemagne fredonne cette ballade mélancolique et son interprète connaît enfin la gloire…

En s’inspirant des souvenirs de Lale Andersen, Fassbinder a imaginé l’histoire d’une petite vedette de cabaret qui devient la star des nazis. La gentille Willie (Hanna Schygulla, très Marlene) n’a pas l’impression de vendre son âme au diable. Elle aime juste la villa blanche que lui offre le Führer. Sous les croix gammées, elle poursuit un rêve sentimental : retrouver Robert, le fils d’une famille juive de Zurich…

Avec les moyens considérables du cinéma de reconstitution historique, Fassbinder se concentre sur le portrait d’une femme flouée et manipulée. Aux yeux du réalisateur, elle est ici la seule victime : le père du trop faible Robert est montré comme un chef de clan mafieux, même s’il se bat pour sauver d’autres Juifs. C’est une vision assez désabusée de l’Histoire, de l’héroïsme. On peut la contester, mais elle impressionne par sa volonté de placer le mélodrame sentimental au-dessus du bien et du mal, comme seul révélateur de la cruauté des hommes.</desc>
    <credits>
      <actor>Mel Ferrer</actor>
      <actor>Gottfried John</actor>
      <actor>Hanna Schygulla</actor>
      <actor>Christine Kaufmann</actor>
      <actor>Giancarlo Giannini</actor>
      <actor>Karin Baal</actor>
      <actor>Udo Kier</actor>
      <actor>Hark Bohm</actor>
      <actor>Schumann Erik</actor>
      <actor>Roger Fritz</actor>
      <actor>Rainer Will</actor>
      <actor>von Karl-Heinz</actor>
      <writer>Rainer Werner</writer>
      <writer>Manfred Purzer</writer>
      <writer>Sinclair Joshua</writer>
      <guest>Dieter Gackstetter</guest>
    </credits>
    <date>1981</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/86013f4d4cd84c6b953688d68b612658.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250528135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528143500">
    <title>Au gré des vagues</title>
    <sub-title>La côte de Ligurie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Sur la Riviera italienne, la côte de la Ligurie constitue l'un des bords de mer les plus réputés d'Europe. Voiliers, yachts et bateaux à rames y règnent en maîtres.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/d3af3d14f1894a27bff5897fc2adce97.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528152000">
    <title>Au gré des vagues</title>
    <sub-title>La côte de Galice</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Région sauvage située à l'extrémité nord-ouest de l'Espagne et bordée par l'océan Atlantique, la Galice donne à voir des paysages maritimes bigarrés.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/0d0d7e6290a04086b3bd5023153a08dd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Qu'est-ce qu'un homme ou une femme ? En Papouasie-Nouvelle-Guinée, l'anthropologue Margaret Mead a provoqué un séisme intellectuel en étudiant la question.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/19b20b4e7647446e95cd0ce867e5fe83.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Volare, l'hymne solaire venu des Pouilles - Montserrat, la Pompéi des Caraïbes - En Grèce, un match de football sans fin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/7a5d86c62c8c48a8ab593b3bbd59d2ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Belgique : les moules-frites</sub-title>
    <desc lang="fr">A Bruxelles, on trouve des frites à chaque coin de rue. Elles sont encore meilleures accompagnées de moules. La journaliste Orane Delépine est allée déguster ce plat.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/7731cac0c96c403baa8878a7697b0ee0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Katy Perry et ses amies nous vendent la lune</sub-title>
    <desc lang="fr">En avril 2025, Katy Perry et cinq autres femmes ont effectué le premier vol spatial 100 % féminin à bord d'une capsule Blue Origin, la société du milliardaire américain Jeff Bezos. Une mission polémique qui interroge les stratégies du tourisme spatial.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/27/4d56157d116a4ac6b95fa7d6c83373c8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 28/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528202500">
    <title>Wahou !</title>
    <desc lang="fr">Catherine et Oracio, deux agents immobiliers parisiens, sont occupés toute la journée par deux biens particulièrement difficiles à vendre. Le premier, une luxueuse demeure bourgeoise dont la cote a baissé depuis que le RER passe au fond du jardin, et l'autre, un appartement flambant neuf en bordure de route, en plein "triangle d'or" de Bougival. Les visites s'enchaînent pour Catherine et Oracio, qui recourent à tous les trucs et astuces de vendeur : par exemple, susciter le coup de coeur du potentiel acheteur, ou glisser sous le tapis les défauts des biens à vendre. Un stagiaire les accompagne dans leur mission. - Critique : Ceci n’est pas une satire du petit monde des agences immobilières. Pas seulement. Des rendez-vous successifs entre deux « conseillers » de l’enseigne Wahou et leurs clients, le cinéaste Bruno Podalydès (Les 2 Aflred) tire toute une comédie humaine, avec des personnages récurrents, des coups de théâtre, des gags, des sentiments, et même des larmes. Si satire il y a, elle se concentre avec brio sur la langue, le jargon, les euphémismes (pour les défauts) et les expressions pleines d’emphase, souvent trompeuses (pour les qualités) qui accompagnent les visites de logement. L’un des deux décors principaux du film, un appartement à louer, est ainsi présenté par Oracio (que joue avec délice le réalisateur) comme situé « dans le triangle d’or de Bougival », ce qui ne manque pas de sel. L’autre site, une maison bourgeoise, en vente, est régulièrement taxé de « bien d’exception », alors que le jardin borde la ligne du RER… Parfois, le burlesque de Jacques Tati, l’un des maîtres éternels de Podalydès, n’est pas loin.

Mais la belle idée de l’auteur consiste à dépasser l’ironie de départ et à sonder plus profondément, sans renoncer à l’humour, ce qui se joue dans une visite ou dans une transaction annoncée : un tournant de la vie, pour ceux qui partent comme pour ceux qui aspirent à s’installer. Des époux seniors (savoureux Eddy Mitchell et Sabine Azéma) se préparent ainsi, le cœur lourd, à quitter leur maison adorée, désormais trop grande pour eux. Un jeune couple fusionnel projette son désir de vie commune dans l’appartement à louer : les deux vasques de la salle de bains font rêver les amoureux, tandis qu’elles renverront, soudain, tel autre visiteur à sa solitude.

Malice et humanisme

Subtilement, le film glisse des écarts d’âge aux différences de catégorie sociale. Des profils nouveaux apparaissent, d’un rendez-vous à l’autre, l’agence immobilière devenant une fenêtre sur le monde contemporain et ses petites ou grandes folies. Si Oracio garde quelque chose de clownesque, avec son professionnalisme à la fois ostentatoire et pris en défaut, l’autre « conseillère », Catherine, émerge d’un deuil — Karin Viard excelle sobrement dans ce rôle. Le chagrin qu’elle réprime imprègne les interactions avec les clients ; son regard et son écoute en font une sorte de psy, à son corps défendant. L’un des sommets de cette tragi-comédie est assurément le baiser inopiné que Catherine reçoit d’une dame intéressée par l’appartement, elle-même traversant une passe difficile… Bruno Podalydès réussit alors la synthèse irrésistible de l’improbable et du plausible.</desc>
    <credits>
      <actor>Karin Viard</actor>
      <actor>Isabelle Candelier</actor>
      <actor>Roschdy Zem</actor>
      <actor>Eddy Mitchell</actor>
      <actor>Bruno Podalydès</actor>
      <actor>Patrick Ligardes</actor>
      <actor>Eric Vieillard</actor>
      <actor>Sabine Azéma</actor>
      <actor>Agnès Jaoui</actor>
      <actor>Manu Payet</actor>
      <actor>Yann Frisch</actor>
      <actor>Victor Lefebvre</actor>
      <writer>Bruno Podalydès</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/f49dc8e8f675468980a131a1c1441be3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250528202500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528212000">
    <title>Appartement proche Paris, charme atypique</title>
    <desc lang="fr">Installée au quatrième étage d'un petit immeuble à Pantin, à deux pas du périphérique parisien, Marion Angelosanto croyait avoir trouvé le nid idéal. Des voisins agréables, originaires de nombreuses contrées du monde, et un cadre de vie convenant parfaitement à ses attentes. Mais quatre ans après son emménagement, plus rien ne va. Des fuites d'eau dévastent le bâtiment, des rats grouillent dans la cour, des squatteurs s'incrustent par les toits dans les chambres de bonne du cinquième étage, des dégradations en tous genres se multiplient et, pour couronner le tout, les charges impayées atteignent des sommets. Frappé d'un arrêté de péril par les autorités, son immeuble survivra-t-il à cette très mauvaise passe ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/5ecf1cbc285841be850955f11ba4657d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250528212000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528232000">
    <title>Le mariage de Maria Braun</title>
    <desc lang="fr">Durant la Seconde Guerre mondiale. Maria et Hermann se marient, puis se séparent : Hermann repart au front. Maria trouve du travail dans un bar réservé aux Américains. Elle rencontre Bill, un soldat noir dont elle attend bientôt un enfant. Un soir, Hermann réapparaît. Une bagarre l'oppose à Bill, que Maria tue d'un violent coup à la tête. Hermann s'accuse du crime. Une lourde peine de prison le récompense de son abnégation. Maria jure de l'attendre. Mais, embauchée par un riche industriel, elle devient rapidement sa maîtresse et se voit proposer un étrange marché. Si elle loue son corps à son patron, jusqu'à sa mort, elle héritera de la moitié de sa fortune, et Hermann de l'autre... - Critique : | Genre : mélo ironique.

Après la Seconde Guerre mondiale, dans l&amp;#39;Allemagne en ruines, Maria Braun attend le retour de son mari, Hermann. On le croit mort. Quand il surgit à l&amp;#39;improviste, Maria vit avec Bill. Elle tue son amant. Hermann s&amp;#39;accuse du crime et fait de la prison. ­Pendant ce temps, Maria devient la maîtresse de son patron.

Le film rencontra un grand succès, joué avec conviction par Hanna Schygulla — sa prestation constitue le sommet d&amp;#39;une ­collaboration de plus de dix ans avec Fassbinder. Sous couvert d&amp;#39;une intrigue mélodramatique, Fassbinder ­décrit avec une ­profonde ironie l&amp;#39;Allemagne d&amp;#39;Adenauer et de la reconstruction. Symboliquement, le film s&amp;#39;achève sur la victoire de l&amp;#39;équipe nationale de football à la Coupe du monde 1954, ­moment décisif pour le peuple allemand, qui, de vaincu, redevient vainqueur.

La critique est violente. Ne voit-on pas Fassbinder lui-même, dans une courte apparition, sacrifier la poésie — les oeuvres complètes de Kleist — sur l&amp;#39;autel du marché noir ? Un film admirable de maîtrise, mais sacrément dérangeant. — Aurélien Ferenczi</desc>
    <credits>
      <director>Rainer Werner</director>
      <actor>Gottfried John</actor>
      <actor>Hanna Schygulla</actor>
      <actor>Claus Holm</actor>
      <actor>Ivan Desny</actor>
      <actor>Günter Lamprecht</actor>
      <actor>Klaus Löwitsch</actor>
      <actor>Elisabeth Trissenaar</actor>
      <actor>Hark Bohm</actor>
      <actor>Gisela Uhlen</actor>
      <actor>Lilo Pempeit</actor>
      <actor>George Eagles</actor>
      <actor>Anton Schiersner</actor>
      <writer>Märthesheimer Peter</writer>
      <writer>Fröhlich Pea</writer>
    </credits>
    <date>1978</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/1735ac5f531c48ed9e143d50d515384a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250528232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250529001500">
    <title>Hanna Schygulla : Une égérie libre</title>
    <desc lang="fr">Hanna Schygulla reste associée à Rainer Werner Fassbinder, avec qui elle a collaboré pendant une décennie et tourné une vingtaine de films. Pourtant, sa carrière est bien plus riche : au cinéma ou au théâtre, l'actrice, née en Haute-Silésie il y a près de 78 ans, a connu un parcours international. Ettore Scola, Jean-Luc Godard, Marco Ferreri ou Amos Gitaï ont fait appel à elle. André Schäfer rencontre la comédienne dans son appartement parisien, pour évoquer ses nombreux projets et revenir, à l'aide d'images d'archives et d'extraits de films, sur une carrière de près de soixante ans. On découvre une femme généreuse, optimiste, montrant une grande curiosité intellectuelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/15/99dfe23808434cb095d99c3dd7137014.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
