<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C23.api.telerama.fr">
    <display-name>één</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/23.png" />
  </channel>
  <channel id="C50.api.telerama.fr">
    <display-name>Club RTL</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/50.png" />
  </channel>
  <channel id="C164.api.telerama.fr">
    <display-name>La Une</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/164.png" />
  </channel>
  <channel id="C168.api.telerama.fr">
    <display-name>RTL TVI</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/168.png" />
  </channel>
  <channel id="C187.api.telerama.fr">
    <display-name>La Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/187.png" />
  </channel>
  <channel id="C377.api.telerama.fr">
    <display-name>Plug RTL</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/377.png" />
  </channel>
  <channel id="C892.api.telerama.fr">
    <display-name>La Trois</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/892.png" />
  </channel>
  <channel id="C1280.api.telerama.fr">
    <display-name>Ketnet</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1280.png" />
  </channel>
  <programme start="20250521220000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522000500 +0200">
    <title>World War Z</title>
    <desc lang="fr">A Philadelphie, coincé dans les embouteillages avec sa famille, Gerry Lane, un ancien agent des Nations unies, s'inquiète de la situation. Sortant de la voiture pour tenter de comprendre ce qui se passe, il découvre des hélicoptères patrouillant dans le ciel et des policiers postés à tous les coins de rue. La situation est chaotique et la panique gagne la population. Un virus mortel, qui transforme les malades en zombies violents, se répand dans le pays. Même les armées sont renversées par les victimes de la pandémie. Gerry Lane décide de reprendre le travail pour trouver l'origine de ce virus et essayer de le stopper... - Critique : Une nouvelle guerre mondiale déclenchée par des mortsvivants cannibales. Des villes entières tombent : les habitants, tous mordus, sont devenus des monstres à la recherche de chair fraîche. Pourtant, ce World War Z n’est pas tout rouge et tout dégoulinant comme le film d’horreur qu’on imaginerait facilement. Ce n’est pas non plus une de ces grosses machines hollywoodiennes, même si le lancement publicitaire y fait penser. Un esprit de sérieux règne sur cette apocalypse des spectres, et c’est à Brad Pitt qu’on le doit. Acteur mais aussi producteur, il a voulu faire d’un spectacle à ­sensation un cheval de Troie permettant une réflexion sur une hypothèse de crise sanitaire globalisée.

Le comédien interprète un ex-observateur des Nations unies, rappelé d’urgence après avoir été envoyé sur les zones de conflits. La manière de traiter ce héros positif donne le ton : s’il est montré en bon père responsable, en citoyen américain courageux, c’est surtout son savoir qui importe. Quand il voit un zombie sauter sur un piéton, il compte le temps d’incubation du virus (dix secondes à peu près !). Face à des mouvements de panique, il gamberge, cherche à comprendre la logique des prédateurs et les schémas de la contamination. Au milieu de scènes catastrophe, son souci de réalisme se manifeste constamment. Ce mélange de cinéma spectacle et de cinéma vérité se retrouve dans la mise en scène de Marc Forster, qui a aussi bien dirigé un James Bond (Quantum of solace, 2008) qu’une fiction tiers-mondiste (Les Cerfs-volants de Kaboul, 2007).

Le clou de World War Z est une séquence censée se dérouler en Israël. Un pays qui, parce qu’il aurait appliqué un contrôle drastique aux frontières, resterait protégé de la pandémie. Mais les murs élevés par l’Etat israélien ne s’avèrent pas assez hauts pour les zombies… Dans l’imaginaire de Max Brooks, l’auteur du livre best-seller World War Z, le fléau naissait en Chine. Les producteurs du film l’ont carrément laissé de côté, craignant de voir se fermer ce marché juteux. Preuve que cet univers d’anti­cipation géopolitique peut interpeller et déranger. Aussi improbable soit-il, il fait frissonner au-delà même de l’épouvante.</desc>
    <credits>
      <actor>David Morse</actor>
      <actor>Matthew Fox</actor>
      <actor>Brad Pitt</actor>
      <actor>Gregory Fitoussi</actor>
      <actor>Ludi Boeken</actor>
      <actor>James Badge</actor>
      <actor>Mireille Enos</actor>
      <actor>Elyes Gabel</actor>
      <actor>Daniella Kertesz</actor>
      <actor>Fana Mokoena</actor>
      <actor>Abigail Hargrove</actor>
      <actor>Jerins Sterling</actor>
      <writer>Damon Lindelof</writer>
      <writer>Drew Goddard</writer>
      <writer>Matthew Michael</writer>
      <guest>Mark Steger</guest>
      <guest>Nito Larioza</guest>
      <guest>Charlie Mayhew</guest>
      <guest>Alex Reynolds</guest>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/2fd297e880824517aff73c97e8dc9c6e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250522000500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522050000 +0200">
    <title>Magazine Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">295</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/6aad4f611e874bcf92b09167f67741e3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522050000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522130000 +0200">
    <title>Shopping Hours</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="hours">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ba858df1d9544ef190c41bd311bc2483.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522130000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522150500 +0200">
    <title>Shopping Hours</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ba858df1d9544ef190c41bd311bc2483.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522150500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522155000 +0200">
    <title>Les experts : Miami</title>
    <sub-title>Le diamant est éternel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Un prêtre est tué dans un presbytère dans des conditions plus que mystérieuses. Après un examen minutieux des lieux, une empreinte de lèvre est trouvée sur un verre. Analysée, celle-ci livre un visage, celui d'un adolescent, enfant de choeur de la paroisse. Les soupçons sont aussitôt dirigés sur lui. Dans le même temps, Horacio et Delko, les deux experts, enquêtent sur les restes d'une jeune femme, qui a vraisemblablement été brûlée. Les tests montrent qu'elle était enceinte. Plus curieusement, les diverses analyses révèlent la présence d'un diamant dans son estomac...</desc>
    <credits>
      <director>Bryan Spicer</director>
      <actor>David Caruso</actor>
      <actor>Kim Delaney</actor>
      <actor>Rory Cochrane</actor>
      <actor>Adam Rodriguez</actor>
      <actor>Gonzales Marina</actor>
      <actor>Khandi Alexander</actor>
      <actor>Mark Sivertsen</actor>
      <actor>de Wanda</actor>
      <actor>Emily Procter</actor>
      <actor>Raja Fenske</actor>
      <actor>Ruth Zalduondo</actor>
      <actor>Michaels Johnny</actor>
      <writer>Mark Israel</writer>
    </credits>
    <date>2002</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/e4ef270827424d27b0728381e74dceaf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522155000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522163500 +0200">
    <title>Les experts</title>
    <sub-title>Une affaire de haut vol</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:21 - Le crime pour lequel sont appelés les experts n'est pas banal. Lors d'un voyage en jet privé, une femme, Harper Fitzgerald, dresseuse de chevaux, a été piétinée par l'un de ses équidés. Après les faits, l'animal est mort subitement. Grissom et Catherine effectuent les premiers examens : ils découvrent avec surprise des diamants dans le cadavre du cheval. Tout porte à croire qu'il servait de mule à des trafiquants de pierres précieuses. Grissom, toujours sceptique, ne croit pas forcément à l'hypothèse du meurtre prémédité. Catherine, quant à elle, a déjà son opinion sur l'affaire. De leur côté, Sara et Warrick se retrouvent en plein désert pour enquêter sur une histoire qui ressemble fort à la tragédie de Roméo et Juliette...</desc>
    <credits>
      <director>David Grossman</director>
      <actor>Marg Helgenberger</actor>
      <actor>Paul Guilfoyle</actor>
      <actor>Gary Dourdan</actor>
      <actor>Jorja Fox</actor>
      <actor>George Eads</actor>
      <actor>William Petersen</actor>
      <actor>Timothy Carhart</actor>
      <actor>Michael Mantell</actor>
      <actor>Eric Szmanda</actor>
      <actor>Jonathan Slavin</actor>
      <actor>Patrick Fabian</actor>
      <actor>Robert David</actor>
      <writer>Sarah Goldfinger</writer>
    </credits>
    <date>2002</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/1767691e9b9b4812a710fde9ff9cc925.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.20.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522163500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522172500 +0200">
    <title>Les experts : Miami</title>
    <sub-title>Best-seller</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:6 - Une femme de ménage est retrouvée pendue à un lustre, vidée de son sang. Elle porte sur le cou des marques de morsures, qui font penser à deux empreintes de dents pointues. Le lieu du crime, un manoir vide sur une île abandonnée, ajoute à l'ambiance macabre. L'enquête révèle que le propriétaire de la demeure n'est autre que le célèbre auteur de roman horrifique Marilyn Milner. L'écrivain s'est d'ailleurs spécialisé dans les histoires de vampires et autres suceurs de sang. Milner n'était pas présente sur les lieux au moment du drame...</desc>
    <credits>
      <director>Gina Lamar</director>
      <actor>David Caruso</actor>
      <actor>Christian Clemenson</actor>
      <actor>Rex Linn</actor>
      <actor>Adam Rodriguez</actor>
      <actor>Chad Todhunter</actor>
      <actor>Christopher Redman</actor>
      <actor>Orlando Jones</actor>
      <actor>Eva LaRue</actor>
      <actor>Johnathon Schaech</actor>
      <actor>Jonathan Togo</actor>
      <actor>Emily Procter</actor>
      <actor>Michael Ray</actor>
      <writer>Melissa Scrivner-Love</writer>
      <writer>Michael McGrale</writer>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/f9aa3053af1c4799af8b4fd90c2ea323.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522172500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522181500 +0200">
    <title>Les experts : Manhattan</title>
    <sub-title>Fatale Saint-Valentin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:16 - Le jour de la Saint-Valentin, trois meurtres occupent les experts. Lindsay, Jo et Lovato cherchent à découvrir qui a tué un proxénète d'un coup de bouteille de champagne dans une chambre d'hôtel. Pendant ce temps, Danny collabore avec Hawkes et Adam pour éclaircir les causes de la mort d'un diabétique. A priori, l'homme aurait succombé à une crise d'hypoglycémie. Son épouse, une très belle femme, prétend qu'il a quitté son travail plus tôt pour lui faire une surprise. Enfin, Mac et Flack enquêtent sur un troisième décès, celui d'un mari violent, abattu dans la foule de deux balles dans le dos...</desc>
    <credits>
      <director>Christine Moore</director>
      <actor>Gary Sinise</actor>
      <actor>Robert Joy</actor>
      <actor>Sela Ward</actor>
      <actor>Hill Harper</actor>
      <actor>Carmine Giovinazzo</actor>
      <actor>A.J. Buckley</actor>
      <actor>Eddie Cahill</actor>
      <actor>Josh Groban</actor>
      <actor>Anna Belknap</actor>
      <actor>Sydney Park</actor>
      <actor>Amy Gumenick</actor>
      <actor>Georgie Flores</actor>
      <writer>Adam Targum</writer>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/4702ab31cc93492ebbd7b092de88cc89.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.15.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522181500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522191000 +0200">
    <title>NCIS : Los Angeles</title>
    <sub-title>L'Incorruptible</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:6 - Trois enfants sont témoins d'une fusillade entre le lieutenant Bates, ancien équipier de Deeks, et des policiers du LAPD. L'inspecteur Whiting demande à Deeks d'enquêter sur Bates, accusé d'avoir tué un policier et de faire partie d'un groupe d'agents corrompus. Mais Bates parvient à prendre Deeks en otage et l'entraîne dans sa cavale. Il échappe à la filature du NCIS et rejoint Simon Atwater, qui a créé un virus capable de tuer les plantes. Cependant, Bates ignore que son véhicule avait été équipé d'une puce, permettant de le suivre à distance...</desc>
    <credits>
      <director>James Hanlon</director>
      <actor>Linda Hunt</actor>
      <actor>Jeff Kober</actor>
      <actor>Long Nguyen</actor>
      <actor>LL Cool</actor>
      <actor>Eric Christian</actor>
      <actor>Patrick St.</actor>
      <actor>Karina Logue</actor>
      <actor>Chris O'Donnell</actor>
      <actor>Daniela Ruah</actor>
      <actor>Barrett Foa</actor>
      <actor>Renée Felice</actor>
      <actor>Alex Wyse</actor>
      <writer>Chad Mazero</writer>
      <writer>Erin Broadhurst</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/4121c502563e4f7a930660f6b643fdb2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522191000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522200500 +0200">
    <title>NCIS : Los Angeles</title>
    <sub-title>Projet Patton</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:7 - Dans le Colorado, un centre de lancement de missiles est pris d'assaut par trois officiers de l'Air Force appartenant à une armée secrète. Ils menacent de lancer des ogives nucléaires sur des pays musulmans afin d'en finir avec l'islamisme radical. Kensi, qui a personnellement connu l'un des officiers, est dépêchée sur place pour tenter de le convaincre de renoncer à son projet. Parallèlement, le reste de l'équipe enquête sur ceux qui l'ont aidé à mener son opération. Les trois hommes se sont forcément connus par le passé et ont noué des liens. Kensi, elle, risque sa vie pour gagner du temps...</desc>
    <credits>
      <director>James Whitmore</director>
      <actor>Linda Hunt</actor>
      <actor>Nia Long</actor>
      <actor>LL Cool</actor>
      <actor>Eric Christian</actor>
      <actor>Robert Curtis</actor>
      <actor>Chris O'Donnell</actor>
      <actor>Daniela Ruah</actor>
      <actor>Barrett Foa</actor>
      <actor>Renée Felice</actor>
      <actor>Amanda Clayton</actor>
      <actor>Battle Sharon</actor>
      <actor>Andrea Bordeaux</actor>
      <writer>Erin Broadhurst</writer>
      <writer>Chad Mazero</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/b9afc0b2779c47faad82ea0e40a900f5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522200500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522215000 +0200">
    <title>Mais où est donc passée la 7ème compagnie ?</title>
    <desc lang="fr">Pendant la débâcle de 1940, trois soldats français, le sergent Chaudard et ses subalternes, Tassin et Pitivier, préfèrent prendre la poudre d'escampette plutôt que de se rendre à l'ennemi. Une rencontre inattendue avec un aviateur téméraire, Duvauchel, vient mettre bon ordre à une escapade qui s'annonçait plaisante. Pitivier, qui cherchait refuge dans une ferme, provoque une fusillade. Le groupe se retrouve à la tête d'une dépanneuse allemande. Ayant revêtu l'uniforme vert-de-gris, les quatre fugitifs n'ont aucun mal à trouver de quoi se nourrir. Le colonel Blanchet, quant à lui, recherche désespérément sa 7e compagnie de transmissions. Un autre rescapé se joint à la petite troupe, le soldat Carlier, qui a pu s'échapper d'un convoi de prisonniers... - Critique : Fin mai 1940, la 7e compagnie d’un régiment de transmissions bat en retraite face à l’offensive allemande. Trois soldats isolés assistent, impuissants, à la capture de leur compagnie.

Reprenant les recettes éculées du vaudeville militaire franchouillard, Robert Lamoureux flatte la débrouillardise de Français moyens aptes à « en faire voir aux Boches ». Et hésite entre antimilitarisme primaire et attirance non dissimulée pour le lancer de grenades. Ce type d’ambiguïté nourrit un populisme de bien mauvais aloi. Reste l’interprétation assez réjouissante des trois compères, Jean Lefebvre en tête.</desc>
    <credits>
      <actor>Pierre Mondy</actor>
      <actor>Lamoureux Robert</actor>
      <actor>Jean Lefebvre</actor>
      <actor>Jacques Marin</actor>
      <actor>Pierre Tornade</actor>
      <actor>Robert Dalban</actor>
      <actor>Aldo Maccione</actor>
      <actor>Alain Doutey</actor>
      <actor>Marcelle Ranson-Hervé</actor>
      <actor>Colin Erik</actor>
      <actor>Vendeuil Magali</actor>
      <actor>von Konrad</actor>
      <writer>Lamoureux Robert</writer>
    </credits>
    <date>1973</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/4f285c2479db4774a37ca9c88c0966a1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250522215000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522220000 +0200">
    <title>Météo Club</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain ? Les bulletins météo tiennent au courant des prévisions. La pluie et le beau temps, annoncés par des spécialistes.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/12be75905c124df68efee884f9e5536d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522220000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250522234500 +0200">
    <title>Le grand blond avec une chaussure noire</title>
    <desc lang="fr">Un trafiquant de drogue arrêté à New York révèle aux policiers américains qu'il est un agent des services secrets français. A Paris, Louis Toulouse, chef de ces services, soupçonne fortement son adjoint, Bernard Milan, qui brigue son poste depuis quelques mois, d'avoir monté l'affaire de toutes pièces pour le compromettre. Il décide alors de lancer Milan sur une fausse piste. François Perrin, violoniste distrait portant une chaussure noire et l'autre marron, est involontairement plongé au coeur de l'imbroglio. Soumis à une surveillance constante, il voit débouler dans sa vie une belle espionne dont il ne soupçonne pas les véritables intentions... - Critique : Du rififi chez les taupes : Louis Toulouse, chef d’un service secret, lutte contre l’ambition dévorante de son adjoint, Bernard Milan. Pour se débarrasser de cet « Iznogoud », il le lance sur une fausse piste, aux trousses d’un quidam choisi au hasard. Les gaffes de l’homme-hameçon, un certain François Perrin, violoniste distrait, vont susciter moult quiproquos.

« Pourquoi, pourquoi il ne va pas chez le dentiste ? », « Il tire la chasse d’eau, mais pourquoi, pourquoi ? »… Truffé de micros, mitraillé par des paparazzis un peu spéciaux, même le quotidien le plus banal est louche. À partir de cette ingénieuse idée, Veber et Robert composent une comédie amusante, rejeton hybride des Barbouzes et du Distrait. Pierre Richard se glisse avec aisance dans son personnage lunaire favori, face à un Bernard Blier plus retors que jamais. Entre vaudeville malicieux et parodie d’espionnage, ce Grand Blond… n’a pas pris un cheveu blanc.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean Carmet</actor>
      <actor>Michel Duchaussoy</actor>
      <actor>Jean Rochefort</actor>
      <actor>Bernard Blier</actor>
      <actor>Jean Bouise</actor>
      <actor>Yves Robert</actor>
      <actor>Mireille Darc</actor>
      <actor>Paul Le</actor>
      <actor>Castel Robert</actor>
      <actor>Colette Castel</actor>
      <actor>Jean Saudray</actor>
      <actor>Richard Pierre</actor>
      <writer>Francis Veber</writer>
    </credits>
    <date>1972</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/159f0ccbfb474937a3166d2ad9aa2b80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250522234500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250523001500 +0200">
    <title>Waldorado</title>
    <desc lang="fr">Produite avec le soutien du Gouvernement Wallon, cette émission a pour vocation d'inspirer les plus jeunes à l'entreprenariat, avec une foule de conseils, d'idées et d'exemples sur la manière de se lancer, de développer son business, de trouver du travail ou d'évoluer dans sa carrière.</desc>
    <category lang="fr">magazine de découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/06/81032cace28f45348dde3860272f070d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250521235300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522003700 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522000300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522004800 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522004800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522005900 +0200">
    <title>Quel temps pour la planète</title>
    <desc lang="fr">En 11 minutes et 30 secondes, un panorama complet des phénomènes météo, de l'évolution du climat, et des initiatives positives pour un avenir durable.</desc>
    <category lang="fr">magazine de la nature</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/0371a730f2bc4b859d1047fcc3144895.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522005900 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522010300 +0200">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522010300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522013600 +0200">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522013600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522023600 +0200">
    <title>C'est pas fini</title>
    <desc lang="fr">Patrick Weber épingle l'actualité. Avec une incroyable bande de débatteurs, il revient sur les moments forts de la journée dans la bonne humeur.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/3d7fad19c38449d5b071217b55afb7a9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522023600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522023700 +0200">
    <title>Alors on sort ?</title>
    <sub-title>Alice au Pays des Merveilles</sub-title>
    <desc lang="fr">Alice au Pays des Merveilles s'installe au Château de Beloeil du 17 juillet au 18 août. Luc Petit y déploie un univers féerique peuplé d'artistes et de décors magiques pour une aventure inoubliable. Places dès 29 €.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9957f1735ab64048a01d72209daf79e6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522031000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522031400 +0200">
    <title>Air de familles</title>
    <sub-title>Education Intelligence artificielle ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour mieux faire connaître aux familles les services gratuits que l'ONE met à leur disposition mais aussi les informer à propos de la santé et de l'éducation des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/30/0522ba79f4bde957496a945a69106e317d49e0c9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522032000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522032300 +0200">
    <title>Air de familles</title>
    <sub-title>Education Intelligence artificielle ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour mieux faire connaître aux familles les services gratuits que l'ONE met à leur disposition mais aussi les informer à propos de la santé et de l'éducation des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/30/0522ba79f4bde957496a945a69106e317d49e0c9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522032500 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522032800 +0200">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522033400 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522033700 +0200">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522033700 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522041000 +0200">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522041000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522051000 +0200">
    <title>C'est pas fini</title>
    <desc lang="fr">Patrick Weber épingle l'actualité. Avec une incroyable bande de débatteurs, il revient sur les moments forts de la journée dans la bonne humeur.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/3d7fad19c38449d5b071217b55afb7a9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522051000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522051100 +0200">
    <title>Alors on sort ?</title>
    <sub-title>Alice au Pays des Merveilles</sub-title>
    <desc lang="fr">Alice au Pays des Merveilles s'installe au Château de Beloeil du 17 juillet au 18 août. Luc Petit y déploie un univers féerique peuplé d'artistes et de décors magiques pour une aventure inoubliable. Places dès 29 €.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9957f1735ab64048a01d72209daf79e6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522051100 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522055400 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522055400 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522055700 +0200">
    <title>Air de familles</title>
    <sub-title>Education Intelligence artificielle ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour mieux faire connaître aux familles les services gratuits que l'ONE met à leur disposition mais aussi les informer à propos de la santé et de l'éducation des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/30/0522ba79f4bde957496a945a69106e317d49e0c9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522055700 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522055900 +0200">
    <title>Joséphine, ange gardien</title>
    <sub-title>Dans la tête d'Antoine</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:16 - Episode:3 - Joséphine apparaît à quelques mètres d'un ponton où se sont regroupés plusieurs personnes. Ils assistent à l'entraînement d'Antoine, qui plonge en apnée. Mais lorsque Joséphine les rejoint, Antoine est victime d'un accident. Il est remonté inconscient à la surface. Il est aussitôt emmené à l'hôpital, où Joséphine apprend qu'il a sombré dans le coma. Elle comprend alors qu'elle est là pour aider sa famille à faire face à cette épreuve. Elle doit aussi découvrir pourquoi Antoine ne se réveille pas. Le père de famille semble être bloqué dans son coma, bien que son état soit stabilisé. Cela oblige Joséphine à claquer des doigts et à apparaître dans sa tête...</desc>
    <credits>
      <director>Stephan Kopecky</director>
      <actor>Diane Robert</actor>
      <actor>Mimie Mathy</actor>
      <actor>Vanessa Valence</actor>
      <actor>Ludivine Manca</actor>
      <actor>Mermoz Melchior</actor>
      <actor>Gil Alma</actor>
      <actor>Charlie Joirkin</actor>
      <actor>Marc Brun</actor>
      <actor>Maxime Flourac</actor>
      <actor>Sophie Payan</actor>
      <actor>Eric Vastine</actor>
      <writer>Ivan Piettre</writer>
      <writer>Eric Eider</writer>
      <writer>Laurent Chouchan</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/5e6d8f12bee34830b9e1ac04fc275e60.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">15.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522055900 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522080000 +0200">
    <title>Le 6-8</title>
    <desc lang="fr">Très interactive, l'émission est animée par Sara De Paduwa. Au sommaire: de l'info, le journal des sports, l'info-trafic, des reportages, ainsi que des chroniques de la vie quotidienne: les Buzz; Nos amis les animaux; Sexo; On s'bouge!; Beauté, mode &amp; bien-être; La télé d'avant; G testé pour vous; People; Enfants; Sport extrêmes; Un p'tit bout d'histoire et des News musicales.</desc>
    <category lang="fr">magazine de services</category>
    <length units="minutes">121</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/03/237eee38ef4308aa05522aeb05a252a8968f16ef_4A95F84DD81BA45175D5A77F481BFE86.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522080000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522090000 +0200">
    <title>Le 8-9</title>
    <desc lang="fr">Humour, info régionale, nationale et internationale, invités, météo, info-services, billets d'humeur... Au sommaire, le grand journal de 8h, le billet d'humeur de Jérôme De Warzée, le journal régional, les chroniques, l'interview d'un invité qui fait l'actualité culturelle et...Le qui ka?</desc>
    <category lang="fr">magazine de services</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/7aa849d7a8c6541c01af67deaacf8ee08ac72ff1.jpg" />
    <premiere />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522090000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522103200 +0200">
    <title>C'est vous qui le dites</title>
    <desc lang="fr">Le rendez-vous interactif et piquant de VivaCité est diffusé chaque matin sur La Une. Au menu: humour, réactivité, débat et mauvaise foi autour d'un sujet d'actualité.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">92</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/7aa849d7a8c6541c01af67deaacf8ee08ac72ff1.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522103200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522112200 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522112200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522115800 +0200">
    <title>Demain nous appartient</title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:1949 - Pour sa fille, Philippine demande une faveur à Audrey. Gloria joue la comédie. Certaine d'avoir démasqué son admiratrice, Raphaëlle confronte une étudiante.</desc>
    <credits>
      <director>Dyna Gauzy</director>
      <director>Alexis Charrier</director>
      <director>David Lanzmann</director>
      <director>Nicolas Herdt</director>
      <director>Yann Elmosnino</director>
      <director>Sophie Vigneu</director>
      <director>Marc Atgé</director>
      <director>Martin Day</director>
      <actor>Jennifer Lauret</actor>
      <actor>Ingrid Chauvin</actor>
      <actor>Xavier Deluc</actor>
      <actor>Alexandre Brasseur</actor>
      <actor>Emmanuel Moire</actor>
      <actor>Samy Gharbi</actor>
      <actor>Charlotte Gaccio</actor>
      <actor>Franck Monsigny</actor>
      <actor>Hébert Solène</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">36</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/13/a38c31ad93511b4f10a5c9bf0e502e16cab7d716_0CB6B72D976D814E63DA378960E3D397.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1948.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522115800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522124200 +0200">
    <title>Les Feux de l'amour</title>
    <desc lang="fr">Abby explique à sa mère qu'elle a trompé Chance. Ashley lui conseille de prendre ses distances avec Devon, si elle veut sauver son mariage. Diane arrive à convaincre Jack que Jeremy se vengera d'elle. Il prend une fois encore sa défense. Il dit à Ashley que Tucker voulait utiliser Diane pour obtenir des informations financières sur Jabot. Sally refuse l'offre de prêt de Nick. Elle a un nouveau concept. Ils couchent encore ensemble. Chelsea explique à Connor pourquoi elle était à l'hôpital...</desc>
    <category lang="fr">feuilleton sentimental</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/79aeb6440b0e4862ab0b433035876550.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522124200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522125300 +0200">
    <title>Quel temps pour la planète</title>
    <desc lang="fr">En 11 minutes et 30 secondes, un panorama complet des phénomènes météo, de l'évolution du climat, et des initiatives positives pour un avenir durable.</desc>
    <category lang="fr">magazine de la nature</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/0371a730f2bc4b859d1047fcc3144895.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522125300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522125800 +0200">
    <title>Météo 12h50</title>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522125800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522132600 +0200">
    <title>JT 13h (La Une)</title>
    <desc lang="fr">Le Journal télévisé de 13 heures par toute la rédaction de la chaîne.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/2af0837d9fb648019f5497a917f08316.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522132600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522133000 +0200">
    <title>Alors on sort ?</title>
    <desc lang="fr">L'émission met à l'honneur les régions, leurs habitants, leurs langues régionales et leur humour. Un moment privilégié de proximité présenté par Fanny Jandrain, en compagnie d'un invité.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9957f1735ab64048a01d72209daf79e6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522133000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522133600 +0200">
    <title>Météo 13h30</title>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/827f285a741a4a0e838e85904a262af9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522133600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522142200 +0200">
    <title>Affaire conclue, tout le monde a quelque chose à vendre</title>
    <desc lang="fr">Parce que les maisons sont remplies de babioles insolites qui ne demandent qu'à trouver acquéreurs, des spécialistes accompagnent les propriétaires d'objets tout au long des étapes susceptibles de les mener à la vente.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/2190c9e8319c4f0899d2d20bd13d1170.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522142200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522151000 +0200">
    <title>Affaire conclue, tout le monde a quelque chose à vendre</title>
    <desc lang="fr">Parce que les maisons sont remplies de babioles insolites qui ne demandent qu'à trouver acquéreurs, des spécialistes accompagnent les propriétaires d'objets tout au long des étapes susceptibles de les mener à la vente.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/2190c9e8319c4f0899d2d20bd13d1170.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522151000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522160700 +0200">
    <title>OPJ</title>
    <sub-title>Le fruit défendu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Jade Boyer, propriétaire d'une ferme maraîchère, est retrouvée cachée sur une scène de crime. Plus particulièrement sur les lieux du meurtre de Luigi Rossi, un ami du lieutenant Jackson Bellerose. Alors qu'elle affirme s'être retrouvée au mauvais endroit au mauvais moment, la femme apparaît plus trouble qu'il n'y paraît et compte dans son entourage un mari mystérieusement disparu. Bouleversé par le décès de son ami, Jackson s'implique personnellement dans l'affaire. Tous ses pires travers refont surface...</desc>
    <credits>
      <director>Matthieu Vollaire</director>
      <director>Elsa Blayau</director>
      <director>François Bigrat</director>
      <director>Florian Thomas</director>
      <actor>Antoine Stip</actor>
      <actor>Yaëlle Trules</actor>
      <actor>Nathan Dellemme</actor>
      <actor>Marielle Karabeu</actor>
      <actor>Hindra Armede</actor>
      <writer>Juliette Gilot</writer>
      <writer>Eugénie Dard</writer>
      <writer>Charlotte Joulia</writer>
      <writer>Emmanuelle Dupuy</writer>
      <writer>José Caltagirone</writer>
      <writer>Vinciane Mokry</writer>
      <writer>Gauthier Plancquaert</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">57</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/35edbcb066ca42ac9e82855ef8bc1452.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0..</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522160700 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522172100 +0200">
    <title>OPJ</title>
    <sub-title>Le fruit défendu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Jade Boyer, propriétaire d'une ferme maraîchère, est retrouvée cachée sur une scène de crime. Plus particulièrement sur les lieux du meurtre de Luigi Rossi, un ami du lieutenant Jackson Bellerose. Alors qu'elle affirme s'être retrouvée au mauvais endroit au mauvais moment, la femme apparaît plus trouble qu'il n'y paraît et compte dans son entourage un mari mystérieusement disparu. Bouleversé par le décès de son ami, Jackson s'implique personnellement dans l'affaire. Tous ses pires travers refont surface...</desc>
    <credits>
      <director>Matthieu Vollaire</director>
      <director>Elsa Blayau</director>
      <director>François Bigrat</director>
      <director>Florian Thomas</director>
      <actor>Antoine Stip</actor>
      <actor>Yaëlle Trules</actor>
      <actor>Nathan Dellemme</actor>
      <actor>Marielle Karabeu</actor>
      <actor>Hindra Armede</actor>
      <writer>Juliette Gilot</writer>
      <writer>Eugénie Dard</writer>
      <writer>Charlotte Joulia</writer>
      <writer>Emmanuelle Dupuy</writer>
      <writer>José Caltagirone</writer>
      <writer>Vinciane Mokry</writer>
      <writer>Gauthier Plancquaert</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">74</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/35edbcb066ca42ac9e82855ef8bc1452.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0..</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522172100 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522175500 +0200">
    <title>Ici tout commence</title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1182 - Rose pense qu'il est temps de jouer carte sur table avec Paul. Pendant ce temps, Alice fait une fleur à Mehdi. De son côté, Anaïs décide de prendre parti.</desc>
    <credits>
      <director>Jérôme Navarro</director>
      <director>Liam Engle</director>
      <director>Laurent de</director>
      <director>Thierry Peythieu</director>
      <director>Céline Guerraz</director>
      <actor>Vanessa Demouy</actor>
      <actor>Elsa Lunghini</actor>
      <actor>Catherine Marchal</actor>
      <actor>Frédéric Diefenthal</actor>
      <actor>Stéphane Blancafort</actor>
      <actor>Benjamin Baroche</actor>
      <actor>Azize Diabaté</actor>
      <actor>Catherine Davydzenka</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/25/bc9a4b16910fcab9137fd3e3ad183d7e9b121540_89E4D7197634DA5A77AB4E3659A63C10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1181.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522175500 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522182800 +0200">
    <title>Demain nous appartient</title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:1950 - Toujours captifs, Damien et Charles parviennent à communiquer. Raphaëlle organise sa vengeance avec l'aide de Camille. Fred envoie un message caché à Victoire.</desc>
    <credits>
      <director>Dyna Gauzy</director>
      <director>Alexis Charrier</director>
      <director>David Lanzmann</director>
      <director>Nicolas Herdt</director>
      <director>Yann Elmosnino</director>
      <director>Sophie Vigneu</director>
      <director>Marc Atgé</director>
      <director>Martin Day</director>
      <actor>Jennifer Lauret</actor>
      <actor>Ingrid Chauvin</actor>
      <actor>Xavier Deluc</actor>
      <actor>Alexandre Brasseur</actor>
      <actor>Emmanuel Moire</actor>
      <actor>Samy Gharbi</actor>
      <actor>Charlotte Gaccio</actor>
      <actor>Franck Monsigny</actor>
      <actor>Hébert Solène</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/13/a38c31ad93511b4f10a5c9bf0e502e16cab7d716_0CB6B72D976D814E63DA378960E3D397.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1949.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522182800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522191300 +0200">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522191300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522192300 +0200">
    <title>Alors on sort ?</title>
    <desc lang="fr">L'émission met à l'honneur les régions, leurs habitants, leurs langues régionales et leur humour. Un moment privilégié de proximité présenté par Fanny Jandrain, en compagnie d'un invité.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9957f1735ab64048a01d72209daf79e6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522192300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522193000 +0200">
    <title>Météo 19h25</title>
    <desc lang="fr">Tout au long de la journée, les prévisions météorologiques nationales et les bons conseils pour ne pas être surpris par le temps.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">7</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/827f285a741a4a0e838e85904a262af9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522193000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522200200 +0200">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522200200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522202600 +0200">
    <title>Jeudi en prime</title>
    <desc lang="fr">L'émission a pour but d'enrichir le JT de 19h30 avec l'interview d'un quart d'heure d'une personnalité en lien avec l'actualité politique du moment.</desc>
    <category lang="fr">emission politique</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/16/5986abb44e582841f7f1fddc18775f6bd5b1764d.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522202600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522203100 +0200">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522223200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522232800 +0200">
    <title>Doc Shot</title>
    <sub-title>Paris perdus, enquête sur les paris sportifs</sub-title>
    <desc lang="fr">Les paris sportifs s'invitent partout. Dans votre rue, dans votre salon, dans votre match du samedi soir. Pariez sur le dernier goal, le match de badminton au Vietnam ou le premier set d'un tournoi de tennis en Uruguay. Vieux et (surtout) jeunes, jouez ! La fortune est au bout du clic.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">56</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6bfb807ab8754786bb255b9f775112d1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522232800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522234800 +0200">
    <title>Nomade</title>
    <desc lang="fr">Conçu à la fois pour la télévision et pour le web, ce rendez-vous est le reflet d'une jeunesse pleine d'une énergie créatrice peu valorisée encore sur nos antennes. Présenté et réalisé par Sofiane Hamzaoui, ce magazine est diffusé une fois par mois sur La Trois mais est décliné aussi sur le web avec des contenus inédits à voir sur Auvio.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/0bc2cf89f2134068ab0d0b354b2a9674.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522234800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250522235900 +0200">
    <title>OpinionS : FGTB</title>
    <desc lang="fr">L'actualité politique est décryptée à l'aide de nos interview exclusives, les sondages et les analyses. Suivez OpinionS: FGTB et soyez au courant de grands événements politiques au point de vue objectif.</desc>
    <category lang="fr">magazine politique</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/0ef80ec8ca3a4c918113ed4b6c629184.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522235900 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250523000400 +0200">
    <title>L'agenda ciné</title>
    <desc lang="fr">Magazine cinéma de la rtbf, l'agenda ciné présente, de manière hebdomadaire, toutes les sorties cinéma de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine du cinéma</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/4c9db057a07b4a9ab70d91e6781c0da9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250521232000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522001500 +0200">
    <title>Le remplaçant *2020</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Le conflit entre élèves est arrivé à un point de non-retour. Afin de relever le moral de sa classe au plus bas, Nico monte un projet concurrent à ceux des lycéens d'Alexandre Dumas. Ils vont les battre sur leur propre terrain ! Pour atteindre cet objectif, Nico Valeyre va être aidé par un allié inattendu : Xavier Meilleur, qui a un vieux contentieux avec Stéphane Lacroix... - Critique : Xavier Meilleur, sévère enseignant de français détesté par une partie de ses élèves, est victime d’outing au lycée. Tous ses collègues le soutiennent et souhaitent punir le coupable. Enfin presque. Nicolas Valeyre, ledit remplaçant, prend sous son aile Robin, un lycéen en perdition, homophobe, qui en est à l’origine. Cet enseignant atypique, incarné par le rappeur JoeyStarr, va être emporté dans une tornade. Mais il va profiter de cette affaire pour sensibiliser les ados à l’impact dévastateur de la rumeur sur la vie d’autrui. Dans la lignée des fictions Sam ou de La Faute à Rousseau, TF1 tire son épingle du jeu avec cette série, plaisante mais formatée, centrée sur les rapports entre profs et élèves. Et ce, grâce à la gouaille de JoeyStarr. À l’instar de Robin Williams dans Le Cercle des poètes disparus, il se veut cool, proche de ses élèves et privilégie toujours le dialogue quand d’autres ne supportent plus leurs railleries. Dans ces deux nouveaux épisodes, la spontanéité et la répartie des lycéens compensent certains clichés scénaristiques — comme la difficulté d’enseigner dans les quartiers sensibles. Ils voleraient presque la vedette à leurs aînés si leurs personnages étaient un peu plus étoffés.</desc>
    <credits>
      <director>Julien Seri</director>
      <actor>Stéphane Guillon</actor>
      <actor>Thierry Neuvic</actor>
      <actor>Barbara Schulz</actor>
      <actor>Armelle </actor>
      <actor>Amelle Chahbi</actor>
      <actor>JoeyStarr </actor>
      <actor>Sébastien Chassagne</actor>
      <actor>Sylvie Filloux</actor>
      <actor>Alexander Ferrario</actor>
      <actor>Laure-Kenza Aazizou</actor>
      <actor>Merveille Nsombi</actor>
      <actor>Thomas Milatos</actor>
      <writer>Laurent Vachaud</writer>
      <writer>Joris Morio</writer>
      <writer>Charlotte Robb</writer>
      <writer>Louise Bezombes</writer>
      <writer>Déborah Hadjedj-Jarmon</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/34e57c72a74b49a88eb6eb216594c659.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250522001500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522002000 +0200">
    <title>Météo soir</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain ? Les bulletins météo tiennent au courant des prévisions. La pluie et le beau temps, annoncés par des spécialistes.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/827f285a741a4a0e838e85904a262af9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522002000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522005000 +0200">
    <title>RTL info 19 heures</title>
    <desc lang="fr">L'information est au cœur de RTL TVI. Cette année plus que jamais, l'ensemble des équipes de la rédaction se mobilise afin de faire preuve de réactivité dans n'importe quelles circonstances.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/087e887dff9e44199db652ba12bbff55.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522005000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522010000 +0200">
    <title>RTL info signatures</title>
    <desc lang="fr">Christophe Deborsu propose des interviews critiques du monde politique et des acteurs de premier plan de la société.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/11/6805ce23f67b4b63ac8a064d6bf40e2c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522010000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522030000 +0200">
    <title>Moments d'évasion</title>
    <desc lang="fr">Une invitation à l'évasion et au rêve, destinée à toutes les générations, à la découverte de nombreuses merveilles, aux quatre coins du monde.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/edb02ee559874ed0912cf86643289f63.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522030000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522050000 +0200">
    <title>Boucle de nuit</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez le programme diffusé en boucle du journal, des magazines, des séries pendant toute la nuit jusqu'au matin.</desc>
    <category lang="fr">emission spéciale</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/67b7101ffd6e4238a5823c499ba84410.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522050000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522095500 +0200">
    <title>bel RTL matin</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez les programmes de la radio</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="minutes">295</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/8a4a682b4e5b45269037099024f70267.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522095500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522114000 +0200">
    <title>Shopping Hours</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ba858df1d9544ef190c41bd311bc2483.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522114000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522120500 +0200">
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc lang="fr">Accusée de négligence, Ariane commet un acte aux conséquences graves. Chloé vit ses plus belles retrouvailles, tandis que le cabinet peine à remplacer Léa.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/d1ce171964e7499391f404963d479d80.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522120500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522125500 +0200">
    <title>Les pieds dans le plat</title>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/44789aa3126340fca314a2f3d959dce8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522125500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522133500 +0200">
    <title>RTL info 13 heures</title>
    <desc lang="fr">L'information est au cœur de RTL TVI. Cette année plus que jamais, l'ensemble des équipes de la rédaction se mobilise afin de faire preuve de réactivité dans n'importe quelles circonstances.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6f34fb59526d47e0a13e6f9addf9db23.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522133500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522134500 +0200">
    <title>Météo midi</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo de la mi-journée.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/c5f66ad3db284d819082e173fd7452ce.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522134500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522142000 +0200">
    <title>Histoires de familles</title>
    <sub-title>Scandale à Souesmes</sub-title>
    <desc lang="fr">Le 30 juin 2015, à Souesmes, dans le département du Loir-et-Cher, Anna se rend à la gendarmerie de Salbris, une commune limitrophe, pour dénoncer des viols et des agressions sexuelles qui auraient été commis sur Vincent, son demi-frère de 17 ans.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/27/7539dfea9ae98986a37d4bf3d7c6f0698cf7cc45_6D8F0FA636B23569894AD226EF9DF6A6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522142000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522160000 +0200">
    <title>Ma fille, kidnappée à 4 ans</title>
    <desc lang="fr">Alisha, une jeune comédienne, est souvent en compétition avec Kayla, une jeune femme perturbée, prête à tout pour réussir. Un jour, après une audition, Kayla est renversée par une voiture. Elle est gravement blessée. Alisha, elle, décroche le premier rôle dans une série télévisée. Quatre ans plus tard, devenue célèbre, elle est mariée à Jeff et maman d'une petite fille, Jesse. Kayla, de son côté, a sombré dans l'alcool. Persuadée qu'elle doit sa déchéance à Alisha, elle ne pense qu'à se venger. Elle parvient à droguer Alisha et à enlever Jesse lors de sa fête d'anniversaire. Dix années passent. Jesse n'a jamais été retrouvée. Désespérée, Alisha a abandonné sa carrière pour se consacrer aux recherches avant de sombrer...</desc>
    <credits>
      <director>Don E.</director>
      <actor>Katie Boland</actor>
      <actor>Adam Ambruso</actor>
      <actor>Moore Karynn</actor>
      <actor>Moss Spencer</actor>
      <actor>Matt Trudeau</actor>
      <actor>Scrantom Maggie</actor>
      <actor>Novak David</actor>
      <actor>Merlock Maisie</actor>
      <actor>Keisha Champagne</actor>
      <actor>Bella Wholey</actor>
      <actor>Michaels Chandra</actor>
      <actor>Michaels Adam</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm de suspense</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/2cfa0da03d2b491599625a512ce113a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522160000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522170000 +0200">
    <title>La meilleure boulangerie de France</title>
    <sub-title>Bourgogne - Franche-Comté</sub-title>
    <desc lang="fr">Bruno Cormerais, Noëmie Honiat et Michel Sarran se lancent à nouveau à la découverte des meilleures boulangeries de France. En les mettant à l'épreuve dans leurs établissements, et au travers de défis taillés sur mesure, ils les jugeront avec appétit, gourmandise et bienveillance.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/ac1c9a06d32d4fe0bfd3543636cb0456.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522170000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522172000 +0200">
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc lang="fr">Ariane s'égare dans une situation périlleuse, inquiétant ses collègues. Léa et Babeth rient des certitudes de Riva, alors que Vanessa questionne Apolline.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/d1ce171964e7499391f404963d479d80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522172000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522182500 +0200">
    <title>La roue de la fortune</title>
    <desc lang="fr">Trois candidats tentent de deviner des mots et des expressions cachés, tout en tournant une roue géante pour remporter des gains et des cadeaux.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/15/6ead7b1982b8478e8f87348201aa57ff.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522182500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522183000 +0200">
    <title>Dans votre canap'</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, Sophie Pendeville fait part aux téléspectateurs des moments forts de la journée en présentant les émissions des trois chaînes, les contenus RTL play, l'actualité des radios, des actions concours, ainsi que les sorties cinéma et certains événements.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/5091ed28eaf4441ab6922bfb527c88cc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522183000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522190000 +0200">
    <title>Septante et un</title>
    <desc lang="fr">Un candidat unique affronte un public en studio. Pour gagner, il doit avoir éliminé la totalité du public à la fin de la dixième épreuve.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/03/889e5418fd555760beb33c83a724e8096d11d6fe_6DCFA6681A8E1A0B26D0C2FE12028256.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522190000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522194000 +0200">
    <title>RTL info 19 heures</title>
    <desc lang="fr">L'information est au cœur de RTL TVI. Cette année plus que jamais, l'ensemble des équipes de la rédaction se mobilise afin de faire preuve de réactivité dans n'importe quelles circonstances.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/087e887dff9e44199db652ba12bbff55.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522194000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522195000 +0200">
    <title>Météo d'avant-soirée</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/827f285a741a4a0e838e85904a262af9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522195000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522204000 +0200">
    <title>Destination secrète</title>
    <sub-title>Saint-Barth : les fêtes au paradis</sub-title>
    <desc lang="fr">A Saint-Barth, dans la mer des Caraïbes, les villas de rêve, hôtels de luxe et plages idylliques sont fréquentées par les plus grandes stars du cinéma et du show-biz. On peut y croiser Maria Carey, Cindy Crawford, Leornardo Di Caprio, Harrison Ford ou encore Arnold Schwarzenegger. Des hommes d'affaires connus et des milliardaires viennent également y accoster chaque hiver avec leurs Yacht XXL.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/180f2a1efd6749fb9188388128656710.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522204000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250522225000 +0200">
    <title>Uncharted</title>
    <desc lang="fr">Nathan Drake, un jeune voleur, s'associe à Victor "Sully" Sullivan, un chasseur de trésors, pour retrouver la fortune d'une valeur inestimable de Ferdinand Magellan, disparue depuis cinq siècles. Les deux se lancent dans un périlleux tour du monde avec l'impitoyable Moncada collé à leurs basques. Ce dernier considère que le trésor revient à sa famille et il se voit par conséquent comme un légitime héritier. Mais Nathan et Sully partent avec une longueur d'avance : des indices qu'aurait laissés le frère du premier vont les mener à Paris, puis vers Gizeh. La cohabitation entre générations permettra-t-elle d'atteindre cet objectif ? - Critique : Attendue par tous les gamers, cette adaptation du jeu vidéo Uncharted en a contrarié quelques-uns, mais a aussi séduit au-delà de ce cercle d’initiés, en véritable blockbuster familial. Les fans de Tom Holland, alias Spider-Man, ne sont pas pour rien dans ce succès : toujours emballant, le jeune acteur est même le seul moteur qui, dans cette grosse machine, carbure vraiment.

Le voilà apprenti aventurier, lancé dans une vaste chasse au trésor par un casse-cou aguerri qu’interprète Mark Wahlberg. Le comédien de 50 ans est censé être l’adulte de l’histoire. Or, lui qui a toujours soigné son côté junior, éternel ado, n’a clairement aucune envie de prendre cette place du vieux face à Tom Holland. La dynamique de leur duo en devient artificielle, comme un buddy movie bancal là où il aurait fallu trouver une combinaison père-fils à la Harrison Ford-Sean Connery dans Indiana Jones. Tout est un peu approximatif dans Uncharted. Le méchant joué par Antonio Banderas est sous-exploité, au profit d’une tueuse impitoyable qui, pourtant, n’impressionne jamais assez.

Le charme du film vient surtout de l’Histoire et de la géographie. Elles mènent l’intrigue à travers le périple de Magellan et les territoires cachés, pas encore cartographiés (la traduction d’uncharted), qu’il avait traversés et qu’il s’agit de retrouver pour mettre la main sur son trésor englouti…</desc>
    <credits>
      <actor>Antonio Banderas</actor>
      <actor>Mark Wahlberg</actor>
      <actor>Steven Waddington</actor>
      <actor>Sophia Ali</actor>
      <actor>Tom Holland</actor>
      <actor>Boden Alana</actor>
      <actor>Pilou Asbaek</actor>
      <actor>Tati Gabrielle</actor>
      <actor>Pingi Moli</actor>
      <actor>Tiernan Jones</actor>
      <actor>Rudy Pankow</actor>
      <actor>Georgia Goodman</actor>
      <writer>Rafe Judkins</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/1582d8f06e8143d199ea6e7840d02920.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250522225000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250523012500 +0200">
    <title>Mission Impossible : Fallout</title>
    <desc lang="fr">Quand une mission d'Ethan Hunt et ses amis tourne court, le monde doit en subir les conséquences. La CIA commence cependant à douter de la loyauté de Hunt. Des armes nucléaires se retrouvent entre les mains d'une organisation criminelle qui projette de détruire la civilisation. Pourchassés par des assassins, Ethan et les membres de son équipe de l'Impossible Mission Force se lancent dans une course contre la montre afin d'éviter la catastrophe. Ils n'ont pas d'autre choix que de s'associer à un agent de la CIA... - Critique : Ethan Hunt serait-il dépassé ? Parce qu’il a refusé de sacrifier l’un de ses hommes lors d’une intervention à haut risque à Berlin, le chef de l’IMF (Impossible Missions Force) a laissé filer dans la nature trois charges de plutonium. Trois bombes à retardement que convoite un anarchiste illuminé prêt à détruire le monde… Tom Cruise, la star et le producteur tout-puissant des Mission : Impossible, le répète à longueur d’interviews : chaque épisode de la franchise doit apporter quelque chose de différent. Une ambition louable, et rare à Hollywood, où la plupart des studios, en panne de créativité, préfèrent reproduire, dans leurs blockbusters, les mêmes recettes gagnantes. Dans ce sixième opus, l’obsession du renouvellement se révèle, hélas, contre-productive. Certes, l’ADN de la saga d’espionnage, son cocktail explosif et ludique d’action et de manipulation à deux, trois, voire quatre tiroirs, est respecté. Mais l’équilibre savant entre thriller et ironie, entre cascades et romantisme, est rompu. Après les très réussis Protocole Fantôme (2011) et Rogue Nation (2015), Fallout semble trop long, trop compliqué, trop sentimental et, surtout, trop grave : pourquoi si peu d’humour ? Noirceur lourdement appuyée par les images crépusculaires voulues par le scénariste-réalisateur Christopher McQuarrie, moins inspiré que dans Rogue Nation.

Restent, heureusement, les courses-poursuites, toujours plus ahurissantes et spectaculaires. Tom Cruise joue les casse-cou, suspendu sous un hélicoptère à flanc de montagne, à moto dans les grands lieux touristiques de Paris (dont la place de l’Etoile, empruntée à contresens, ce type est fou !) ou… à pied, en sautant de toit en toit à Londres. Et cette séquence-là, au moins, est drôle.</desc>
    <credits>
      <actor>Alec Baldwin</actor>
      <actor>Angela Bassett</actor>
      <actor>Tom Cruise</actor>
      <actor>Ving Rhames</actor>
      <actor>Simon Pegg</actor>
      <actor>Wes Bentley</actor>
      <actor>Sean Harris</actor>
      <actor>Henry Cavill</actor>
      <actor>Michelle Monaghan</actor>
      <actor>Rebecca Ferguson</actor>
      <actor>Vanessa Kirby</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/e25f0591b8d14f3a9f843aac3f0bf0cc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250521233600 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522002400 +0200">
    <title>Les docs de Tipik</title>
    <sub-title>Cannes, la palme de l'ultra luxe</sub-title>
    <desc lang="fr">C'est la destination des plus grandes fortunes sur la Côte d'Azur. Cannes, le petit bijou de la Riviera, accueille, pendant le Festival de Cannes, les plus grosses fortunes. Pour l'occasion, certains n'hésitent pas à dépenser sans compter : plus de 100 000 euros les deux semaines pour une villa grand luxe.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/63fe2af794ad4898b98f5a4feac6fd80.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522002500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522010800 +0200">
    <title>L'Internet Show</title>
    <desc lang="fr">Le boom du mentalisme sur les réseaux sociaux. Les mentalistes ont envahis les réseaux sociaux et les vidéos fusent dans tous les sens. Impossible de passer à côté du phénomène.</desc>
    <category lang="fr">magazine du multimédia</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/109fcd86edbf8f9aa0e91a2a9fb93d48645ca3bc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522010800 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522060000 +0200">
    <title>Boucle de nuit</title>
    <desc lang="fr">Rediffusion du programme en boucle toute la nuit jusqu'au matin.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">292</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/4561dd784aba4f1fb931ecb9920ca1c0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522060000 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522085200 +0200">
    <title>Le réveil de Tipik</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, Djé, Hélo et Vinche réveillent la Belgique en mettant l'auditeur au centre de l'émission. Au programme : des chroniques d'humour et d'humeur, des jeux, le tout servi avec la meilleure playlist Tipik. Tous les jours, des sujets de société seront abordés dans La Minute Vews avec une offre info en matinale proposée par un journaliste de "Vews".</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">172</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/31/30b8d56d3893125b90cc4d2aa826fdd5644f5083.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522085200 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522094100 +0200">
    <title>Castle</title>
    <sub-title>Un homme à femmes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:7 - Kate et son équipe enquêtent sur le meurtre particulièrement sanglant d'un comédien sans le sou. La victime, un coureur de jupons, séduisait puis délestait de leur fortune de riches femmes mariées. Le torchon brûle entre Ryan et Esposito. Tous deux se tournent vers une psychologue afin de mettre un terme au conflit qui les oppose, puis demandent à Castle de jouer les médiateurs. Le romancier, lui, ne pense qu'à reconquérir sa belle. Il profite de leur premier anniversaire de mariage pour proposer un dîner aux chandelles à Kate. Cette dernière confesse à Vikram que son mari lui manque...</desc>
    <credits>
      <director>John Terlesky</director>
      <actor>Brynn Thayer</actor>
      <actor>Ruben Santiago-Hudson</actor>
      <actor>Tamala Jones</actor>
      <actor>Jon Huertas</actor>
      <actor>Susan Sullivan</actor>
      <actor>Nathan Fillion</actor>
      <actor>Stana Katic</actor>
      <actor>Seamus Dever</actor>
      <actor>Toks Olagundoye</actor>
      <actor>Molly C.</actor>
      <actor>Anya Monzikova</actor>
      <actor>Sheldon Bailey</actor>
      <writer>W. Andrew</writer>
      <writer>Adam Frost</writer>
      <writer>Nancy Kiu</writer>
      <writer>Michal Zebede</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/27/62a2f13491f542ca824f104fa567b7ab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522094100 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522102900 +0200">
    <title>Affaire conclue, tout le monde a quelque chose à vendre</title>
    <desc lang="fr">Parce que les maisons sont remplies de babioles insolites qui ne demandent qu'à trouver acquéreurs, des spécialistes accompagnent les propriétaires d'objets tout au long des étapes susceptibles de les mener à la vente.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/2190c9e8319c4f0899d2d20bd13d1170.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522102900 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522111600 +0200">
    <title>Affaire conclue, tout le monde a quelque chose à vendre</title>
    <desc lang="fr">Parce que les maisons sont remplies de babioles insolites qui ne demandent qu'à trouver acquéreurs, des spécialistes accompagnent les propriétaires d'objets tout au long des étapes susceptibles de les mener à la vente.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/2190c9e8319c4f0899d2d20bd13d1170.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522111600 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522114700 +0200">
    <title>N'oubliez pas les paroles</title>
    <desc lang="fr">Accompagnés par un orchestre, les candidats chantent en karaoké. Mais les paroles affichées ne sont pas complètes. A eux de combler les vides. Pour cela, ils doivent se souvenir des mots exacts de la chanson.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/8e37820f84cf40e09282160a545927a7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522114700 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522122100 +0200">
    <title>N'oubliez pas les paroles</title>
    <desc lang="fr">Accompagnés par un orchestre, les candidats chantent en karaoké. Mais les paroles affichées ne sont pas complètes. A eux de combler les vides. Pour cela, ils doivent se souvenir des mots exacts de la chanson.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/8e37820f84cf40e09282160a545927a7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522122100 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522131500 +0200">
    <title>OPJ</title>
    <sub-title>Malgré elle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le commandant Clarissa Hoarau enquête sur une violente tentative de meurtre visant Adèle Meyer, fondatrice d'une association pour jeunes en difficulté. A cette occasion, elle fait la rencontre du capitaine Nico Storelli, nouveau venu dans l'équipe et voisin de la victime. Ruben Meyer, le mari, est rapidement suspecté d'autant qu'il a un passé délinquant dont sa femme ignore tout. Qui peut bien vouloir assassiner une femme généreuse, empathique et tournée vers les autres ?...</desc>
    <credits>
      <director>Stéphane Meunier</director>
      <director>Matthieu Vollaire</director>
      <director>Elsa Blayau</director>
      <director>François Bigrat</director>
      <director>Florian Thomas</director>
      <actor>Antoine Stip</actor>
      <actor>Yaëlle Trules</actor>
      <actor>Nathan Dellemme</actor>
      <actor>Marielle Karabeu</actor>
      <writer>Juliette Gilot</writer>
      <writer>Eugénie Dard</writer>
      <writer>Charlotte Joulia</writer>
      <writer>Emmanuelle Dupuy</writer>
      <writer>José Caltagirone</writer>
      <writer>Vinciane Mokry</writer>
      <writer>Gauthier Plancquaert</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/35edbcb066ca42ac9e82855ef8bc1452.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522131500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522141300 +0200">
    <title>OPJ</title>
    <sub-title>Malgré elle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Le commandant Clarissa Hoarau enquête sur une violente tentative de meurtre visant Adèle Meyer, fondatrice d'une association pour jeunes en difficulté. A cette occasion, elle fait la rencontre du capitaine Nico Storelli, nouveau venu dans l'équipe et voisin de la victime. Ruben Meyer, le mari, est rapidement suspecté d'autant qu'il a un passé délinquant dont sa femme ignore tout. Qui peut bien vouloir assassiner une femme généreuse, empathique et tournée vers les autres ?...</desc>
    <credits>
      <director>Matthieu Vollaire</director>
      <director>Elsa Blayau</director>
      <director>François Bigrat</director>
      <director>Florian Thomas</director>
      <actor>Antoine Stip</actor>
      <actor>Yaëlle Trules</actor>
      <actor>Nathan Dellemme</actor>
      <actor>Marielle Karabeu</actor>
      <actor>Hindra Armede</actor>
      <writer>Juliette Gilot</writer>
      <writer>Eugénie Dard</writer>
      <writer>Charlotte Joulia</writer>
      <writer>Emmanuelle Dupuy</writer>
      <writer>José Caltagirone</writer>
      <writer>Vinciane Mokry</writer>
      <writer>Gauthier Plancquaert</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">58</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/35edbcb066ca42ac9e82855ef8bc1452.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0..</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522141300 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522143900 +0200">
    <title>Plus belle la vie</title>
    <desc lang="fr">Tandis que Zoé est une victime collatérale, Baptiste ne parvient pas à se maîtriser face à César. Quant à Boher, il n'arrive pas à accepter la décision prise par Samia.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/7600f9dbbcdd43a78e3ec76392fcef8d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522143900 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522150600 +0200">
    <title>Plus belle la vie</title>
    <desc lang="fr">Pendant que Boher se morfond, Samia prend tous les risques et Emma tente d'infléchir la décision de César. Quant à Pauline et Stéphane, ils apprennent que la vengeance est un plat qui se mange froid...</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/7600f9dbbcdd43a78e3ec76392fcef8d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522150600 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522153200 +0200">
    <title>Plus belle la vie</title>
    <desc lang="fr">Alors que Thomas et Riva se mobilisent pour aider Baptiste à se sortir d'un mauvais pas, Luna est contrainte d'affronter ses propres clients.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/7600f9dbbcdd43a78e3ec76392fcef8d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522153200 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522160200 +0200">
    <title>Plus belle la vie</title>
    <desc lang="fr">Emma se retrouve seule face à un odieux chantage et la nouvelle venue au Céleste Hôtel est l'objet de toutes les attentions.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/7600f9dbbcdd43a78e3ec76392fcef8d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522160200 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522164900 +0200">
    <title>La Coupole, renaissance d'une brasserie mythique</title>
    <desc lang="fr">Une qualité de produits digne d'un restaurant gastronomique, alliée à la simplicité généreuse de la cuisine de brasserie, c'est la recette du succès de cette institution qu'est la Coupole, l'une des brasseries les plus célèbres de Paris. L'établissement, au plus bas en 2018, a été relancé par un nouveau directeur. Pierre Daridan revisite l'âge d'or de la brasserie et supervise une organisation millimétrée, en salle comme en cuisine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/81d0aa4c710b42968b6b6ac8bebe3ca4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522164900 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522173600 +0200">
    <title>Les yachts ont toujours la cote</title>
    <desc lang="fr">C'est le plus grand festival nautique d'Europe, avec à lui seul près de 50 000 visiteurs : le Cannes Yachting Festival est, depuis plus de 40 ans, la référence en matière de rencontres entre professionnels et amateurs. Etalé sur les deux ports de la ville, le salon compte près de 600 bateaux, dont 150 avant-premières mondiales. Dans un univers luxueux et élégant, le Yachting Festival illumine la ville le temps d'une semaine, dans sa scintillante baie. Au programme : exposition de bateaux prestigieux et à la pointe de la technologie, activités grand public et VIP, et concours d'élégance. Le festival fait vivre, aux petits comme aux grands, une expérience incroyable.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/4cb6c587a7f44cc7833023ffbc5af846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522173600 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522180700 +0200">
    <title>N'oubliez pas les paroles</title>
    <desc lang="fr">Accompagnés par un orchestre, les candidats chantent en karaoké. Mais les paroles affichées ne sont pas complètes. A eux de combler les vides. Pour cela, ils doivent se souvenir des mots exacts de la chanson.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/8e37820f84cf40e09282160a545927a7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522180700 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522184000 +0200">
    <title>N'oubliez pas les paroles</title>
    <desc lang="fr">Accompagnés par un orchestre, les candidats chantent en karaoké. Mais les paroles affichées ne sont pas complètes. A eux de combler les vides. Pour cela, ils doivent se souvenir des mots exacts de la chanson.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/8e37820f84cf40e09282160a545927a7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522184000 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522192800 +0200">
    <title>Castle</title>
    <sub-title>M. et Mme Castle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:8 - L'équipe enquête sur la mort de Lara Madden, une danseuse qui travaillait sur le RMS Bently, un bateau de croisière aménagé de la même façon que le tristement célèbre Titanic. Les premiers éléments de l'enquête tentent de démontrer que Lara était une mule, qui transportait de l'héroïne. Kate se rend à bord du bateau pour pousser plus loin ses investigations. La victime était-elle impliquée dans un trafic ? Elle découvre alors que Richard se trouve aussi à bord et que le RMS Bently a quitté le port de New York. Parallèlement, Castle a demandé à Hayley de retrouver l'expéditeur du mystérieux message lu sur le téléphone de Kate...</desc>
    <credits>
      <director>Jeff Bleckner</director>
      <actor>Ruben Santiago-Hudson</actor>
      <actor>Tamala Jones</actor>
      <actor>Jon Huertas</actor>
      <actor>Susan Sullivan</actor>
      <actor>Nathan Fillion</actor>
      <actor>Kristoffer Polaha</actor>
      <actor>Stana Katic</actor>
      <actor>Seamus Dever</actor>
      <actor>Sunkrish Bala</actor>
      <actor>Molly C.</actor>
      <actor>Panuvat Anthony</actor>
      <actor>Mickey Cassidy</actor>
      <writer>Christine Roum</writer>
      <writer>W. Andrew</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/a68d4f52651f44189f0e6b8ba9a23394.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522192800 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522200500 +0200">
    <title>Ici tout commence</title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1181 - Paul continue à placer patiemment ses pions. Pendant ce temps, Jude et Mattéo accordent leurs violons. De leur côté, Emi et Billie préfèrent calmer le jeu.</desc>
    <credits>
      <director>Jérôme Navarro</director>
      <director>Liam Engle</director>
      <director>Laurent de</director>
      <director>Thierry Peythieu</director>
      <director>Céline Guerraz</director>
      <actor>Vanessa Demouy</actor>
      <actor>Elsa Lunghini</actor>
      <actor>Catherine Marchal</actor>
      <actor>Frédéric Diefenthal</actor>
      <actor>Stéphane Blancafort</actor>
      <actor>Benjamin Baroche</actor>
      <actor>Azize Diabaté</actor>
      <actor>Catherine Davydzenka</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">37</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/25/bc9a4b16910fcab9137fd3e3ad183d7e9b121540_89E4D7197634DA5A77AB4E3659A63C10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1180.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522200500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522220500 +0200">
    <title>Guillermo Guiz : Au suivant</title>
    <desc lang="fr">Avec "Au suivant", Guillermo Guiz passe l'épreuve du deuxième spectacle haut la main. Le stand-uppeur belge, aux punchlines absurdes, crues et imagées, parle ici de transmission et livre un hommage vibrant à son père disparu. Comment se construire lorsqu'on a été élevé par un père porté sur la boisson, incapable de gérer la cuisson des oeufs mollets, tour à tour taiseux et forte tête, féministe et misogyne, farouchement pro-palestinien et athée ? L'air de rien, à travers des anecdotes sur son rapport au sexe, à la religion, à l'enfance et à l'intimité, c'est aussi sa propre masculinité que Guillermo Guiz interroge ici.</desc>
    <category lang="fr">humour</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/3a2017c500d849fb9ec2f127f84d9998.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250522220500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250522235500 +0200">
    <title>Le Grand Cactus</title>
    <sub-title>Avec le Prince Laurent, Hibernatus et Helmut Lotti</sub-title>
    <desc lang="fr">Le Prince Laurent est sur le devant de la scène à l'occasion de ses 60 ans et d'un documentaire sur sa vie intitulé "Laurent, le prince à l'écart". Comment vit-il son arrivée dans la soixantaine ? Comment réagit-il suite à la diffusion de ce documentaire ? Le frère du Roi Philippe est exceptionnellement sur le plateau du Grand Cactus.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/3c6aa5875c184de0b29400a268e00a63.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522235500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250523004200 +0200">
    <title>Culture Club</title>
    <sub-title>Spéciale Cannes</sub-title>
    <desc lang="fr">Spéciale Cannes pour Cathy Immelen et ses chroniqueurs depuis la Croisette. Ils décryptent avec humour et pertinence le plus glamour des festivals de cinéma !</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/cd8fab523bd14cd1893381989d18b77e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250521235000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522050000 +0200">
    <title>Le Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour savoir quels seront vos coups de coeurs de demain et connaître les tendances d'aujourd'hui, ne manquez pas le téléachat, un magazine conso malin pour vous aider au quotidien et découvrir des produits toujours plus novateurs et pratiques. Une émission pratique, qui permet de faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">310</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/03/b07eade200ce6558af7f538efc7afe5124a83fee_F1CDED88B91D18A615C4D9DD7E72A028.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522050000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522060000 +0200">
    <title>Le Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour savoir quels seront vos coups de coeurs de demain et connaître les tendances d'aujourd'hui, ne manquez pas le téléachat, un magazine conso malin pour vous aider au quotidien et découvrir des produits toujours plus novateurs et pratiques. Une émission pratique, qui permet de faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/03/b07eade200ce6558af7f538efc7afe5124a83fee_F1CDED88B91D18A615C4D9DD7E72A028.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522060000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522100000 +0200">
    <title>Le Good Morning</title>
    <desc lang="fr">Pour démarrer la journée en mode #FeelGood avec Maria, Olivier, Valentino et Gary.</desc>
    <category lang="fr">clips</category>
    <length units="hours">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/2b6e8da7b06c48a1aebd8add929d9b37.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522100000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522141500 +0200">
    <title>Shopping Hours</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">255</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ba858df1d9544ef190c41bd311bc2483.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522141500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522144000 +0200">
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc lang="fr">La juge Colbert est mêlée à une enquête bien mystérieuse. Steve fait le bilan de ses épreuves. Enfin, une rencontre transforme la vie de Riva.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/d1ce171964e7499391f404963d479d80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522144000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522153500 +0200">
    <title>The Power : qui a le pouvoir ?</title>
    <desc lang="fr">Dans une villa isolée en plein désert marocain, 14 personnalités du petit écran, les plus joueurs, les meilleurs compétiteurs et les plus grands stratèges, se retrouvent pour une nouvelle saison de "The Power !" Chaque semaine, un Power Player prendra le pouvoir et régnera en maître absolu.</desc>
    <category lang="fr">téléréalité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/22/09a1bbb2adbc41c6b79effb59e7d257b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522153500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522162000 +0200">
    <title>Mentalist</title>
    <sub-title>Un saut dans le passé</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:5 - Retour huit ans plus tôt. Patrick Jane arrive au CBI dans l'espoir d'accéder au dossier de John le Rouge, le tueur en série qui a assassiné sa femme et sa fille l'année précédente. Quand l'agent Lisbon refuse sa requête, le mentaliste réussit à manipuler l'équipe et finit par être autorisé à travailler au CBI. Sa première enquête aux côtés de Lisbon, Cho et Rigsby démarre avec le meurtre du fils d'un juge, dont le corps a été retrouvé près de sa voiture. La liste des suspects est longue. Jane décide donc de tous les interroger, et se sert de ses talents de mentaliste pour débusquer le coupable...</desc>
    <credits>
      <director>Guy Ferland</director>
      <actor>David Clennon</actor>
      <actor>Gary Basaraba</actor>
      <actor>Polly Walker</actor>
      <actor>Robin Tunney</actor>
      <actor>Kevin Corrigan</actor>
      <actor>Simon Baker</actor>
      <actor>Kirk Acevedo</actor>
      <actor>Ian Anthony</actor>
      <actor>Amanda Righetti</actor>
      <actor>Tim Kang</actor>
      <actor>Owain Yeoman</actor>
      <actor>Amanda Clayton</actor>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/09bcc8b4b119438194ec97c794f164ff.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522162000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522175500 +0200">
    <title>Un rêve à deux</title>
    <desc lang="fr">Entre son petit ami qui manque de fantaisie et son travail, qui ne la passionne pas vraiment, Jenifer s'ennuie ferme jusqu'a ce qu'une vision jaillie d'une vieille boîte à souvenirs lui rappelle ses rêves d'enfants. Sa meilleure amie et Alex, un peintre qui partage sa passion pour les albums illustrés, tentent d'égayer son quotidien. Tous deux finissent par la convaincre de réaliser son rêve de toujours, écrire son propre livre...</desc>
    <credits>
      <director>David Weaver</director>
      <actor>Stellina Rusich</actor>
      <actor>Kirsten Robek</actor>
      <actor>Autumn Reeser</actor>
      <actor>Chenier Hundal</actor>
      <actor>Aaron O'Connell</actor>
      <actor>Bernie Yao</actor>
      <actor>Savannah Miller</actor>
      <actor>John Murphy</actor>
      <actor>Mabberley Cheyenne</actor>
      <actor>Donia Kash</actor>
      <actor>Jodeah Requell</actor>
      <actor>Mila Jones</actor>
      <writer>Summer Isreal Johnson</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm sentimental</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/136469c4bb9e43de950271b432e2c4bd.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522175500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522185500 +0200">
    <title>Une famille en or</title>
    <sub-title>Mougeot / Perez</sub-title>
    <desc lang="fr">Les Mougeot et les Perez vont tout tenter pour repartir avec la cagnotte dans cette nouvelle version de l'émission, présentée par Camille Combal. Il sera possible de remporter jusqu'à 100 000 euros en tentant de deviner ce que les Français ont répondu aux questions "combalesques" de Camille.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/ee85d9656fc447b9ba32fd374ce87d69.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522185500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522200000 +0200">
    <title>Le juste prix</title>
    <desc lang="fr">Cette nouvelle version du Juste Prix reprend les fondamentaux qui ont fait le succès du jeu et s'enrichit d'une formule plus feuilletonnante pour tenir les téléspectateurs en haleine tout au long de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/04/870115c6e3d64adc84b15831a0d4e96c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522200000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522220500 +0200">
    <title>Arnaques !</title>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/cf97a20bba134593a9fc4343c30a02b6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522220500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522230500 +0200">
    <title>Histoires de crimes</title>
    <sub-title>Un docteur un peu trop chanceux / Un crime presque parfait</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Un docteur un peu trop chanceux. Retour sur une affaire qui s'est déroulée à Mons et qui a interpellé les autorités. Les proches d'un médecin sont décédés de façon mystérieuse. Cet homme s'est soudain retrouvé au centre de soupçons, avec en toile de fond un héritage. _Un crime presque parfait. Retour sur le destin tragique de deux époux appréciés de tous. Cette histoire sur fond d'argent de jalousie et de manipulations va provoquer une incroyable guerre de famille et traumatiser toute une région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire justice</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/ed1d4f1d53664e95a7138ab1d1d7ef5b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522230500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250522235500 +0200">
    <title>Nancy Drew</title>
    <sub-title>Le siège du spectre inconnu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:14 - Le dîner d'anniversaire de Nancy avec Carson est interrompu quand le lieutenant Tamura débarque avec un mandat pour arrêter la jeune femme pour faux témoignage. Pendant ce temps, George, Bess et Ace travaillent ensemble pour convoquer l'un de leurs ancêtres afin de les aider à localiser l'âme de Mary.</desc>
    <credits>
      <director>Nickell Ramsey</director>
      <actor>Cubitt David</actor>
      <actor>Scott Wolf</actor>
      <actor>Erin Karpluk</actor>
      <actor>Mercedes de</actor>
      <actor>David Alpay</actor>
      <actor>Alex Saxon</actor>
      <actor>Hatanaka Ryan-James</actor>
      <actor>Jaizani Maddison</actor>
      <actor>Kennedy McMann</actor>
      <actor>Leah Lewis</actor>
      <actor>Tunji Kasim</actor>
      <actor>Riley Smith</actor>
      <writer>Thornton Andrea</writer>
      <writer>Lisa Bao</writer>
      <writer>Jen Vestuto</writer>
      <writer>Melissa Marlette</writer>
      <writer>Katherine DiSavino</writer>
      <writer>Katie Schwartz</writer>
      <writer>Carolyn Keene</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/3201c13d29424e79bcf698ef8276a604.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.13.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522235500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250523004000 +0200">
    <title>The Power : qui a le pouvoir ?</title>
    <desc lang="fr">Dans une villa isolée en plein désert marocain, 14 personnalités du petit écran, les plus joueurs, les meilleurs compétiteurs et les plus grands stratèges, se retrouvent pour une nouvelle saison de "The Power !" Chaque semaine, un Power Player prendra le pouvoir et régnera en maître absolu.</desc>
    <category lang="fr">téléréalité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/22/09a1bbb2adbc41c6b79effb59e7d257b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250521233000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522010000 +0200">
    <title>Objectif Monde</title>
    <sub-title>Le Canada à l'ombre de Donald Trump</sub-title>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/16a4345664d44b31b34a36138a20df7a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522010600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522013400 +0200">
    <title>En quête de sens : Il était une foi</title>
    <sub-title>Qui sont les jeunes chrétiens aujourd'hui?</sub-title>
    <desc lang="fr">Le magazine "En quête de sens" accueille tour à tour les "émissions Libres, ensemble" (Centre d'action laïque), "Il était une foi" (CathoBel), "La Voix protestante" (Association protestante de radio et télévision), "Orthodoxie" (Eglise orthodoxe en Belgique), "Shema Israël" (Consistoire central israélite de Belgique).</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/dd22562e8ae2479b8f5a660bf5dd83bd.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522013400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522020600 +0200">
    <title>JT 19h30 avec interprétation en langue des signes</title>
    <desc lang="fr">"JT 19h30 avec interprétation en langue des signes " est une émission qui revient sur toutes sortes d'actualités quotidiennes.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d2f2b75ad9f04f608cfb85ce3948d396.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522020600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522020900 +0200">
    <title>Météo internationale</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez tous les jours les prévisions météorologiques des grandes villes d'Europe, du Proche-Orient et du Nord de l'Afrique, présentées en alternance par notre équipe.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/14/0992273c68da38635776091d45afc82cfc60d62b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522020900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522023900 +0200">
    <title>Archives</title>
    <sub-title>Le petit carrousel illustré - Rencontre avec Michel Audiard</sub-title>
    <desc lang="fr">1968. Long entretien de Sélim Sasson avec Michel AUDIARD, chez lui. Il nous parle son enfance, ses amis, sa carrière avortée de cycliste, les dialogues, l'inspiration, l'argot et le parler populaire, ses difficultés avec Pierre Fresnay et Brigitte Bardot ...</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/26/8b7011761231bbfb1af30e7c466158a11ab01d81.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522023900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522030700 +0200">
    <title>Archives</title>
    <sub-title>L'Hebdo - Cet obscur objet du délire</sub-title>
    <desc lang="fr">2000 Reportage consacré à Jean-Jacques Rousseau, "cinéaste de l'absurde", réalisateur de films à très petits budgets, décalés, en marge de toute production professionnelle, tournés avec des acteurs amateurs dans la région de Charleroi.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/26/8b7011761231bbfb1af30e7c466158a11ab01d81.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522030700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522033900 +0200">
    <title>JT 19h30 avec interprétation en langue des signes</title>
    <desc lang="fr">"JT 19h30 avec interprétation en langue des signes " est une émission qui revient sur toutes sortes d'actualités quotidiennes.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d2f2b75ad9f04f608cfb85ce3948d396.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522033900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522034100 +0200">
    <title>Météo internationale</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez tous les jours les prévisions météorologiques des grandes villes d'Europe, du Proche-Orient et du Nord de l'Afrique, présentées en alternance par notre équipe.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/14/0992273c68da38635776091d45afc82cfc60d62b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522034100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522041000 +0200">
    <title>Archives</title>
    <sub-title>Le petit carrousel illustré - Rencontre avec Michel Audiard</sub-title>
    <desc lang="fr">1968. Long entretien de Sélim Sasson avec Michel AUDIARD, chez lui. Il nous parle son enfance, ses amis, sa carrière avortée de cycliste, les dialogues, l'inspiration, l'argot et le parler populaire, ses difficultés avec Pierre Fresnay et Brigitte Bardot ...</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/26/8b7011761231bbfb1af30e7c466158a11ab01d81.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522041000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522043800 +0200">
    <title>Archives</title>
    <sub-title>L'Hebdo - Cet obscur objet du délire</sub-title>
    <desc lang="fr">2000 Reportage consacré à Jean-Jacques Rousseau, "cinéaste de l'absurde", réalisateur de films à très petits budgets, décalés, en marge de toute production professionnelle, tournés avec des acteurs amateurs dans la région de Charleroi.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/26/8b7011761231bbfb1af30e7c466158a11ab01d81.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522043800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522051000 +0200">
    <title>JT 19h30 avec interprétation en langue des signes</title>
    <desc lang="fr">"JT 19h30 avec interprétation en langue des signes " est une émission qui revient sur toutes sortes d'actualités quotidiennes.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d2f2b75ad9f04f608cfb85ce3948d396.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522051000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522051300 +0200">
    <title>Météo internationale</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez tous les jours les prévisions météorologiques des grandes villes d'Europe, du Proche-Orient et du Nord de l'Afrique, présentées en alternance par notre équipe.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/14/0992273c68da38635776091d45afc82cfc60d62b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522051300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522054200 +0200">
    <title>Archives</title>
    <sub-title>Le petit carrousel illustré - Rencontre avec Michel Audiard</sub-title>
    <desc lang="fr">1968. Long entretien de Sélim Sasson avec Michel AUDIARD, chez lui. Il nous parle son enfance, ses amis, sa carrière avortée de cycliste, les dialogues, l'inspiration, l'argot et le parler populaire, ses difficultés avec Pierre Fresnay et Brigitte Bardot ...</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/26/8b7011761231bbfb1af30e7c466158a11ab01d81.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522054200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522055900 +0200">
    <title>Archives</title>
    <sub-title>Rendez-vous chez Lino Ventura</sub-title>
    <desc lang="fr">1968. Longue interview de l'acteur Lino VENTURA, chez lui à Saint-Cloud. Sujets abordés : ses débuts, son caractère, sa carrière au cinéma.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">17</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/26/8b7011761231bbfb1af30e7c466158a11ab01d81.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522055900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522090000 +0200">
    <title>Matin Première</title>
    <desc lang="fr">Chaque matin, dès 6h00, Sophie Brems réveille et informe le public avec le journal des régions, l'invité dans l'actu, le journal des sports, etc. A 7h00, elle passe le relais à François Heureux et son équipe pour une tranche info qui vient titiller intelligemment l'actu.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">181</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/b40557a2afda44d98f5929fe0d2d7b25.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522090000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522090700 +0200">
    <title>Les Niouzz (traduction gestuelle)</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours de la semaine, les Niouzz vous donnent rendez-vous pour faire le tour de l'info en 6 minutes, de manière dynamique et simplifiée.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">7</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/4231c30edd06fd9493014f1ef641ac27d0e578c2_8C96F75EFEC7A0FA097428D89A3001E5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522090700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522093500 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:37 - Sur l'île des macacos, Charlotte rend visite au bébé macaco né récemment. Marie fait la connaissance de Léonardo, un singe goeldi, mais pense qu'il pourrait être une femelle. Margaux et Cyril vérifient la plaie du petit Flocon, un maki catta tout juste opéré. Carla se prépare pour sa première animation avec les hippopotames. Charlotte souhaite attraper Gribouille pour tenir compagnie à Flocon.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/7e23ca58b7b544adb621b6a84900d680.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.36.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522093500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522100400 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:38 - Ce matin, Margaux et Cyril veulent lever un doute à propos de Léonardo, un singe arrivé pour former un couple ; il semble qu'il soit pris à tort pour un mâle depuis longtemps ! Sabrina et Claude tentent de peser Yang, un panda roux en surpoids. Cyril et Margaux examinent Babeth, une hippopotame dont la santé est préoccupante. L'équipe aquatique encourage les manchots à investir leur nouvel enclos. Une femelle kangourou traitée pour une otite doit recevoir sa dernière dose de médicaments.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/14/9ad0e6b34d63a1f39c2661f10e87509c39e1d620.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.37.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522100400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522101600 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Dans la peau de Galinetta</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:13 - Alors qu'il se retrouve dans la peau de Galinetta, Chase aide ses amis à sauver le capitaine Turbot...</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/38c07eeb8663416fab2e6240f256f9d8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522101600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522102700 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Le concours du meilleur athlète</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:13 - Regardez ou téléchargez les 96 épisodes de La Pat' Patrouille sur votre ordinateur, tablette, smartphone et TV ! Ryder, un jeune garçon de 10 ans, est toujours prêt à venir en aide aux gens de la Grande Vallée. Pour cela, il peut compter sur la Pat'Patrouille pour solutionner n'importe quelle mission de sauvetage.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/c4c8ea396b6e4036914aa7e741e4ed02.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522102700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522103900 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>La Famille Chauve-souris</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:14 - La Pat' Patrouille aide des chauves-souris qui se retrouvent coincées dans une grotte après une chute de pierres.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.13.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522103900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522105100 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Panique sur les pistes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:14 - Regardez ou téléchargez les 96 épisodes de La Pat' Patrouille sur votre ordinateur, tablette, smartphone et TV ! Ryder, un jeune garçon de 10 ans, est toujours prêt à venir en aide aux gens de la Grande Vallée. Pour cela, il peut compter sur la Pat'Patrouille pour solutionner n'importe quelle mission de sauvetage.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/3255f67d81af4ab89bd00843424d5a8e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.13.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522105100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522110400 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>La Super Patrouille : Au secours de la poule géante</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:15 - Regardez ou téléchargez les 96 épisodes de La Pat' Patrouille sur votre ordinateur, tablette, smartphone et TV ! Ryder, un jeune garçon de 10 ans, est toujours prêt à venir en aide aux gens de la Grande Vallée. Pour cela, il peut compter sur la Pat'Patrouille pour solutionner n'importe quelle mission de sauvetage.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/d49f7b942a234d7f8614d1e5b0f2cf32.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.14.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522110400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522111500 +0200">
    <title>Idéfix et les Irréductibles</title>
    <sub-title>Les aventuriers du miroir perdu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:36 - Padgachix a trouvé un miroir maudit qui le rend progressivement invisible. Pour le débarrasser de cette malédiction, il doit déposer le miroir devant la statue d'Hohis au cœur de la pyramide de Lutèce. Idéfix, Turbine et Baratine l'accompagnent. Mais la pyramide recèle bien des pièges et Arquebus et les beagles sont aux trousses des Irréductibles…</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/a79b1d717e4942bda9adcb58030df3f9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.35.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522111500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522112600 +0200">
    <title>Idéfix et les Irréductibles</title>
    <sub-title>Il faut sauver Labiénus</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:45 - Lorsque les légionnaires viennent chercher Amnésix pour soigner Labiénus, Chevrotine et ses loups y voient une occasion de se débarrasser du général.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/a79b1d717e4942bda9adcb58030df3f9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.44.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522112600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522113800 +0200">
    <title>Idéfix et les Irréductibles</title>
    <sub-title>Avé Lutèce</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:49 - Les Romains ont mis au point un système pour diffuser leur propagande dans les rues de Lutèce. Le bruit est insupportable et les Lutéciens commencent à être endoctrinés.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/a79b1d717e4942bda9adcb58030df3f9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.48.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522113800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522114900 +0200">
    <title>Idéfix et les Irréductibles</title>
    <sub-title>Le génie de Turbine</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:52 - Turbine vole une lampe magique aux Romains, avant de se la faire dérober par le gang des Catacombes. Idéfix et Baratine volent à son secours.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/a79b1d717e4942bda9adcb58030df3f9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.51.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522114900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522120100 +0200">
    <title>Azuro &amp; la brigade des dragons</title>
    <sub-title>Panique au piquenique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - C'est la fête des œufs à Villetanière. Pour l'occasion, les lutins Farfadette ont peint des œufs colorés qu'ils vendent aux habitants. Mais tous ceux qui en ont acheté se retrouvent pris dans la toile multicolore d'une araignée pas commode ! Un véritable œuf se serait-il mélangé aux faux ? A la brigade de résoudre ce mystère - et de vite calmer cette araquarelle en furie !</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/d2cbf7a817ab4b22ac1f8153d6eef3ea.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522120100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522120800 +0200">
    <title>Grizzy et les lemmings</title>
    <sub-title>Réalité déguisée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:38 - Grizzy et les Lemmings se disputent la tablette après avoir découvert une appli amusante qui permet de se voir déguisé en lapin, en robot ou affublé de tas d'autres accessoires animés. Mais à ne pas vouloir partager leurs déguisements virtuels, ils risquent de s'abîmer le portrait de manière bien réelle...</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">7</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/440e18e24e7b4e2e9f561314c042c397.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.37.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522120800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522121500 +0200">
    <title>Grizzy et les lemmings</title>
    <sub-title>Plis et replis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:39 - Grâce à un vieux manuel d'origami traditionnel, les Lemmings fabriquent à la chaîne des oiseaux en papier avec lesquels ils jouent à planer. Grizzy réalise qu'il pourrait fabriquer le magnifique papillon en couverture et l'offrir à l'ourse dont il est amoureux. Mais pour faire plier les Lemmings, il faut d'abord devenir un vrai maître de l'origami...</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">7</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/7c4a3c30b0fd4dc496d8ab01ec6d81c7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.38.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522121500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522122200 +0200">
    <title>Grizzy et les lemmings</title>
    <sub-title>Ours en cartoon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:40 - Les Lemmings se mettent à leur aise sur le canapé et se préparent à regarder un film d'animation dans lequel une souris décide de jouer des tours à un chat.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">7</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/7c4a3c30b0fd4dc496d8ab01ec6d81c7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.39.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522122200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522122900 +0200">
    <title>Grizzy et les lemmings</title>
    <sub-title>Ours XXL</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:41 - Les Lemmings voient les choses en grand lorsqu'ils découvrent une lampe un peu spéciale, qui donne une taille de géant à tout et n'importe quoi.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">7</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/7c4a3c30b0fd4dc496d8ab01ec6d81c7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.40.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522122900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522123600 +0200">
    <title>Grizzy et les lemmings</title>
    <sub-title>L'habit ne fait pas l'ours</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:42 - Grizzy part en mission d'infiltration pour découvrir une cachette secrète de pâte à tartiner au chocolat, grâce à un anneau magique qui le transforme en lemming.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">7</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/7c4a3c30b0fd4dc496d8ab01ec6d81c7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.41.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522123600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522124400 +0200">
    <title>Grizzy et les lemmings</title>
    <sub-title>Ours à lunettes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:43 - La zizanie s'installe entre Grizzy et les Lemmings lorsqu'une paire de lunettes bien particulière est découverte et que tout le monde convoite cette trouvaille.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/7c4a3c30b0fd4dc496d8ab01ec6d81c7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.42.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522124400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522130500 +0200">
    <title>L'armure de Jade</title>
    <sub-title>Les marionnettes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Tiraillée entre ses nombreux engagements d'adolescente et son devoir de super héroïne, Lan Jun n'arrive pas à se concentrer et ne comprend pas en quoi les exercices de Qi Gong de ses Grands-mères peuvent l'aider... Au même moment, un Eclat se réveille dans un bol tibétain et aspire l'énergie vitale des habitants. Le Spectre Rouge l'utilise pour former une armée de marionnettes. Jade réussira-t-elle à retrouver sa concentration à temps pour éviter le chaos et sauver la situation.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">21</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/944726acf4534137b7637f4e147e8721.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522130500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522132600 +0200">
    <title>L'armure de Jade</title>
    <sub-title>Le kidnapping</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - La Fontaine du Souvenir n'est pas censée effacer les souvenirs ! Jade s'aperçoit que les gens oublient qui ils sont, qui ils aiment et à qui ils tiennent ! La seule personne heureuse est la Tigresse, elle ne peut pas se faire arrêter si personne ne se souvient de ses crimes ! Mais la féline cambrioleuse s'en prend alors à un de ses Beasticons. Jade va lui donner une leçon qu'elle n'oubliera jamais.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">21</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/9f89bbb693454df5a333616a49969f24.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522132600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522135300 +0200">
    <title>#LikeMe</title>
    <sub-title>#liens</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Un nouveau message de Kristel apporte beaucoup d'émotions à Caro. Pendant ce temps, Nona et Camille essaient de découvrir qui est la personne qui suit Camille le soir. De plus, il semble que Titin aie des choses à cacher.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série jeunesse</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/92c16451cfd6401b81ee97d06d1a0ce4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522135300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522141900 +0200">
    <title>#LikeMe</title>
    <sub-title>#Digitaldetox</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - Le voyage scolaire apporte beaucoup d'émotions aux étudiants du SAS. Après encore une dispute, Caro décide de mettre les choses au point avec sa classe. Elle en a marre de toutes ces conflits. Son retour à Anvers était-il vraiment une bonne idée?</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série jeunesse</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/44d3c31d19d5449cb613e60edbd61b2d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522141900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522144600 +0200">
    <title>#LikeMe</title>
    <sub-title>#lademande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:7 - Tout va mieux entre Caro et Vince mais ils ne sont pas près à redevenir plus que des amis. Pendant ce temps, Olivier planifie quelque chose que Philippe ignore. Camille ne sait pas ce qu'elle attend de Free.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série jeunesse</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/aee812abb3944c2b873a3b26e3f1a84a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522144600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522151600 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:8 - Ils sont soigneurs animaliers, vétérinaires, responsables d'hébergements, commerciaux ou jardiniers. Ils s'appellent Céline, Charlotte, Geoffrey, Marie ou Matthieu. Tous ont entre 20 et 30 ans, et forment une vraie famille. Ce sont les employés du parc zoologique de La Flèche. Cette année, ils sont rejoints par huit stagiaires, qui souhaitent découvrir le métier de soigneurs. Par groupe de trois, durant un mois, ils travailleront aux côtés des soigneurs. Capucine, Timothée et Sofiane sont les trois premiers apprentis. Leur mission : faire vivre ce parc de plus de 1200 animaux, situé à quarante kilomètres du Mans.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/30/a3bc08afd8b18169ae66da0b28bf679c5cb1006b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522151600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522152800 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>La tempête de neige</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:24 - L'hiver n'est pas propice aux acrobaties aériennes et la pauvre Stella, après avoir prercuté un sapin enneigé, se retrouve au sol, seule et sans possibilité de communiquer avec ses amis...</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/ac1a2b833afa4c008cbdc735bbebb5f6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.23.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522152800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522154100 +0200">
    <title>PawPatrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Un concert de Woof</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:25 - Luke Star, une star du rock connue dans le monde entier, doit donner un concert à la Grande Vallée. Mais une tempête a tout dévasté. Il faut réparer la scène pour que la fête puisse avoir lieu.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/7756e62972f549f4aeba667df2747b27.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.24.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522154100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522155300 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>L'aigle à la patte ficelée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:25 - Madame le maire est partie faire une randonnée dans les collines avec Galinetta. Mais cette dernière se retrouve pendue à une branche au milieu de la falaise. La Pat'patrouille vient à la rescousse...</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/d94eac11c4014defa5bfd2980ef7eacc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.24.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522155300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522160600 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Jérémie le Génie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Ruben rêve qu'il rencontre un génie qui lui accorde trois souhaits. Le premier est un os géant, qui malheureusment vient s'écraser sur le toit de la grange de monsieur AL. La Pat'Patrouille dépanne. Le deuxème, c'est un super bain moussant. Mais Ruben s'envole avec la baignoire. La Pat'Patrouille intervient de nouveau. le troisième sera plus calme... // François s'est mis en tête de traverser la baie sur un fil de fer fixé à grande hauteur. Il s'en sort bien jusqu'au moment où des mouettes puis un terrible orage viennent menacer son équilibre. La Pat'Patrouille intervient.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522160600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522163000 +0200">
    <title>Ruben &amp; Cie</title>
    <sub-title>Le cinéma en plein air / Le trésor arc-en-ciel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:9 - L'équipe doit construire un cinéma avant la sortie du film avec Tourbillon, l'Écureuil Tourbillonnant. / Pour trouver le trésor dont Papi Gravier leur a parlé, les chiens doivent travailler en équipe.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d51261f10a16494ba7aa9df687b2f1bf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522163000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522163900 +0200">
    <title>C'est dans la boîte !</title>
    <sub-title>Les fruits c'est trop bon</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans l'épisode d'aujourd'hui, on va parler des fruits ! Des pommes, des bananes, des fraises, des poires, des grenades, des framboises, des mangues, des kiwis, des tomates, des avocats Et oui : on ne dirait pas, mais les tomates et les avocats aussi sont des fruits. C'est fou, non ?</desc>
    <category lang="fr">jeunesse : emission jeunesse</category>
    <length units="minutes">9</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/08ce2bb15aef42fe968c4f4d2e182bf9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522163900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522170300 +0200">
    <title>Team Zenko Go</title>
    <sub-title>La chasse à la BD / Ken a le cafard</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:9 - Rodney a écrit et dessiné sa propre bande dessinée. La Team Zenko Go va s'assurer que Rodney puisse apporter son œuvre à Ken Kablam, qui est à la recherche de nouveaux talents. /Ken Kablam a le mal du pays. La Team Zenko Go essaie alors de recréer des choses de sa ville natale à Harmoniville.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/b3d2f63e0944422ca460af2dc2a79dec.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522170300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522172500 +0200">
    <title>Kung Fu Panda : Le chevalier Dragon</title>
    <sub-title>Le monstre des marécages de Festermouth</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:5 - Fine Lame jure de combattre le monstre des marécages qu'Alfie a croisé 15 ans plus tôt. Peut-être découvrira-t-elle les raisons de la disparition de son frère.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">22</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/581bfb2f5643460796d4c2dd042638d9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522172500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522174900 +0200">
    <title>Baby Boss : Retour au berceau</title>
    <sub-title>Le projet "Templeton sans titre"</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Licenciés de Baby Corp et tentant de créer leur propre entreprise, Baby Boss et Tina gaspillent immédiatement tous leurs fonds de démarrage, ce qui les oblige à demander un prêt au banquier Baby Benny.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/53d55924145c4b7ca9a53def099737ba.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522174900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522180100 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Super Ruben</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:7 - Ruben s'endort devant une soirée TV consacrée à leur héros, le super chien Apollo. Il rêve qu'il aide le super héros à vaincre une méchante araignée...</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/18d76001e87d4984aab780ea49904991.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522180100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522181300 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Le mambo des Hippos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:7 - La danse des hippos du cirque met en danger toute la ville. Et quand ils s'enfuient et menacent de détruire un pont, la Pat'Patrouille doit intervenir...</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/2752886a405e4e8880dcbdb4664b577b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522181300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522182400 +0200">
    <title>C'est dans la boîte !</title>
    <sub-title>Les fruits c'est trop bon</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans l'épisode d'aujourd'hui, on va parler des fruits ! Des pommes, des bananes, des fraises, des poires, des grenades, des framboises, des mangues, des kiwis, des tomates, des avocats Et oui : on ne dirait pas, mais les tomates et les avocats aussi sont des fruits. C'est fou, non ?</desc>
    <category lang="fr">jeunesse : emission jeunesse</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/08ce2bb15aef42fe968c4f4d2e182bf9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522182400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522183300 +0200">
    <title>Les Niouzz</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours de la semaine, les Niouzz vous donnent rendez-vous pour faire le tour de l'info en 6 minutes, de manière dynamique et simplifiée.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">9</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/fe6e13e1285b495aa8865d97a4f872e2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522183300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522190200 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:31 - Pour la dixième saison successive, le zoo de La Flèche ouvre ses portes et dévoile ses coulisses, où officient de nombreux soigneurs et jeunes stagiaires.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/b8ba5bfd89c8e9331c9e26027d83dde5d154c478_0ABD12BE9A724D6B1DBFE071F16A2C94.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.30.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522190200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522192800 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:32 - Pour la dixième saison successive, le zoo de La Flèche ouvre ses portes et dévoile ses coulisses, où officient de nombreux soigneurs et jeunes stagiaires.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/15013389_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.31.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522192800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522195600 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:33 - Pour la dixième saison successive, le zoo de La Flèche ouvre ses portes et dévoile ses coulisses, où officient de nombreux soigneurs et jeunes stagiaires.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/15013389_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.32.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522195600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522200000 +0200">
    <title>Météo internationale</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez tous les jours les prévisions météorologiques des grandes villes d'Europe, du Proche-Orient et du Nord de l'Afrique, présentées en alternance par notre équipe.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/14/0992273c68da38635776091d45afc82cfc60d62b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522200000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522203200 +0200">
    <title>JT 19h30 avec interprétation en langue des signes</title>
    <desc lang="fr">"JT 19h30 avec interprétation en langue des signes " est une émission qui revient sur toutes sortes d'actualités quotidiennes.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d2f2b75ad9f04f608cfb85ce3948d396.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522203200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522215200 +0200">
    <title>Toute ressemblance...</title>
    <desc lang="fr">Surnommé CSG par tout le monde, Cédric Saint Guérande est l'animateur préféré des Français. Son journal télévisé domine largement les audiences, il est proche des plus grandes célébrités du pays. Il croit que tout lui est permis, mais son succès fait en réalité des jaloux. Même au sein de la grande chaîne pour laquelle il officie. Le nouveau président de l'entreprise est d'ailleurs bien décidé à brider l'ambition apparemment sans limite du journaliste. Pour cela, il demande à son entourage de mener l'enquête sur Saint Guérande, afin de trouver de quoi le menacer. Bientôt, la guerre est déclarée entre les deux hommes... - Critique : Il faut se méfier de la voix off au cinéma : entre des mains malhabiles, c’est de la nitroglycérine. Ou du chloroforme. Chez le débutant Michel Denisot, qui signe avec Toute ressemblance… son premier long métrage, Franck Dubosc commente quasiment chaque séquence sur un ton de confidence cynique, lestant de ses explications des images déjà platement explicites, dans un ersatz de complicité avec le spectateur. Loin de l’attachant Chirac de Camping, il incarne un journaliste star du 20 heures, Cédric Saint Guérande, qui se livre à une guéguerre ouverte avec le nouveau président de sa chaîne (Denis Podalydès), un « coupeur de têtes » désireux de rajeunir l’antenne. On espérait que cette intrigue minimaliste serait au moins nourrie des quarante ans de métier de l’homme de télé Denisot. Elle ne l’est, en fait, que d’un ramassis d’anecdotes périmées et de son carnet d’adresses.

Peuplé de figurants célèbres (Michel Drucker, Claire Chazal, Patrick Poivre d’Arvor, Marc-Olivier Fogiel, Nikos Aliagas, Béatrice Dalle, JoeyStarr…), Toute ressemblance… se vend comme une immersion dans les coulisses de la télévision. Où, surprise, on croiserait des monstres d’ego, des hommes accros au pouvoir, à la drogue, à la célébrité (mais pas tellement au travail, apparemment, puisque personne n’a jamais l’air de bosser). Le scénario, étique, ressemble in fine a un agglomérat de péripéties plus ou moins salées, voire salaces – bonjour l’humour franchouillard des scènes de sexe – et les personnages n’existent que par la somme des clichés qu’ils condensent.

On est un peu triste pour Franck Dubosc, dont on persiste à penser qu’il pourrait devenir notre Steve Carell. On est un peu content pour Jérôme Commandeur, le plus drôle de la bande, qui se sort par miracle d’un rôle piégeux de producteur gay à la libido en roue libre. On est surpris, enfin, par la brièveté de l’affaire : une heure vingt-trois minutes. Pas parce que ce serait une épure, non, plutôt parce que le film n’a rien à dire, en fait, et qu’il le dit mal. Pour preuve, cette séquence royale avec Alain Delon, qui aurait pu donner matière à une parenthèse magique. Invité du JT de Saint Guérande, l’acteur se soumet à un exercice gonflé : « l’interview sans paroles ». Las, au lieu d’appliquer ce programme – filmer, en silence, le visage de Delon pendant plusieurs minutes, et peut-être laisser au spectateur le loisir de projeter soixante ans de souvenirs sur ce vieux visage aimé –, la voix off, encore elle, vient saborder la scène. Le film cavale d’un bout à l’autre. La peur du vide, sans doute. En tout cas, toute ressemblance avec du cinéma serait purement fortuite.</desc>
    <credits>
      <actor>Alain Delon</actor>
      <actor>Marilyne Canto</actor>
      <actor>Sylvie Testud</actor>
      <actor>Laurent Bateau</actor>
      <actor>Frédéric Quiring</actor>
      <actor>Franck Dubosc</actor>
      <actor>Jérôme Commandeur</actor>
      <actor>Caterina Murino</actor>
      <actor>Denis Podalydès</actor>
      <actor>Jeanne Bournaud</actor>
      <writer>Michel Denisot</writer>
      <writer>Karine Angeli</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/28fad38f1fa144a09048a314f25a58dd.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250522215200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522215600 +0200">
    <title>Quoi ? Quand ? Où ?</title>
    <desc lang="fr">Les expos, les spectacles ou les films à voir, les concerts du moment : tous les bons plans de la semaine concentrés en deux minutes d'agenda culturel.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/a7d8739abd254fe3bd1cb91fa32c3fca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250522215600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250522233100 +0200">
    <title>Chanson douce</title>
    <desc lang="fr">Paul et Myriam ont tout pour être heureux. Lui gagne bien sa vie. Ils ont deux enfants en bas âge. N'envisageant pas de devenir femme au foyer, Myriam souhaite reprendre le travail. Elle décide pour cela de recruter une nounou et fait la connaissance de Louise, qui a de l'expérience et lui fait bonne impression. Très vite, Louise s'impose dans le foyer grâce à son dévouement, son implication et son humeur constante. Peu à peu, Myriam ressent un malaise en sa présence, car Louise a parfois des réactions inquiétantes et surtout car elle semble devenue indispensable aux enfants et à la bonne vie de la famille... - Critique : Les succès des récentes rentrées littéraires engendrent décidément peu de bons films. Après Marvin, inspiré des écrits d’Édouard Louis, ou D’après une histoire vraie, adapté de Delphine de Vigan, voici donc Chanson douce, tiré du roman de Leïla Slimani, prix Goncourt 2016. La réalisatrice Maïwenn ayant jeté l’éponge, le projet échoit à Lucie Borleteau, auteure, en 2014, d’un beau premier film trop peu vu, Fidelio, l’odyssée d’Alice. Mais le cadeau était empoisonné, au vu du résultat. Alors que l’histoire de la nounou borderline engagée par de jeunes parents bourgeois et parisiens évoquait, dès sa forme littéraire, un scénario de thriller psychologique, quelque chose cloche d’emblée à l’écran. Car dans le texte, le mépris de classe du couple employeur était décrit de manière neutre, clinique, comme un fait parmi d’autres. Dans le film, il tend à devenir le point de vue même de la réalisatrice. Exemple : quand madame (Leïla Bekhti) et monsieur (Antoine Reinartz) reçoivent dans leur salon des candidat(e)s à l’emploi de baby-sitter, ils se moquent discrètement de leurs visiteurs, en particulier d’une dame âgée ayant des difficultés à monter les escaliers. Or rien, dans la mise en scène, ne vient infléchir ou contrer cette condescendance ricanante.

Le défaut grandit avec l’arrivée de Louise, quinquagénaire banlieusarde et esseulée, choisie pour s’occuper des deux enfants en bas âge du couple. De perle rare, les premières semaines, elle est perçue ensuite comme une menace sourde pour la famille, car trop investie, émotionnellement, dans son travail, et sujette à des sautes d’humeur, à des comportements étranges… La réalisatrice ne se met à la place de l’employée que dans les dernières scènes, pour figurer ses hallucinations monstrueuses. Auparavant, autant dire pendant tout le film, c’est elle, la nounou, qui est regardée comme un monstre. Cette fâcheuse tendance culmine pendant les absences des quatre Parisiens. Louise, en mal d’eux, s’installe en secret dans leur appartement, qu’elle transforme provisoirement en champ de bataille. Allongée sur le canapé familial, elle a bien le droit d’être nue sous un peignoir entrouvert si bon lui semble, puis-qu’elle est seule entre ces murs. Mais à en croire la manière dont Lucie Borleteau la filme, on jurerait que c’est là le comble de l’abomination et de la transgression toxique… Discutable, à tout le moins.</desc>
    <credits>
      <actor>Karin Viard</actor>
      <actor>Martine Chevallier</actor>
      <actor>Claire Dumas</actor>
      <actor>Leila Bekhti</actor>
      <actor>Sarah Suco</actor>
      <actor>Laure Giappiconi</actor>
      <actor>Russier Coralie</actor>
      <actor>Noëlle Renaude</actor>
      <actor>Antoine Reinartz</actor>
      <actor>Rehab Mehal</actor>
      <actor>Assya Da Sylva</actor>
      <actor>Myra Celestino</actor>
      <writer>Elkaïm Jérémie</writer>
      <writer>Borleteau Lucie</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/a496e72da6b74856a485dcaad61eb274.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250522233100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250523010100 +0200">
    <title>Mademoiselle Drot</title>
    <desc lang="fr">En 1938, Bénédicte Drot de Fézinzac accouche d'une petite fille en dehors des liens du mariage. Pour cette jeune femme issue de la petite noblesse versaillaise, c'est la fin d'une période plus que confortable. Chassée de la maison familiale, elle est contrainte de trouver au plus vite un emploi. Heureusement, elle parvient à être engagée par Antoinette et Ernest Treives, un couple de la haute société parisienne. Cependant, Bénédicte éprouve bien des difficultés à s'habituer à ce nouveau mode de vie. Le couple est juif, ce qui horrifie la jeune femme, de confession catholique. Surtout, Bénédicte se révèle profondément antisémite. Pourtant, au fil du temps, elle se prend d'affection pour ses employeurs... - Critique : En ce matin de 1938, Mlle Drot se présente chez les Treives, jeune couple de la haute société parisienne, dans l'espoir d'entrer à leur service comme gouvernante. Avec pour seule référence l'excellence de son éducation aristocratique. Et pour secret un enfant né hors des liens du mariage, qui lui a valu d'être chassée du giron familial. Droite comme un i, l'austère Mlle Drot est engagée par Madame, pimpante maîtresse de maison aux éclats enfantins. Fervente catholique accrochée à son sens du devoir, Mlle Drot réprime une profonde aversion pour servir ces Juifs à l'existence luxueuse et frivole. Tout en nuances subtiles, Louise Monot fait sourdre la lente inflexion des sentiments, les blessures intimes de son magnifique personnage, incarnation des tumultes de son époque. Christian Faure donne vie, à ses côtés, à une jolie galerie de personnages : Antoinette, d'abord, fleur délicate arrachée à l'insouciance, ou Hervé, l'ami fidèle, fragile rempart aux horreurs de l'Occupation. Dans ce film élégant, l'essentiel perce dans le frémissement d'un corps, dans un regard qui cesse soudain de « lancer des couteaux » pour s'enrober de douceur. Dans un prénom prononcé lors d'un adieu déchirant. — Isabelle Poitte</desc>
    <credits>
      <director>Christian Faure</director>
      <actor>Catherine Ferran</actor>
      <actor>Lionel Abelanski</actor>
      <actor>Bernard Yerlès</actor>
      <actor>Michaël Cohen</actor>
      <actor>Anémone </actor>
      <actor>Suire Thomas</actor>
      <actor>Mélanie Bernier</actor>
      <actor>Corentin Lobet</actor>
      <actor>Louise Monot</actor>
      <actor>Fernandez Salazar</actor>
      <writer>Natalie Carter</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/3be2080fef6e4cdea8172da9114706be.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
