<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20241225224500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226005500">
    <title>Les filles du docteur March</title>
    <desc lang="fr">Massachusetts, pendant la Guerre de Sécession. Filles du docteur March, parti au front, Jo, Meg, Amy et Beth tentent de trouver leur place. Jo aspire à devenir écrivain, au grand désespoir de sa très riche tante qui voudrait la voir mariée. Amy, de son côté, ambitionne d'être une peintre reconnue. Meg, qui se verrait bien actrice, se conforme davantage à ce qu'on attend d'elle et est sur le point de convoler. Beth, la cadette, a une santé fragile. Très proche d'elle, Jo l'est également de Laurie, un voisin qui finit par lui demander de l'épouser. Elle refuse d'épouser le jeune homme, qui n'est qu'un ami, et compte bien réaliser ses rêves... - Critique : Qu’une major du cinéma américain produise aujour­d’hui ce remake des Quatre Filles du docteur March (déjà adapté trois fois) suggère une féminisation possible de Holly­wood : non seulement il s’agit d’héroïnes, mais la réalisation revient, cette fois, à une femme. D’un autre côté, difficile de prêter à cette histoire (publiée à partir de 1868 par Louisa May Alcott) une grande modernité. Les filles y restent dans l’attente plus ou moins avouée du prince charmant (pour trois sœurs sur quatre), et la mère, dans l’attente du père, parti au loin, là où le devoir l’appelle…

Greta Gerwig fut l’égérie gracieuse et gauche d’un renouveau du cinéma indépendant new-yorkais (Frances Ha, de Noah Baumbach, en 2012). Elle est ensuite devenue une réalisatrice en vue, avec Lady Bird (2017), portrait sensible d’une adolescente en révolte. Ici, face au matériau suranné du récit, elle en reste à un sage classicisme dans sa mise en scène. Son apport, son dépoussiérage tiennent tout entiers à sa direction d’acteurs, et plus encore au choix de ses interprètes. Aucune faute de goût dans ce générique scintillant et très à la page, des invitées prestigieuses aux jeunes stars en puissance. Meryl Streep joue de bon cœur la vieille tante féroce. Laura Dern (la mère) semble s’étonner de savoir si bien incarner la bonté inconditionnelle. Une génération en dessous, Emma Watson (Meg) et Florence Pugh (Amy) excellent et Louis Garrel (le prince charmant pauvre), s’amuse élégamment. Mais rien n’égale les pres­tations habitées de Timothée Chalamet (le prince charmant riche) et de Saoirse Ronan (Jo, la fille écrivaine). Lui demeure à la hauteur romantique de ses grands rôles dans Call me by your name et Un jour de pluie à New York. Elle, intense, parvient à troubler la joliesse ambiante, comme si son personnage, le plus émancipé de la famille, lui conférait une respon­sabilité supérieure.</desc>
    <credits>
      <actor>Laura Dern</actor>
      <actor>Chris Cooper</actor>
      <actor>Tracy Letts</actor>
      <actor>Bob Odenkirk</actor>
      <actor>Emma Watson</actor>
      <actor>Saoirse Ronan</actor>
      <actor>Jayne Houdyshell</actor>
      <actor>James Norton</actor>
      <actor>Timothée Chalamet</actor>
      <actor>Florence Pugh</actor>
      <actor>Eliza Scanlen</actor>
      <writer>Greta Gerwig</writer>
      <guest>Monica Bill Barnes</guest>
      <guest>Alexander Davis</guest>
      <guest>Flannery Gregg</guest>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/dfac011a3c01489c830fb436b59b0fff.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241226005500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226024500">
    <title>Marie Stuart, reine d'Ecosse</title>
    <desc lang="fr">En 1561, Marie Stuart quitte la France et rentre en Ecosse après douze ans d'absence. Veuve du roi François II à seulement 18 ans, Marie veut récupérer le trône d'Ecosse, pays tiraillé entre catholiques et protestants. Mais sa cousine, la reine Elisabeth, va tout faire pour contrecarrer ses plans. Les deux reines s'affrontent par lettres interposées et combats armés. Alors qu'Elisabeth a renoncé officiellement à tout homme pour rester son seul maître, Marie est le jouet de son frère Jacques ou de son second époux Henry, qui la manipulent. Elisabeth finit par condamner à mort sa cousine, soupçonnée à tort de comploter contre elle... - Critique : Depuis quelque temps, le féminisme a tendance, et c’est heureux, à se réapproprier l’Histoire. Il y a eu La Favorite, sanglant jeu de dames à la cour ou comment, dans l’Angleterre du XVIIIe, filles de rien et courtisanes de haut rang étaient condamnées au même sort — la prostitution. Voici Marie Stuart, reine d’Ecosse, un premier film qui fait d’une autre tête couronnée une héroïne certes sacrifiée, mais batailleuse et vaillante.

Josie Rourke, première femme à avoir dirigé une grande institution théâtrale londonienne, le Donmar Warehouse, ne cède pas à la facilité d’un énième portrait de Marie Stuart en reine martyre, pas plus qu’elle ne fait d’Elisabeth Ire, sa cousine et rivale, un impitoyable bourreau. Plutôt que sur leur affrontement, elle insiste sur la gémellité de leurs destins de souveraines, toutes deux maudites d’avoir accédé au trône avec le mauvais sexe. Leurs règnes furent radicalement différents ? L’une était catholique et elle enfanta un roi, l’autre, anglicane et sans descendance ? Certes, mais pour Marie comme pour Elisabeth, les allées du pouvoir devinrent des coupe-gorge.

Leur unique scène en commun résume bien l’esprit de ce film visuellement splendide. Au milieu de nulle part, traquée par ses ennemis, Marie (Saoirse Ronan), diaphane et fière dans son dénuement, demande de l’aide à Elisabeth (Margot Robbie). Puissante mais vulnérable, celle-ci apparaît en collerette dentelée et perruque fauve, les lèvres rouge sang comme des plaies ouvertes sur un visage de craie, plus clown triste que Reine de cœur. Au lieu du duel de rousses attendu, cette rencontre s’impose comme un sommet d’émotion et dit l’impossibilité tragique d’une solidarité féminine au faîte du pouvoir. Cernées par l’ambition criminelle des hommes de leur cour, les deux femmes n’ont, pour garder leur trône, pas d’autre choix que de gouverner à la façon des mâles dominants.</desc>
    <credits>
      <director>Rourke Josie</director>
      <actor>Guy Pearce</actor>
      <actor>David Tennant</actor>
      <actor>Richard Cant</actor>
      <actor>Martin Compston</actor>
      <actor>Saoirse Ronan</actor>
      <actor>Gemma Chan</actor>
      <actor>Margot Robbie</actor>
      <actor>Jack Lowden</actor>
      <actor>Joe Alwyn</actor>
      <actor>Maria-Victoria Dragus</actor>
      <actor>Izuka Hoyle</actor>
      <actor>Rhys Guy</actor>
      <writer>Willimon Beau</writer>
      <guest>Wayne McGregor</guest>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/11/02d577979b5f46269c1f82a63baebd2e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241226024500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226045000">
    <title>Les filles du docteur March</title>
    <desc lang="fr">Massachusetts, pendant la Guerre de Sécession. Filles du docteur March, parti au front, Jo, Meg, Amy et Beth tentent de trouver leur place. Jo aspire à devenir écrivain, au grand désespoir de sa très riche tante qui voudrait la voir mariée. Amy, de son côté, ambitionne d'être une peintre reconnue. Meg, qui se verrait bien actrice, se conforme davantage à ce qu'on attend d'elle et est sur le point de convoler. Beth, la cadette, a une santé fragile. Très proche d'elle, Jo l'est également de Laurie, un voisin qui finit par lui demander de l'épouser. Elle refuse d'épouser le jeune homme, qui n'est qu'un ami, et compte bien réaliser ses rêves... - Critique : Qu’une major du cinéma américain produise aujour­d’hui ce remake des Quatre Filles du docteur March (déjà adapté trois fois) suggère une féminisation possible de Holly­wood : non seulement il s’agit d’héroïnes, mais la réalisation revient, cette fois, à une femme. D’un autre côté, difficile de prêter à cette histoire (publiée à partir de 1868 par Louisa May Alcott) une grande modernité. Les filles y restent dans l’attente plus ou moins avouée du prince charmant (pour trois sœurs sur quatre), et la mère, dans l’attente du père, parti au loin, là où le devoir l’appelle…

Greta Gerwig fut l’égérie gracieuse et gauche d’un renouveau du cinéma indépendant new-yorkais (Frances Ha, de Noah Baumbach, en 2012). Elle est ensuite devenue une réalisatrice en vue, avec Lady Bird (2017), portrait sensible d’une adolescente en révolte. Ici, face au matériau suranné du récit, elle en reste à un sage classicisme dans sa mise en scène. Son apport, son dépoussiérage tiennent tout entiers à sa direction d’acteurs, et plus encore au choix de ses interprètes. Aucune faute de goût dans ce générique scintillant et très à la page, des invitées prestigieuses aux jeunes stars en puissance. Meryl Streep joue de bon cœur la vieille tante féroce. Laura Dern (la mère) semble s’étonner de savoir si bien incarner la bonté inconditionnelle. Une génération en dessous, Emma Watson (Meg) et Florence Pugh (Amy) excellent et Louis Garrel (le prince charmant pauvre), s’amuse élégamment. Mais rien n’égale les pres­tations habitées de Timothée Chalamet (le prince charmant riche) et de Saoirse Ronan (Jo, la fille écrivaine). Lui demeure à la hauteur romantique de ses grands rôles dans Call me by your name et Un jour de pluie à New York. Elle, intense, parvient à troubler la joliesse ambiante, comme si son personnage, le plus émancipé de la famille, lui conférait une respon­sabilité supérieure.</desc>
    <credits>
      <actor>Laura Dern</actor>
      <actor>Chris Cooper</actor>
      <actor>Tracy Letts</actor>
      <actor>Bob Odenkirk</actor>
      <actor>Emma Watson</actor>
      <actor>Saoirse Ronan</actor>
      <actor>Jayne Houdyshell</actor>
      <actor>James Norton</actor>
      <actor>Timothée Chalamet</actor>
      <actor>Florence Pugh</actor>
      <actor>Eliza Scanlen</actor>
      <writer>Greta Gerwig</writer>
      <guest>Monica Bill Barnes</guest>
      <guest>Alexander Davis</guest>
      <guest>Flannery Gregg</guest>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/dfac011a3c01489c830fb436b59b0fff.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241226045000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226045500">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>FR, BE, SO, AG, LU, ZG, ZH, SG, TG</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/12/8038cc7ce2c9f2781747a838ae4374ae6437c19a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226045500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226053000">
    <title>Samschtig-Jass</title>
    <sub-title>Jass-Weihnachten mit Laura und Dario Cologna</sub-title>
    <desc lang="fr">Laura und Dario Cologna feiern mit Gastgeberin Fabienne Gyr Jass-Weihnachten. Nebst drei Jassrunden erzählen der Langlaufstar und seine Frau, wie sich das Leben nach der Sportkarriere verändert hat und wie sie als Familie Weihnachten feiern. Die Elias Bernet Band sorgt für lüpfige Weihnachtsklänge.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/0e7b1d5058bd4ab28f88b1c52b95843a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226053000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226070000">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9643767eb8144c23b268783558df10a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226070000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226075000">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b14c72016b0122b26e83e850cf737fbe3e54afc1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226075000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226090000">
    <title>Potzmusig</title>
    <sub-title>"Potzmusig Wiehnachte"</sub-title>
    <desc lang="fr">Nicolas Senn bringt mit seinen musikalischen Gästen den Heiligabend zum Erklingen. In festlicher Manier singen und spielen beliebte Volksmusik- und Jodelformationen die schönsten Weihnachtslieder und -melodien. Mit dabei: Lenglerkapellä, Jugendchor jutz.ch, Zmoos-Art, FIHUSPA Blechrundi u.a.m.</desc>
    <category lang="fr">variétés</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/6c42d36fe5334bdaa202959738d0050d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226090000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226100000">
    <title>Sternstunde Religion</title>
    <sub-title>Weihnachten als Brücke zwischen den Religionen?</sub-title>
    <desc lang="fr">Weihnachten ist das Fest der Freude und der Besinnung. Zumindest im christlichen Glauben. Doch welche Bedeutung kommt der Heiligen Nacht in einer zunehmend säkularisierten Gesellschaft noch zu?</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/0bacc5dd5d8341ef881dc3d56881a696.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226100000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226110000">
    <title>Sternstunde Philosophie</title>
    <sub-title>Wie kommen wir zur Ruhe?</sub-title>
    <desc lang="fr">Endlich Urlaub: einen Gang runterschalten, durch den Wald wandeln, dem Meeresrauschen lauschen. Die Sehnsucht nach Ruhe scheint derzeit ein geradezu gesellschaftsprägender Wunsch. Wie kommt das? Und was macht wahre Ruhe aus? Die Diskussion am Philosophischen Stammtisch.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/08/8d54c0f027674250b66c8bd35a68f5b9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226110000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226120000">
    <title>Sternstunde Musik</title>
    <sub-title>Chantez-vous Suisse? Musik verbindet die Schweiz</sub-title>
    <desc lang="fr">Sie vertreten die vier Landesteile und die migrantische Schweiz: Alizé Oswald, Andrea Bignasca, Dom Sweden, Chiara Jacomet und Claudia Masika. Fünf Personen, fünf Kulturen, fünf Sprachen treffen im SRG-Projekt am symbolträchtigen Röstigraben in Fribourg aufeinander. Die Herausforderung: in kurzer Zeit gemeinsam ein neues Lied komponieren und ein Konzert erarbeiten. Englisch sprechen verboten. Der Film von Samuel Lutz gibt einen intimen Einblick in den kreativen Prozess der neu formierten Gruppe. Die Aufnahmen zeigen nicht nur, wie professionelle Musikschaffende unter Druck proben, komponieren und arrangieren, sondern auch wie musikalische und sprachliche Grenzen überwunden werden. Und wie aus fünf Fremden ein Quintett entsteht. Ein Quintett, das zusammengehalten wird. Von der Musik. Vom Leben. Vom Tod.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/31c539c8b3b94ff18cb3eefc7a0d8544.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226120000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226121000">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Mittagsausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226121000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226122500">
    <title>SRF Kids - Next Level</title>
    <sub-title>Mission Eierjagd: Welcher Klasse gelingt der Auftakt?</sub-title>
    <desc lang="fr">1 Schulhaus, 3 Teams, 6 Level: "SRF Kids - Next Level" ist die Gameshow für Kinder mit packenden Challenges. Direkt zu Beginn der ersten Folge wird es brenzlig. Für die Klassen gilt: Auf keinen Fall das Ei fallen lassen und schon gar nicht den Boden berühren.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/23/75d56733cda603d9a11f7183d11bd60b026e9264_B4416F3CEB1109716C06E17E89B258C1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226122500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226124500">
    <title>SRF Kids - Next Level</title>
    <sub-title>Schlaumeier-Duell: Für welche Lehrperson gibt es eine Schleimdusche?</sub-title>
    <desc lang="fr">1 Schulhaus, 3 Teams, 6 Level: "SRF Kids - Next Level" ist die Gameshow für Kinder mit packenden Challenges. In der zweiten Folge ist Köpfchen gefragt, sonst droht Böses für die Lehrpersonen. Muahaha.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/23/75d56733cda603d9a11f7183d11bd60b026e9264_B4416F3CEB1109716C06E17E89B258C1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226124500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226134500">
    <title>Schweizer Hotelgeschichten</title>
    <sub-title>Stadtpalais mit Tradition</sub-title>
    <desc lang="fr">Städte pulsieren, wachsen und verändern sich - und mit ihnen die Hotels. In den traditionsreichen Häusern lässt sich erleben, wie sehr sich die modernen Lebens- und Reisegewohnheiten verändert haben. Die Dokumentation stellt zwei weltberühmte Stadthotels vor: die beiden Fünfsterne-Häuser "The Dolder Grand" in Zürich und "Les Trois Rois" in Basel, Treffpunkte der High Society - damals wie heute.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/c3f43120148344aaafe412cbde878ee9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226134500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226144000">
    <title>Schweizer Hotelgeschichten</title>
    <sub-title>Schlösser der Belle Époque</sub-title>
    <desc lang="fr">Diese Folge erzählt von der Sehnsucht des Großbürgertums nach Erholung in den vornehmen Hotelpalästen um 1900. Im Fokus: das "Grandhotel Giessbach" und das "Waldhaus Sils". Eingebettet in die Kulisse der Schweizer Bergwelt dienen sie als Treffpunkte der vornehmen, europäischen Gesellschaft. Ihre Architektur und ihre historischen Interieurs zeugen von der glanzvollen Ära der Belle Époque.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/300556337b2c670946c6b7a5f4cc17a6deec84f5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226144000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226154000">
    <title>Schweizer Hotelgeschichten</title>
    <sub-title>Legenden am Berg</sub-title>
    <desc lang="fr">"Bellevue des Alpes" und "Schatzalp" - zwei legendäre Berghotels. Die Doku erzählt von ihren Besitzern, ihren Gästen und der magischen Anziehungskraft der Alpen. Während Abenteurer und Alpinisten im "Bellevue" letzte Kraft sammelten, um die berühmt berüchtigte Eiger-Nordwand zu bezwingen, fuhr das feine Bürgertum nach Davos, um im Luxussanatorium Heilung an Körper und Seele zu finden.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/3a20d500bdfc47e9858a103158a9332f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226154000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241226163000">
    <title>Schweizer Hotelgeschichten</title>
    <sub-title>Nobelherbergen für die Briten</sub-title>
    <desc lang="fr">Vorgestellt werden das "Montreux Palace" und das "Monte Rosa": zwei Hotels, die von den Anfängen der Schweizer Tourismusgeschichte erzählen. Hinter ihren ehrwürdigen Gemäuern, in verstaubten Kellerräumen, in alten Büchern und Vitrinen verbergen sich auch die Hinterlassenschaften von britischen Reisenden, die die Hotels und ihre Umgebung zu dem machten, was sie heute sind: touristische Sehnsuchtsorte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/24/f8da04cb7c60a311c47a66b7078ad5e3b8fc509e_B02F9935AF53D6BA5E5A131958E44864.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241225230600" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226014000">
    <title>Out of Africa</title>
    <desc lang="fr">Au Danemark, au début du XXe siècle. La jeune Karen Dinesen est abandonnée par son amant. Pour sauver la face, elle persuade le frère de celui-ci, le baron Bror von Blixen, de contracter avec elle un mariage de raison. Il est ruiné, elle est riche. Ils doivent s'installer au Kenya, où Karen veut élever des vaches et faire pousser des caféiers. Le baron précède son épouse à Nairobi. Karen arrive à son tour en 1914, après avoir fait la connaissance, en cours de route, de Denys Finch Hatton, un séduisant chasseur de fauves. Peu après, déçue par les infidélités de Bror, elle accepte de suivre Finch Hatton lors d'une expédition dans la brousse... - Critique : « J’avais une ferme en Afrique, au pied de la montagne Ngong. » Il suffit que ces mots résonnent pour que les souvenirs de Karen Blixen apparaissent : une silhouette minuscule dans le soleil orange, un couple qui danse, une boussole, gage d’une affection perdue, et un gramophone qui diffuse du Mozart. Oui, elle avait une ferme en Afrique. C’était en 1914. Venant de son Danemark natal, elle allait se découvrir une double passion. Pour une terre et pour un homme, aussi sauvages l’un que l’autre…

Sydney Pollack a tourné un vrai « classique » au sens où l’entendait la littérature française du XVIIe siècle. Ses armes : suggestion et litote. Au plus fort du désir qui la porte vers Denys Finch Hatton, Karen von Blixen murmure une phrase presque racinienne : « Si, dans ce moment, vous me disiez quelque chose, je le croirais. » Et, sur la musique de John Barry, on soupçonne le réalisateur de n’avoir tourné cette immense fresque que pour la seconde où Robert Redford, après un danger, essuie la goutte de sang qui a perlé sur les lèvres de Meryl Streep. Aussi beau et troublant qu’un film de Douglas Sirk ou de Frank Borzage.</desc>
    <credits>
      <actor>Suzanna Hamilton</actor>
      <actor>Michael Kitchen</actor>
      <actor>Robert Redford</actor>
      <actor>Michael Gough</actor>
      <actor>Meryl Streep</actor>
      <actor>Maria Klaus</actor>
      <actor>Bowens Malick</actor>
      <actor>Graham Crowden</actor>
      <actor>Leslie Phillips</actor>
      <actor>Kempson Rachel</actor>
      <actor>Kinyanjui Stephen</actor>
      <actor>Thiaka Joseph</actor>
      <writer>Kurt Luedtke</writer>
    </credits>
    <date>1985</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">154</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/837b4820e4e14b02bea892ae865b9100.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241226014000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226015500">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226015500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226045500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226045500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226060000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226060000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226070000">
    <title>7h-8h de La Première</title>
    <desc lang="fr">La Matinale de La Première en vidéo.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/01/c21e7942593158c23110b8d6a56e9b9a59e9d644_21145A8532E6B3A7BB26EDE628C84D4F.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226070000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226085500">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226085500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226101000">
    <title>Le kiosque à musiques</title>
    <sub-title>Concert du Wind Band Neuchâtelois avec la participation exceptionnelle de Julie &amp; Camille Berthollet et Barbara Klossner</sub-title>
    <desc lang="fr">Un concert de l'ensemble instrumental "Wind Band Neuchâtelois" donné en compagnie des artistes Barbara Klossner, Camille et Julie Berthollet qui se prêteront au jeu de la direction d'orchestre et des instruments de l'orchestre. Ce concert est joué au profit de jeunes gens en rupture dans le cadre de la Chaine du Bonheur sous la direction musicale de Martial Rosselet.</desc>
    <category lang="fr">musique : variétés</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/0e8af093c90c45afb1f7a84c12669d69.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226101000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226112500">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226112500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226115500">
    <title>Objectif Monde : l'hebdo</title>
    <sub-title>A bord du plus beau train au monde</sub-title>
    <desc lang="fr">Destination l'Afrique du Sud, à la découverte du train le plus luxueux au monde. Comme sorti d'un autre âge, le Pride of Africa, de Rovos Rail, traverse des décors à couper le souffle et affiche des prestations incomparables. Embarquement immédiat pour un voyage qui sort de l'ordinaire ! Un reportage de François Mazure pour \" Un monde à part \", le magazine de la RTBF.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/24/c18f451e99ddaa6db438e42f5cb824176838acd5_A6933E4ADA4FFBE8839368782940E042.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226115500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226121500">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226121500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226122600">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226122600" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226122700">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Bulletin météo régional</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/19/91c6bd793d0e4bb7ab848c171812f7c5.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226122700" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226130000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226130000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226134500">
    <title>Mémoire(s) d'Estavayer-le-Lac</title>
    <desc lang="fr">A travers des archives télévisuelles, le documentaire explore l'évolution d'Estavayer-le-Lac et sa région sur plusieurs décennies. L'enquête confronte les images historiques à la réalité actuelle, révélant les transformations du paysage urbain, des traditions locales et du mode de vie. Les témoignages des habitants, filmés à différentes époques, illustrent la mutation de leur communauté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/b43ca276634347bc86bfc0ec74cb0e5b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226134500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226140500">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226140500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241226163500">
    <title>Hockey sur glace : Coupe Spengler</title>
    <desc lang="fr">Retransmission de la célèbre Coupe Spengler, un tournoi international de hockey sur glace, qui se dispute chaque année entre Noël et le Nouvel An, à Davos, en Suisse. C'est la plus vieille compétition internationale de clubs de hockey sur glace après la Stanley Cup. L'hôte de la compétition, le HC Davos, choisit les autres participants.</desc>
    <category lang="fr">sport : hockey sur glace</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/01/534dc95020723d13ebf126749da868082b5eef26_B9870AC13176A4C206E8C95763B680D1.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226232000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241227010500">
    <title>Monty Python : le sens de la vie</title>
    <desc lang="fr">Quelques poissons nagent dans un aquarium. Mais ce ne sont pas n'importe quels poissons. Ceux-ci ont la particularité étrange de posséder une tête d'homme qui observe à travers l'eau et les parois de verre les comportements bizarres de quelques humains. Ces poissons philosophes et ignorants découvrent tour à tour des phénomènes aussi curieux que la procréation, l'instruction, le puritanisme, l'éducation sexuelle, l'art de faire la guerre avec dignité, même lorsque l'on a une jambe coupée, et l'art de faire des blagues aux autres. Autant de questions essentielles qui taraudent l'humanité, et les poissons, depuis la nuit des temps et qui trouveront enfin une réponse... - Critique : En l’an 1980 après notre ère, les employés de la compagnie d’assurances Crimson se révoltent contre leur cruel patron et se servent de leur immeuble londonien comme d’un bateau pour se diriger vers les riches contrées de la finance new-yorkaise. Ce film ne raconte pas leur histoire. Car, dans la galaxie des sieurs Monty Python, il n’y a pas d’histoire, ni même d’Histoire, et encore moins de sens de la vie…

Immergé dans l’univers paranormal, irrévérencieux et méchant, des furieux Britanniques, tout le monde en prend pour son grade. Et surtout ce qu’il y a de plus « respectable ». Le Dieu des catholiques (et des autres). Les médecins, qui arrachent les organes des donneurs avant leur décès. Les militaires, qui ne font que défiler. Et même le troisième âge.

Après ce dernier pied de nez et coup de pied au cul à la société anglaise, nos joyeux drilles se séparèrent, et pas pour de rire. Depuis, maints pâles imitateurs tentent l’aventure. Mais personne n’arrivera jamais à la cheville de John Cleese…</desc>
    <credits>
      <director>Gilliam Terry</director>
      <director>Terry Jones</director>
      <actor>Graham Chapman</actor>
      <actor>Gilliam Terry</actor>
      <writer>Graham Chapman</writer>
      <writer>Eric Idle</writer>
      <guest>Heather Seymour</guest>
      <guest>Arlene Phillips</guest>
    </credits>
    <date>1983</date>
    <category lang="fr">film à sketches</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/28784c14dc3b48498c935c9104c61ab8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241225213500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226000000">
    <title>Nightmare Alley</title>
    <desc lang="fr">Après avoir fait ses gammes auprès d'une voyante et de son mari, un célèbre mentaliste de ces années 40, Stanton décide qu'il est désormais temps de voler de ses propres ailes. La rencontre avec ces deux personnages a bouleversé son existence, et il a très rapidement saisi les profits qu'il pourrait tirer auprès d'une clientèle aisée avec un tel "don". Et qui d'autre que Lilith Ritter, une psychiatre qu'il connait depuis peu mais chez laquelle il a immédiatement décelé un machiavélisme sans bornes, pour l'accompagner dans ce plan très lucratif. Ensemble, ils passent sans coup férir à l'action, faisant fi des pourtant nombreux risques... - Critique : Pour la première fois, il n’y a pas de fantastique dans un film de Guillermo del Toro. Mais les monstres très humains qu’il dépeint dans son onzième long métrage sont peut-être les plus terribles de toute sa filmographie. Dans ce remake du Charlatan, d’Edmund Goulding (1947), tout commence dans un cirque itinérant au cœur de l’Amérique profonde, à la fin des années 1930. C’est dans cet univers qu’échoue Stanton « Stan » Carlisle, un vagabond en fuite. Le beau parleur (Bradley Cooper, remarquable dans la séduction comme dans la violence) découvre les astuces du mentalisme. Devenu le roi des bonimenteurs, Stan quitte le monde des forains pour la bonne société de Buffalo. Où il persuade les plus crédules qu’il est capable de communiquer avec leurs proches disparus. Avec l’aide d’une psy des beaux quartiers, il échafaude un plan machiavélique afin d’escroquer un millionnaire aussi puissant que dangereux…

Après l’hommage à Freaks, place au film noir sophistiqué auquel Guillermo del Toro réserve le même traitement qu’il appliquait au film de fantômes dans Crimson Peak (2015) : il respecte le genre et ses codes, multiplie les citations-références aux classiques, mais le considère aussi comme un terrain de jeu où tout est permis. Avec ses couleurs profondes, ses décors luxueux et ses explosions de violence gore, Nightmare Alley ne joue pas la carte du polar rétro mais du thriller contemporain.

Il est passionnant de découvrir comment Guillermo del Toro, en exposant les trucs derrière les numéros de télépathie de Stan, démythifie les phénomènes paranormaux et la croyance en l’imaginaire qui ont fait sa gloire en tant que cinéaste. Dans Nightmare Alley, la magie ne sert plus à combattre le mal, elle est désormais son instrument…</desc>
    <credits>
      <actor>Ron Perlman</actor>
      <actor>David Strathairn</actor>
      <actor>Richard Jenkins</actor>
      <actor>Willem Dafoe</actor>
      <actor>Mary Steenburgen</actor>
      <actor>Toni Collette</actor>
      <actor>Cate Blanchett</actor>
      <actor>Holt McCallany</actor>
      <actor>Bradley Cooper</actor>
      <actor>Peter MacNeill</actor>
      <actor>Rooney Mara</actor>
      <actor>Lara Jean</actor>
      <writer>Kim Morgan</writer>
      <guest>Campanella Roberto</guest>
      <guest>Christina Pitts</guest>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/24/0961d52a751442a28e321359dcfe7d61.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241226000000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226003000">
    <title>La 25ème heure</title>
    <sub-title>Zurich : partie 2</sub-title>
    <desc lang="fr">Rolando tient un bar extraordinaire. Fabio et Baiba, quant à eux, perpétuent une forme de résistance culturelle en proposant chaque jour des milliers de recommandations de films, tandis que Jonathan conclut sa soirée dans la très animée Langstrasse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/4608c1ade5c4442b8963f1dae3ad92a0.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226003000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226004000">
    <title>Slow Suisse</title>
    <sub-title>Drone hiver - Les rochers de naye - glacier 3000</sub-title>
    <desc lang="fr">Slow Suisse fait voyager tout au long d'un trajet, d'un événement ou d'une scène filmés dans son intégralité. Il s'agit d'un format de télévision appelé "télévision lente" ou "Slow Television" en anglais, et caractérisé par sa longue durée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/13/ae7f3fda02392300f5a3dd3c239a2eecc8599684.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226004000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226005500">
    <title>Slow Suisse</title>
    <sub-title>Drone hiver - Glacier 3000 - les rochers de naye</sub-title>
    <desc lang="fr">Slow Suisse fait voyager tout au long d'un trajet, d'un événement ou d'une scène filmés dans son intégralité. Il s'agit d'un format de télévision appelé "télévision lente" ou "Slow Television" en anglais, et caractérisé par sa longue durée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/13/ae7f3fda02392300f5a3dd3c239a2eecc8599684.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226005500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226011400">
    <title>Slow Suisse</title>
    <sub-title>Drone hiver - Jungfrau</sub-title>
    <desc lang="fr">Slow Suisse fait voyager tout au long d'un trajet, d'un événement ou d'une scène filmés dans son intégralité. Il s'agit d'un format de télévision appelé "télévision lente" ou "Slow Television" en anglais, et caractérisé par sa longue durée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">19</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/13/ae7f3fda02392300f5a3dd3c239a2eecc8599684.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226011400" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226011500">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226011500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226050000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">225</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226050000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226090000">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="hours">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226090000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226091000">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/7c342086ea8940b4be1d2e72c01d9c43.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226091000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226102000">
    <title>Le grand boum</title>
    <desc lang="fr">Laurel et Hardy ont embrassé la profession ô combien trépidante de détective privé. Ils sont engagés par une agence "spécialisée" dans les enquêtes en tout genre. Leur bonne volonté et leur courage sont rapidement mis à rude épreuve. En effet, ils se voient confier une mission des plus périlleuses : accompagner et protéger un savant, concepteur d'un explosif révolutionnaire. La découverte fait pâlir d'envie quelques tristes sires, prêts à tout pour s'emparer de l'invention...</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm St Clair</director>
      <actor>Oliver Hardy</actor>
      <actor>Frank Fenton</actor>
      <actor>Robert Blake</actor>
      <actor>Veda Ann</actor>
      <actor>Doris Merrick</actor>
      <actor>Arthur Space</actor>
      <actor>Ken Christy</actor>
      <actor>Stan Laurel</actor>
      <actor>Edgar Dearing</actor>
      <actor>James Bush</actor>
      <actor>V. Louis</actor>
      <actor>Julie Carter</actor>
      <writer>Scott Darling</writer>
    </credits>
    <date>1944</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/622d0ea08e4be28f03372558bc614cb751d208fb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226102000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226104500">
    <title>Modern Family</title>
    <sub-title>Sexe, mensonge et quiproquo</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:11 - Phil a terriblement mal aux reins. Gloria fait alors appel à un infirmier qui va pouvoir l'assister à domicile. Très vite, le charmant jeune homme se montre plein d'attentions. Gloria ne cache pas qu'elle est séduite. Pendant ce temps, Javier, le père de Manny, arrive aux Etats-Unis. Le nouveau venu déplaît fortement à Jay...</desc>
    <credits>
      <director>Gail Mancuso</director>
      <director>Michael Spiller</director>
      <actor>Benjamin Bratt</actor>
      <actor>Ed O'Neill</actor>
      <actor>Julie Bowen</actor>
      <actor>Sarah Hyland</actor>
      <actor>Eric Stonestreet</actor>
      <actor>Ty Burrell</actor>
      <actor>Sofía Vergara</actor>
      <actor>Ariel Winter</actor>
      <actor>Jesse Tyler</actor>
      <actor>Nolan Gould</actor>
      <actor>Rico Rodriguez</actor>
      <actor>Kelsea Button</actor>
      <writer>Sameer Gardezi</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/1bcb45c4572b4a8aa2c2a388d10a0a32.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226104500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226111000">
    <title>Amour, gloire et beauté</title>
    <desc lang="fr">Les Forrester règnent sur le monde de la mode à Los Angeles mais ils ne sont pas les seuls. Au fil des années, d'autres famille, les Spectra, les Logan, les Marone et les Spencer leur font de l'ombre. Chaque clan regorge de sombres secrets souvent mal cachés. Les intrigues amoureuses se nouent avec une telle effervescence que les deux principales jeunes femmes de la famille Forrester, Brooke et Taylor, ne comptent ni ne distinguent plus leurs mariages, leurs amants et leurs enfants. Un soap-opera quasi-légendaire, entremêlant ses intrigues depuis sa création en 1987.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton sentimental</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d1a37e8a41294000a12a0a3ba923e708.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226111000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226114500">
    <title>Demain nous appartient</title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:1844 - Victoire retrouve enfin son premier amour. Timothée n'hésite pas à mentir quand il s'agit de Rachel. Bruno se met dans une situation embarrassante.</desc>
    <credits>
      <director>Olivier Chapelle</director>
      <director>François Chaillou</director>
      <director>Marie Vaillant</director>
      <actor>Ingrid Chauvin</actor>
      <actor>Julie Debazac</actor>
      <actor>Alexandre Brasseur</actor>
      <actor>Arnaud Henriet</actor>
      <actor>Ariane Seguillon</actor>
      <actor>Samy Gharbi</actor>
      <actor>Axel Kiener</actor>
      <actor>Hébert Solène</actor>
      <actor>Maud Baecker</actor>
      <actor>Hector Langevin</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/13/a38c31ad93511b4f10a5c9bf0e502e16cab7d716_0CB6B72D976D814E63DA378960E3D397.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1843.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226114500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226115500">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226115500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226120000">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226120000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226133000">
    <title>Une invitation inattendue pour Noël</title>
    <desc lang="fr">Parents de deux petites filles, Maggie et Jeff parviennent parfaitement à surmonter leur séparation, conscients de la nécessité de conserver des rapports cordiaux. Lorsque Kate, la petite amie de Jeff, invite ce dernier à venir passer Noël avec ses enfants à Aspen, Maggie accepte sans sourciller même si l'idée d'être séparée de ses filles pour les fêtes la chagrine. Surprise, Kate décide finalement de proposer à l'ex-épouse de les accompagner pour ces vacances en montagne et en famille...</desc>
    <credits>
      <director>RC Newey</director>
      <actor>Brooke Nevin</actor>
      <actor>Amy Acker</actor>
      <actor>John B</actor>
      <actor>Warren Christie</actor>
      <actor>Jan Skene</actor>
      <actor>Kristian Bruun</actor>
      <actor>Summer H Howell</actor>
      <actor>Erik Athavale</actor>
      <actor>del Andrea</actor>
      <actor>Tom Carey</actor>
      <actor>Nicolette Liwanag</actor>
      <actor>Myla Volk</actor>
      <writer>Tamar Laddy</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm sentimental</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/9c799a6443c963f166065db690a38844994c3e95.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226133000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226152500">
    <title>L'Histoire sans fin</title>
    <desc lang="fr">Depuis la mort de sa mère, Bastien, un garçon de 10 ans, vit dans son petit monde à lui. Il est timide et renfermé et ses camarades de classe le malmènent sans cesse. Poursuivi par trois d'entre eux, Bastien se réfugie chez un étrange libraire, Koreander. Il y découvre un livre qu'il désire absolument obtenir. Le libraire refuse, mais Bastien parvient tout de même à l'emporter. Le lendemain, dans le grenier de son école, le garçon se plonge dans "L'Histoire sans fin". Devant ses yeux se déploie un monde féerique, un pays magique, Fantasia, ravagé par le Néant maléfique, tandis que la petite impératrice de ce royaume de rêve se meurt mystérieusement... - Critique : Dans une étrange petite boutique, Bastien découvre un vieux livre intitulé L’Histoire sans fin. Cet ouvrage magique raconte la ­légende du royaume de Fantasia, dévoré peu à peu par le néant. Bastien s’aperçoit qu’il a le pouvoir de pénétrer dans le conte.

Un dragon bienveillant, une jolie princesse, un royaume en danger : L’Histoire sans fin emprunte largement à l’univers de l’heroic fantasy, sans en charrier les poncifs. La quête fabuleuse imaginée par Wolf­gang Petersen réinvente les règles du conte de fées. Les personnages de Fantasia sont traqués par le plus réel des dangers : le néant. Symbole de l’oubli, du monde désenchanté des adultes, il avale tout sur son passage, la faculté d’émerveillement, l’aptitude au bonheur. Dans cet univers scintillant, les monstres, pelucheux comme des jouets, ajoutent au charme enfantin de la fable.</desc>
    <credits>
      <actor>Gerald McRaney</actor>
      <actor>Deep Roy</actor>
      <actor>Tilo Prückner</actor>
      <actor>Gunn Moses</actor>
      <actor>Oliver Barret</actor>
      <actor>Noah Hathaway</actor>
      <actor>Patricia Hayes</actor>
      <actor>Tami Stronach</actor>
      <actor>Sydney Bromley</actor>
      <actor>Chris Eastman</actor>
      <actor>Darryl Cooksey</actor>
      <actor>Thomas Hill</actor>
      <writer>Wolfgang Petersen</writer>
      <writer>Herman Weigel</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film fantastique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/06/20/88b3b2b6a40e440b7fc8dc3b87330cb362f78a57_FB77F0570D119BF37D6FB86DADFB93AA.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241226152500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241226161000">
    <title>Joséphine, ange gardien</title>
    <sub-title>Haute couture</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:20 - Episode:5 - Cécilia est créatrice au sein d'un atelier de couture dont elle hérité de sa mère il y a quelques mois. Elle lui a fait la promesse d'obtenir le label Haute Couture. Alors qu'elle rencontre déjà des difficultés avec sa fille, adolescente rebelle de 16 ans, et que l'approche d'un défilé l'angoisse, Cécilia développe un glaucome. Bouleversée à l'annonce de cette maladie qui pourrait lui coûter la vue, elle s'effondre et veut renoncer à tout. Joséphine intervient sur tous les aspects de la vie de Cécilia. Elle l'oblige à surmonter ce coup du destin et l'amène à se dépasser au point d'enrichir sa vie d'une manière insoupçonnée...</desc>
    <credits>
      <director>Nicolas Herdt</director>
      <actor>Victoria Abril</actor>
      <actor>Mimie Mathy</actor>
      <actor>Dominique Besnehard</actor>
      <actor>Françoise Lépine</actor>
      <actor>Stéphane Blancafort</actor>
      <actor>Andy Cocq</actor>
      <actor>Jean-Jacques Bathie</actor>
      <actor>Johann Morio</actor>
      <actor>Julia Dumontet</actor>
      <actor>Valentin Riot-Sarcey</actor>
      <actor>Cheik Ahmed Thani</actor>
      <actor>Capucine Bronkhorst</actor>
      <writer>Hallali Alysse</writer>
      <writer>Christine Rouxel</writer>
      <writer>Laurent Chouchan</writer>
      <writer>Philippe Niang</writer>
      <writer>Michel Lengliney</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/09/b9720a2413c0931ce9e53fe18ca8576ee79fef55.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">19.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241226233000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241227012500">
    <title>Entretien avec un vampire</title>
    <desc lang="fr">Dans un appartement de San Francisco, le vampire Louis de Pointe du Lac raconte sa longue existence à Daniel Malloy, un reporter : en 1791, à La Nouvelle-Orléans, ce jeune et riche planteur de Louisiane avait sombré dans le désespoir après la mort de sa femme. Il avait entrepris de mettre fin à ses jours lorsqu'un étrange personnage, Lestat, vampire cruel et raffiné, lui proposa d'en finir plutôt avec la mort. Ayant accepté de recevoir la vie éternelle, Louis avait alors été mordu et transformé en vampire. Mais Louis s'était vite révélé bien différent de son cynique mentor, éprouvant de terribles scrupules à s'abreuver de sang humain... - Critique : Entretien avec un vampire, nous promet-on. Pourtant, lisez bien le générique : Tom Cruise, Brad Pitt, Antonio Ban- deras, Stephen Rea, Christian Slater. Ça fait beaucoup de garçons pour un vampire. De jeunes et beaux garçons. Et pas l'ombre d'une star féminine. La seule fille de la bande ­ Kirsten Dunst ­ est une gamine. Alors, qu'est-ce qu'il font là, tous ces garçons ? Vampires, d'accord, mais est-ce que, des fois, le film ne serait pas un peu... et même beaucoup ?Allons donc, quelle idée ! Entretien avec un vampire, une fable sur l'homosexualité ? Personne n'a prononcé le mot : officiellement, il n'en est pas question. En Amérique, où il fait un tabac, on va voir un film de vampires, et rien d'autre. D'ailleurs, il y a Tom Cruise. Une caution. De pilote d'essai (Top Gun) à vétéran du Vietnam (Né le 4 juillet), on a toujours vu Tom Cruise dans les rôles les plus corrects. Une sorte de gendre idéal, ce garçon.On s'égare. Donc, Interview avec un vampire est un film de vampires. Ça commence à San Francisco, de nos jours. Malloy (Christian Slater) ramène chez lui un séduisant jeune homme, Louis (Brad Pitt), qu'il a abordé dans la rue, mais ce n'est pas pour ce que vous croyez : Malloy est journaliste, en quête de scoop. Lorsque Louis lui révèle sa condition de vampire, il commence par ricaner, puis s'égare sur des questions de pieux dans le coeur et de têtes d'ail. Deux heures plus tard, après avoir écouté le récit de son étrange compagnon, traversé l'Amérique, l'Europe et deux siècles d'Histoire, il a laissé tombé ses clichés, tout émoustillé par ce qu'il vient d'entendre...Oyez donc, braves gens, la triste histoire de Louis le vampire. On est en Louisiane, au XVIIIe siècle. Louis, alors jeune colon, vient de perdre femme et enfant. Il erre, désespéré, et s'enivre, dans la chaleur des plantations créoles. Et c'est là qu'il rencontre Lestat (Tom Cruise). Stupeur : on nous a changé Tom Cruise, et pas seulement les canines. Rire carnassier, séduction flamboyante, cynisme jouisseur, une vraie métamorphose. Que s'est-il passé ? « Tom s'est aventuré en terrain inconnu », dit le réalisateur Neil Jordan. On ne lui fait pas dire.Lestat mord Louis, l'étreint violemment, mais lui laisse le choix : « Tu dois me dire si tu veux venir ou non. » Le choix ? Louis aurait pu connaître initiateur plus tendre. Il est tombé sur un pervers polymorphe qui décapite les rats d'une chiquenaude comme d'autres font sauter les bouchons de champagne. Lestat étreint indifféremment tout ce qui se présente. A Louis, qui résiste, il offre une méchante rombière, mais le malheureux, assoiffé, se rabat sur les caniches de la dame : « Rats, poulets, caniches, fais comme tu veux, mais la vie sans moi te sera insupportable », lui dit Lestat. Et Louis confesse : « Nous avons loué un meublé sur le port... »Voilà, on pourrait être chez Oscar Wilde, sauf que Lewis Carroll s'en mêle : une petite orpheline au regard mutin et aux bouclettes dorées rejoint le duo, « une famille dysfonctionnelle », comme le constate Neil Jordan. Petite fille modèle, Laura décime les familles honnêtes et n'épargne pas son prof de piano. A l'occasion, elle délaisse son petit cercueil blanc, et vient se glisser dans celui de Louis, son papa d'adoption. On aurait pu en rester là. Pourquoi faut-il, après une première heure drôle, cinglante, brillamment soutenue par l'ima- ge de Philippe Rousselot et les décors de Dante Ferretti, que le scénario d'Anne Rice ait la mauvaise idée de nous expédier dans le Paris du second Empire ? Vus d'Amérique, les vampires français, secte de mâles ténébreux aux rituels usés, ont la dent triste. On sombre dans le gothique et on s'ennuie ferme, jusqu'à l'avant-dernière pirouette finale : Louis, toujours vampire, donc noctambule, de retour au pays juste à temps pour assister à une projection de... L'Aurore !Petite précision : Neil Jordan, pour ceux qui l'aurait oublié, est l'auteur de The Crying Game. On se souvient qu'un militant de l'IRA y tombait amoureux d'une fille qui n'en était pas tout à fait une. The Crying Game, bien sûr, était un film sur l'IRA. De même qu'Entretien avec un vampire est, rappelons-le, un film sur les vampires.</desc>
    <credits>
      <director>Neil Jordan</director>
      <actor>Antonio Banderas</actor>
      <actor>Stephen Rea</actor>
      <actor>Brad Pitt</actor>
      <actor>Laure Marsac</actor>
      <actor>Christian Slater</actor>
      <actor>Tom Cruise</actor>
      <actor>Kirsten Dunst</actor>
      <actor>Thandie Newton</actor>
      <actor>Helen Mccrory</actor>
      <actor>McConnell John</actor>
      <actor>Bellina Logan</actor>
      <actor>Virginia McCollam</actor>
      <writer>Anne Rice</writer>
      <guest>Micha Bergese</guest>
    </credits>
    <date>1994</date>
    <category lang="fr">film fantastique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/2c6e3d63-d655-4a5b-9ab3-294a6056ae37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
