<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250526225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527002500">
    <title>Thomas Mann et son double</title>
    <desc lang="fr">Lorsqu'il songe pour la première fois à écrire un roman sur l'imposture, Thomas Mann a 30 ans. Mais le premier volume des "Confessions du chevalier d'industrie Felix Krull" ne paraîtra qu'un an avant sa mort, en 1954. Aucun des personnages du grand écrivain allemand, prix Nobel de littérature en 1929, ne l'aura accompagné aussi longtemps que le jeune escroc sympathique et charmeur. Brouillant, grâce aux métamorphoses de l'acteur Sebastian Schneider, les frontières entre la vie vagabonde de Thomas Mann des deux côtés de l'Atlantique et celle de son alter ego de l'Allemagne à Paris puis Lisbonne, André Schäfer suit leurs traces à travers le temps.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/71da423cc52c415281545047c1b0ae4a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527002500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527012000">
    <title>Les Alpes bavaroises : Entre lacs et collines</title>
    <desc lang="fr">Au cours des dernières décennies, la flore et la faune du pays alpin bavarois ont considérablement souffert de l'exploitation intensive des terres agricoles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/2be845d0d8484394a4735bd2c5e3cea4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527012000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527022000">
    <title>Exclusion, rébellion, affirmation : Newark USA</title>
    <desc lang="fr">Newark n'est pas New York, sa voisine située de l'autre côté de la rivière Hudson. C'est une petite ville de banlieue dont la spécificité industrielle est tombée dans l'oubli. La promesse de prospérité avait jadis fait venir dans cette cité du New Jersey des vagues d'immigrés européens, puis des Noirs du Sud fuyant la violence des lois ségrégationnistes. Dans cette ville longtemps pluriethnique, les remous du mouvement des droits civiques, la pauvreté endémique des Noirs, l'omniprésence de la mafia, de la violence policière et de la corruption déclenchent en 1967 des émeutes sanglantes. Les élites blanches de Newark abandonnent alors la ville, qui se dépeuple pour devenir majoritairement noire et qui sombre dans le marasme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/e08021be8dd84573be380777b0c99ae3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250527022000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527035500">
    <title>Police scientifique, les dernières méthodes</title>
    <desc lang="fr">Pour l'Ecossaise Lorna Dawson, chercheuse au James Hutton Institute, les sols, notamment forestiers, peuvent livrer, à partir d'une empreinte digitale, de précieux indices sur la localisation d'un crime. Les échantillons de sang ont aussi la capacité de révéler d'importantes informations : Philippe Esperança, expert criminalistique en France, s'emploie ainsi à mettre au jour des traces a priori invisibles. À l'Institut de médecine légale de Francfort, l'entomologiste Jens Amendt travaille, lui, avec des mouches et leurs larves, lesquelles, prélevées sur une dépouille, peuvent indiquer avec précision l'heure d'un décès.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/ddb0d8342f534eabab8c5bf77a1f0d11.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527042500">
    <title>En Grèce, la guerre des fusées de Chios</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, dans la nuit du samedi au dimanche de la Pâques orthodoxe, l'île grecque de Chios devient le théâtre d'un duel pyrotechnique spectaculaire. Lors du "Rouketopolemos", deux paroisses s'affrontent à coup de dizaines de milliers de fusées artisanales. Aujourd'hui, la guerre des fusées, bien qu'illégale, est aussi une attraction touristique et une source de revenus pour l'île.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/f7a700cb306f4b07b2cdf01629124841.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527052000">
    <title>Mer du Nord, sauvons les bébés phoques</title>
    <desc lang="fr">Mis en danger par les touristes trop curieux, des bébés phoques abandonnés par leur mère sont pris en charge par des sauveteurs sur les rivages de la mer du Nord.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/18/9a2c999592944c4aae6d86c03474cf42.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Portugal : les pasteis de nata</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Portugal, le journaliste Neal Mc Ennis évoque avec la cheffe Paula Alves les pasteis de nata, des tartelettes de pâte feuilletée croustillante garnie de crème pâtissière.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/3f1c0387ea0446c690c172097178803b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Nigéria, Fela Kuti invente l'afrobeat - Le Morvan, deuxième mère de la capitale - En Angleterre, la polémique du parapluie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/dd591f84356d421ead5e6d5a0fdbdcaa.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Albert Dubout, caricaturiste du Midi populaire. - Fátima, le miracle du Portugal. - En Grèce, les choux farcis de Yanis. - Au Royaume-Uni, Richard Coeur de Livre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/efc4476e978a43e9a0b2654b57084ada.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527085000">
    <title>Orient-Express, le voyage d'une légende</title>
    <desc lang="fr">Sublimé par Agatha Christie, l'Orient-Express est le train le plus célèbre du monde. Et pourtant, qui connaît sa véritable histoire ? De Paris à Istanbul, le film part à la recherche des voitures perdues du légendaire train avec un archéologue ferroviaire. Relier Paris à Constantinople, dès 1883, fut le pari insensé de l'entrepreneur belge Georges Nagelmackers. Cet illustre inconnu, contemporain de Gustave Eiffel et de Ferdinand de Lesseps, a créé la Compagnie Internationale des Wagons-Lits, qui exploita le palace sur rail pendant près d'un siècle. Premier trait d'union d'une Europe politique morcelée, l'Orient-Express a ouvert une nouvelle voie entre l'Orient et l'Occident grâce aux traités signés avec chaque pays européen traversé. Arthur Mettetal, historien et chercheur en patrimoine industriel, part à la recherche de wagons perdus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/24/851b52d85a5be891053435bb764d33f267cfa9b7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250527085000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527093500">
    <title>Rails d'antan</title>
    <sub-title>Les Rhodopes en Bulgarie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A 2000 mètres d'altitude, dans le massif montagneux des Rhodopes bulgares, un petit train sur voie étroite relie les villes de Septemvri et Dobrinichte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/f06bcc4b412542708d1dcdaa44335ef4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527102000">
    <title>Au gré des vagues</title>
    <sub-title>La côte du pays de Galles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le pays de Galles a longtemps revêtu une importance cruciale pour l'économie britannique. Le sud de la côte galloise a aussi été marqué par les guerres et l'industrie.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/2f7d75c3f6c94c439f7a7b3f9893fc61.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527102000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527110000">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Crète, le mythe du labyrinthe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - La Crète fut, entre 3000 et 1400 avant J-C, le berceau de la première grande civilisation du monde grec : les Minoens. Zoom sur les plus récentes découvertes.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/592e128cf31a4d08b9970ce1bfcf9e21.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527113500">
    <title>Lettonie : alcool au volant, voiture saisie !</title>
    <desc lang="fr">Nous suivons deux policiers dans les rues de Riga effectuant des contrôles d'alcoolémie. Après avoir intercepté un conducteur avec trois grammes d'alcool dans le sang, ils lui confisquent sa voiture... définitivement ! C'est, depuis 2022, la loi en vigueur en Lettonie : toute personne appréhendée au volant avec un taux d'alcool supérieur à 1,5 gramme par litre de sang perd automatiquement son véhicule.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/31d316d2d8bd4bf2afab69f8ca4c9102.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527130000">
    <title>Les temps modernes</title>
    <desc lang="fr">Ouvrier dans une usine moderne, Charlot serre des écrous, répétant le même geste mécanique. Une maladresse lui en fait manquer un : toute la chaîne de fabrication est alors déréglée. Empêtré sur un tapis roulant, il est happé par les rouages d'une énorme machine à manger, censée réduire le temps consacré par les ouvriers à leur repas. Victime d'une crise de folie passagère, le malheureux se met à visser tout objet ressemblant de près ou de loin à un écrou, jusqu'aux boutons de la robe d'une dame qui passait par là. Interné dans un asile psychiatrique, il en sort pour tomber au milieu d'une manifestation de chômeurs. Pris pour un meneur, il est jeté en prison sans ménagement... - Critique : Charlot en bleu de travail glissé dans les rouages d’une énorme machine : près d’un siècle plus tard, l’image est restée iconique. Elle symbolise l’enfer du travail à la chaîne, contrebalancé par le génie allègre du réalisateur. À force de serrer des boulons de manière mécanique, Charlot détraque le système et devient à moitié fou — il se met à poursuivre les femmes avec sa clé anglaise, prenant leurs boutons de robe pour des boulons. Un gag parmi d’autres dans cette satire burlesque et tendre, égayée par le regard amoureux posé sur sa jeune compagne d’alors, Paulette Goddard (lumineuse, sauvage, sensuelle).

Le film n’en est pas moins lucide et particulièrement attentif aux bouleversements de son temps, encore marqué par la Grande Dépression. On ne peut qu’être frappé par l’ensemble des motifs technologiques, sociaux et politiques : la misère des chômeurs, le drapeau rouge dans les manifestations ouvrières, la taylorisation forcée, les écrans de contrôle (déjà !), l’automatisation généralisée. Suite virtuose de quiproquos, l’intrigue emmène trois fois en prison Charlot, séjour qu’il apprécie puisqu’il y est nourri, logé et non contraint d’y trimer. Éternel vagabond dans l’âme, c’est un réfractaire qui s’ignore à tout embrigadement — il est volontaire pour le travail mais c’est le travail qui ne veut pas de lui, car il est trop lunaire.

Demi-succès à sa sortie, ce chef-d’œuvre brille enfin par sa sophistication plastique et harmonique. Chaplin a non seulement signé toutes les musiques, mais c’est lui qu’on entend chanter à la fin ce morceau légendaire au sabir incompréhensible. Cerise sur le gâteau d’un film non-parlant mais ô combien sonore.</desc>
    <credits>
      <actor>Paulette Goddard</actor>
      <actor>Henry Bergman</actor>
      <actor>Conklin Chester</actor>
      <actor>Charles Chaplin</actor>
      <actor>Stanley Blystone</actor>
      <actor>Richard Alexander</actor>
      <actor>Tiny Sandford</actor>
      <actor>Hank Mann</actor>
      <actor>Al Ernest</actor>
      <actor>Cecil Reynolds</actor>
      <actor>Mira McKinney</actor>
      <actor>Sammy Stein</actor>
    </credits>
    <date>1936</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/17/d2d643b09a93409b98367f40a6069e60.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250527130000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527140500">
    <title>Chaplin et "Les temps modernes" : La voie du silence</title>
    <desc lang="fr">Milieu des années 1930 : alors qu'à Hollywood le cinéma parlant vit une florissante jeunesse, la société américaine, marquée par de profondes inégalités, peine à sortir de la Grande Dépression. Dans ce contexte, Charlie Chaplin, alors au sommet de sa carrière cinématographique, se demande que faire de Charlot, quand les décideurs et le public réclament désormais des vedettes qui parlent. Dès le tournage des premières scènes de son nouveau film, "Le Temps moderne", il se rend compte qu'il ne trouve pas le ton juste pour faire parler Charlot. Il va alors prendre un risque inédit, celui d'un film hybride, où les seules voix entendues seront celles des puissants, retransmises à travers des machines. Celle du mutique vagabond ne se dévoilera que dans une unique scène qui deviendra mythique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/17/26d884748e514c39b0e8ac4a131098db.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250527140500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527143500">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>La cité perdue des Taironas</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Depuis 2006, des archéologues ont repris les fouilles et révélé le peuple qui a fondé Cuidad Perdida, une des plus grandes cités précolombiennes : les Taironas.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/08/44ee25df0dff46b8b67756a783ca96cc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527152000">
    <title>Au gré des vagues</title>
    <sub-title>La côte de Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Riche en histoire et traditions maritimes, la côte ouest de la Norvège a fait la bonne fortune de ceux qui savaient tirer profit de la mer.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/420b2c782a3b4ac49961f59d55465c40.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La cruelle Écosse de Shakespeare - À Toulouse, de l'or dans la voix - Au Canada, le saumon à l'érable de Carolyn - En Suisse, le salut vient des braconniers.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/b385d934c1824e53a1108a7d376089cb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527165000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, Bécassine est une star controversée - Colombie, la salsa de Cali est reine - Grèce, on ne plaisante pas avec les blagues.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/31bf299eedc840619f2be7297bc23c4f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Ecosse : les oatcakes</sub-title>
    <desc lang="fr">Les Écossais raffolent du oatcake, un cracker à base d'avoine qui a conquis le pays. C'est aux côtés du chef Gary Maclean que Nawelle Senad est allée déguster ce gâteau sec.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/740ce69d058e43caad3d0ed0395c3849.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Le trader qui fait craquer Wall Street</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis 2020, le visage de Peter Tuchman est devenu le baromètre visuel des marchés financiers. Sa photo réapparaît à chaque crise, comme en avril 2025 après l'annonce de Donald Trump sur les tarifs douaniers. Wall Street, première place financière au monde devenue un lieu emblématique du capitalisme mondial avec ses images fortes.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 27/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527190000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527203000">
    <title>ADN Business, la face cachée des tests grand public</title>
    <desc lang="fr">Les progrès de la science de pointe ont démocratisé l'accès à l'ADN, ouvrant une infinité de possibles aux professionnels qui savent comment le décoder. Cette molécule, quintessence de ce qui nous définit en tant qu'individus uniques, est un outil fondamental dans la recherche médicale. Cependant, son décryptage n'est plus uniquement réservé à l'élite des généticiens. Ancestry, 23&amp;Me, MyHeritage : quelques start-ups devenues géantes se partagent le gâteau très lucratif des tests ADN en libre-service, mis à disposition du grand public. Derrière l'habile discours marketing visant à découvrir nos origines supposées ou notre vulnérabilité à telle ou telle pathologie, se cachent des méthodes douteuses, dont la scientificité est remise en cause par les plus grands généticiens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/39cb321d280a4170ba757386456b2971.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527220500">
    <title>Moneyland, l'argent sale de la finance</title>
    <desc lang="fr">En 2012, le scandale du Libor éclate en Grande-Bretagne : plusieurs grandes banques mondiales sont accusées d'avoir manipulé, entre 2005 et 2008, le taux interbancaire de référence du marché londonien, soit la moyenne des prix que les banques déclarent être prêtes à payer pour s'emprunter de l'argent entre elles - un taux qui a des effets indirects sur les crédits accordés aux ménages et aux entreprises. En 2017, la Deutsche Bank est condamnée pour avoir blanchi quelque 10 milliards de dollars en provenance de Russie, une fraude réalisée à l'aide d'un procédé baptisé "trading miroir" qui vaut à l'institution une amende de 600 millions d'euros. Comment de telles dérives restent-elles possibles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/f3b8b2fb00634c508eac4a42006bb575.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527220500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527232000">
    <title>Journalistes sous pression : La liberté des médias en question</title>
    <desc lang="fr">Dans quelle mesure la presse est-elle encore libre et indépendante en Europe ? Depuis quelques années, crises multiples et montée des autoritarismes mettent la pression sur les journalistes. Enquête dans ces pays où l'agressivité envers les médias semble s'attaquer à l'idée même de démocratie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire médias</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/51d18d6bf35b44bc9965d186d028a89b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250527235500">
    <title>Tracks East</title>
    <desc lang="fr">Le magazine "Tracks" passe provisoirement à l'Est pour faire le tour des sons et des cultures qui dépassent les bornes.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/4548b66297f74845a9d5811e4ae5acb2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250527235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250528005000">
    <title>Au nom du maintien de l'ordre</title>
    <sub-title>Reculez !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Paris, 8 décembre 2018, acte IV des "gilets jaunes". Pour la première fois à Paris, des véhicules blindés sont utilisés pour contenir un mouvement social. Des manifestants sont blessés, certains vont en garder des séquelles. En 2020, aux États-Unis, lors des manifestations contre le racisme et les violences policières organisées après la mort de George Floyd, des images similaires circulent. Le tournant a été pris une vingtaine d'années plus tôt : les mouvements sociaux, jadis disciplinés, ont laissé place à des explosions de colères collectives à laquelle les autorités répondent par une militarisation croissante. Norm Stamper, l'ancien chef de la police de Seattle qui a participé à ce changement de doctrine du maintien de l'ordre, plaide désormais pour une réforme de la police.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/172652b3f3fe49ddb7d54a2c57fb24c9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
