<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250517233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518000500">
    <title>Une orange de Jaffa</title>
    <desc lang="fr">Mohammed, un jeune Palestinien, cherche désespérément un taxi qui lui permette de franchir un checkpoint pour rejoindre sa mère qui l'attend côté israélien. Farouk, le chauffeur de taxi, hésite car le jeune homme n'a pas de laissez-passer mais seulement une carte de résident européen...</desc>
    <credits>
      <actor>Samer Bisharat</actor>
      <actor>Kamel El</actor>
      <actor>Ameer Khlawe</actor>
      <actor>Razan Abo Odeh</actor>
      <actor>Diaa Mughrabi</actor>
      <actor>Mahmoud Hussein</actor>
      <actor>Khaled Mayer</actor>
      <actor>Nasser Bader</actor>
      <actor>Jihad Shomali</actor>
      <actor>Suad Rishmawi</actor>
      <actor>Alaa Khanjar</actor>
      <actor>William Abdallah</actor>
      <writer>Mohammed Almughanni</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/04/3786fc8827bd4d9c8e71fd52fbb8e626.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518000500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518003500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Allons-nous devenir des cyborgs ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Si le transhumanisme ambitionne d'optimiser les humains par la technique, il est urgent de s'interroger sur ses implications.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/22510cb65e4a4cd5a1a5c6835e830c7b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518003500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518021500">
    <title>Sorry We Missed You</title>
    <desc lang="fr">Après avoir fait mille boulots dans le bâtiment, Ricky Turner en a assez. Il veut devenir son propre patron. Pour parvenir à ses fins, il s'est mis à son compte comme chauffeur-livreur pour une plateforme de vente en ligne. Le chef du dépôt lui explique le travail, les cadences à respecter, tout en vantant la liberté dont il va pouvoir bénéficier. Mais Ricky déchante vite : le rythme est infernal et les conditions de rémunération lamentables. Abbie, son épouse, qui a vendu sa voiture pour qu'il puisse acheter une camionnette, n'en peut plus. La famille se disloque, tandis que le fils aîné est en pleine crise d'adolescence... - Critique : Octogénaire, l’irréductible Ken Loach est toujours en lutte contre l’injustice, toujours du côté des travailleurs exploités. Cette fois, il affronte la logique redoutable dissimulée derrière l’ubérisation de la société.

Après avoir fait mille boulots dans le bâtiment, Ricky, le père, s’est mis à son compte comme chauffeur-livreur pour une plateforme de vente en ligne. Le chef du dépôt lui explique les cadences à respecter, tout en vantant la prétendue liberté dont Ricky va bénéficier comme auto-entrepreneur. Un nouveau type d’emploi où il n’est pas embauché mais où il « embarque ». La destination de cet embarquement est, en fait, une forme d’esclavage moderne d’autant plus pervers qu’il est accepté : Ricky doit nourrir ses gosses et n’a pas le choix. Sa femme trime aussi, comme auxiliaire de vie.

Ken Loach filme la discorde qui grandit au sein de la famille, tout en soulignant aussi une forme de tendre solidarité, dernier rempart humain. Un moment, le fils propose une virée, et tous partent ensemble la nuit, dans la nouvelle camionnette du père. Cette camionnette blanche, Loach en fait le symbole d’un capitalisme dévorant, indissociable du boîtier ultra perfectionné qui sert à scanner les codes-barres mais qui est aussi un moyen de surveillance permanente.

Description détaillée d’un engrenage, Sorry We Missed You file à vive allure vers des sables mouvants. Sur les ravages du néolibéralisme, que résume le visage défiguré de Ricky, le film est poignant. Les interprètes impressionnent par leur justesse : Ken Loach reste un directeur d’acteurs hors pair, capable de dénicher des tempéraments et d’en tirer le meilleur.</desc>
    <credits>
      <director>Loach Ken</director>
      <actor>Kris Hitchen</actor>
      <actor>Debbie Honeywood</actor>
      <actor>Rhys Stone</actor>
      <actor>Katie Proctor</actor>
      <actor>Charlie Richmond</actor>
      <actor>Alfie Dobson</actor>
      <actor>Ross Brewster</actor>
      <actor>Julian Ions</actor>
      <actor>Dunkerley Sheila</actor>
      <actor>Peters Maxie</actor>
      <actor>Wood Heather</actor>
      <actor>John Christopher</actor>
      <writer>Laverty Paul</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/5b6beb7bf6dc484b82029fe042399ad4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250518021500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518024100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>La Réunion, au coeur des volcans</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - L'île de La Réunion invite à un voyage dans le temps volcanique. Le tout jeune Piton de la Fournaise est aujourd'hui l'un des volcans les plus actifs au monde.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/084276199e6c435aaa83e6cbef514e63.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518024100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">19</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518033000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Sommes-nous seuls dans l'univers ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:14 - L'univers est grand. Si grand qu'il met au défi l'imagination. Au point qu'on en vient à trouver étrange que nous autres "Terriens" soyons les seuls êtres vivants à l'habiter. Quelle est alors la probabilité que des extraterrestres existent ? À quoi pourraient-ils ressembler ? Enfin, leur existence n'obligerait-elle pas à repenser notre place dans le cosmos ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/ec04b2d657ce406a8b3049077c54018c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518033000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518043000">
    <title>Zelensky</title>
    <desc lang="fr">Volodymyr Zelensky naît en 1978 à Kryvyï Rih, gros centre sidérurgique et minier du centre-est russophone de l'Ukraine. Élevé en athée, comme il se doit alors, le président ukrainien est d'abord un petit Soviétique. Quand il a 13 ans, l'URSS s'effondre. Son adolescence fort peu politisée va alors épouser les espoirs et le chaos de l'Ukraine indépendante, où la criminalité et la misère fleurissent, tandis que les futurs oligarques s'approprient une part des ressources nationales. Dans les cours d'immeubles, sur des estrades improvisées, sa petite troupe de copains, garçons et filles, s'essaie au stand-up et à la chanson. Leader incontesté, Volodymyr Zelensky étudie le droit pour rassurer son père, mais met l'essentiel de son hyperactivité à écrire et monter des spectacles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/12ac49e6079343b6ad7e4f75a808be37.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518043000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518055000">
    <title>Zelensky</title>
    <desc lang="fr">Volodymyr Zelensky est à Moscou quand, fin 2013, éclate la révolution de "Maïdan" : des milliers d'Ukrainiens manifestent à Kyiv pour proclamer qu'ils préfèrent l'Europe à la Russie de Poutine, n'en déplaise à leur président prorusse, Viktor Ianoukovitch. Studio Kvartal 95, la société audiovisuelle qu'il dirige, cessera quelques mois plus tard de travailler avec ce grand voisin de plus en plus interventionniste. Le 1er mars 2014, alors que les soldats de Poutine arrivent déjà en Crimée, il s'invite au JT de la chaîne 1+1 et s'adresse aux présidents russe et ukrainien dans une tentative de médiation. Ce qui lui vaut d'accroitre sa popularité. Fin 2018, prenant ses proches par surprise, il se présente à la présidentiellle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/a3238f18015e456f9c5050be4682cf98.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518060000">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518060000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518063500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pouvons-nous encore sauver la vérité ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Le fact-checking peine à venir à bout des théories conspirationnistes, et les populistes rencontrent une adhésion croissante à travers l'Europe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/23c370bb6ab8414ebc1445077cbdef3f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518070500">
    <title>Des maisons d'artistes</title>
    <sub-title>Montreux, un casino écrit l'histoire de la musique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Incursion dans le casino de Montreux, en Suisse, sur la promenade qui longe le lac Léman. Le bâtiment d'origine a été ravagé par un incendie en 1971. Le nouveau casino est doté d'un studio d'enregistrement qui deviendra légendaire. Des stars telles que les Rolling Stones, David Bowie ou encore Michael Jackson viennent y enregistrer leurs tubes. Mais un groupe y laissera une empreinte indélébile : Queen, qui réalisera ici ses derniers albums. Chaque année, à la fin de l'été, Montreux rend hommage à son chanteur Freddy Mercury, mort du sida en 1991.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/917981ed3d234f19b51ddb069013afc7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518070500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518073500">
    <title>Twist</title>
    <desc lang="fr">Guidé par la curiosité, le nouveau magazine culturel d'ARTE interroge les artistes et les créateurs d'une métropole européenne sur un sujet de société. Avec des rubriques ludiques et incisives, Twist se confronte à toutes les formes d'art pour susciter le débat et sortir des sentiers battus.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/01/4bce7dfe18c147cda8937f2af1c6b61f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518082000">
    <title>Indonésie, la danse sacrée du caci</title>
    <desc lang="fr">Au cours d'une cérémonie haute en couleur, destinée à invoquer la clémence des divinités pour les prochaines récoltes, des duels rituels spectaculaires opposent deux hommes munis de fouets en rotin (principe du masculin) et de boucliers (principe du féminin). Le jeune Lian Supardi, qui y participe, ne cache pas ses cicatrices, lesquelles témoignent de son attachement à cette tradition ancestrale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/460387682afe4224879c9e74c20f038f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518085500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Sur les bords de la mer Noire, Turquie</sub-title>
    <desc lang="fr">Les noisettes cultivées sur les terres fertiles de l'arrière-pays de la mer Noire en Turquie comptent parmi les meilleures au monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/173a5e19ac784ca39a28e32b45f70331.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518094000">
    <title>Un kilomètre à pied... *2021</title>
    <sub-title>Dans le sud de l'Angleterre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le sud de l'Angleterre, le Pilgrim's Way, un chemin de pèlerinage qui relie Winchester à Canterbury, connaît aujourd'hui un regain d'intérêt.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/15/3d8bfdc722d348efb1f75507c2d83265.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518113000">
    <title>"Hallelujah", Leonard Cohen : La musique de nos vies</title>
    <desc lang="fr">La genèse d'"Hallelujah", chanson la plus populaire de Leonard Cohen, est unique à plus d'un titre. D'abord parce qu'il lui fallut cinq ans pour en mûrir le texte. Ensuite parce que Cohen en a interprété deux versions aux sens totalement opposés : la première, aux accents religieux, qui figure sur l'album studio ; et la seconde, au romantisme profane, qu'il lui a finalement préférée sur scène. Dan Geller et Dayna Goldfine brossent le portrait de Leonard Cohen, incomparable troubadour canadien débarqué tardivement sur la scène musicale après des débuts dans la littérature. Miroir de son âme paradoxale, "Hallelujah" apparaît comme l'emblème achevé d'une oeuvre qui réunit sensualité et spiritualité dans des textes à la poésie d'apparence spontanée, dont le mystère est toujours opérant... - Critique : Hallelujah, chanson longuement mûrie, ignorée à sa parution (1985) puis déclinée en mille versions pas toutes honorables, est devenue la marque de Leonard Cohen, disparu à l’automne 2016. Les auteurs de ce documentaire riche en archives (lecture poétique, première télévision, interviews…) et en témoignages (de Judy Collins, qui aida à le lancer, à la photographe Dominique Issermann, en passant par le producteur John Lissauer) ont fait de cet hymne, plus complexe qu’il n’en a l’air, leur fil rouge. Louable intention qui se perd un peu en chemin. Il y a cependant là matière à nourrir l’intérêt de quiconque a tendu l’oreille à ce créateur hors du commun, dont on n’a pas fini de creuser l’œuvre et les fascinantes contradictions.</desc>
    <credits>
      <actor>John Cale</actor>
      <actor>Bob Dylan</actor>
      <actor>Cohen Leonard</actor>
      <actor>Judy Collins</actor>
      <actor>Adrienne Clarkson</actor>
      <actor>Wainwright Rufus</actor>
      <actor>Clive Davis</actor>
      <actor>Eric Church</actor>
      <actor>Dominique Issermann</actor>
      <actor>Steve Berkowitz</actor>
      <actor>Brandi Carlile</actor>
      <actor>Nancy Bacal</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/2c8f5c9eb91943b3921099d4e768d0b2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250518113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518131000">
    <title>La veuve noire</title>
    <desc lang="fr">Catharine Petersen hérite de plusieurs millions de dollars de son époux, décédé d'un arrêt cardiaque. Quelque temps plus tard, Ben Dumers, riche industriel de Dallas, meurt à son tour de la même manière et sa femme Marielle hérite de sa fortune. Intriguée par ces morts suspectes, Alexandra, une jeune investigatrice du département de la Justice, mène son enquête. Elle ne tarde pas à découvrir que Catharine et Marielle ne sont qu'une seule et même personne, qui tue ses maris successifs pour s'approprier leurs biens. Alexandra traque la meurtrière jusqu'à ce qu'elle découvre sa véritable identité. Un scoop dont elle se serait finalement bien passée... - Critique : Genre : partie de dames.

Alex Barnes, brillante analyste du ministère de la Justice, est persuadée de tenir une meurtrière en série. Plusieurs milliardaires sont morts dans leur sommeil. Tous venaient d'épouser une femme plus jeune qu'eux. Alex pressent que toutes ces veuves n'en font qu'une. Elle se lance à sa poursuite et se lie à elle, au soleil de Hawaï...

Pas de mystère, dès le début, nous savons qu'Alex a raison. Rafelson filme avec une élégance sèche mais constamment sexy le modus ope­randi de l'empoisonneuse de sang-froid. Il évite la psychologie à bon marché : les motivations de la Veuve noire resteront délicieusement opaques. Dans ce polar où les hommes sont des pions, manipulés, éliminés, ce sont bien les rapports ambigus de ces deux femmes obsessionnelles qui passionnent Rafelson. Trouble histoire de toiles communicantes, avec le saphisme en filigrane, où une chasseuse devient l'ombre de sa proie et où l'érotisme, diffus, passe de l'une à l'autre comme un fluide. Accouplement en piscine, corps-à-corps sous-marin et mort due au « syndrome d'Ondine » : l'élément liquide prédomine dans ce film noir ­délicatement vénéneux, discrètement volcanique, porté par deux actrices orchidées.</desc>
    <credits>
      <director>Bob Rafelson</director>
      <actor>Rossi Leo</actor>
      <actor>Debra Winger</actor>
      <actor>D.W. Moffett</actor>
      <actor>Sami Frey</actor>
      <actor>Dennis Hopper</actor>
      <actor>Diane Ladd</actor>
      <actor>Russell Theresa</actor>
      <actor>Rutanya Alda</actor>
      <actor>James Hong</actor>
      <actor>Terry O'Quinn</actor>
      <actor>Lois Smith</actor>
      <actor>Nicol Williamson</actor>
      <writer>Ronald Bass</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/1e0d3eb9445c40e28151ad947a8ff022.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250518131000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518144500">
    <title>Japon, aux racines du soleil</title>
    <desc lang="fr">Bordé par quatre mers et un océan, l'archipel japonais cultive depuis toujours un lien fort avec les éléments, qui ont façonné la vie de ses habitants. Un cultivateur de riz, un autre de thé, un ostréiculteur, un moine bouddhiste cuisinier, un forgeron de katana, un champion de plongée libre, une geiko (geisha de Kyoto), ou encore une jeune karatéka témoignent de leur quotidien et de l'importance qu'ils accordent à la composante spirituelle de ce qui les environne ainsi que de leur attachement aux traditions. Au coeur des témoignages, une conviction forte chez chacun des protagonistes : le temps de vie humain est quantité négligeable face à la puissance omniprésente de la nature.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/6ca6f31533774d229638eaea66d1080d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250518144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518154500">
    <title>Vivre avec les volcans</title>
    <sub-title>Gardiens des volcans</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Depuis l'Antiquité, les volcans marquent l'imaginaire des hommes : portes de l'enfer, demeure des dieux, ils sont à la frontière entre deux mondes.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/3c1cd7c9427b44b89ad3ad892fbd4a5c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518154500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518164000">
    <title>David Hockney : le temps retrouvé</title>
    <desc lang="fr">Depuis les années 1960, les tableaux de David Hockney ont façonné la vision contemporaine des paysages californiens, de leur lumière spécifique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/296c616ce865481bb373239bd67b336a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250518164000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518173000">
    <title>Yuja Wang X David Hockney</title>
    <desc lang="fr">Dans le cadre d'une exposition consacrée au peintre David Hockney au Lightroom de Londres, la pianiste Yuja Wang propose une performance hors du temps.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/06a27ca95a9c4eed8cb003f666ef8132.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518174500">
    <title>Karambolage</title>
    <sub-title>Spécial Pologne</sub-title>
    <desc lang="fr">Vous le savez sans doute, les Polonais élisent un nouveau président le 18 mai 2025. Pour l'occasion, "Karambolage" s'intéresse aux petites particularités de la Pologne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 18/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518190000">
    <title>Michael Douglas, le fils prodige</title>
    <desc lang="fr">Fils aîné de Kirk Douglas et d'une mère également actrice, Michael Douglas a mis longtemps à s'émanciper de l'influence paternelle avant d'affirmer sa différence. Devenu comédien sans l'avoir vraiment désiré, il enchaîne quelques rôles sur les planches avant d'être engagé pour jouer un détective novice dans la série policière "Les Rues de San Francisco" aux côtés de Karl Malden, l'un des fidèles amis de son père. Quatre ans plus tard, "après avoir beaucoup appris", il se lance dans la production de "Vol au-dessus d'un nid de coucou", un roman dont son père, encore, détient les droits. Pari réussi : le film de Milos Forman lui apportera l'Oscar du meilleur producteur et à Jack Nicholson, son interprète, celui de meilleur acteur. Michael a 30 ans, il est riche et peut entrer comme producteur par la grande porte à Hollywood.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/35ad22e108314dfead8f6ff04f369528.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250518190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518205000">
    <title>Outrages</title>
    <desc lang="fr">1966 au Viêtnam. Eriksson, une jeune recrue, est affecté à l'escadron du commandant Meserve, un homme charismatique mais brutal, à peine plus âgé que lui. Au cours d'une difficile mission de reconnaissance, Meserve sauve Eriksson d'une mort certaine. Hélas, il ne peut rien faire pour l'opérateur radio, tué par les Vietnamiens lors d'une embuscade. Quoique traumatisée, l'équipe est renvoyée immédiatement dans la jungle. Meserve promet à ses hommes de leur "offrir" une villageoise. Eriksson assiste, impuissant, au viol et au meurtre d'une jeune Vietnamienne. Taraudé par l'image de la jeune femme, Eriksson finit par dénoncer ses compagnons, malgré leurs menaces... - Critique : La guerre du Vietnam est un genre en soi. Genre fertile qui a le mérite d’avoir inspiré, outre plusieurs chefs-d’œuvre (Voyage au bout de l’enfer, Apocalypse Now…), des éclairages différents sur ce trauma historique. En 1989, Brian De Palma avait choisi, lui, d’aborder le conflit sous l’angle d’un fait de guerre authentique : le rapt, le viol et le meurtre d’une jeune paysanne vietnamienne par une patrouille de cinq GI, en 1974. Un choix audacieux, à une époque où l’on parlait encore assez peu du viol comme arme de guerre et de destruction massive.

À sa sortie, Outrages avait été mal perçu, incompris, alors qu’il s’agit d’un film majeur sur le parallèle entre guerre et pulsion sexuelle. En se focalisant principalement sur l’exaction proche d’un huis clos dirigée par un sergent rageur et infâme (Sean Penn), le réalisateur orchestre une série de scènes emblématiques révélant plusieurs degrés de responsabilité. L’intérêt, c’est aussi de montrer la différence des attitudes face au drame, les conflits intérieurs qu’il provoque, les traces qu’il laisse, le courage mêlé d’impuissance d’un simple soldat (Michael J. Fox), le seul des cinq à se démarquer.

Le film est un cauchemar dérangeant sans être complaisant, un théâtre poisseux de l’humanité avilie, où la violence est toujours questionnée, mise en scène avec intelligence et virtuosité. Comme à travers cette séquence de terreur anthologique : un GI avance sur un terrain piégé et se retrouve enserré, les jambes pendant dans le vide d’un souterrain, où son ennemi, tapi, l’attend pour le châtrer. Entre viol et castration, De Palma montre au fond que toute guerre tend au crime sexuel.</desc>
    <credits>
      <director>Brian De Palma</director>
      <actor>Michael J.</actor>
      <actor>Sean Penn</actor>
      <actor>John C.</actor>
      <actor>Don Harvey</actor>
      <actor>Dale Dye</actor>
      <actor>Ving Rhames</actor>
      <actor>Jack Gwaltney</actor>
      <actor>Erik King</actor>
      <actor>Dan Martin</actor>
      <actor>John Leguizamo</actor>
      <actor>Wendell Pierce</actor>
      <actor>Thuy Thu Le</actor>
      <writer>Rabe David</writer>
    </credits>
    <date>1989</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/976cdc18b85a4efeaf30e11e086fd065.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250518205000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518214500">
    <title>Sean Penn, l'enfant terrible de l'Amérique</title>
    <desc lang="fr">Deux Oscars, un Golden Globe, un Ours d'argent, une Palme à Cannes : Sean Penn est presque une légende de son vivant. Et pourtant, l'acteur-réalisateur n'a eu de cesse de construire sa carrière en marge du système. Héritier du nouvel Hollywood et du réalisme sale de Bukowski, Sean Penn présente une autre Amérique, celle des outsiders et des marginaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/1ba9efccde18477c81f821e59eb43541.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250518233000">
    <title>Assassinats en tous genres</title>
    <desc lang="fr">Londres, 1906. Sonia Winter n'a qu'une ambition : devenir journaliste. Elle découvre qu'un mystérieux "Bureau de l'Assassinat" s'est rendu coupable d'une série d'attentats politiques. Persuadée de détenir un scoop, elle propose à Lord Bostwick, directeur d'un grand quotidien londonien, de réaliser un reportage sur cette étrange organisation criminelle. Bostwick lui promet une fortune - 80 000 livres - si elle convainc le président du Bureau, un certain Ivan Dragomiloff, de programmer son propre assassinat. A son tour, Sonya propose 20 000 livres à Dragomiloff...</desc>
    <credits>
      <director>Basil Dearden</director>
      <actor>Vernon Dobtcheff</actor>
      <actor>Diana Rigg</actor>
      <actor>Telly Savalas</actor>
      <actor>Oliver Reed</actor>
      <actor>Clive Revill</actor>
      <actor>Griffith Kenneth</actor>
      <actor>Annabella Incontrera</actor>
      <actor>Beryl Reid</actor>
      <actor>Jess Conrad</actor>
      <actor>Warren Mitchell</actor>
      <writer>Wolf Mankowitz</writer>
      <guest>Terry Gilbert</guest>
    </credits>
    <date>1969</date>
    <category lang="fr">film : comédie policière</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/3c6f0709274e487cb6f020a6fb6842a3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250518233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250519010000">
    <title>Gustav Mahler : "Symphonie n° 7", Festival international de Prague 2024</title>
    <desc lang="fr">Emmenée par le chef tchèque Jakub Hrusa, une "recréation" à Prague de la fameuse première mondiale, en 1908, de la "Symphonie n°7" de Mahler.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/9d746ccb6ee74345a39e462c246907d1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
