<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241218232500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219002000 +0100">
    <title>Haruki Murakami, de "Underground" à "1Q84" : L'attentat de la secte Aum</title>
    <desc lang="fr">Révélateur des failles de la société japonaise, l'attentat au gaz sarin dans le métro de Tokyo en 1995 a conduit Murakami à revenir vivre dans son pays natal pour l'ausculter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/7c1a7636e62d419596a04aec2ae8411b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219002000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219014000 +0100">
    <title>La ruche</title>
    <desc lang="fr">Confrontée à la perte de son époux, porté disparu lors du récent conflit, Fahrije doit supporter seule le poids de toute une famille sur ses épaules. Pour subvenir aux besoins de ses enfants, elle décide de créer une petite société agricole, s'attirant les foudres des hommes de son village kosovar. Partie avec le seul objectif de vaincre ses importantes difficultés financières, Fahrije devient vite le symbole de la lutte pour l'émancipation des femmes dans une bourgade patriarcale et portée sur les traditions. Solidaires, certaines d'entre elles s'organisent pour aider Fahrije à surmonter les pièges tendus par ses détracteurs... - Critique : Un mois après La colline où rugissent les lionnes, le premier long métrage de l’actrice Luana Bajrami, voici une nouvelle fiction tournée au Kosovo, ce petit pays des Balkans né, dans la douleur, de la désagrégation de l’ex-Yougoslavie à la fin du siècle dernier. Un autre film de réalisatrice, une autre histoire de femmes qui tentent de prendre leur destin en main dans une société profondément patriarcale.

Fahrije est une mère de famille sans nouvelle de son mari apiculteur, qui n’a plus donné signe de vie depuis la guerre d’indépendance. Un sort tragique partagé par nombre de ses voisines : le village de Krusha e Madhe fut le théâtre, en mars 1999, d’un des plus grands massacres perpétrés par les forces serbes au Kosovo, avec plus de deux cent quarante habitants tués ou portés disparus. Pour échapper à la misère, Fahrije convainc plusieurs habitantes de se lancer ensemble dans la fabrication et la vente d’ajvar, le populaire condiment local. L’initiative est mal perçue par les hommes qui l’entourent, car Fahrije – qui, entre autres manifestations d’indépendance, conduit elle-même la voiture de son époux –, passe pour une « traînée »…

Le film, inspiré d’une histoire vraie, ne lâche jamais sa belle héroïne, pour raconter, dans un récit sous tension mais avec une empathie communicative, la naissance d’une émouvante sororité. Au-delà de sa dimension féministe, La Ruche captive aussi par son évocation des cicatrices de l’histoire dès sa première scène : un plan-séquence impressionnant où Fahrije ouvre avec fébrilité les sacs dans lesquels ont été glissés les restes d’un charnier.</desc>
    <credits>
      <actor>Xhejlane Terbunja</actor>
      <actor>Cun Lajci</actor>
      <actor>Astrit Kabashi</actor>
      <actor>Adriana Matoshi</actor>
      <actor>Armend Smajli</actor>
      <actor>Yllka Gashi</actor>
      <actor>Aurita Agushi</actor>
      <actor>Kumrije Hoxha</actor>
      <actor>Kaona Sylejmani</actor>
      <actor>Mal Noah Safqiu</actor>
      <actor>Ilir Prapashtica</actor>
      <actor>Molike Maxhuni</actor>
      <writer>Blerta Basholli</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/4116684c045042de8818ae05305f3fd2.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241219014000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219033000 +0100">
    <title>Nell</title>
    <desc lang="fr">Violet Kelty vivait en ermite dans une cabane perdue au fin fond des Blue Mountains. Elle vient de mourir, et le docteur Jerome Lovell est chargé de constater son décès. Il en repart perplexe. Dans la cabane, il a trouvé une jeune femme, manifestement en état de choc, au langage si étrange qu'il est impossible de la comprendre. Déconcerté, Lovell consulte une psychologue, le docteur Paula Olsen. La justice, toutefois, ne peut laisser cette passionnante affaire sans y mettre son nez. Doit-on intégrer de force la rescapée à la civilisation ? Jerome et Paula sont chargés de l'observer pendant trois mois, afin d'établir un tableau psychologique complet... - Critique : À la mort de sa mère, Nell est désemparée. Elle doit quitter sa cabane, perdue au milieu des montagnes. Son langage est incompréhensible. Nell est une « enfant sauvage »... vue par Hollywood. Pas méchante. Sale, mais pas trop. Et très jolie. Nell, c‘est Jodie Foster. Tout est construit autour d‘elle. Car ce film qu‘elle a désiré, produit et interprété est un film de star. Pour elle, les scénaristes ne résistent pas au morceau de bravoure final : devant le tribunal qui jugera de son sort, Nell tient des propos très élaborés ! Nell devient le porte-parole des auteurs. On est loin de la rigueur de Truffaut, qui avait aussi filmé un Enfant sauvage. Ici, tout est fonctionnel.

Et pourtant... Pourtant, grâce au talent de Jodie Foster, on oublie l‘actrice. Et l‘on ne voit plus que Nell, avec ses peurs et son désir de communiquer avec les autres. Les autres, ce sont surtout deux médecins aux conceptions opposées : l‘un (Liam Neeson) considère Nell comme un être blessé à secourir, l‘autre (Natasha Richardson) comme un cas intéressant à observer.

À travers ces trois personnages qui apprennent à se connaître, Michael Apted a construit un film classique, rassurant, mais qui laisse aux émotions la plus grande place. S‘il utilise quelques flash-back démonstratifs, c‘est toujours en les filmant du point de vue de Nell, avec sa vision naïve et symbolique. Avec elle, nous percevons combien les autres, ceux du « monde civilisé », peuvent être brutaux. Mais, avant tout, Nell est un film foncièrement optimiste. Il insiste sur la beauté intérieure des êtres et sur la beauté d‘une Nature avec qui les hommes doivent vivre en harmonie. Le plus important, c‘est qu‘il arrive à faire passer, à sa façon, un message de tolérance. Avec une certaine délicatesse et beaucoup de sensibilité.</desc>
    <credits>
      <director>Michael Apted</director>
      <actor>Jodie Foster</actor>
      <actor>Nick Searcy</actor>
      <actor>Richard Libertini</actor>
      <actor>Liam Neeson</actor>
      <actor>Natasha Richardson</actor>
      <actor>Joe Inscoe</actor>
      <actor>Jeremy Davies</actor>
      <actor>O'Neal Compton</actor>
      <actor>Robin Mullins</actor>
      <actor>Sean Bridgers</actor>
      <actor>Stephanie Dawn</actor>
      <actor>Heather M. Bomba</actor>
      <writer>Mark Handley</writer>
      <writer>Bill Nicholson</writer>
    </credits>
    <date>1994</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/12/929a645786084def962b18c15803a065.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241219033000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219041500 +0100">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Munich : Le marché Viktualienmarkt</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - De marché aux produits agricoles destiné aux agriculteurs, le marché Viktualienmarkt de Munich est devenu le paradis des badauds et des touristes gastronomes.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/10/4fd039812906139e0be9c294ef94df40cce2fd12_6F231D029D93ADDBEBA82D7E69F62D8C.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219041500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219044100 +0100">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>Voulons nous vivre éternellement ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - L'immortalité est-elle possible et surtout souhaitable ? Bertolt Meyer s'entretient avec des spécialistes pour répondre à cette question qui fâche.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/3efae2d9025940ca914129b9dbb88eb5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219044100 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219051300 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219051300 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219055500 +0100">
    <title>Majorque, rongée par la crise du logement</title>
    <desc lang="fr">Majorque est une destination appréciée des vacanciers. Face à la multiplication des locations touristiques et à la hausse des prix de l'immobilier, de nombreux Majorquins ne peuvent plus se loger là où ils ont toujours vécu. Begona, une gardienne du parking, vit désormais dans un camping-car. Quant à Christofer, un étudiant en médecine, il s'est installé dans une cave.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/9d4b00dcb7614e8b902f6487a8b55228.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219065000 +0100">
    <title>Bangladesh, surfer pour s'émanciper</title>
    <desc lang="fr">Au Bangladesh, des jeunes filles, qui vivent au coeur de Cox's Bazar, un port de pêche, rejoignent un club de surf pour échapper à une vie de corvées et parfois d'abus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/ae8033e8d2d44c049e04661c49a2c7fe.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219075000 +0100">
    <title>Sibérie, les découpeurs de glace</title>
    <desc lang="fr">En hiver, la Yakoutie, en Sibérie orientale, enregistre des records de froid. Les navires qui mouillent dans le port de Yakoutsk, sur le fleuve Lena, sont révisés lorsqu'ils sont pris dans les glaces. Quand le mercure est suffisamment bas, les découpeurs de glace creusent un labyrinthe de tunnels sous les bateaux. Leurs seuls outils : des pics et des tronçonneuses.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/26/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Cuba, le pinceau d'Amelia Peláez - "American way of life" en Nouvelle-Calédonie - À Turin, des fondus de chocolat et de noisettes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Marcelino Truong dessine le Saïgon de son enfance - Si la Martinique était un arbre - Au Costa Rica, le riz aux légumes de Duña - En Espagne, un début de carrière prometteur.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/d60a38d27d1d4c8993ed5ea42f96d42e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219105500 +0100">
    <title>Les 1001 légendes de l'Orient</title>
    <desc lang="fr">Berceau de ce que l'on appelle à tort les "trois grandes religions monothéistes", l'Orient a vu naître de nombreuses légendes, qui ont exercé une influence considérable sur la culture occidentale. Spécialiste du Moyen-Orient depuis plus d'un quart de siècle, Daniel Gerlach remonte aux racines de ces récits, qu'il s'agisse du célèbre recueil de contes "Les Mille et une nuits", des histoires de Moïse et d'Abraham ou du mythe de la pierre philosophale. Partant sur les lieux qui en auraient été le théâtre, l'orientaliste traverse les déserts d'Arabie saoudite et d'Irak à dos de chameau, et plonge vers de mystérieux monstres marins au large des côtes d'Oman. Aux confins de la Turquie, il découvre enfin les ruines d'un royaume oublié, qui pourraient receler l'un des derniers secrets de l'Orient.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/27/1c623371cc39485f88c66fdf4b3baabd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219105500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219121500 +0100">
    <title>Des patineurs hors norme : Le couple Aljona Savchenko et Bruno Massot</title>
    <desc lang="fr">En 2014, après trois tentatives infructueuses aux Jeux olympiques, la patineuse allemande Aljona Savchenko surprend la profession en remplaçant son partenaire de longue date par un jeune Français alors peu habitué des grands rendez-vous internationaux, Bruno Massot. Quatre ans plus tard, au terme d'une intense préparation, le duo entend bien remporter l'or à Pyeongchang, en Corée du Sud. Mais le sportif commet une erreur lourde de conséquences : un double saut à la place d'un triple qui les relègue en quatrième position du programme court. Désormais, seul un sans-faute lors du programme libre leur permettra d'accéder au podium.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/21/5141313e03a9afc9b280331d2756733df8f8c810_63D4F9C21B260670F4E5303EE2AAEAF1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219121500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219124700 +0100">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Mexique, le marché ésotérique</sub-title>
    <desc lang="fr">Le mercado Sonora de Mexico abrite le plus important marché ésotérique du pays. Les Mexicains le surnomment le marché aux sorcières car on y pratique toutes sortes de magies.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/bc04c912b7f041c8852dbe44c329d8fb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219124700 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219133500 +0100">
    <title>Eglises à vendre</title>
    <desc lang="fr">Recul du nombre de fidèles, coûts d'entretien élevés : des milliers d'églises en Europe sont menacées de disparition. Dans de nombreuses paroisses, l'émotion est vive, car le dilemme est souvent le suivant : faut-il démolir ou vendre ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d9aa5ad22fc44fab9763929ebce40631.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219150500 +0100">
    <title>La Passagère</title>
    <desc lang="fr">Depuis près de deux décennies, Chiara partage sa vie avec Antoine, un pêcheur qu'elle a suivi sans hésiter sur la petite île dont ce dernier est originaire, au large de la côte Atlantique. Epanouie dans son couple, la quadragénaire s'implique aussi pleinement dans l'activité de son époux, un métier dont elle a appris tous les secrets. Pourtant, malgré cette relation en tous points idyllique, Chiara voit toutes ses certitudes s'effondrer après sa rencontre avec Maxence, le jeune apprenti embauché par Antoine. Rapidement, elle perd pied, irrésistiblement attirée par ce séduisant jeune homme, et elle finit par céder à ses désirs... - Critique : Tout au bout d’une côte atlantique battue par les vents, Chiara est pêcheuse depuis vingt ans, depuis qu’elle a débarqué dans la vie d’Antoine, qui lui a enseigné ce labeur marin qui rougit les joues, blesse les doigts et forge les biceps. Quand le jeune Maxence devient l’apprenti du couple, jusque-là heureux, une tempête sensuelle fait chavirer Chiara…

La belle singularité de ce premier long métrage repose sur une manière délicate d’aborder l’adultère, et de faire d’une femme de 40 ans passés une vraie figure de liberté. Les films de métier sont souvent passionnants et c’est le cas de celui-ci, attaché au moindre geste, à chaque casier de crabes ou roulis sur le bateau, mais aussi à ces moments de pause entre amis dans un bar, où les corps salés oublient qu’ils sont rompus.

La réalisatrice réussit particulièrement les scènes d’amour, avec une mise en scène frontale qui n’exclut pas la joie complice entre les amants, et avec, surtout, une consécration du plaisir féminin. Même si quelques scènes manquent de finesse quant à la réaction de ce petit microcosme insulaire face à la femme adultère, l’épilogue surprend. Face au déjà charismatique Félix Lefebvre, révélé par Été 85, de François Ozon, Chiara a les traits et les frémissements de Cécile de France, décidément formidable dès qu’il s’agit, comme dans La Belle Saison, de Catherine Corsini (2015), d’interpréter l’éveil sensuel avec chaque pore de sa peau. Sa carnation, son incarnation donnent envie de suivre cette Passagère.</desc>
    <credits>
      <actor>Françoise Gillard</actor>
      <actor>Cécile De France</actor>
      <actor>Monsaingeon Grégoire</actor>
      <actor>Ferrus Caroline</actor>
      <actor>Imane Laurence</actor>
      <actor>Félix Lefebvre</actor>
      <actor>Ghislaine Girard</actor>
      <actor>Jean-Pierre Couton</actor>
      <actor>Josée Lambert</actor>
      <actor>Gauvain Pontoizeau</actor>
      <actor>Solveig Gautron</actor>
      <actor>Zacharie Coché</actor>
      <writer>Héloïse Pelloquet</writer>
      <writer>Rémi Brachet</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/38900582_6206D28055A9F3F43D2FF5EFAA83351E.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241219150500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219164000 +0100">
    <title>Le plongeon de Vera</title>
    <desc lang="fr">Vera Kemp a tout pour être heureuse. Epouse sereine, mère comblée, exerçant un métier passionnant - éditrice d'art -, elle mène une vie paisible et équilibrée. Mais ces certitudes de façade, ce bonheur en trompe-l'oeil, vont se fracturer pour laisser place à la réalité crue. Le jour de ses 36 ans, Vera apprend que son mari entretient une liaison. Elle se remet profondément en question et se rend compte qu'elle ne fait que jouer les utilités, y compris au sein de l'entreprise dont elle a hérité. Son mari, Manfred, et sa belle-mère, Lisbeth, l'ont toujours protégée des réalités. Sous le choc, sa carapace se fissure. Vera entame une longue et vertigineuse quête d'identité, aidée par un homme dont elle vient de faire la connaissance, le séduisant Andreas Wolgast...</desc>
    <credits>
      <director>Dominik Graf</director>
      <actor>Mona Seefried</actor>
      <actor>Birge Schade</actor>
      <actor>Tobias Moretti</actor>
      <actor>Tim Bergmann</actor>
      <actor>Monika Woytowicz</actor>
      <actor>Wolfgang Hinze</actor>
      <actor>Carla Hagen</actor>
      <actor>Martina Gedeck</actor>
      <actor>Müller-Elmau Raidar</actor>
      <actor>Simunovic Tamara</actor>
      <actor>Frederic Welter</actor>
      <actor>Marian Lösch</actor>
      <writer>Markus Busch</writer>
      <writer>Bernd Schwamm</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/07/081991191acfdbdc86550cdfaf6f6b03057b9f71.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219164000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219172500 +0100">
    <title>Les forêts sauvages d'Australie</title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Tasmanie, en Australie, les zones boisées constituent le dernier refuge des marsupiaux les plus rares de la planète : les chats mouchetés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/6d6d42c6471b44b8b28273eb1d3e871d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219172500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219181000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Du lundi au vendredi à 16h30, Linda Lorin emmène les téléspectateurs à la découverte de trois hauts lieux de du patrimoine artistique, culturel et naturel. Le samedi à 16h30, "Invitation au voyage spécial" propose une escapade à la découverte d'une ville, d'une région ou d'un pays en particulier.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/d1ff6c75c0fb42f2a55b066d807f83ef.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219190000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Portugal rural et mystique d'"Alma Viva" - Au Canada, les chiens ont ouvert le grand Nord - Santorin, à la recherche de l'Atlantide.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/26/0099107a7e0d9ebc77e4481a9001d35528887969_F1986FCBBCA8DB8FC4C95FE6AF2307E2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219190000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219194500 +0100">
    <title>Les côtes sauvages d'Australie</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-ouest de l'Australie, de vastes baies abritent des centaines de milliers de saumons australiens. Plus au nord, les jeunes pousses de palétuviers attirent des wallabies.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/a765c0cb6b934d6887542043223c2ce4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Une approche européenne et culturelle de l'actualité - un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219205500 +0100">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>Le boeuf aux carottes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Samuel trouve que le boeuf aux carottes remplit toute sa maison d'une très mauvaise odeur. Il trouve également que Bérénice est une vraie peste. Bérénice, c'est une fille de sa classe qui est amoureuse de lui et qui donne des coups de poing aux gens qui ne l'aiment pas en retour...</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/2c75d9c09ec44a919403bc5ed22d3898.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241219205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219222500 +0100">
    <title>Les parapluies de Cherbourg</title>
    <desc lang="fr">Cherbourg, au mois de novembre 1957. Geneviève Emery et sa mère tiennent un magasin de parapluies. La jeune fille est amoureuse de Guy, un jeune garagiste, au grand dam de madame Emery qui préfèrerait la voir épouser Roland Cassard, un riche diamantaire. Appelé sous les drapeaux, Guy s'apprête à partir pour l'Algérie. La veille de son départ, Geneviève se donne à lui et lui jure de l'attendre. Mais les mois passent et les lettres du jeune soldat se font de plus en plus rares. Enceinte, désoeuvrée, pressée par sa mère, Geneviève consent finalement, la mort dans l'âme, à épouser Roland. Dix-huit mois après son départ, Guy revient à Cherbourg, blessé à la jambe... - Critique : Guy et Geneviève s'aiment avec la ferveur de la première fois. Il a 20 ans et travaille dans un garage. Elle a 17 ans et vit avec sa mère, marchande de parapluies. La guerre d'Algérie bat son plein : Guy reçoit sa feuille de route et doit partir pour deux ans. Enceinte de lui, Geneviève promet de l'attendre. Après son départ, elle ne reçoit plus aucune nouvelle...

Bluette transformée en tragédie, ce film a la grâce des paris fous que l'on se lance sur un coup de tête. Chanter devient aussi naturel que respirer. Jacques Demy aime et ose le lyrisme. S'il ressemble parfois à un enfant qui fait du coloriage en sifflant des comptines, méfiez-vous : dans Les Parapluies de Cherbourg, les chansons aériennes camouflent la chamade des coeurs fragiles. Et les papiers peints bariolés cachent de profondes fêlures humaines. Dès le générique, Cassandre chuchote ses prémonitions. Rouges, bleus, verts, jaunes, roses, les parapluies défilent en cadence sur le pavé mouillé, avant de laisser la couleur noire fermer le cortège : quatre grands parapluies, deux petits...

Clin d'oeil sinistre à la situation familiale des personnages à la fin du film. Un bonheur sans nuages ne dure jamais longtemps, semble pleurer Jacques Demy. C'est pourtant lui qui signera, deux ans plus tard, le chef-d'oeuvre de la félicité absolue : Les Demoiselles de Rochefort.</desc>
    <credits>
      <actor>Anne Vernon</actor>
      <actor>Catherine Deneuve</actor>
      <actor>Mireille Perrey</actor>
      <actor>Philippe Dumat</actor>
      <actor>Nino Castelnuovo</actor>
      <actor>Jean-Pierre Dorat</actor>
      <actor>Jean Champion</actor>
      <actor>Ellen Farner</actor>
      <actor>Pierre Caden</actor>
      <actor>Harald Wolff</actor>
      <actor>Bernard Fradet</actor>
      <actor>Michel Marc</actor>
      <writer>Demy Jacques</writer>
    </credits>
    <date>1964</date>
    <category lang="fr">film : comédie musicale</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/14/a330f4a532186ce0fcf1c3258247fb7f61629cdc_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241219222500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219235500 +0100">
    <title>Jacques Demy, le rose et le noir</title>
    <desc lang="fr">Le réalisateur nantais Jacques Demy, profondément lié à ses rêves d'enfant, est resté un moraliste inébranlable, engagé dans sa vision cinématographique. Bien qu'il n'ait réalisé que treize longs métrages, il a atteint le statut d'icône avec trois très grands films : "Les parapluies de Cherbourg", "Les demoiselles de Rochefort" et "Peau d'âne". Sa filmographie, remarquablement cohérente mais relativement brève, est ponctuée de longues périodes de silence. La capacité de Demy à enchanter le public était enracinée dans ses luttes personnelles et ses doutes en tant qu'homme de spectacle, ce qui l'a établi comme l'un des plus grands artistes du cinéma français.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/3e5e5c2fcf6e4a3eb2cbba9f5e7f8d55.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241219235500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241220012000 +0100">
    <title>Avec ou sans toi</title>
    <desc lang="fr">Après un tour du monde de trois ans, Adam retrouve sa famille dans une petite ville du sud de l'Allemagne. Il est accompagné de sa nouvelle petite amie Gwen, 25 ans, rencontrée lors de son périple. Inspiré par la vie privée de son frère Paul, Adam propose à Gwen une relation ouverte, où chacun est libre de rencontrer qui il veut. Pour ne pas s'opposer à son compagnon, la jeune femme accepte. Mais lorsqu'Adam entame une liaison avec une Française, l'expérience se transforme en un tourbillon d'émotions et d'amertume incontrôlables. Gwen ne sait plus si elle ressent de la jalousie ou si elle a simplement peur de la solitude...</desc>
    <credits>
      <actor>Anke Andreas</actor>
      <actor>Annabelle Mandeng</actor>
      <actor>Hartmut Volle</actor>
      <actor>Nitschkoff Julius</actor>
      <actor>Maximilian Diehle</actor>
      <actor>Paul Ahrens</actor>
      <actor>Mirabelle Kalfon</actor>
      <actor>Jannik Mühlenweg</actor>
      <actor>Iman Tekle</actor>
      <actor>Sina Genschel</actor>
      <actor>Emilio Corleone</actor>
      <actor>Annabel Charlotte Hertweck</actor>
      <writer>Isabelle Caps-Kuhn</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/773bbb53ca994b4892898917c383147d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
