<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250507232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508010000">
    <title>Little Joe</title>
    <desc lang="fr">Alice est une phytogénéticienne qui pratique des expérimentations génétiques sur des plantes, afin notamment d'en créer une, rouge vermillon, à poils longs, plus vulnérable. Dépendante de son propriétaire, celle-ci est susceptible de récompenser son propriétaire de ses attentions en diffusant un parfum "qui rend heureux". Pensée comme stérile, la créature végétale se rebelle contre sa mort programmée et développe une sorte de spore viral qui prend possession des humains qui la sentiraient. Mère célibataire, Alice en ramène une chez elle, pour l'offrir à son fils, jeune adolescent, savant et sage comme une image... - Critique : Alice est une ingénieure spécialisée dans le développement de nouvelles espèces de plantes. Elle a créé une fleur étrange, rouge vermillon, à poils longs, qui aurait la vertu de rendre heureux son propriétaire. Elle en offre une à son fils, jeune adolescent savant, sage comme une image. Au laboratoire, une série d’incidents laisse à penser qu’un danger existe. Malgré ces moments de tension, ce n’est pas vraiment un thriller qu’orchestre Jessica Hausner. Plutôt un puzzle conceptuel, assez sardonique, sur la réalité d’un monde paradoxal où l’avancée scientifique s’accompagne d’un risque d’aseptisation.

Little Joe instille un malaise à petites doses, de manière lente, en faisant des décors, des habits et, surtout, des couleurs les pièces maîtresses d’une allégorie soignée. Du cinéma un peu formaliste certes, moins inspiré peut-être qu’Amour fou, le film précédent de la réalisatrice autrichienne, ­satire mordante du romantisme allemand. Il n’empêche que cet assem­blage maniériste cache en son sein l’étude captivante d’un lien maternel qui se défait. La curieuse héroïne dont la mutation ne cesse de nous fasciner est incarnée par Emily Beecham. De son casque de cheveux roux étincelant à son regard de plus en plus noir, de ses gestes minutieux à sa voix faussement sereine, elle révèle quelque chose de factice et de naturel à la foi. Entre la poupée et la fleur.</desc>
    <credits>
      <actor>Lindsay Duncan</actor>
      <actor>Kerry Fox</actor>
      <actor>David Wilmot</actor>
      <actor>Andrew Rajan</actor>
      <actor>Ben Whishaw</actor>
      <actor>Emily Beecham</actor>
      <actor>Hülk Sebastian</actor>
      <actor>Kostic Goran</actor>
      <actor>Phénix Brossard</actor>
      <actor>Leanne Best</actor>
      <actor>Kit Connor</actor>
      <actor>Yana Yanezic</actor>
      <writer>Géraldine Bajard</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/17/608e089ab17744a69fc588060b220c84.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250508010000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508020500">
    <title>Le visage dans l'art : Portraits et autoportraits de femmes</title>
    <desc lang="fr">Plongée dans l'oeuvre de femmes artistes qui, de Paula Modersohn-Becker à Frida Kahlo, en passant par Lotte Laserstein, se sont brillamment illustrées dans l'art du portrait.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/24/27ab7e36f6d7426784dfa794f79aee0b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508020500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508023100">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Brésil, Rio de Janeiro</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Après avoir longé les côtes brésiliennes, le "Nomade des mers" fait escale à Rio de Janeiro pour aborder la question des déchets plastiques.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/15/c2ed903585cc41cd91705a8f8cc99821.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508023100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508035500">
    <title>Ozone : Un sauvetage réussi</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1980, un sursaut politique a permis de "sauver" la couche d'ozone. Face aux défis écologiques actuels, quelles leçons tirer de cette expérience ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/6a701e4325bd48e784220045a124f2cb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250508035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508042500">
    <title>Tapis turcs passés de mode</title>
    <desc lang="fr">La Turquie est célèbre pour ses tapis faits main. Cet artisanat est aujourd'hui menacé par la production industrielle, qui ne cesse de prendre des parts de marché. Une jeune cheffe d'entreprise entend bien braver cette concurrence et perpétuer une tradition millénaire qui fait la fierté de son pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/d3d47b59ce4f4ef2a9b53ac18fbe2622.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508052000">
    <title>Fous du volant en Laponie</title>
    <desc lang="fr">Chaque été, dans le nord de la Finlande, la petite localité de Pello, 3200 habitants, accueille 750 pilotes pour une course automobile pas comme les autres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/25a24b1733734da58683969f93b0bca0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Japon : le kaiseki</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "La cuisine japonaise version zen : le kaiseki". - "Le goût du pays : Kyoko, une Japonaise en Ecosse". - "A vos marmites !".</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/24/10e81ca2651e472583fa38917a98c833.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Rome, Franz Liszt devient éternel - Aux fêtes de Pirenópolis, le Brésil se démasque - En Grèce, quand la musique est bonne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/24/bc8474a200f34c54859aae266f8875bc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Henri Verneuil, un Arménien à Marseille. - Au Japon, à l'assaut de la montagne. - En Suisse, le cordon bleu de Claude. - Au Royaume-Uni, des funérailles explosives.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/24/adff1a43bae84f618534c497ad6bf1fd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508085500">
    <title>Les mystères de Santorin</title>
    <desc lang="fr">Voilà près de 3600 ans, la Méditerranée orientale a été ébranlée par l'éruption du volcan de Santorin, au nord de la Crète, qui a détruit plusieurs cités portuaires et recouvert la région entière d'une épaisse couche de cendres. Ce cataclysme, longtemps considéré comme l'élément déclencheur de l'effondrement de la civilisation minoenne, soulève encore bien des interrogations, auxquelles tente de répondre un vaste projet international de forage en eaux profondes. Préparée pendant six ans, l'expédition 398 a réuni une équipe de scientifiques de huit pays à bord d'un navire de recherche équipé des technologies les plus modernes. Son objectif : prélever des échantillons dans la caldeira de Santorin afin d'établir l'âge, l'histoire et la dangerosité du volcan.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/22250a7484924d11a3a45cdb0be394ab.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508095000">
    <title>Plages d'Europe</title>
    <sub-title>Pozzuoli</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Depuis deux mille ans, à l'ouest de Naples, les sources chaudes du golfe de Pouzzoles attirent grand nombre d'estivants. Mais elles témoignent avant tout d'une importante activité volcanique, responsable notamment de la submersion de la cité antique de Baïes, dont les vestiges contribuent au charme de la région.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/112cd40b13294a71b741b73dd09babaa.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508110000">
    <title>Plages d'Europe</title>
    <sub-title>Dune du Pilat</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Située sur la côte atlantique, à l'embouchure du bassin d'Arcachon et à 60 kilomètres au sud-est de Bordeaux, la dune du Pilat et ses 103 mètres de hauteur offrent un panorama imprenable sur la région. Ce site classé, qui accueille chaque année quelque deux millions de touristes, abrite une faune et une flore foisonnantes aux grandes capacités d'adaptation.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/48821cc88b2149c980b66c202c860d4a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508113500">
    <title>Chasseurs de munitions en mer Baltique</title>
    <desc lang="fr">Vestiges des deux guerres mondiales, 1,6 million de tonnes de munitions jonchent le fond marin au large des côtes allemandes. Coulés sans autre forme de procès après les conflits, obus, mines et grenades n'ont pas bougé. Mais ils se décomposent en rejetant peu à peu des substances toxiques. Aujourd'hui, après plusieurs décennies, le gouvernement réagit enfin et lance un projet pilote en mer Baltique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/e8dc7b6a259f4836bcc1f22331c0d6f3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508132500">
    <title>Fanfan la Tulipe</title>
    <desc lang="fr">Fanfan, un jeune coq de village insouciant, plein d'entrain et coureur de jupons impénitent, se fait prédire par la belle Adeline, une bohémienne, une carrière militaire brillante et la main de la fille du roi Louis XV. Il se jure de réaliser cette prédiction et s'engage dans le régiment d'Aquitaine. Il ignore bien évidemment qu'Adeline est la fille du sergent recruteur La Franchise. Ayant sauvé la fille du roi, Fanfan est condamné à mort pour avoir tenté de lui rendre visite. Adeline intervient auprès du roi et Fanfan retrouve la liberté. Mais le maréchal des logis Fier-à-bras, ennemi juré de Fanfan, enlève la belle... - Critique : L’enjoué et séducteur Fanfan s’enrôle dans l’armée royale parce que la fille du sergent recruteur, déguisée en bohémienne, lui a prédit qu’il se couvrirait de gloire et épouserait la fille de Louis XV…

Drôle, alerte, charmeur, Gérard Philipe fait de Fanfan un merveilleux Arlequin, sans doute l’un de ses plus jolis rôles. Avec l’insouciance d’un héros de roman picaresque, il mène une ronde tourbillonnante. Fanfan la Tulipe est une acrobatie, un véritable ballet. On y croise le fer, on courtise, on enrage. La vedette masculine la plus populaire de la décennie paya de sa personne, sacrifiant, non sans mal, à l’escrime et à l’équitation.

Noël Roquevert incarne, lui, un délicieux méchant tout droit sorti du Guignol. La pulpeuse Gina Lollobrigida ajoute sa flamme vivace et sensuelle, dans un WVIIIe siècle idéalisé et pimpant. Christian-Jaque, grand amateur de films historiques, réussit une comédie pétillante au charme désuet.</desc>
    <credits>
      <actor>Gina Lollobrigida</actor>
      <actor>Nerio Bernardi</actor>
      <actor>Tennberg Jean-Marc</actor>
      <actor>Gérard Philipe</actor>
      <actor>Rollan Henri</actor>
      <actor>Roquevert Noël</actor>
      <actor>Geneviève Page</actor>
      <actor>Herrand Marcel</actor>
      <actor>Hussenot Olivier</actor>
      <actor>Pelayo Sylvie</actor>
      <actor>De Lolita</actor>
      <actor>Young Irène</actor>
      <writer>René Wheeler</writer>
      <writer>Fallet René</writer>
      <writer>Christian-Jaque</writer>
      <writer>Henri Jeanson</writer>
    </credits>
    <date>1952</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/f91d3e25537f414cb2f9c707e511a6e9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250508132500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508135000">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Madagascar, Tuléar</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - A Tuléar, l'équipe découvre l'une des richesses malgaches, la spiruline, algue utilisée comme complément alimentaire notamment chez les enfants malnutris.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/45752f47c1ea45b2ab0d7f4d1d04e5df.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508143500">
    <title>Merveilles d'Oman</title>
    <sub-title>Les vents du désert</sub-title>
    <desc lang="fr">A Oman, les Bédouins perpétuent des coutumes millénaires, des paysans récoltent l'encens dans les montagnes du Dhofar et une cheffe présente la gastronomie locale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/973f974e202a48b2bce49ef3dba7e643.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508152000">
    <title>Merveilles d'Oman</title>
    <sub-title>La brise de la mer</sub-title>
    <desc lang="fr">Les fleurs des rosiers de Damas colorent le massif du djebel Akhdar, tandis que les plages de l'île de Masirah attirent les adeptes du kitesurf.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/a73ae29b38254ba88ec5ad3d6a2604bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Le Morvan, jardin secret de François Mitterrand - En Écosse, le golf a bien fait son trou - Aux États-Unis, le ragoût de lapin de Michael - En Papouasie-Nouvelle-Guinée, un papillon ensorcelant.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/98ed7589e7ef4bad8e765cebb4154f78.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Danzón, le cinéma mexicain au féminin - Aux Pays-Bas, les tulipes de la prospérité - A New York, une invention qui prend de la hauteur.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/f399760821aa43caa678ef9f5e41f7d0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Pérou : les anticuchos</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le coeur noir du Pérou : les anticuchos - Le goût du pays : Lisbeth, une Péruvienne en Espagne.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/268f42fa54bf4299af5480e9e7c9a57a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>L'IA et le mystère des pyramides</sub-title>
    <desc lang="fr">Et si des géants avaient bâti les pyramides ? Conçue à l'aide de l'intelligence artificielle, cette vidéo a fait le tour des réseaux sociaux. Entre fake news archéologique et mythologie fantastique, pourquoi les mystères de l'Égypte ancienne font-ils toujours recette ? Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 08/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508215000">
    <title>Jugement à Nuremberg</title>
    <desc lang="fr">Tout comme le procès des criminels de guerre en 1945, celui des hauts fonctionnaires du régime nazi se déroule à Nuremberg. Haywood, un vieux juge à la retraite désigné par les Etats-Unis, préside les séances. Sur les quatre accusés en présence, trois plaident coupables. Seul Ernst Janning, un juriste à la réputation de haute probité, s'enferme dans un mutisme méprisant. Les pressions politiques deviennent de plus en plus fortes autour de la personnalité de Haywood. On lui demande d'être clément. Il s'y refuse. Il tente cependant de comprendre le comportement des accusés en discutant avec la veuve d'un général, pendu pour avoir commis des atrocités...</desc>
    <credits>
      <actor>Burt Lancaster</actor>
      <actor>Maximilian Schell</actor>
      <actor>William Shatner</actor>
      <actor>Spencer Tracy</actor>
      <actor>Marlene Dietrich</actor>
      <actor>Richard Widmark</actor>
      <actor>Judy Garland</actor>
      <actor>Montgomery Clift</actor>
      <actor>Werner Klemperer</actor>
      <actor>Alan Baxter</actor>
      <actor>Kenneth MacKenna</actor>
      <actor>Torben Meyer</actor>
      <writer>Abby Mann</writer>
    </credits>
    <date>1961</date>
    <category lang="fr">film historique</category>
    <length units="minutes">175</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/871da7a4819f4eb5aec5a2747015e5ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250508215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250508235500">
    <title>Les leçons persanes</title>
    <desc lang="fr">1942. Arrêté par les nazis alors qu'il tente de gagner la Suisse, Gilles, un jeune Belge fils de rabbin, échappe de justesse à une exécution sommaire en prétendant n'être pas juif mais d'origine persane. Le jeune homme se trouve alors affecté de force à la cuisine d'un camp de concentration, et mis au service de Klaus Koch, un capitaine désireux d'apprendre le farsi pour pouvoir réaliser son rêve : ouvrir un café à Téhéran une fois la guerre terminée. Pour ne pas être démasqué, Gilles passe ses nuits à inventer les mots et la grammaire d'une langue imaginaire, qu'il enseigne avec patience et fébrilité à l'officier nazi, de plus en plus investi dans ses leçons... - Critique : De la balourdise à l’obscénité, il n’y a qu’un pas et le réalisateur le franchit à plusieurs reprises, notamment lors d’un plan aérien sur une charrette emmenant des corps nus vers un four crématoire. Cette épouvantable fiction concentrationnaire, pétrie de romanesque et de mouvements de caméra irréfléchis, repose sur une intrigue qui, en huis-clos ou peut-être au théâtre, aurait pu donner lieu à une variation dantesque des Mille et Une Nuits : jour après jour, un déporté juif se faisant passer pour un Persan (Nahuel Pérez Biscayart) enseigne une langue imaginaire à un nazi (Lars Eidinger) persuadé d’apprendre le farsi. Las, le film fait une large place à d’infectes intrigues secondaires (les amourettes des soldats SS, entre deux pulsions sadiques) et prend des libertés inexplicables : le camp s’inspire du Struthof, en Alsace, mais on y voit la porte d’entrée de Buchenwald… À fuir.</desc>
    <credits>
      <actor>Alexander Beyer</actor>
      <actor>Andreas Hofer</actor>
      <actor>Peter Beck</actor>
      <actor>Lars Eidinger</actor>
      <actor>Antonin Chalon</actor>
      <actor>Marcus Calvin</actor>
      <actor>Leonie Benesch</actor>
      <actor>Nahuel Pérez</actor>
      <actor>Jonas Nay</actor>
      <actor>David Schütter</actor>
      <actor>Luisa-Céline Gaffron</actor>
      <actor>Giuseppe Schillaci</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/b7b3e60602b441ebbdd6db1b44685b90.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250508235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250509013500">
    <title>Le refuge du dernier président</title>
    <desc lang="fr">Lobetal, 1990. La vie paisible du pasteur protestant Uwe Holmer, installé avec sa famille dans cette petite ville proche de Berlin, prend une tournure inattendue lorsqu'on lui demande d'accueillir sous son toit Erich Honecker. Avec sa femme Margot, l'ancien dirigeant est-allemand, à la tête de la RDA de 1971 à 1989, se trouve pratiquement à la rue depuis la chute du Mur, et surtout sans protection face à une population pour qui il incarne la tyrannie du régime déchu. Bien qu'il ait souffert avec sa famille en raison de sa foi, Uwe Holmer, dont la congrégation recueille des personnes en difficulté, considère qu'il en va de son devoir de chrétien d'héberger ce couple âgé totalement démuni.</desc>
    <credits>
      <actor>Edgar Selge</actor>
      <actor>Barbara Schnitzler</actor>
      <actor>Pauline Knof</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Axel Prahl</actor>
      <actor>Bauer Hans-Uwe</actor>
      <actor>Oscar Ortega</actor>
      <actor>Stephan Grossmann</actor>
      <actor>Luca Gugolz</actor>
      <actor>Levi Eisenblätter</actor>
      <actor>Ilja Bultmann</actor>
      <actor>Luzia Oppermann</actor>
      <writer>Breinersdorfer Fred</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/25/01061a8afab246429b074ad07861d892.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
