<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250219221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220001500">
    <title>Nos soleils</title>
    <desc lang="fr">Chaque été, depuis plusieurs générations, les membres de la famille Solé se donnent rendez-vous à Alcarràs, une petite bourgade de la campagne catalane, afin de récolter les pêches dans leur exploitation. Mais cette année, l'ambiance se fait pesante. En effet, le propriétaire des lieux leur a annoncé une bien mauvaise nouvelle : il souhaite reprendre possession de son terrain avec l'objectif d'y installer des panneaux solaires. Au bord de l'implosion, les Solé, conscients d'avoir une épée de Damoclès au-dessus de leurs têtes, tentent tant bien que mal de mener à bien ce qui pourrait être leur dernière récolte... - Critique : Des arbres, des rires d’enfants : un sentiment de bonheur intemporel ouvre ce film espagnol, salué par l’Ours d’or du festival de Berlin en 2022. Tournée en Catalogne, dans la plaine d’Alcarràs, par une jeune réalisatrice qui a là ses origines familiales, cette fiction aux airs de documentaire vient opportunément nous parler des Hommes et de la terre. Un lien ancestral menacé : chez les Solé, qui cultivent des pêches, la fin d’un monde s’annonce. Le grand-père n’a pas de titre de propriété pour ses immenses vergers, donnés sur parole par un homme qu’il avait sauvé, en le cachant pendant la guerre. Mais le fils de ce Pinyol a décidé de tirer un trait sur le passé et sur les arbres, qu’il arrachera à la fin de l’été pour installer des panneaux solaires…

Autour de cette histoire qu’on croirait avoir vraiment entendue dans un village, une splendide chronique estivale s’organise, entre plaisir des habitudes et tensions nouvelles provoquées par le compte à rebours qui a été lancé. Le père Solé, en charge de l’exploitation, s’en prend aux lièvres, qui viennent lui manger ses fruits, tout comme à son ado de fils, qui s’est mis à cultiver des plants de cannabis, cachés dans un champ de maïs. Les femmes sont rabrouées aussi quand elles prétendent pouvoir aider à la cueillette, réservée aux hommes. C’est bien le seul moment qui ne serait pas partagé par tous, dans cette tribu d’inséparables où l’on ne dit jamais avec des mots l’affection qu’on se porte, ni combien on tient à cette vie au milieu des vergers.

Une œuvre de résistance exemplaire

En dirigeant des non-professionnels, la cinéaste Clara Simón construit des portraits marquants, à la fois bruts et subtilement élaborés. En témoignent, par exemple, ces plans sur le grand-père, le plus solitaire des Solé, lorsqu’il contemple ses arbres, dont il connaît toute l’histoire. Son dialogue avec la terre raconte un partage, une solidarité aussi, à travers le souvenir de la main tendue aux Pinyol. Autant de valeurs désormais abandonnées. Autour de la maison familiale, « l’empire solaire » que décrie le père pose ses jalons, commence à effacer la mémoire des lieux, comme s’ils n’étaient que surface utile. Mais sur l’écran, c’est tout le contraire que l’on voit.

Nos soleils est une œuvre de résistance exemplaire. Le réalisme du film va, bien sûr, de pair avec une vision pessimiste : un vent mauvais s’est levé sur Alcarràs et sur l’Espagne, où le recours aveugle à l’énergie photovoltaïque a eu des effets désastreux. Les producteurs de fruits comme les Solé ont subi aussi la guerre des prix menée par la grande distribution. « On extermine la paysannerie ! », les entend-on crier dans une scène de manif. Malmenés, méprisés, ils peuvent se sentir déjà balayés, comme le père quand il ne peut plus retenir ses larmes. Le temps, malgré tout, est avec eux : dans ce tableau d’époque, Clara Simón fait passer un peu d’éternité. La beauté d’un paysage fertile. La force de ceux qui ont là leurs racines, quoi qu’il arrive. Et la joie d’être à leurs côtés, de leur côté.

| Alcarràs (Espagne, 2h) | Scénario : Carla Simón, Arnau Vilaró | Avec Jordi Pujol Dolcet, Anna Otín, Xènia Roset, Albert Bosch.</desc>
    <credits>
      <actor>Berta Pipó</actor>
      <actor>Isaac Rovira</actor>
      <actor>Jordi Pujol Dolcet</actor>
      <actor>Anna Otin</actor>
      <actor>Carles Cabós</actor>
      <actor>Montse Oró</actor>
      <actor>Ainet Jounou</actor>
      <actor>Jacob Diarte</actor>
      <actor>Xènia Roset</actor>
      <actor>Albert Bosch</actor>
      <actor>Elna Folguera</actor>
      <actor>Josep Abad</actor>
      <writer>Arnau Vilaró</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/85ef469975de4ddbab3fcafad9083040.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250220001500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220014500">
    <title>Bouddhisme, la loi du silence</title>
    <desc lang="fr">Ricardo Mendes a vécu très jeune l'enfer dans une communauté bouddhiste à Castellane, loin de l'idéal de sagesse prônée par son fondateur, Robert Spatz. Désormais en quête de justice et s'étant constitué partie civile dans un procès, Ricardo raconte comment le lama belge incitait ses disciples à lui abandonner leur progéniture, lui laissant le champ libre. Sévices corporels, privations de nourriture et de liberté ou viols subis par les filles furent le lot quotidien d'enfants sans protection. Depuis que le bouddhisme tibétain s'est imposé comme un phénomène de mode dans les années 1960, notamment en Europe, les scandales sexuels et financiers se multiplient. Enquête.</desc>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/56521c3cf2af433f8e53f73652168b5b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250220014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220024000">
    <title>Les conquistadors de l'espace</title>
    <desc lang="fr">Alors les sociétés modernes sont toujours plus dépendantes de l'Internet à haut débit et des données transmises par satellite, une nouvelle course à l'espace bouleverse l'équilibre géopolitique mondial. À 550 kilomètres de la Terre, l'entrepreneur américain Elon Musk déploie progressivement sa constellation Starlink, déjà constituée de plus de trois mille satellites destinés à apporter Internet jusqu'aux endroits les plus reculés de la planète. Mais à mesure que Musk met en place son maillage, la pression monte pour les États : laisseront-ils un acteur privé rafler la mise sur ce marché ? Tandis que Jeff Bezos, le PDG d'Amazon, réclame lui aussi sa part du gâteau, la Chine et l'Union européenne - avec le projet Iris, annoncé fin 2022 - se sont engagées à leur tour dans cette course.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/9052b31db6a64e8a9d572f9ca8ff0e2a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220030500">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande, lacs volcaniques en terre maorie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:19 - Les lacs volcaniques sont sacrés pour la maoris : Arnaud accompagne des scientifiques au lac du grand Ruapehu, où un chef maori rend hommage aux esprits de la montagne.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/8c8576feb0c10bc5bfb7b433263250f43826e03d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.18.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220033100">
    <title>Kids</title>
    <sub-title>L'école et les apprentissages</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:9 - Jusqu'à la fin de l'adolescence et parfois au-delà, les semaines sont rythmées par l'école. On y acquiert compétences sociales et cognitives essentielles à travers un flot d'informations. Si certains apprécient la cadence des cours, c'est un calvaire pour d'autres. Une équipe de spécialistes décrypte le rapport entre l'apprentissage et la manière dont les enfants le perçoivent.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/20/27b3a799c82e49118b67ffea37dd088e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220033100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220045500">
    <title>En attendant la neige</title>
    <desc lang="fr">A l'heure du réchauffement climatique, la neige devient un enjeu majeur dans certaines régions de l'hémisphère Nord. Empruntant le trajet d'une dépression neigeuse, de la côte Est des Etats-Unis jusqu'aux Alpes, voyagez sur les traces d'une tempête hivernale à la découverte des mystères de l'or blanc.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/20/fe0019b4540876cd0e93823e580703dcc9839047.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220052500">
    <title>Francfort : une maison de retraite pour la communauté juive</title>
    <desc lang="fr">La plus grande maison de retraite de la communauté juive d'Allemagne se trouve à Francfort. Elle rassemble des survivants de la Shoah qui ont fait le choix de rester dans le pays après la guerre, mais aussi vingt personnes âgées d'origine ukrainienne, qui y ont trouvé refuge après l'agression de leur patrie par la Russie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/06/729efb88ddda46089d59b840498e636b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Louisiane : la crevette créole</sub-title>
    <desc lang="fr">Side-car, crevettes et jazz, c'est en Louisiane que se retrouve Alexis Sarini pour goûter à l'histoire franco-américaine de cet État. Aux côtés du chef Eric Cook au nom prédestiné, il déguste la crevette créole et en apprend davantage sur ces crustacés, piliers de la cuisine louisianaise.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220065000">
    <title>SOS ânes sauvages du Kazakhstan</title>
    <desc lang="fr">Pour empêcher la disparition des hémiones, ou ânes sauvages d'Asie, des vétérinaires et biologistes tentent de réintroduire l'espèce dans la steppe de Tourgaï.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">C'est l'histoire du "Restaurant de l'amour retrouvé", premier roman de Ito Ogawa, publié en 2008 et succès mondial pour la romancière alors âgée de 35 ans. Sa jeune héroïne se retrouve soudain abandonnée par son compagnon qui a disparu sans laisser de traces et en perd l'usage de la parole.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Miossec est né à Brest, où il a passé sa jeunesse, et s'y est enivré plus que de raison dans les bars de marins. Des vies cabossées, des espoirs mort-nés et des désillusions qui hantent sa ville natale, Miossec a fait des chansons mélancoliques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220092000">
    <title>Comment le chat a conquis le monde</title>
    <desc lang="fr">Dans la littérature enfantine, dans des vidéo sur Internet, chez soi : le chat est partout. On estime sa population mondiale, en constante augmentation, à 400 millions d'individus domestiques, dont 13 millions en France. Quand et comment le félin s'est-il imposé aux côtés de l'homme ? Si son épopée débute dès la préhistoire, les premières traces de sa domestication ont été retrouvées il y a neuf mille cinq cents ans à Chypre, où il était employé pour décimer les rongeurs pilleurs de céréales. Mais d'où viennent les premiers chats domestiques ? Avec aujourd'hui soixante-dix races différentes, les chats les plus extravagants font sensation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/05/35af2098d5da455ea4070d8e3f0d362c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250220092000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220101500">
    <title>Comment le chien a conquis le monde</title>
    <desc lang="fr">Nu ou barbu, grand ou petit, de chasse, de garde ou de traîneau : près d'un milliard de chiens vivent aujourd'hui sur la planète. Pourtant, avant que l'homme ne les façonne, les chiens n'existaient pas dans la nature. Comment les hommes ont-ils transformé leurs lointains ancêtres, les loups ? De quelle façon sont-ils parvenus à communiquer avec eux ? L'épopée débute à la préhistoire lorsque des individus prélèvent des louveteaux dans leurs tanières pour les apprivoiser. Trois foyers de domestication apparaissent, en Europe de l'Ouest il y a 15 000 ans, puis en Chine et en Sibérie, et enfin au Proche-Orient. Au néolithique, le chien remplit plusieurs fonctions. Partenaire social, il est aussi utilisé pour la garde du troupeau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/05/0c9ed72d3ce940e9af116704064bcfc8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220101500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220105500">
    <title>Canopée guyanaise : les aventures d'un singe-écureuil</title>
    <desc lang="fr">George, un jeune singe écureuil d'Amérique du Sud, orphelin depuis que sa mère a été tuée par un aigle, cherche du réconfort auprès d'autres groupes de singes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/07/c27d8e54f0b1430ea9ed39ed6e22580c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220105500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220120000">
    <title>Amazonie : les murmures de la forêt</title>
    <desc lang="fr">Marc, chasseur de sons, traque les manifestations sonores de la faune et de la flore. Une immersion pour rêveurs et scientifiques au coeur de la forêt amazonienne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/3e1c79a2326b448a949ce9c600e75484.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220123500">
    <title>Village italien : le gros lot de l'UE !</title>
    <desc lang="fr">En Italie, le village d'Elva a tiré le gros lot. Cette commune de montagne, qui ne compte que 83 habitants, a reçu 20 millions d'euros du fonds de reconstruction Corona de l'UE. Avec plusieurs grands projets de construction, le maire veut désormais promouvoir la culture et attirer de nouveaux citoyens. Mais a-t-il également à l'esprit les besoins des habitants ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/07/b8dc2d1e69054a90a24c725c120fb271.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220145000">
    <title>La bataille pour Anzio</title>
    <desc lang="fr">Le 22 janvier 1944, à Anzio, en Italie, 35 000 hommes débarquent de 253 navires de guerre dans le but de marcher triomphalement sur Rome. Ces soldats, américains et anglais, ont pour mission de stopper les forces du général Kesselring. Parmi eux, Dick Ennis, un correspondant de guerre cynique et désabusé, et sept de ses compagnons vont subir les conséquences des erreurs tactiques et stratégiques du responsable de l'opération, le général Leslly. Sa passivité va, en effet, permettre à Kesselring de réorganiser sa défense, et même de contre-attaquer victorieusement, menant les troupes alliées au bord de la catastrophe... - Critique : Le 22 juin 1944, Dick Ennis, correspondant de guerre, débarque avec les troupes alliées à Anzio. Accompagné de quelques hommes, dont le caporal Rabinoff, il gagne Rome sans opposition, ne croisant aucun soldat allemand. Mais l’état-major américain redoute un piège et freine l’avancée des troupes. Les Allemands ont le temps d’organiser leur riposte, et l’attaque d’un village stratégique provoque de lourdes pertes chez les Alliés...

De retour en Europe - le maccarthysme lui avait imposé un premier séjour à la fin des années 40 -, Edward Dmytryk est au crépuscule de sa carrière lorsqu’il tourne ce film de guerre à grand spectacle impersonnel. Le scénario n’est pas très neuf, mais Robert Mitchum promène avec conviction sa longue silhouette fatiguée en pestant contre l’incompétence criminelle des généraux. La principale qualité du film est bien là : reconstituer avec réalisme les horreurs de la guerre et glisser un message pacifiste à la fois roublard (puisqu’il faut bien montrer pour dénoncer) et toujours bon à prendre.</desc>
    <credits>
      <director>Edward Dmytryk</director>
      <actor>Wolfgang Preiss</actor>
      <actor>Robert Mitchum</actor>
      <actor>Peter Falk</actor>
      <actor>Robert Ryan</actor>
      <actor>Arthur Kennedy</actor>
      <actor>Steel Anthony</actor>
      <actor>Giancarlo Giannini</actor>
      <actor>Reni Santoni</actor>
      <actor>Earl Holliman</actor>
      <actor>Patrick Magee</actor>
      <actor>Mark Damon</actor>
      <actor>Thomas Hunter</actor>
      <writer>Frank De Felitta</writer>
      <writer>Duilio Coletti</writer>
      <writer>Mangione Giuseppe</writer>
      <writer>H.A.L. Craig</writer>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/07/3334ff803adc2581b4971791d1ebfb391a2cf8ae.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250220145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220153500">
    <title>Archipel New York</title>
    <sub-title>Une mégapole en mer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Depuis quelques années, New York tente de réinventer sa relation à la nature, notamment à l'eau. Le Clean Water Act vise à réguler la pollution des eaux.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/05/30/4730db27b25346b6b4710a78b2a0c83d4459bb02.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220162000">
    <title>Archipel New York</title>
    <sub-title>La faune de Jamaica Bay</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A Jamaica Bay, plus de trois cents espèces d'oiseaux nichent au coeur d'un parc national considéré comme l'une des plus grandes réserves naturelles des Etats-Unis.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/05/30/4730db27b25346b6b4710a78b2a0c83d4459bb02.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Harlem, cocon littéraire de James Baldwin - En Nouvelle-Calédonie, l'exil forcé des Algériens - En Espagne, la soupe de crevettes d'Elena - En Bretagne, les vacances forcées de La Joconde.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Au Danemark, Dreyer garde la foi dans le cinéma - Au Panama, les pêcheurs de perle - En Espagne, les légumes panés d'Uxue et Gentzane - À Berlin, la vengeance des Arméniens.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Portugal : les sardines</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Les sardines, les stars de l'assiette lisboète - La supérette : découverte de la culture culinaire du Portugal.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Petit théâtre "au cul des vaches"</sub-title>
    <desc lang="fr">Le président de la République se prête à la traditionnelle photo en compagnie de la star du Salon de l'agriculture. Un cliché loin d'être spontané... Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/01/5b54cc5bd62740a6bb539bf0f16bf8af.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 20/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250220195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220205000">
    <title>Rapa</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Séparée de son mari, Maite a déménagé à Ferrol, une ville voisine de Cedeira. Même si elle a été blanchie et autorisée à réintégrer son service, elle craint pour son poste, toujours stressée par la manipulation de son arme et affectée par des insomnies. Dubra compte être désignée comme la candidate du parti aux prochaines municipales, ce qui exaspère Eliseo. Alors qu'elle s'inquiète des violences infligées par Darío sur son amie Helena, Norma trouve le moyen de se rapprocher de Samuel. Les premiers travaux exploratoires pour l'ouverture de la mine révèlent une particularité géologique du terrain qui menace le projet minier. Eliseo somme Darío de faire pression sur le géologue dont ils attendent le rapport... - Critique : Sur une falaise rugueuse, des chevaux sauvages paissent au vent lorsque Tomás jaillit du brouillard. Guidé par d’étranges gémissements, le professeur de lettres découvre au sol une femme ensanglantée. « Castro… le problème… laissez tomber Moncho… C’était pas Moncho… », balbutie-t-elle, avant de succomber à ses blessures. À Cedeira, la nouvelle fait l’effet d’une bombe. Il s’agit d’Amparo Seoane, la maire de cette ville balnéaire galicienne. Crime passionnel ou crapuleux ? La victime venait justement de s’opposer à la construction d’une mine en pleine sierra. Un projet très juteux et pourvoyeur d’emplois, au détriment de la préservation de l’environnement. Avec le concours de Tomás, Maite, une policière locale, mène l’enquête.

Rapa se révèle aussi âpre que les paysages grandioses et déchiquetés de Galice. S’y déroulait déjà As bestas, l’oppressant huis clos du cinéaste Rodrigo Sorogoyen. Une terre hostile – aqueuse – où les traditions ancestrales sont tenaces, les rapports humains violents et les clans familiaux tout-puissants… Créé par Pepe Coira, le showrunner de la série Hierro, avec Fran Araújo, ce subtil thriller écologique multiplie les pistes pour mieux nous égarer. Une flic hypersensible flanquée d’un prof en proie à un mal incurable : l’attachant tandem que forme Monica Lopez (Antidisturbios, Hierro) avec Javier Cámara (le héros de Parle avec elle, d’Almodóvar) brille en outre par sa sobriété et une complicité intrinsèque. Certes suffocants, mais captivants, les six épisodes de Rapa tiennent en haleine jusqu’à l’épilogue.

Série créée par Pepe Coira et Fran Araújo (1, 2 et 3/6, Espagne, 2022), 3 x 52 mn. Avec Javier Cámara, Mónica López, Lucía Veiga, Toni Salgado, Eva Fernández, Jorge Bosch, Berta Ojea. Sur Arte jeudi 13 février à 20h55 et sur Arte.tv.</desc>
    <credits>
      <director>Elena Trapé</director>
      <actor>Javier Cámara</actor>
      <actor>Berta Ojea</actor>
      <actor>Jorge Bosch</actor>
      <actor>Mónica López</actor>
      <actor>Santi Prego</actor>
      <actor>Ricardo de Barreiro</actor>
      <actor>Eva Fernández</actor>
      <actor>Adrían Ríos</actor>
      <actor>Toni Salgado</actor>
      <actor>Tito Asorey</actor>
      <actor>Lara Boedo</actor>
      <actor>Lucía Veiga</actor>
      <writer>Jorge Coira</writer>
      <writer>Pepe Coira</writer>
      <writer>Fran Araújo</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/06/3b296df1448c97bc9fd79a57da7508d431598bab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250220205000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220214500">
    <title>Rapa</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Maite apprend qu'Amparo Seoane a aidé de multiples manières la famille de la jeune femme violée en 1997. Identifié comme son agresseur, Carlos, le demi-frère de Norma, est quant à lui mort l'année suivante d'une surdose, ce dont ni Norma ni sa mère ne se sont jamais remises. Lorsqu'un autre meurtre survient, Maite et Tomás entrevoient un lien entre la victime, son épouse et Norma... - Critique : Sur une falaise rugueuse, des chevaux sauvages paissent au vent lorsque Tomás jaillit du brouillard. Guidé par d’étranges gémissements, le professeur de lettres découvre au sol une femme ensanglantée. « Castro… le problème… laissez tomber Moncho… C’était pas Moncho… », balbutie-t-elle, avant de succomber à ses blessures. À Cedeira, la nouvelle fait l’effet d’une bombe. Il s’agit d’Amparo Seoane, la maire de cette ville balnéaire galicienne. Crime passionnel ou crapuleux ? La victime venait justement de s’opposer à la construction d’une mine en pleine sierra. Un projet très juteux et pourvoyeur d’emplois, au détriment de la préservation de l’environnement. Avec le concours de Tomás, Maite, une policière locale, mène l’enquête.

Rapa se révèle aussi âpre que les paysages grandioses et déchiquetés de Galice. S’y déroulait déjà As bestas, l’oppressant huis clos du cinéaste Rodrigo Sorogoyen. Une terre hostile – aqueuse – où les traditions ancestrales sont tenaces, les rapports humains violents et les clans familiaux tout-puissants… Créé par Pepe Coira, le showrunner de la série Hierro, avec Fran Araújo, ce subtil thriller écologique multiplie les pistes pour mieux nous égarer. Une flic hypersensible flanquée d’un prof en proie à un mal incurable : l’attachant tandem que forme Monica Lopez (Antidisturbios, Hierro) avec Javier Cámara (le héros de Parle avec elle, d’Almodóvar) brille en outre par sa sobriété et une complicité intrinsèque. Certes suffocants, mais captivants, les six épisodes de Rapa tiennent en haleine jusqu’à l’épilogue.

Série créée par Pepe Coira et Fran Araújo (1, 2 et 3/6, Espagne, 2022), 3 x 52 mn. Avec Javier Cámara, Mónica López, Lucía Veiga, Toni Salgado, Eva Fernández, Jorge Bosch, Berta Ojea. Sur Arte jeudi 13 février à 20h55 et sur Arte.tv.</desc>
    <credits>
      <director>Elena Trapé</director>
      <actor>Javier Cámara</actor>
      <actor>Berta Ojea</actor>
      <actor>Jorge Bosch</actor>
      <actor>Mónica López</actor>
      <actor>Rivera Mabel</actor>
      <actor>Santi Prego</actor>
      <actor>Ricardo de Barreiro</actor>
      <actor>Eva Fernández</actor>
      <actor>Adrían Ríos</actor>
      <actor>Toni Salgado</actor>
      <actor>Lara Boedo</actor>
      <actor>Lucía Veiga</actor>
      <writer>Jorge Coira</writer>
      <writer>Pepe Coira</writer>
      <writer>Fran Araújo</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/06/3b296df1448c97bc9fd79a57da7508d431598bab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250220214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220224000">
    <title>Rapa</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Maite espère faire avouer Norma avant qu'elle ne soit libérée à l'issue de sa garde à vue. Toujours plus investi dans ses recherches, Tomás, qui se déplace désormais avec une canne, a de plus en plus de mal à supporter ses élèves et quitte le lycée en plein cours. Ce qu'il découvre sur l'ancienne affaire de viol pourrait enfin révéler un mobile de meurtre dans le dossier Amparo Seoane. Mais trouver des preuves solides s'avère difficile... - Critique : Sur une falaise rugueuse, des chevaux sauvages paissent au vent lorsque Tomás jaillit du brouillard. Guidé par d’étranges gémissements, le professeur de lettres découvre au sol une femme ensanglantée. « Castro… le problème… laissez tomber Moncho… C’était pas Moncho… », balbutie-t-elle, avant de succomber à ses blessures. À Cedeira, la nouvelle fait l’effet d’une bombe. Il s’agit d’Amparo Seoane, la maire de cette ville balnéaire galicienne. Crime passionnel ou crapuleux ? La victime venait justement de s’opposer à la construction d’une mine en pleine sierra. Un projet très juteux et pourvoyeur d’emplois, au détriment de la préservation de l’environnement. Avec le concours de Tomás, Maite, une policière locale, mène l’enquête.

Rapa se révèle aussi âpre que les paysages grandioses et déchiquetés de Galice. S’y déroulait déjà As bestas, l’oppressant huis clos du cinéaste Rodrigo Sorogoyen. Une terre hostile – aqueuse – où les traditions ancestrales sont tenaces, les rapports humains violents et les clans familiaux tout-puissants… Créé par Pepe Coira, le showrunner de la série Hierro, avec Fran Araújo, ce subtil thriller écologique multiplie les pistes pour mieux nous égarer. Une flic hypersensible flanquée d’un prof en proie à un mal incurable : l’attachant tandem que forme Monica Lopez (Antidisturbios, Hierro) avec Javier Cámara (le héros de Parle avec elle, d’Almodóvar) brille en outre par sa sobriété et une complicité intrinsèque. Certes suffocants, mais captivants, les six épisodes de Rapa tiennent en haleine jusqu’à l’épilogue.

Série créée par Pepe Coira et Fran Araújo (1, 2 et 3/6, Espagne, 2022), 3 x 52 mn. Avec Javier Cámara, Mónica López, Lucía Veiga, Toni Salgado, Eva Fernández, Jorge Bosch, Berta Ojea. Sur Arte jeudi 13 février à 20h55 et sur Arte.tv.</desc>
    <credits>
      <actor>Javier Cámara</actor>
      <actor>Berta Ojea</actor>
      <actor>Jorge Bosch</actor>
      <actor>Mónica López</actor>
      <actor>Rivera Mabel</actor>
      <actor>Santi Prego</actor>
      <actor>Ricardo de Barreiro</actor>
      <actor>Eva Fernández</actor>
      <actor>Adrían Ríos</actor>
      <actor>Toni Salgado</actor>
      <actor>Lara Boedo</actor>
      <actor>Lucía Veiga</actor>
      <writer>Jorge Coira</writer>
      <writer>Pepe Coira</writer>
      <writer>Fran Araújo</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/06/3b296df1448c97bc9fd79a57da7508d431598bab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250220224000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250221003000">
    <title>Collision</title>
    <desc lang="fr">La nuit tombe sur Los Angeles. Rick Cabot, le procureur de la ville, et son épouse, Jean, sont attaqués dans la rue. Traumatisée, Jean commence à se méfier de tout le monde. Elle est persuadée que le jeune Mexicain qui vient changer sa serrure va ensuite vendre ses clefs à des malfrats. Pendant ce temps, Cameron, un cinéaste noir qui vient de remporter un grand succès, est arrêté avec sa femme par Ryan, un policier blanc qui se montre particulièrement raciste. Graham, le collègue de ce dernier, est chargé par sa mère de retrouver son petit frère qui a disparu et risque de mal tourner. Le serrurier mexicain se fâche avec un client... - Critique : Dans le grand melting-pot de Los Angeles, des accrochages divers (taule froissée, coup de gueule chez un marchand d’armes, prise de bec au boulot ou au dodo) font monter la tension anti-Noirs, anti-Blancs, anti-Jaunes, « antiterroristes et assimilés »… A travers une ambitieuse mosaïque de personnages façon Short Cuts de Robert Altman, Paul Haggis semble parti pour attaquer la question du racisme dans les règles de l’art. Mais son film se limite très vite à une démonstration artificielle et répétitive. La violence surgissant, chacun est amené illico à une prise de conscience salutaire : il est grand temps de se convertir à l’altruisme interracial. Il suffisait d’y penser.

Ce discours généreux mais limité finit par miner des situations qui pourraient nous toucher bien plus directement si elles n’étaient pas forcées de faire sens tout le temps. Car les acteurs sont bons et la ville de Los Angeles est décrite avec une vérité nouvelle au cinéma.</desc>
    <credits>
      <actor>Arroyave Karina</actor>
      <actor>Brendan Fraser</actor>
      <actor>Matt Dillon</actor>
      <actor>William Fichtner</actor>
      <actor>Sandra Bullock</actor>
      <actor>Don Cheadle</actor>
      <actor>Thandie Newton</actor>
      <actor>Jennifer Esposito</actor>
      <actor>Terrence Howard</actor>
      <actor>Chudabala Art</actor>
      <actor>Chris 'Ludacris'</actor>
      <actor>Dato Bakhtadze</actor>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/28/0323d93b6e03461194de72e848299de0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
