<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250724233500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725002000 +0200">
    <title>Opération Sabre</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Le nouveau chef du gouvernement dissout l'unité spéciale JSO, mais son commandant demeure introuvable. De son côté, Danica obtient une interview d'un ancien agent de la sécurité d'Etat...</desc>
    <credits>
      <actor>Trifunovic Sergej</actor>
      <actor>Zlatko Buric</actor>
      <actor>Dragan Micanovic</actor>
      <actor>Jasmin Geljo</actor>
      <actor>Bojan Navojec</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Ljubomir Bandovic</actor>
      <actor>Milos Timotijevic</actor>
      <actor>Dubravka Kovjanic</actor>
      <actor>Gojkovic Milica</actor>
      <actor>Marko Marković</actor>
      <actor>Lazar Tasić</actor>
      <writer>Goran Stanković</writer>
      <writer>Vladimir Tagić</writer>
      <writer>Dejan Prćić</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/11/494682e8ac5d480c9520d1fc8e370cda.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725002000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725020000 +0200">
    <title>La voix d'Aïda</title>
    <desc lang="fr">En juillet 1995, pendant la guerre de Bosnie, Aïda Selmanagic, enseignante d'anglais à Srebrenica, devient interprète pour les casques bleus néerlandais. Alors que les troupes serbes avancent, les habitants se réfugient près du camp de l'ONU. Aïda tente d'obtenir des sauf-conduits pour sauver sa famille. Le général Mladic rassure les premiers arrivants mais les hommes sont ensuite embarqués et subissent un massacre... - Critique : Retour sur une page très sombre de la guerre dans les Balkans : la prise par les Serbes de la ville de Srebrenica en juillet 1995, avant le massacre massif de civils bosniaques (plus de huit mille hommes et adolescents). Aïda est une professeure d’anglais quinquagénaire qui se retrouve réquisitionnée comme interprète, auprès d’un contingent néerlandais de la Forpronu (la force de protection des Nations unies), responsable d’un camp de réfugiés à l’orée de la ville.

Traduire en temps de guerre, voilà déjà, en soi, un élément intéressant du scénario. Traduire, c’est ici servir d’intermédiaire au cœur de la confusion et de la tension qui montent dans le camp, bientôt surchargé, envahi par les habitants ayant fui, terrorisés par l’arrivée imminente des forces serbes. Chargée de faire passer les consignes et de rassurer la foule, Aïda occupe une place particulière, à la fois dehors et dedans, neutre et impliquée. Car son mari et ses enfants sont là, eux aussi, regroupés et bientôt enfermés comme des milliers d’autres dans ce camp de base, qui menace de se transformer en piège.

Le sujet est écrasant, mais la réalisatrice fait preuve de sobriété. L’horreur reste hors champ. Pas de violence spectaculaire dans cette fresque, où l’effrayante grande histoire avance masquée. Seule Aïda, jouée par l’ardente Jasna Đuričić, paraît clairvoyante. La réalisatrice fait d’elle une résistante batailleuse et tragique, qui court et se faufile partout. Un symbole marquant d’humanité et de courage, autrement plus respectable que tous les hommes qui l’entourent.</desc>
    <credits>
      <actor>Izudin Bajrovic</actor>
      <actor>Reinout Bussemaker</actor>
      <actor>Johan Heldenbergh</actor>
      <actor>Edita Malovcic</actor>
      <actor>Juda Goslinga</actor>
      <actor>Emir Hadzihafizbegovic</actor>
      <actor>Boris Isakovic</actor>
      <actor>Raymond Thiry</actor>
      <actor>Boris Ler</actor>
      <actor>Teun Luijkx</actor>
      <actor>Jasna Djuricic</actor>
      <actor>Dino Bajrovic</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/883fd5cb728f4fe3aabc451d69bd56c6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250725020000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725024500 +0200">
    <title>Tous à l'eau ! Des thermes antiques à la piscine privée</title>
    <desc lang="fr">Ponctuée d'images d'archives, une histoire de la baignade de l'Antiquité à nos jours, une pratique culturelle qui a pris d'assaut les sociétés occidentales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire art de vivre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/31d7a44e794549c19db49dd3d1f00efb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725024500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725034500 +0200">
    <title>L'Europe en surchauffe : Vivre avec les canicules</title>
    <desc lang="fr">Sous l'effet du changement climatique, l'Europe est le continent où les températures moyennes enregistrent la hausse la plus élevée sur la planète : elles ont déjà augmenté de 2,2 °C par rapport à l'époque préindustrielle. Dans un futur proche, les scientifiques n'écartent pas la survenue de records de chaleur y avoisinant les 50 °C ! Quelles sont les conséquences des pics de chaleur sur l'organisme et sur l'organisation de la vie sociale dans les grands centres urbains, sur les territoires agricoles et dans les zones aquatiques ? Réunissant l'expertise de scientifiques de différentes disciplines, ce documentaire met en lumière les multiples effets indésirables de la hausse des températures sur le continent européen et présente un éventail de stratégies d'adaptation possibles pour y faire face.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/05/d2410c7832174ab791b20cb95fd02892.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250725034500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725035500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Foodporn : la cuisine très salace</sub-title>
    <desc lang="fr">Décryptage de la foodporn, littéralement la "pornographie alimentaire", un phénomène planétaire devenu une catégorie très populaire sur les réseaux sociaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725035500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725044600 +0200">
    <title>Les ados, le sexe et Internet : Les jeunes face au porno</title>
    <desc lang="fr">Un adolescent européen sur deux aurait visionné du porno en ligne. La plupart d'entre eux ont accès à Internet, et donc à des films X, souvent gratuits et ne nécessitant pas de mot de passe. Le premier contact peut se produire volontairement ou accidentellement. Quel est l'impact de cette exposition précoce, qui survient parfois dès l'école primaire ? Pour la psychologue berlinoise Julia von Weiler, cette découverte perturbe les enfants, qui ont du mal à chasser ces images parfois violentes, d'autant qu'ils n'ont personne avec qui en parler. Les adultes ont donc intérêt à les accompagner dans cette exploration qui aura lieu tôt ou tard. A haute dose, le porno agit sur le cerveau de la même façon que les drogues, générant un phénomène d'addiction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/704b4fe8e2e14e1da7b9e12a12af27f7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250725044600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725055500 +0200">
    <title>Les derniers pêcheurs à la ligne des Açores</title>
    <desc lang="fr">Aux Açores, la pêche à la ligne peut s'enorgueillir d'une longue tradition. Seule méthode autorisée pour pêcher le thon dans l'archipel, c'est aussi la plus durable.</desc>
    <category lang="fr">documentaire pêche</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/298e9c3ab2ea44d791cdc3ff5da2442d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725065000 +0200">
    <title>Bosnie-Herzégovine</title>
    <sub-title>Le Nord foisonnant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Bosnie-Herzégovine , le parc national de Sutjeska et la forêt primaire de Perucica constituent un refuge précieux pour de nombreuses espèces menacées.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/dd6dda443d6a4b21a6ec1554c689ef37.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725075000 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>S'adapter ou mourir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le changement climatique et les modifications des écosystèmes mettent en présence des espèces qui ne se sont jamais rencontrées avant. Exemple en Argentine.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/e76a1dc286814d4aaf7cd2e71e54e432.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250725075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En 1952, Nicolas de Staël, étoile filante de la peinture, a 38 ans. Il commence à connaître le succès mais il est miné par le doute. On voudrait le situer du côté de l'abstraction pour ses toiles souvent sombres et denses, mais il entend déplacer son regard.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/11/1b73627109024dd8abc42d3e179c9604.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En façade, Copenhague est une ville design et rayonnante, transformée par d'audacieux architectes. C'est cette image trop parfaite que vient brutaliser le réalisateur danois Nicolas Winding Refn en 1996 avec son premier film, le thriller underground "Pusher".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/11/8e33dd3086e9451e8f93756010e92f15.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725101500 +0200">
    <title>Des mains vertes pour la nature</title>
    <sub-title>Engagés pour le corail des Caraïbes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Sur l'île caribéenne de Curaçao, une équipe de biologistes travaille à renforcer les coraux en s'appuyant sur leur extraordinaire mécanisme de reproduction.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/5ccc1ceb90d64ff6b3f97dacc4ba7344.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725101500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725111000 +0200">
    <title>Des mains vertes pour la nature</title>
    <sub-title>Engagés pour le fleuve Besòs à Barcelone</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans la province de Barcelone, le fleuve Besòs, très pollué dans les années 1980, a fait l'objet d'un vaste plan de protection et de réhabilitation.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/8f615ce78a9846148c9760a0ef25bbc2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725120500 +0200">
    <title>Kenya, alors on danse</title>
    <desc lang="fr">Charlotte Gainsbourg raconte le quotidien d'une adolescente kenyane originaire des bidonvilles de Nairobi, qui rêve de devenir danseuse de ballet.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/0f0cf97f022243f4a2de8a537bbc6f19.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725120500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725125000 +0200">
    <title>Les épaves, des oasis pour la nature</title>
    <desc lang="fr">De la Méditerranée à la mer Rouge, une plongée dans un monde englouti à l'étonnante biodiversité : celui des épaves, colonisées par la nature au fil du temps.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/7b209f92ca424d95931529b4d967e6f4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725125000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725133500 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Roumanie, les miracles des abeilles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - En Mongolie, Bernard Fontanille, médecin urgentiste, rencontre Pujii, un médecin traditionnel, qui pratique des massages inspirés des techniques tibétaines.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/4dd6e0e2e66f4eeb973011207e3dc772.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725160500 +0200">
    <title>Chouans !</title>
    <desc lang="fr">Le comte Savinien de Kerfadec, aristocrate breton et veuf, esprit tolérant et bricoleur de génie, s'efforce de construire une machine volante, le rêve de toute sa vie. En-dehors de cette occupation qui lui prend énormément de temps, il élève en douceur ses trois enfants, Aurèle, son héritier, un ludion spirituel, Céline, une enfant trouvée devenue une fort belle plante, et Tarquin, adopté lui aussi et revenu du séminaire la tête pleine d'idées sombres. Aurèle et Tarquin sont tous les deux amoureux de Céline. En 1789, le comte décide de séparer ce trio quasi incestueux, alors que la Révolution française est en passe de se réaliser. Quatre ans plus tard, en pleine tourmente révolutionnaire, les jeunes gens sont de retour en Bretagne, plus amoureux que jamais... - Critique : En Bretagne, sous le règne de Louis XVI. Savinien de Kerfadec, comte épicurien et « éclairé », bricole de drôles de machines volantes et élève trois remuants lascars. Le temps passe : les bambins grandissent, et la France entre en Révolution… Philippe de Broca a vu grand : on trouve de tout dans sa longue fresque historico-armoricaine. Têtes d’affiche à gogo, aventures tumultueuses façon « cape et guillotine », drame et comédie, érotisme (très) soft, petits cours de rattrapage en vrac sur la Terreur, la chouannerie et la fabrication artisanale des ULM… Un spectacle fourre-tout, avec de vrais morceaux de bon film, d’énergiques comédiens mais aussi d’inénarrables longueurs, de lourds symboles et des personnages un peu nigauds.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean Parédès</actor>
      <actor>Jean-Pierre Cassel</actor>
      <actor>Philippe Noiret</actor>
      <actor>Raoul Billerey</actor>
      <actor>Sophie Marceau</actor>
      <actor>Roger Dumas</actor>
      <actor>Lambert Wilson</actor>
      <actor>Isabelle Gélinas</actor>
      <actor>Charlotte de Turckheim</actor>
      <actor>Claudine Delvaux</actor>
      <actor>Stéphane Freiss</actor>
      <actor>Jean Zaluski</actor>
      <writer>Jérôme Tonnerre</writer>
      <writer>Daniel Boulanger</writer>
      <writer>Philippe de Broca</writer>
    </credits>
    <date>1988</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/02f715fecc6f4c9e8ace47e35fa7bba9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250725160500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725164000 +0200">
    <title>Kenya, des girafes pour la paix</title>
    <desc lang="fr">En raison de la sècheresse et du conflit sanglant entre les Pokot et les Il-Chamu, les girafes avaient déserté la vallée du Grand Rift au Kenya. Au milieu des années 2000, les anciens de ces deux ethnies lancent un projet de réintroduction. Leur objectif est double : réintroduire les girafes dans la région et réconcilier les deux peuples rivaux. Les girafes sont dès lors un symbole de paix.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/29/156b28254b0e4f9cad763f976da08666.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725172500 +0200">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>Le léopard</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Capable d'évoluer aussi bien sur terre que dans l'eau ou au sommet des arbres, le léopard excelle dans la traque. Son régime est l'un des plus variés du règne animal.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/fbeed104c325460299abc1cbab448d6f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'écrivain Iulian Ciocan dit tout haut ce que les Moldaves redoutent tout bas : une nouvelle invasion russe. Il sait de quoi il parle, il a connu la Moldavie occupée par l'URSS, puis libérée en 1990. Mais pour lui, l'indépendance a un goût amer, celui de la corruption héritée des années d'oppression soviétique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/5d65cabc15054fcb9ecf38b5e52922a1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au pays des clichés sur Rio, il y a les plages, le pain de sucre, et les airs entêtants fredonnés par Carmen Miranda. Cette chanteuse et actrice fut la première Latino-Américaine à conquérir Hollywood, devenant même dans les années 40 l'artiste féminine la mieux payée des États-Unis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/3603f41882464dfd9cb4c556f1df4d2d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725194500 +0200">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>Le loup</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Évoluant en meute, les loups exploitent leur intelligence affûtée et leur sens du collectif pour affronter des proies pouvant atteindre jusqu'à quinze fois leur taille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/5bc6ed6bda7a44ecbf311f26cbb66a04.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 25/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725210000 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Champi-zombie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:24 - Le Prof Moustache démontre que le cerveau humain ne peut pas être colonisé et zombifié par un champignon, comme c'est le cas dans la série "The Last of Us".</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/11b42167cdae48378ecd58483c3be3c7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.23.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250725210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250725223000 +0200">
    <title>L'annonce</title>
    <desc lang="fr">Empêtrée dans une relation destructrice avec Didier, actuellement en prison, Annette a répondu à une annonce matrimoniale déposée par Paul, un agriculteur auvergnat. Entre eux, le courant passe. Annette insiste pour s'installer avec son fils Eric dès Noël dans la ferme où Paul, sa soeur Nicole et son oncle Antoine tentent de passer à l'élevage bio. Séduit, et las de la solitude, l'agriculteur accepte, même s'il aurait souhaité attendre un peu, car l'hiver s'annonce rude. Contre toute attente, Eric et Annette s'acclimatent bien. Mais Nicole ne cache pas son hostilité à leur égard. Sous les champs auvergnats enneigés, les tensions couvent... - Critique : Alors que son compagnon, violent et porté sur la bouteille, est en prison, Annette, manutentionnaire dans un supermarché, rencontre Paul, un paysan vivant dans une ferme isolée, grâce à une petite annonce. Elle quitte alors le Nord pour le rejoindre en Auvergne avec son fils…

Ne pas trop se fier à ce synopsis : L’Annonce n’est pas un drame de l’incommunicabilité au naturalisme grisâtre. Pas plus qu’une version fictionnelle de L’amour est dans le pré. C’est un subtil portrait de femme au ton doux-amer, dans la lignée des précédents longs métrages de Julie Lopes-Curval (Bord de mer, Toi et moi), et bénéficiant du talent de la chef op Céline Bozon. Sous-employée dans des productions standardisées, Alice Taglioni dévoile enfin, à travers un rôle plus profond et complexe qu’à l’accoutumée, ses talents d’actrice, au sein d’un casting impeccable.</desc>
    <credits>
      <actor>Hélène Vincent</actor>
      <actor>Claude Perron</actor>
      <actor>Marc Citti</actor>
      <actor>Christian Bouillette</actor>
      <actor>Eric Caravaca</actor>
      <actor>Alice Taglioni</actor>
      <actor>Vincent Deniard</actor>
      <actor>David Léotard</actor>
      <actor>Cédric Appietto</actor>
      <actor>Alain Dzukam Simo</actor>
      <actor>Emilien Mathey</actor>
      <actor>Delphine Grept</actor>
      <writer>Julie Lopes-Curval</writer>
      <writer>Sophie Hiet</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm sentimental</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/d7b127822aa7488db32276cb9ec90c36.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250725223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250726000000 +0200">
    <title>Le Horla</title>
    <desc lang="fr">Damien et Nadia, la trentaine, quittent Paris avec leur fille Chloé, 8 ans. Graphiste pour une société d'événementiel, Damien a négocié un plein temps en télétravail pour suivre sa compagne, qui vient d'accepter un poste au sein de l'Institut de recherche Rivière. Installé dans un bâtiment moderne sur les rives du Cher, le couple débute une nouvelle vie. Aux premiers jours de leur installation, Damien, concentré face à son ordinateur, est interrompu par des bruits qui semblent venir des murs. Cette nuisance sonore s'accentue et il n'arrive plus à travailler ni à dormir. Les voisins sont-ils simplement bruyants ? L'appartement est-il hanté ? Autour de Damien, personne ne semble percevoir cette présence inquiétante et Nadia, bien qu'aimante, peine à comprendre l'attitude de son compagnon. - Critique : « Quand nous sommes seuls longtemps, nous peuplons le vide de fantômes. » En 1887, dans Le Horla, Guy de Maupassant décrivait ainsi la folie dévorante d’un homme hanté par une étrange présence. Ce héros était-il victime d’apparitions surnaturelles ou bien assailli par la démence ? Marion Desseigne-Ravel et ses deux coscénaristes transposent ces questionnements métaphysiques dans une époque post-confinement avec laquelle ils résonnent particulièrement. Au milieu des cartons à peine ouverts, Damien passe ses journées dans l’appartement familial, niché dans une tour imposante sur les rives du Cher. Desseigne-Ravel — qui signe ici une première fiction captivante pour le petit écran — transforme ce décor urbain en véritable protagoniste d’un quasi-huis clos angoissant. Une tour en apparence accueillante, mais qui peut tromper, piéger, enfermer. Ce sentiment oppressant n’est-il pas le seul fruit de l’imagination de Damien ?

Jusqu’à la dernière minute, le doute plane. La réalisatrice ménage une tension graduelle, servie par l’interprétation très intérieure de Bastien Bouillon, habité. Le comédien, récemment césarisé pour son rôle de flic taiseux dans La Nuit du 12, retrouve Mouna Soualem (à ses côtés dans le film de Dominik Moll mais aussi dans la série Oussekine, sur Disney+), très juste également dans son rôle de compagne dépassée par ces accès de folie. Elle seule, scientifique chevronnée, semble ne jamais douter. Mais la raison permet-elle de tout comprendre ?</desc>
    <credits>
      <director>Marion Desseigne-Ravel</director>
      <actor>Miglen Mirtchev</actor>
      <actor>Mouna Soualem</actor>
      <actor>Bastien Bouillon</actor>
      <actor>Guillaume Pottier</actor>
      <actor>Alix Blumberg</actor>
      <actor>Philippe du Janerand</actor>
      <actor>Judith Zins</actor>
      <actor>Milla Harbouche</actor>
      <writer>Olivier Fox</writer>
      <writer>Olivier de</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/de8496f1d6ae44468f697b23a556baba.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
