<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250701221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701234500">
    <title>Images de Srebrenica</title>
    <desc lang="fr">Srebrenica, avril 1992. Alisa a 9 ans lorsque la guerre de Bosnie-Herzégovine éclate, à la suite de la dislocation de la Yougoslavie. Évacuée dès le début du conflit, la petite fille est séparée de ses parents, un Bosniaque et une Serbe. Pour lui laisser une trace des événements qu'ils sont en train de vivre, son père Sejfo prend sa caméra et filme le quotidien des habitants de Srebrenica, enclave musulmane déclarée "zone protégée" pour les civils par l'ONU. Mais assiégée, surpeuplée, privée d'eau et d'électricité, la ville tombe en juillet 1995, et plus de 8 000 hommes musulmans sont assassinés par les forces serbes - parmi lesquels Sejfo.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/eafb851fa7f449d1a0a53919c4afa03f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250701234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702010000">
    <title>My Mexican Bretzel</title>
    <desc lang="fr">A partir d'images tournées par son grand-père au milieu du XXe siècle, Nuria Giménez esquisse le portrait poétique d'une femme, entre réalité et fiction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/8fa01dfba82741ffa8cf147bbf6f9f62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702010000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702014500">
    <title>L'aigle royal, seigneur des Alpes</title>
    <sub-title>Naître et grandir</sub-title>
    <desc lang="fr">Dès le premier instant de sa vie, l'aiglon se bat avec sa soeur au sein de leur nid familial à flanc de falaise. Seul le plus fort survivra pour apprendre à voler.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/8d9bbe6ab99d4706886ea02f83ad0d88.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702023600">
    <title>La nature, l'art et nous</title>
    <sub-title>Le XXe siècle et l'avenir de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A la fin du XIXe siècle et surtout au XXe siècle, la foi dans le progrès et la technique font passer la nature au second plan, la faisant presque disparaître des débats publics et de l'art. Piet Mondrian, qui avait commencé sa vie en tant que peintre paysagiste, se tourne progressivement vers l'abstraction. Dans les années 1930, la photographe Margaret Bourke-White saisit la transformation de l'URSS, pays essentiellement rural, en un Etat moderne et industriel. Mais le progrès est-il toujours synonyme d'un avenir meilleur ? L'avènement de l'ère atomique et des premiers scandales environnementaux s'accompagne de la naissance du mouvement écologiste.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/6261d26ce4924e11a7987b33d830af12.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702023600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702035500">
    <title>Les fromages AOP dans la tourmente</title>
    <desc lang="fr">Camembert, brie ou salers, les variétés traditionnelles de fromages français au lait cru perdent constamment des parts de marché face aux produits de la grande distribution.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/05f2639b3dd14990af4afcc1cb864f3e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702045000">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>Le maquis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Sec et brûlant l'été, abreuvé d'orages quand vient l'automne, le maquis, typique du pourtour méditerranéen, soumet les espèces à un grand stress climatique. En Corse, l'azuré du serpolet, un papillon volant de mai à juillet, ne pond que sur l'origan ou le thym. Après éclosion, les larves se régalent des pétales, avant de se laisser tomber au sol où, grâce à un camouflage chimique, elles se font passer pour des fourmis Myrmica scabrinodis. Nourries par les ouvrières, les larves grossissent jusqu'au moment de sortir de leur chrysalide. Paysage de transition, le maquis deviendra à terme une forêt, forçant les espèces qui y vivent à inventer de nouvelles associations bienfaitrices.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/29318b65ad5b4c54bc301ac0a5f74ada.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/43a848366ce34b0f989a457dcd0a926d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702055000">
    <title>Mexique, les cavalières de l'Escarmuza</title>
    <desc lang="fr">La charrería, discipline proche du rodéo, donne aux cow-boys, les charros, l'occasion de prouver leurs talents au lasso ainsi que leur capacité à monter des bêtes fougueux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/18/0d5640a774724d8d8071622d0dc1ff2b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"À l'Ouest, rien de nouveau" est un livre pétri d'espoir. Erich Maria Remarque y ravive les horreurs qu'il a vécues dans les tranchées de la Grande Guerre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/3c10141b25cb442290f07f678270d256.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Los Angeles, miroir aux alouettes de David Lynch - Les rivières de bois du Morvan - Nigeria, des femmes renversent le pouvoir.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/f32f1e2536af42079824cfb20b33ead8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702082000">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>Chasseurs de planètes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En 1995, Michel Mayor et Didier Queloz, deux astrophysiciens suisses, présentent au monde Bellérophon, nom officiel : 51 Pegasi b. Située dans la constellation de Pégase, à 50 années-lumière de la Terre, elle est la première planète identifiée en dehors du système solaire. La découverte de cette première exoplanète ouvre un champ d'investigation pour la science. Depuis, les astronomes du monde entier en ont déjà répertorié plus de 3 000 autres dans la galaxie. Les connaissances s'affinent : on sait désormais qu'autour de chaque étoile une planète au moins est en orbite et que près d'un quart d'entre elles pourraient réunir les conditions nécessaires au développement de la vie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/b56ae297a5dc4536930bf04d4b7a32c4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702091500">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>En route vers les étoiles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Depuis les années 1960, les missions spatiales se sont enchaînées toujours plus loin dans le système solaire jusqu'à atteindre sa périphérie. Ce n'est pourtant que le début de l'exploration spatiale : il est maintenant temps de découvrir ces milliers de planètes qui orbitent autour de soleils éloignés. Mais le vaisseau qui propulsera une sonde vers un autre système planétaire sera sans commune mesure avec tous les engins spatiaux construits jusqu'à présent. Pour relever ce défi, les scientifiques vont devoir révolutionner les techniques de propulsion et de navigation, et développer une intelligence artificielle surpuissante.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/b56ae297a5dc4536930bf04d4b7a32c4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702100500">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>A la recherche d'une vie extraterrestre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - La vie sur Terre est une énigme, et le mystère de ses origines reste au coeur des grandes questions scientifiques. Mais depuis la découverte d'exoplanètes similaires à la Terre, cette question prend une dimension inédite. La vie est-elle une exception dans l'univers, ou est-ce un phénomène plus répandu que ce que l'on croyait jusqu'ici ? En l'an 2207, un vaisseau interstellaire envoie une sonde vers Minerva B, une exoplanète jumelle de la Terre. Grâce à des techniques d'impression 3D couplées à l'intelligence artificielle, drones et robots d'exploration sont lancés à la recherche de signes d'activité géothermique. C'est alors qu'une structure moléculaire complexe est décelée. Pourrait-il s'agir d'une preuve de vie extraterrestre ?</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/71b6ccafa10745ada4fd21210e0329b6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702110000">
    <title>L'Odyssée Interstellaire</title>
    <sub-title>Premier contact</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - De nombreux scientifiques estiment que les conditions nécessaires au développement d'une forme de vie "simple" sont courantes dans l'univers. Mais qu'en est-il de créatures intelligentes ? Depuis les années 1960, des radiotélescopes sont à l'écoute, en quête du moindre signal envoyé par une autre civilisation depuis l'espace. Saurions-nous reconnaître et décoder un tel message ? Sur Minerva B, le vaisseau interstellaire déploie ses robots d'exploration à la recherche d'organismes extraterrestres. Sillonnant l'océan, ils y découvrent une vie sous-marine riche et complexe. C'est une première confirmation que la Terre n'est pas la seule planète "habitée".</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/1841622429854b4cba707dcd1c78113f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702113500">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Amazonie : un peuple oublié</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Réputée hostile, l'Amazonie a longtemps été considérée comme un territoire vierge, quasi déserté par l'homme : des vues aériennes contredisent cette théorie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/07da8611978e466d83cd6a17005f6a76.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702130500">
    <title>L'affaire Marianne Voss</title>
    <desc lang="fr">Vingt-quatre heures après sa disparition, Marianne Voss est retrouvée morte dans un bois par sa fille Heike et son mari Karsten. Immédiatement, les soupçons des enquêteurs se tournent vers ce dernier, qui n'est autre que le sympathique et dynamique maire de la petite ville du Brandebourg, où vivait le couple. La défunte, qui tenait un salon de coiffure, et le veuf, déjà retraité, étaient mariés depuis près de cinquante ans. D'après les témoignages de leur entourage, ils formaient un couple uni. Mais au fil du procès, des indices apportent peu à peu une version différente des faits.</desc>
    <credits>
      <director>Uljana Havemann</director>
      <actor>Jörg Schüttauf</actor>
      <actor>Marie-Lou Sellem</actor>
      <actor>Pierre Besson</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Bernhard Schütz</actor>
      <actor>Koch Valerie</actor>
      <actor>Thorsten Merten</actor>
      <actor>Atheer Adel</actor>
      <actor>Arne Fiedler</actor>
      <actor>Hannah Ehrlichmann</actor>
      <actor>Julia Effertz</actor>
      <actor>Ponny Distakul</actor>
      <writer>Karin Kaci</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/b06ab4b9ca024b4f96e227ef9798545e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702145500">
    <title>Traversée sans retour</title>
    <desc lang="fr">RDA, 1989. À Rostock, sur la côte baltique, Hanna, une jeune lycéenne, enchaîne les entraînements de natation pour réaliser son rêve : représenter son pays aux prochains Jeux olympiques. Son meilleur ami, le rebelle Andreas, devenu la cible de la police secrète, est envoyé dans un camp de travail afin d'y être "rééduqué" à la manière socialiste. Il en ressort plus remonté que jamais contre le régime. Lorsque Jens, le troisième comparse de la bande, quitte brusquement la RDA avec sa famille, Andreas décide à son tour de fuir le pays. Il ne voit qu'une solution : rejoindre à la nage, par la mer Baltique, l'île de Fehmarn située en Allemagne de l'Ouest - une traversée périlleuse de quelque 50 kilomètres. Hanna, qui l'entraîne, se retrouve dans le collimateur du parti et décide de l'accompagner. - Critique : En ballon, en creusant un tunnel sous le mur de Berlin ou comme ici à la nage, par la mer Baltique : fuir la RDA participait autant de l’énergie du désespoir que d’un certain romantisme. Consciente de ne pas être la première à l’évoquer, la cinéaste Sarah Neumann, enfant de la réunification allemande, en complexifie les enjeux. Cette fois, la candidate à l’exil, Hanna, jeune nageuse promise au rêve olympique et toujours d’accord pour déclamer, sur un podium, des éléments de langage patriotiques, ne honnit pas le régime d’Erich Honecker. Elle décide de tout abandonner pour aider son meilleur ami, le réfractaire Andreas, perdant absolu du système, à passer à l’Ouest. La tension du récit naît alors d’un montage parallèle entre, d’une part la folie de cette évasion, de l’euphorie initiale à la lutte contre les éléments naturels, et de l’autre, en flash-back, la réalité du quotidien en RDA. Avec un manque évident de moyens, Sarah Neumann donne scolairement le change (une reconstitution avec couleurs désaturées, décors antidatés et quelques Trabant en arrière-plan) et se concentre sur l’amitié entre les deux lycéens. D’abord poussif, son téléfilm devient poignant, hommage à une jeunesse face à des choix trop grands pour elle.</desc>
    <credits>
      <actor>Torsten Ranft</actor>
      <actor>Pauline Knof</actor>
      <actor>Isabel Schosnig</actor>
      <actor>Winnie Böwe</actor>
      <actor>Uwe Preuss</actor>
      <actor>Bernhard Conrad</actor>
      <actor>Lena Urzendowsky</actor>
      <actor>Jonas Leonhardi</actor>
      <actor>Beykirch Mareike</actor>
      <actor>Jannis Veihelmann</actor>
      <actor>Willi Geitmann</actor>
      <actor>Wiktor Grduszak</actor>
      <writer>Sarah Neumann</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/88d2f396934e44b09ae276553b23de89.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702152500">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Malawi, les guérisseurs des collines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:20 - Au Malawi, les guérisseurs sont guidés par un souci d'adaptation et d'intégration : Kachepa Bulumeni et son assistante veillent à la santé des habitants isolés.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/287b32e0ac044a318d368c79becf1e6e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.19.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Ostende, dans les yeux d'Arno - Le punto cubano, poésie des petits riens de Cuba - Canada, un mort mérite bien une grève.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/5dc6533848aa4dc1abba67e81bc1323b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, Pierre Loti à la vie, l'amour, la mort - Les saumons de la Columbia River - Espagne, la révolution des mantilles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/542d9888530749e1ac56dc855f13664b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702174500">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>Le Dartmoor enchanté</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans le sud-ouest de l'Angleterre, le Dartmoor est connu pour ses paysages de landes parsemés de reliefs granitiques. Il héberge de nombreuses espèces de plantes et d'animaux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/6133853eef704219ac7a6d4457c5d1c6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 02/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702190000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702205500">
    <title>De rouille et d'os</title>
    <desc lang="fr">Dans le Nord, Ali se retrouve seul pour s'occuper de son fils de 5 ans, Sam. Sans argent, sans toit, il choisit de gagner Antibes pour se rapprocher de sa soeur. Cette dernière l'héberge dans son garage et prend soin de Sam. Un soir, à la suite d'une bagarre dans une boîte de nuit, Ali rencontre Stéphanie, qui travaille comme dresseuse dans un parc aquatique de la ville. Alors que tout les oppose, ils passent la nuit ensemble. Un jour, victime d'un accident, Stéphanie perd l'usage de ses jambes. Désespérée de se retrouver en fauteuil roulant, elle appelle Ali. Il la rejoint et décide de s'occuper d'elle. En fait, il va aider la jeune femme à revivre... - Critique : C’est drôle : depuis De battre mon cœur s’est arrêté et Un prophète, Jacques Audiard est devenu le symbole du classicisme à la française. Il suffit pourtant, au début de De rouille et d’os, de regarder avancer, sur une route, dans une rue, un géant et un « nain », Goliath et David, un père et son fils, pour se sentir ailleurs. Dans cette Amérique qu’il poursuit de film en film comme un idéal. Ou dans un continent lointain — l’Asie — dont il apprécie tant le cinéma. Ailleurs, en tout cas. C’est dans le sud de la France, pourtant, que débarquent le colosse et le gamin. Ali (Matthias Schoenaerts, révélé par Bullhead et, une fois encore, étonnant) est un grand corps au cœur doux. Pas tout à fait le Lennie de Des souris et des hommes de Steinbeck — comme l’était Mathieu Kassovitz dans Regarde les hommes tomber —, mais il y a de ça. Ce bloc de testostérone fascine visiblement Jacques Audiard autant qu’il le révulse. Dans nombre de ses films, d’ailleurs, il aura mis en scène des hommes aux relations ambiguës, entre amitié trouble et homosexualité inavouée.

Ali est une force brute. Il boxe comme il baise et il baise comme il boxe : avec vigueur et simplicité. Quand il la sent au-delà du désespoir, il propose gentiment à Stéphanie de coucher avec lui. Ni par amour, ni par pitié. Par hygiène. Pour la rassurer sur elle-même. Chaque fois qu’elle le sollicitera, plus tard, il sera d’accord, à condition d’être « opé », comme il dit. « Opérationnel », s’entend. Mais dès qu’elle lui demande autre chose — de l’attention et, pourquoi pas de la tendresse —, il ne comprend pas : « opé », il est « opé », qu’est-ce qu’il pourrait être de plus ? Comme tous les mecs, chez Jacques Audiard, Ali est à terre sans s’être vu tomber. Stéphanie l’est aussi, mais elle, au moins, elle le sait. Elle travaillait, comme tous les jours, au Marineland du coin, comme tous les jours, ses orques lui obéissaient au doigt et à l’œil. Elle s’était réveillée dans une chambre d’hôpital après l’accident. Sans ses deux jambes… Depuis, entre désespoir et lassitude (Marion Cotillard exprime ces sentiments avec une grâce de star à l’ancienne, à la Garbo), elle marche, un peu comme Robocop, sur des prothèses qu’elle exhibe, parfois, comme un défi.

Délicat, complexe, intense

Le plus séduisant, chez Jacques Audiard, c’est son audace. Son insolence tranquille. Les scènes les plus casse-gueule, il les affronte, il les impose : Ali porte dans ses bras Stéphanie jusqu’à la mer et la ramène sur ses épaules, moignons bien visibles, devant des vacanciers médusés. Sans oublier le moment, gênant et doux, où le fils d’Ali effleure à plusieurs reprises les prothèses de Stéphanie et lui demande, tout craintif, si « ça fait mal »… Tout cela est délicat, complexe, intense. Mais un peu froid, aussi, par moments, comme si le réalisateur tenait à maintenir entre ses personnages et lui, entre lui et nous, une distance. Une protection contre l’émotion facile. Chez lui, la pudeur rivalise avec la rigueur : chaque mot, chaque son, chaque mouvement de caméra reflètent un univers qu’il a pensé, voulu et qu’il prétend maîtriser jusqu’au moindre détail.

Sa seule faiblesse, il l’a expliquée, un jour, après la sortie de De battre mon cœur s’est arrêté : « Dès que je changeais de point de vue, dès que je m’attachais à un autre personnage que le héros, ça ne marchait pas. Je me suis donc mis à le suivre, à le coller, à le pister en permanence. » Peut-être parce que son scénario mêle plusieurs nouvelles (superbes, d’ailleurs) du romancier Craig Davidson, Audiard, une fois encore, n’a pas résisté aux personnages secondaires : le sale type dont le matériel électronique espionne employés et ouvriers. La sœur du héros qui, pour nourrir les siens, rapporte du supermarché où elle est caissière des produits tout juste périmés…

Ils apportent, certes, un brin de réalisme social à ce huis clos hors du temps, mais on s’en fiche un peu. Comme dans les grands films hollywoodiens d’hier (John Huston) et d’aujourd’hui (Clint Eastwood), c’est le sort des héros qui passionne. Audiard est grand dès lors qu’il suit à la trace les corps blessés de ses deux paumés. Quand il observe Marion Cotillard, perchée sur ses fausses guibolles, se métamorphoser soudain en improbable manager de combats illicites. Et quand il traque Matthias Schoenaerts, un goût de sang, « de rouille et d’os » aux lèvres, qui brise la glace à coups de poing, pour, enfin, devenir humain. Dans le noir, on entend son premier « je t’aime ». Et ce chuchotement ressemble à une naissance.</desc>
    <credits>
      <actor>Marion Cotillard</actor>
      <actor>Bouli Lanners</actor>
      <actor>Matthias Schoenaerts</actor>
      <actor>Céline Sallette</actor>
      <actor>Corinne Masiero</actor>
      <actor>Yannick Choirat</actor>
      <actor>Mourad Frarema</actor>
      <actor>Jean-Michel Correia</actor>
      <actor>Armand Verdure</actor>
      <actor>Fred Menut</actor>
      <actor>Duncan Versteegh</actor>
      <actor>Katia Chaperon</actor>
      <writer>Thomas Bidegain</writer>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/5251f650795a4438b486b1663f321180.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250702205500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702215000">
    <title>Madonna : Reine éternelle de la pop</title>
    <desc lang="fr">Élevée dans une famille catholique de Bay City (Michigan), une ville proche de la frontière du Canada, la jeune Madonna Louise Ciccone est déterminée à devenir une star : à 20 ans, passionnée par la danse, elle emménage à New York avec 20 dollars en poche et gagne sa vie en posant nue pour des photographes. Lorsqu'elle décide de se tourner vers la musique, sa carrière décolle rapidement. Son esprit d'entrepreneuse la pousse très tôt à contrôler son image, suprêmement sophistiquée. Adorée par ses fans, la reine de la pop provoque sans modération, aussi bien dans ses clips et ses concerts que dans son livre "Sex", paru en 1992. Parallèlement, la star revendique puiser son inspiration dans la scène queer, comme dans son titre "Vogue", et s'attire les foudres du Vatican à de nombreuses reprises.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/2915daf8ce6e400286d0e6c38e935c14.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702225000">
    <title>Elton John : The Million Dollar Piano, Live in Las Vegas</title>
    <desc lang="fr">Actuellement toujours en résidence à Las Vegas avec son concert, Elton John y est acclamé par le public depuis plus de deux ans. Accompagné sur scène par son groupe, il interprète notamment tous les plus grands succès de sa carrière : "Rocket Man", "Tiny Dancer", "Saturday Night's Alright for Fighting", "I'm Still Standing", "Goodbye Yellow Brick Road", "Crocodile Rock" ou encore, "Your Song"...</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/c5e814106a024b1a954b350172a31237.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250702235000">
    <title>The Streets : Elbjazz Festival 2024</title>
    <desc lang="fr">Invité de marque du fameux festival de Hambourg, la star du rap anglais Mike Skinner livre une prestation énergétique et s'impose en rassembleur.</desc>
    <category lang="fr">musique : rap</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/520128a75fbe45e5abd60b5154c424f7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250702235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703014000">
    <title>Les Voix croisées</title>
    <desc lang="fr">Pendant près d'un demi-siècle, Bouba Touré, ouvrier malien chez Chausson, devenu photographe et projectionniste, a documenté les luttes des travailleurs immigrés en France. De la grève des "foyers-taudis" au combat contre le colonialisme d'un empire portugais à l'agonie, aux mobilisations pour l'égalité salariale à l'usine, ses archives chroniquent l'histoire d'une communauté venue d'Afrique de l'Ouest. En proie à la précarité, à la misère, au racisme, celle-ci ne désarme pas pour faire valoir ses droits. De ce cheminement politique émerge, en 1977, l'utopie d'un retour au pays et à la terre, au travers d'une coopérative agricole. - Critique : Pour reconstituer l’histoire des luttes des travailleurs africains venus en France, le réalisateur Raphaël Grisey a travaillé avec le Malien Bouba Touré, dont les images capturées au fil des ans nourrissent ce documentaire. Mort en janvier 2022, Touré est arrivé en France dans les années 1960, travaillant dans les usines de pièces pour automobiles Chausson et participant aux grèves dites des « foyers taudis », qui dénonçaient les conditions de vie des ouvriers d’origine étrangère. Devenu photographe, il a ensuite documenté les mouvements de sans-papiers… Mélangeant les époques et les lieux au fil d’un montage très libre, le film s’avère, malheureusement, assez brouillon.</desc>
    <credits>
      <director>Bouba Touré</director>
      <director>Raphaël Grisey</director>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/0e08db3474ec4588b138d77f5574df36.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703014000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703022100">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Nora doit batailler pour avoir accès au dossier de la disparition de Lisbeth et Lulu. A force de recherches, elle repère un suspect que la police avait écarté autrefois : Kurt Damtoft, l'entraîneur de handball des deux jeunes filles, un homme au passé trouble. Lorsque Nora le retrouve et l'interroge, il clame son innocence. Convaincue qu'il cache quelque chose, la journaliste décide de rendre publiques ses découvertes. Elle écrit un article pour le journal local dans lequel elle dénonce la façon dont l'affaire a été traitée à l'époque et accuse ouvertement Damtoft. Malgré les réactions hostiles de la police et de ses confrères, Nora poursuit son enquête... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">41</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/2462dce7915146d5bc652dab7346d226.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703022100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">64</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703035500">
    <title>Retour à l'âge de pierre</title>
    <desc lang="fr">En l'absence d'écriture, le mode de vie des populations préhistoriques nous est connu par des restes extrêmement ténus. Si la plupart des outils à base d'os, de bois ou de cuir se sont décomposés avec le temps, ceux en pierre nous fournissent de précieux indices sur la vie à la Préhistoire. Pour cette immersion, direction la vallée de l'Ocreza, dans le centre du Portugal, Des dessins d'époque gravés sur la roche y ont été découverts par des chercheurs attestant de la présence humaine depuis 20 000 ans. L'objectif de l'équipe est de revivre le quotidien des populations préhistoriques. Et les questions sont nombreuses : comment chasser, construire un abri ou encore se couper la barbe et les cheveux sans ciseaux ? Ces archéologues en sont convaincus, le meilleur moyen de le savoir passe par l'expérience immersive.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/c74a7bd9f6f945659af1c0e0b95cab84.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703045000">
    <title>L'Altes Land : au coeur des vergers et des anciens marais</title>
    <desc lang="fr">Haut lieu d'arboriculture fruitière, la région de l'Altes Land, au nord-ouest de l'Allemagne, se démarque par sa diversité de paysages appréciée par les oiseaux migrateurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/551ef4e8e7fe4aebb8205b4e1f4aa7eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/69ad9cf1a595474cb39a427b60d45a75.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703055000">
    <title>Italie, un refuge pour hérissons</title>
    <desc lang="fr">Recueillir un bébé hérisson a bouleversé la vie de Massimo Vacchetta. Quand il découvre la petit Ninna, il l'adopte immédiatement et la sauve d'une mort certaine. Depuis, le vétérinaire, dont la spécialité était de soigner des bovins, a trouvé sa vocation et a ouvert un refuge pour hérissons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/24/3211e7dd16e74315ab2857479a816d0f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, Pierre Loti à la vie, l'amour, la mort - Les saumons de la Columbia River - Espagne, la révolution des mantilles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/542d9888530749e1ac56dc855f13664b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Ostende, dans les yeux d'Arno - Le punto cubano, poésie des petits riens de Cuba - Canada, un mort mérite bien une grève.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/5dc6533848aa4dc1abba67e81bc1323b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703085500">
    <title>Guédelon 2 : une aventure médiévale</title>
    <desc lang="fr">Plus grand site d'archéologie expérimentale au monde, le chantier du château médiéval de Guédelon, en Bourgogne, qui s'effectue avec des outils, des matériaux et des techniques du XIIIe siècle, entre dans sa 22e année. Au fil des saisons, il aura offert aux "oeuvriers", comme se nomment eux-mêmes les artisans qui y officient avec l'aide des archéologues, de s'approprier les savoir-faire des bâtisseurs du Moyen Age. Un public nombreux - 300 000 visiteurs en 2017 - vient admirer sur le chantier la virtuosité de ces tailleurs de pierre, charpentiers ou forgerons capables de transformer le grès de cette ancienne carrière et le bois de chênes d'une forêt voisine pour élever un imposant ouvrage fortifié.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/e3decf8d4dc4430d91c20451a6500f52.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703094000">
    <title>1985 : Le scandale des vins frelatés</title>
    <desc lang="fr">Retour sur l'affaire des vins autrichiens coupés au glycol, un scandale qui poussa le pays à adopter une réglementation parmi les plus sévères au monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/07bc7819b0304aa7a2f0031f16e0240b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703103500">
    <title>Les millions disparus de la RDA : L'affaire Fini la Rouge</title>
    <desc lang="fr">A sa mort en 2012, l'Autrichienne Rudolfine Steindling emporte avec elle un secret bien gardé : la cachette où se trouvent plus d'une centaine de millions d'euros qui appartenaient à l'ex-RDA. Cette femme ambitieuse était administratrice des entreprises détenues par le KPÖ, le parti communiste autrichien, dans la Vienne d'après-guerre. Elle gérait l'empire économique du parti, tout en favorisant les échanges avec les camarades de RDA. En 1978, elle prend la direction de Novum, une société-écran du SED, le parti est-allemand, qui fait de l'import-export et réalise de larges bénéfices. Lorsque tout s'effondre à la chute du Mur, cette communiste que les Viennois ont baptisée "Fini la Rouge" répartit habilement l'argent de l'entreprise sur divers comptes à l'étranger.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/263df6bbb3c94ac3b8955f43ad3f4f25.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703113500">
    <title>Constructions animales</title>
    <sub-title>Les architectes de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Bien avant Homo sapiens, les animaux concevaient déjà eux-mêmes leur foyer pour y loger leur famille. Tisser des herbes, façonner la terre, dompter les rivières ou ériger de véritables mégapoles : ces techniques et architectures patiemment élaborées répondent à des besoins vitaux, identiques à ceux des humains. Ce documentaire suit les travaux d'animaux architectes, à l'instar du rat des moissons, qui tisse un nid parfaitement sphérique dans les hautes herbes, ou du blaireau, qui creuse de gigantesques lofts en souplex.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/4159c282bf074a3eac9e5074ccfd3480.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703131500">
    <title>Sans mobile apparent</title>
    <desc lang="fr">Des hommes d'affaires conversent tranquillement dans les jardins d'une luxueuse résidence niçoise. Le promoteur Tony Forest s'écroule soudain, frappé d'une balle au front. L'inspecteur Carella est chargé de l'enquête. Il n'a guère le temps de rassembler des indices car les cadavres se multiplient. Un dessinateur, Barroyer, puis un astrologue, Kleinberg, trouvent en effet la mort dans les mêmes conditions que Forest. Carella obtient de la belle-fille du premier défunt, la mystérieuse Sandra, un carnet d'adresses qui lui permet de faire quelques recoupements. Son enquête le mène à une dénommée Jocelyne. Mais au sortir de son entretien avec elle, la jeune femme est frappée d'une balle en pleine poitrine... - Critique : Tony Forest, promoteur immobilier, est abattu dans les jardins d’une luxueuse résidence niçoise. L’inspecteur Carella est chargé de l’enquête. Un dessinateur en architecture est tué juste après, de la même façon. Le lendemain, c’est au tour de l’astrologue Kleinberg…

Cette transposition française d’un roman d’Ed McBain a toujours déconcerté les fans du romancier américain, d’autant que son célèbre inspecteur Carella n’a absolument rien de commun avec Jean-Louis Trintignant. Philippe Labro, féru de cinéma américain, a voulu transposer un univers de thriller noir sur la Côte d’Azur, tout en se référant à une réalité contemporaine (le monde des affaires, la jeunesse maoïste) et à un certain réalisme psychologique (les personnages sont ambigus, et Trintignant exprime fort bien la solitude et l’amertume d’un policier confronté à un milieu pourri). À voir pour le brio de sa réalisation, l’efficacité de son interprétation et un Jean-Pierre Marielle inhabituel.</desc>
    <credits>
      <actor>Dominique Sanda</actor>
      <actor>Paul Crauchet</actor>
      <actor>Stéphane Audran</actor>
      <actor>Jean-Louis Trintignant</actor>
      <actor>Carla Gravina</actor>
      <actor>Antonelli Laura</actor>
      <actor>Jean-Jacques Delbo</actor>
      <actor>Gilles Ségal</actor>
      <actor>Sacha Distel</actor>
      <actor>Erich Segal</actor>
      <actor>Jean-Pierre Marielle</actor>
      <actor>Pierre Dominique</actor>
      <writer>Labro Philippe</writer>
      <writer>Jacques Lanzmann</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/25be6350c9474ed29c2055c9156b64eb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703131500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703152500">
    <title>Seule dans la nuit</title>
    <desc lang="fr">A l'aéroport de New York, Lisa, un jeune mannequin, se voit contrainte de confier une poupée remplie d'héroïne à Sam Hendrix, un photographe, qui ignore bien entendu le contenu du jouet. Lisa espère ainsi tromper les trafiquants pour lesquels elle travaille depuis quelque temps. Mais Roat, le chef du gang, découvre rapidement le stratagème. Il assassine Lisa et contraint Mike Talman et Carlino, ses acolytes, à faire disparaître le corps. Puis, ayant retrouvé la trace de Sam Hendrix et compris qu'il détenait toujours le précieux objet, Roat et ses complices se rendent chez lui. Ils ne trouvent que Susy, sa femme, une aveugle. Profitant de son handicap, ils lui font croire que son mari la trompe et qu'il est compromis dans le meurtre de sa maîtresse. Les truands se mettent alors à fouiller la maison, à la recherche de la poupée... - Critique : Susy est aveugle, et, comme elle a perdu la vue depuis moins d’un an, elle a souvent peur quand elle se retrouve seule : un cendrier qui prend feu et la voilà paniquée, impuissante, réduite à néant. Par un sombre concours de circonstances, elle se trouve en possession d’une poupée bourrée d’héroïne. Plusieurs malfrats sont à sa recherche. Son mari est envoyé à l’autre bout de la ville pour un rendez-vous d’affaires fictif : Susy, seule, reçoit la visite de plusieurs inconnus, faux inspecteur de police et vrai méchant, et les événements s’affolent…

Terence Young ne renie jamais l’héritage théâtral de son film (le scénario est adapté d’une pièce de Frederick Knott, déjà auteur de Le crime était presque parfait et de La Corde), il en fait un usage totalement cinématographique en jouant avec la topographie du lieu unique, un appartement en entresol, fermé, presque aveugle lui aussi. Les personnages fouillent dans toutes les pièces, se cachent, vont et viennent sans cesse et permettent au spectateur d’enregistrer les lieux. La scène finale, partie de cache-cache partiellement tournée dans l’obscurité, atteint un paroxysme terrifiant. Les rôles s’inversent à volonté : l’héroïne est aveugle, le tueur, non ; elle a les yeux écarquillés, il porte de petites lunettes noires même dans le noir. Aucune certitude ne dure très longtemps, aucune feinte n’est définitive. L’obscurité est tour à tour inquiétante et salvatrice — la faible lumière d’un frigo peut être fatale. Audrey Hepburn, vulnérable, fait de son handicap une arme redoutable face à un tueur cabotin et sinistre.</desc>
    <credits>
      <director>Terence Young</director>
      <actor>Jack Weston</actor>
      <actor>Audrey Hepburn</actor>
      <actor>Richard Crenna</actor>
      <actor>Alan Arkin</actor>
      <actor>Robby Benson</actor>
      <actor>Efrem Zimbalist</actor>
      <actor>Herrod Julie</actor>
      <actor>O'Brien Frank</actor>
      <actor>Del Jean</actor>
      <actor>Samantha Jones</actor>
      <writer>Carrington Robert</writer>
      <writer>Howard-Carrington Jane</writer>
    </credits>
    <date>1967</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/749a71d8734c4ce58e658e307c7260a8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250703152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Cap arc-en-ciel de la peintre Irma Stern Dans une Afrique du Sud dominée par la minorité blanche et conservatrice, une artiste défie l'ordre établi. Au Cap, Irma Stern peint, d'un coup de pinceau frondeur, les minorités invisibles du XXe siècle. Elle-même blanche et sud-africaine de naissance, elle s'oppose à cette Afrique du Sud qui s'enfonce dans le racisme jusqu'à instaurer le régime de l'apartheid.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/2b7fb1f565d64cb293a0d884ebdf7399.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Danemark, ce pays de phrases courtes Le Jutland de l'ouest est une péninsule danoise enclavée entre la mer du Nord et la Baltique. C'est ici que déménage l'héroïne du roman "Le Pays des phrases courtes" de Stine Pilgaard. S'inspirant de son propre vécu, l'écrivaine raconte les tribulations d'une jeune femme qui suit son mari sur ce territoire plat, majoritairement agricole et battu par les vents.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/b21b7e2af1024dccabd9d63d48279cfe.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703174500">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>New Forest, une forêt royale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le parc de New Forest, dans le sud de l'Angleterre, les commoners, des paysans installés depuis des générations, font paître leurs animaux librement entre lande et forêt.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/0e8d97926a2a49cdb00725337095b556.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 03/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/ce717b21be2246839c3c494b58aab1b1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703195500">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Les bigoudis d'Axel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Danemark, été 1963. Birthe Windfeld, une jeune agricultrice, a décidé de se faire belle pour la confirmation de son fils. Mais lorsqu'un employé du salon de coiffure local lui annonce le tarif d'une permanente, elle est obligée de renoncer à son projet. Axel Byvang, qui a assisté à cette scène embarrassante, se reconnaît en Birthe. Lui aussi vient d'un milieu modeste et a subi les moqueries de camarades d'école plus fortunés. Aujourd'hui patron d'un magasin de radio et télévision, Axel tient à l'écart de ses affaires son épouse, Tove, qui aimerait pourtant s'y impliquer. Animé d'une ambition dévorante, il est à l'affût de l'invention technologique qui pourrait le rendre célèbre...</desc>
    <credits>
      <director>Natasha Arthy</director>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Rosalinde Mynster</actor>
      <actor>Louis Næss-Schmidt</actor>
      <actor>Søren Bang</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <actor>Vida Sjørslev</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/299ff5eec60a48e6942d5ca90e4b4a22.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703204500">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Le plus grand salon de beauté du Danemark</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La famille Windfeld reçoit une bien mauvaise nouvelle : Jørgen souffre d'une leucémie. De son côté, Axel donne carte blanche à deux ingénieurs, Carl et Bent, pour améliorer le design des bigoudis électriques avant de lancer la production des "Carmen Curlers". Son but est de présenter son invention révolutionnaire lors du prestigieux salon de la beauté de Copenhague...</desc>
    <credits>
      <director>Natasha Arthy</director>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Rosalinde Mynster</actor>
      <actor>Louis Næss-Schmidt</actor>
      <actor>Peter Pilegaard</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <actor>Vida Sjørslev</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/7083a06b42574e87a66112f0903fae1c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703204500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703214000">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Porte-à-porte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Après que la présentation des bigoudis a tourné au fiasco et que Tove l'a quitté, Axel est au fond du trou. Il trouve une oreille attentive et un peu de réconfort auprès de Frans. Celui-ci convainc son ami de ne pas renoncer à son rêve. Birthe, elle, cherche du travail. Face à l'échec de la chimiothérapie de Jørgen, elle veut économiser pour lui permettre d'aller se soigner en Allemagne. C'est ainsi qu'elle se retrouve vendeuse dans le magasin d'Axel. Celui-ci obtient un nouveau crédit auprès de son banquier pour monter son affaire...</desc>
    <credits>
      <director>Christian Tafdrup</director>
      <actor>Agger Petrine</actor>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Phillipson Caspar</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Peter Zandersen</actor>
      <actor>Carla Philip Røder</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/f36d6abd5de4469e8fe57fc541f32f73.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703214000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703223500">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>200 couronnes et une boîte de Carmen Curlers</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Tous les soucis techniques ayant été réglés, la production des "Carmen Curlers" peut commencer. Axel fait construire son usine. Poul, son voisin et rival, fait tout son possible pour entraver la progression du chantier. Autre souci : la nouvelle du fiasco lors du salon de Copenhague a fait le tour du pays. Birthe a alors l'idée de viser plutôt les consommatrices à l'étranger. Elle convainc un grossiste de vendre le produit en Suède...</desc>
    <credits>
      <director>Christian Tafdrup</director>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Lotten Roos</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Louis Næss-Schmidt</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <actor>Vida Sjørslev</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/cda0096b0e3d4f7e9a75d4cfa93637fc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703223500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250703233000">
    <title>Attentat à la cathédrale de Florence</title>
    <sub-title>Attentat à la cathédrale de Florence</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Qui se cache derrière l'attentat commis en 1478 contre les Médicis, qui régnaient alors sans partage sur Florence ? L'actrice Florence Kasumba enquête.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/a510eb0b21ca4a98801d457b78820e4e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250703233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704002500">
    <title>L'étrange mort de Vincent Van Gogh</title>
    <sub-title>L'étrange mort de Vincent Van Gogh</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le dimanche 27 juillet 1890, à l'auberge Ravoux, à Auvers-sur-Oise, quelques heures après avoir peint le tableau "Racines d'arbres", Vincent Van Gogh rentre dans sa chambre, une balle dans l'abdomen. Il succombe à sa blessure deux jours plus tard. Si la thèse communément admise est celle du suicide causé par une ultime crise de folie, un biographe américain, Steven Naifeh, a avancé l'idée d'un homicide. En effet, pourquoi le peintre se serait-il donné la mort alors qu'il traversait une période particulièrement productive et entrevoyait le succès ? À la manière d'une enquête policière, cet épisode explore des hypothèses contradictoires et brosse un nouveau portrait du peintre, dont les zones d'ombre ne font qu'entretenir le mythe.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/ccb462f86ea94eb5a7356807829898a4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704002500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704012000">
    <title>Les disparus de la tour de Londres</title>
    <sub-title>Les disparus de la tour de Londres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - À l'été 1483, les fils du roi défunt Édouard IV sont conduits à la tour de Londres, la forteresse la plus sûre d'Angleterre, en vue du couronnement de l'aîné, Édouard V. Mais alors que la légitimité des héritiers est contestée par Robert Stillington, évêque de Bath et Wells, c'est Richard III, l'oncle et tuteur des garçons, qui monte finalement sur le trône. Édouard, 12 ans, et son frère Richard de Shrewsbury, 9 ans, disparaissent sans laisser de traces. Richard III les a-t-il supprimés pour asseoir son pouvoir, comme l'affirmera celui qui l'a renversé en 1485, Henri Tudor, devenu le roi Henri VII ? Plus de cinq siècles après, le mystère demeure entier. Dans les années 1930, les squelettes de deux enfants, considérés comme les restes des princes, ont été examinés par des scientifiques.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/35a14b40ebea468b9d784dfbff4560a4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704012000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704020500">
    <title>L'oasis de corail des Tuamotu</title>
    <desc lang="fr">Au milieu de l'océan Pacifique Sud, les îles Tuamotu font partie des cinq archipels de la Polynésie française. Cette constellation de 76 atolls couvre une surface maritime de 20 000 kilomètres carrés, dont 5% seulement affleurent à la surface de l'eau. Découverte d'écosystèmes uniques et d'espèces endémiques que la main humaine n'a pas encore détériorées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/b61ec9d7b6cc4c4b81056f38ca61a2c3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704020500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704023000">
    <title>Mon année de volontariat écologique</title>
    <sub-title>De nouveaux horizons</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Joshua vit des moments éprouvants à la ferme auprès d'une vache et d'un veau en souffrance ; après sept mois, Janina a décidé de quitter le centre de protection des oiseaux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/4c5c66c5fe854c05929d8cad20848e7d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704023000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704024000">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Suède-Suisse : un spot anti-confusion !</sub-title>
    <desc lang="fr">Parce que certains présidents américains ont confondu la Suisse et la Suède, une vidéo humoristique suédoise remet les pendules à l'heure en se jouant des clichés.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/cb182a1f04d74b0781fd67e349c2b61a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704035500">
    <title>Le succès des implants capillaires</title>
    <desc lang="fr">La perte de cheveux touche la majorité des hommes en Europe. Ils recourent à toutes sortes d'implants et de prothèses capillaires. C'est un marché en pleine expansion.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/35df6f6510ff41ca996bc40ef19ea01a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704045000">
    <title>Les vagues scélérates, un mystère de taille</title>
    <desc lang="fr">Des scientifiques tentent de percer le mystère des vagues scélérates, des murs d'eau qui représentent un risque imprévisible pour la navigation en haute mer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/3ff81e59f09c48c9bc0f5bad26d3257b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/f1535abdc8604237b2caa1bc34d71b51.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704055000">
    <title>Dolomites, la passion de l'alpinisme</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/25/565d13884fc0400baea9e06d186fad42.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Danemark, ce pays de phrases courtes Le Jutland de l'ouest est une péninsule danoise enclavée entre la mer du Nord et la Baltique. C'est ici que déménage l'héroïne du roman "Le Pays des phrases courtes" de Stine Pilgaard. S'inspirant de son propre vécu, l'écrivaine raconte les tribulations d'une jeune femme qui suit son mari sur ce territoire plat, majoritairement agricole et battu par les vents.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/b21b7e2af1024dccabd9d63d48279cfe.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Cap arc-en-ciel de la peintre Irma Stern Dans une Afrique du Sud dominée par la minorité blanche et conservatrice, une artiste défie l'ordre établi. Au Cap, Irma Stern peint, d'un coup de pinceau frondeur, les minorités invisibles du XXe siècle. Elle-même blanche et sud-africaine de naissance, elle s'oppose à cette Afrique du Sud qui s'enfonce dans le racisme jusqu'à instaurer le régime de l'apartheid.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/2b7fb1f565d64cb293a0d884ebdf7399.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704081500">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, la côte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre le Maroc et la Tunisie, l'Algérie aligne près de 1200 kilomètres de côte, donnant sur la Méditerranée, où montagnes, baies et désert se succèdent.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/8bb8afb4796c48809490720231d4ba92.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704081500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704091000">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, le désert</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Berceau d'une culture berbère millénaire, le Sahara algérien abrite la ville de Timimoun, qui célèbre depuis cinq siècles le sbuâ, une fête qui commémore la naissance de Mahomet.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1286cad086e443e0901e5527e2d8dfef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704100500">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Sur la côte atlantique du Maroc, le village de pêcheurs d'Imsouane, avec ses vagues de 600 mètres de long, constitue désormais un spot prisé par les surfeurs.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/6db759336d91467ebc3410b6aeeb2d9e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704110000">
    <title>Les hippopotames de Pablo Escobar</title>
    <desc lang="fr">Originaires d'Afrique, les hippopotames posent aujourd'hui problème en Colombie, où ils ont été introduits par la fantaisie du trafiquant Pablo Escobar.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/01aa61217502440b8aad30bb5899431e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704113500">
    <title>Alsace, terre d'orgues</title>
    <desc lang="fr">De toutes les régions de France, l'Alsace est celle où l'on trouve le plus grand nombre d'orgues. Patrick Armand, facteur d'orgues, dirige une des manufactures les plus anciennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/5184620971ab43d29ded23d89a9dfe45.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704131500">
    <title>Sugar Colt</title>
    <desc lang="fr">Dans le but de venger la mort d'un ami et d'exaucer ses derniers voeux, Rocco tente de découvrir ce qu'il a bien pu advenir du 5e bataillon de tireurs d'élite, qui s'est mystérieusement volatilisé. Sous l'identité d'un médecin, il commence ses investigations dans une petite ville de l'Ouest américain...</desc>
    <credits>
      <actor>Miranda Soledad</actor>
      <actor>Rigaud Georges</actor>
      <actor>Gina Rovere</actor>
      <actor>Betts Jack</actor>
      <actor>Magalotti Paolo</actor>
      <actor>Luis Barboo</actor>
      <actor>José Canalejas</actor>
      <actor>Israel Víctor</actor>
      <actor>Manuel Muñiz</actor>
      <actor>Giuliano Raffaelli</actor>
      <actor>James Parker</actor>
      <writer>Di Fernando</writer>
      <writer>Franco Giraldi</writer>
      <writer>Mangione Giuseppe</writer>
      <writer>Finocchi Augusto</writer>
      <writer>Sandro Continenza</writer>
    </credits>
    <date>1967</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/7162617024b049579558f31426507e65.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704131500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704145500">
    <title>Du sang dans le désert</title>
    <desc lang="fr">Morgan Hickman, autrefois shérif, est devenu un chasseur de primes cynique et sans illusion. Il arrive dans une petite ville dont le shérif, Ben Owens, est un jeune homme totalement inexpérimenté. Owens remplace l'ancien shérif, qui vient d'être assassiné, et sa position n'est que temporaire. En arrivant en ville, Hickman lui sauve la vie. Le jeune shérif propose alors à Hickman de devenir son adjoint, afin qu'il puisse l'aider à apprendre les ficelles du métier. Hickman refuse d'abord, mais les événements qui s'enchaînent le contraignent à intervenir afin de rétablir l'ordre et de faire appliquer la loi... - Critique : Même sans James Stewart, avec lequel il tourna cinq westerns somptueux, Anthony Mann continue d’explorer le genre avec le même bonheur, la même clairvoyance. Encore une initiation : celle d’un jeune shérif inexpérimenté par un aventurier solitaire, chasseur de primes au passé nébuleux. Et très sensible au charme de sa logeuse, une jolie veuve tenue à l’écart par les habitants pour avoir épousé un Indien. L’ange gardien devient donc la mauvaise conscience de la ville. Solidarité, amitié, noblesse, antiracisme : le cinéaste mêle toutes ces grandes idées humanistes, jamais au détriment de l’action et du rythme.</desc>
    <credits>
      <director>Anthony Mann</director>
      <actor>Perkins Anthony</actor>
      <actor>Neville Brand</actor>
      <actor>Petrie Howard</actor>
      <actor>Henry Fonda</actor>
      <actor>John McIntire</actor>
      <actor>James Bell</actor>
      <actor>Palmer Betsy</actor>
      <actor>Michel Ray</actor>
      <actor>Russell Simpson</actor>
      <actor>Lee Van</actor>
      <actor>Baldwin Peter</actor>
      <actor>Mary</actor>
      <writer>Dudley Nichols</writer>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/aabba0ea63b6462e92d5199ca1a05dbf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250704145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704152500">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Mexique, les guérisseurs maya</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Au Yucatan, Bernard Fontanille rencontre don Galo, médecin traditionnel qui fait partie de la catégorie la plus élevée des soignants : les H'men.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/108b3f54a4d04412ba81da6bb7be064c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le chef Alex Petriciean met en bouche la Roumanie - Tahiti aux origines du surf - À New York, le Corniaud c'est pas du cinéma.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/e9fa54640df8430c9546502395564107.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Les jardins familiaux de Pantin existent depuis les années 1920. C'est une citadelle de nature au milieu du béton. Faïza Guène est l'une des figures de cette ville de Seine-Saint-Denis, département le plus pauvre de France. Quand, à 19 ans, elle publie son premier roman "Kiffe kiffe demain" (2005), elle fait une entrée fracassante sur la scène littéraire et s'impose comme une observatrice avisée de sa ville.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/4eb049380f4f4464873dd7c465a64639.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704174500">
    <title>Les épaves, des oasis pour la nature</title>
    <desc lang="fr">De la Méditerranée à la mer Rouge, une plongée dans un monde englouti à l'étonnante biodiversité : celui des épaves, colonisées par la nature au fil du temps.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/7b209f92ca424d95931529b4d967e6f4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 04/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704185500">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Des machines et des hommes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:13 - Pourquoi cela fait-il de la peine quand un individu donne un coup de pied à un robot mignon ? Pourquoi voit-on une âme là où il n'y en pas ?</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/e563c02037bb4171a1830cd711969234.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.12.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704203000">
    <title>Toute la vérité</title>
    <sub-title>Justice pour Nadine</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Une grande maison, une jeune mère épanouie, un beau bébé : ce tableau idyllique vole en éclats lorsque des coups de feu retentissent. A son arrivé, André Collmann, le père de famille, trouve son épouse morte. Peu de temps après, Robert Haffner, l'un de ses amis, est enlevé. La police reçoit une vidéo du ravisseur dans laquelle celui-ci exige la réouverture d'une vieille affaire, celle du décès d'une certaine Nadine Abeck. La commissaire Judith Mohn et son collègue Freddy Breyer ont 72 heures pour découvrir la vérité. Les deux policiers apprennent que Collmann et Haffner avaient été accusés puis acquittés dans l'affaire du décès de Nadine... - Critique : Commissaire à la fois déterminée et humaine, Judith Mohn (Christina Hecke) est l’héroïne de cette collection de téléfilms produits par la ZDF, cousins germains des polars du terroir de France 3. Comme dans les précédents volets, peu palpitants, l’enquête se déroule dans la Sarre, région frontalière qui permet d’entraîner les méandres de l’intrigue vers la France et le Luxembourg… Un matin, un homme armé d’un fusil de chasse fait irruption dans une villa chic, blessant mortellement l’épouse du Dr Collman. Quelques heures plus tard, Haffner, un ami de celui-ci, est enlevé par le meurtrier, qui ne tarde pas à se manifester : dans une vidéo, l’homme réclame la réouverture d’une trouble affaire qui a autrefois impliqué les deux compères et coûté la vie à sa fille…

Une intrigue alambiquée, à la limite de la vraisemblance, n’a jamais compensé le manque de consistance de personnages. Ici, le rôle des policiers, tous professionnels et infaillibles, se borne le plus souvent à résumer les avancées de l’enquête en champ-contrechamp ; et les criminels n’inspirent de bout en bout que la répulsion… On cherche en vain des signes de modernité et un soupçon d’inspiration dans ce polar terne, aussi vite vu, aussi vite oublié.</desc>
    <credits>
      <actor>Joachim Król</actor>
      <actor>Jean-Yves Berteloot</actor>
      <actor>Rudolf Kowalski</actor>
      <actor>Rott David</actor>
      <actor>Christina Hecke</actor>
      <actor>Seith Tristan</actor>
      <actor>Prakopenka Barbara</actor>
      <actor>Robin Sondermann</actor>
      <actor>Brigitte Urhausen</actor>
      <actor>Jeanne Goursaud</actor>
      <actor>Neumann Judith</actor>
      <actor>Katharina Heissenhuber</actor>
      <writer>Thaesler Fabian</writer>
      <writer>Roth Thomas</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/048c547fc3ed4e74a6c2b547f7020e0e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250704203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704220000">
    <title>Voyages en Italie</title>
    <desc lang="fr">Alors que leur couple bat de l'aile et que les moments d'intimité se font rares, Sophie et Jean-Philippe décident de s'octroyer des vacances seuls, loin des enfants, espérant ainsi raviver la flamme. La destination du voyage provoque des discussions animées, Sophie refusant obstinément de mettre les pieds en Italie, où Jean-Philippe a déjà séjourné avec ses anciennes conquêtes. Ils finissent par se mettre d'accord sur la Sicile. Sur place, Sophie et Jean-Philippe tentent de renouer avec d'anciennes habitudes, mais toute décision - que ce soit pour le choix d'une visite ou d'un restaurant - fait l'objet d'interminables négociations... - Critique : Il y a une langueur propre aux films de Sophie Letourneur, qui feint le naturalisme bon marché alors que son terreau autofictionnel relève au contraire de la mécanique de précision. Cela vaut autant quand la réalisatrice dirige des comédiens réputés (Marina Foïs et Jonathan Cohen dans Énorme ; Benjamin Biolay et Lolita Chammah dans Gaby Baby Doll) que quand elle passe elle-même devant la caméra — elle le fait régulièrement depuis ses courts métrages (Le Marin masqué).

Voyages en Italie est le premier volet d’une trilogie transalpine sur les vicissitudes de l’amour conjugal. Suivront Vacances romaines et Divorce à l’italienne : les titres insolemment puisés dans le grand chaudron de la cinéphilie classique ne laissent guère planer de doute sur le devenir du couple (de fiction) de plus très jeunes parents bobos et parisiens que Sophie Letourneur incarne avec le toujours impeccable Philippe Katerine.

Il s’agit ici de quitter un Belleville surchauffé et covidé pour souffler une semaine dans les îles Éoliennes, sans charge mentale, sans gamins, afin de voir si, oui ou non, le miracle sicilien se produit sur les pentes des volcans. La routine est-elle soluble dans le dépaysement ? Davantage qu’à Rossellini, explicitement cité dans le titre, on pense à un autre maître italien dans les meilleurs moments de ce film de vacances, volontairement sans consistance, sur l’étiolement du désir. L’ombre de Nanni Moretti plane en effet sur ces amoureux fatigués se baladant, en Vespa, à la poursuite du temps perdu ou déconstruisant, dans le lit conjugal, le scénario du film de leur vie, qu’ils refusent de voir s’achever sans avoir tout tenté pour le sauver.</desc>
    <credits>
      <actor>Philippe Katerine</actor>
      <actor>Sophie Letourneur</actor>
      <actor>Mathias Gavarry</actor>
      <actor>Mahault Mollaret</actor>
      <actor>Guillemette Coutellier</actor>
      <actor>Philippe Letourneur</actor>
      <actor>Arnaud Delord</actor>
      <actor>François Labarthe</actor>
      <actor>Marion Delord</actor>
      <actor>Jonathan Ricquebourg</actor>
      <actor>Charlotte Comte</actor>
      <actor>Joseph Delord</actor>
      <writer>Laetitia Goffi</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/09/7e4f306f-6949-9f50-0b61e723e55a8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250704220000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250704233500">
    <title>Les filets vides</title>
    <desc lang="fr">Un jeune Iranien commence à travailler comme pêcheur sur la mer Caspienne afin d'obtenir la dot de son grand amour. Il se retrouve mêlé à un trafic de caviar.</desc>
    <credits>
      <actor>Behzad Dorani</actor>
      <actor>Sadaf Asgari</actor>
      <actor>Pantea Panahiha</actor>
      <actor>Ali Bagheri</actor>
      <actor>Mohammad Amin</actor>
      <actor>Keyvan Mohammadi</actor>
      <actor>Mojtaba Bahmani</actor>
      <actor>Mehrdad Bakhshi</actor>
      <actor>Hamid Reza Abbasi</actor>
      <actor>Ali Mohseni</actor>
      <actor>Hamed Ahmadi</actor>
      <actor>Majid Fallah</actor>
      <writer>Behrooz Karamizade</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/3af493d06c3348f1807cccfdd1061aa2.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250704233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705011000">
    <title>Le gendre surprise</title>
    <desc lang="fr">Redoutable avocate à Graz, en Autriche, et spécialisée dans les divorces, Brigitte Fiedler s'inquiète que sa fille Anna, destinée à lui succéder au cabinet, fréquente un musicien. Mais quand celle-ci lui présente le rocker de son coeur, qu'elle veut épouser, Brigitte reconnaît Richie Moosleitner, une star locale sur le retour qui fut aussi son premier amour. Prête à tout pour éviter à Anna la déception de ses jeunes années, la mère machiavélique convainc alors le fils de Richie, le timide Michael, l'opposé de son père, de séduire sa fille. - Critique : Quand Anna déboule dans le cabinet d’avocat familial, c’est pour faire une double annonce à ses parents. La jeune diplômée en droit n’a aucune intention de suivre les pas de Brigitte Fiedler, sa mère, avocate autrichienne du barreau, redoutée en matière de divorce. Elle se voit une vie bien à elle aux côtés… du rocker qui fait battre son cœur. Rien ne l’arrêtera. Surtout pas le pronostic désabusé de sa mère sur l’existence qui l’attend : « Un mariage, des enfants et un divorce si tout se passe bien. » Lorsque Brigitte découvre consternée que le fiancé de sa fille est Richie Moosleitner, une star locale sur le retour qui fut aussi son premier amour, elle se lance dans un combat sans merci pour empêcher le mariage annoncé. Une jeune adulte en rébellion contre ses parents. Un chanteur sur le déclin qui tente un come-back désespéré. Une quinqua qui solde ses comptes avec un passé amoureux douloureux. Un couple à bout de souffle… Rien de bien nouveau sur les thèmes exploités dans ce téléfilm. Mais ce qui aurait pu être un simple divertissement efficace, se révèle un pensum. Dans cette variation autour des jeux de l’amour et du hasard, manque un élément crucial : la fantaisie. Seuls demeurent des personnages rapidement antipathiques et une succession de situations qui s’enchaînent trop mécaniquement pour espérer dépasser l’ambition d’un médiocre roman-photo.</desc>
    <credits>
      <actor>Aglaia Szyszkowitz</actor>
      <actor>Silberschneider Johannes</actor>
      <actor>Fritz Karl</actor>
      <actor>Sabine Herget</actor>
      <actor>Martina Poel</actor>
      <actor>Martina Zinner</actor>
      <actor>Daniela Golpashin</actor>
      <actor>Liebmann Gerhard</actor>
      <actor>Thomas Mraz</actor>
      <actor>Aaron Friesz</actor>
      <actor>Marie-Luise Stockinger</actor>
      <actor>Kerim Waller</actor>
      <writer>Michael Kreihsl</writer>
      <writer>Schlegel Marc</writer>
      <writer>Peter Hengl</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/02e38c2b64a7467580d2b095146badde.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705011000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705021000">
    <title>Rwanda, la couleur du sang</title>
    <sub-title>La vraie nature du jeu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Alors que Kate perce à jour les intentions politiques d'Alice Munezero, celle-ci est victime d'une tentative d'empoisonnement. Kate persévère et accède au fameux dossier que sa mère a constitué contre Patrice Ganimana. Eunice Clayton change de stratégie et suggère à Michael de la laisser partir au Rwanda sous bonne escorte. L'objectif : prouver que le système judiciaire rwandais est capable de mener à bien ce procès. Pour Kate, le voyage est aussi instructif qu'éprouvant... - Critique : Eve Ashby, procureure britannique, est désignée pour mener les poursuites, à la Cour pénale internationale de La Haye, contre Simon Nyamoya, leader d’une milice rwandaise pendant le génocide des Tutsi en 1994 — mais qui pourrait aussi faire partie au contraire de ceux qui ont mis fin aux massacres. Sa fille adoptive, Kate, enquêtrice pour un cabinet d’avocats londonien, elle-même rescapée du génocide, va se retrouver prise au milieu d’un complot visant à étouffer un mystère a priori corrélé au rôle peu reluisant joué par la France à l’époque…

De Londres à la République démocratique du Congo en passant par Paris, Hugo Blick (The Honourable Woman, The English) imagine un thriller alambiqué aux multiples pistes de lecture, qui pose in fine plus de questions qu’il ne donne de réponses. On s’y perd un peu, et on peine à saisir exactement ce que ce drame touffu dit de la tragédie rwandaise. On est en revanche ému par l’histoire de Kate, incarnée par la renversante Michaela Coel, qui révèle dans cette série de 2018 des talents dramatiques confirmés depuis avec sa bouleversante I May Destroy You. Son association avec le flegmatique John Goodman, dans le rôle de son supérieur, suffit à se perdre dans cette histoire.</desc>
    <credits>
      <actor>Julian Glover</actor>
      <actor>John Goodman</actor>
      <actor>John Mackay</actor>
      <actor>Tamara Tunie</actor>
      <actor>Tyrone Huggins</actor>
      <actor>Adrian Schiller</actor>
      <actor>Noma Dumezweni</actor>
      <actor>Timothy Walker</actor>
      <actor>Lucian Msamati</actor>
      <actor>Abena Ayivor</actor>
      <actor>Coel Michaela</actor>
      <actor>Emmanuel Imani</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/cf7c07d8c4d941e6a3d4579e95e6b583.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705024200">
    <title>Forêts primaires, le poumon vert de l'Europe</title>
    <desc lang="fr">En Europe, les dernières forêts primaires se trouvent presque exclusivement dans les montagnes de l'Est ou du Sud-Est du continent. Proches de leur état d'origine, ces forêts préservées sont peu étudiées. Pour comprendre comment fonctionnent ces forêts naturelles, des expéditions scientifiques sont menées, comme dans les Alpes dinariques, en Albanie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/25/2a654b6b4d05435ba907be25d9b3b44b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705024200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705031000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705040500">
    <title>"Carmen", naissance d'un mythe</title>
    <desc lang="fr">À l'occasion du 150e anniversaire de sa création à l'Opéra-Comique, une exploration du chef-d'œuvre de Georges Bizet, de sa genèse à ses relectures contemporaines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/fd4ee2da04d8435bbb1559a4e4106d3b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705050000">
    <title>Enrico Caruso : la voix éternelle</title>
    <desc lang="fr">Né en 1873 dans un quartier ouvrier de Naples, Enrico Caruso a conquis la planète grâce à sa voix d'or. A 27 ans, à force d'acharnement, le jeune homme décroche un contrat à la Scala de Milan, où il subjugue le public. Sa popularité, déjà immense, s'envole bientôt grâce à une invention dont il assoit le succès : le gramophone. Ses enregistrements se vendent par millions et l'Amérique lui tend les bras. En 1903, le ténor italien débarque à New York, où il se produit au prestigieux Metropolitan Opera, notamment dans le rôle de Radamès (Aïda), l'un de ses plus grands succès. Mais la distance finit par avoir raison de sa relation avec la soprano Ada Giachetti, restée en Italie. Victime d'un chantage de la Mafia, qu'il aura le courage de rendre public, le ténor est également soumis aux exigences des spectateurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/bf1e95a4fd4e4952afe135010d370f36.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705050000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705053500">
    <title>Le tapir, jardinier des forêts tropicales</title>
    <desc lang="fr">Reconnaissables à leur museau allongé en une courte trompe, les tapirs, considérés comme de véritables fossiles, vivants sont désormais menacés d'extinction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/3db9275fc6fe46f8ad474287a97c42eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705062500">
    <title>Monténégro, pour l'amour des ânes</title>
    <desc lang="fr">A 17 kilomètres de la capitale du Monténégro, Podgorica, se trouve une ferme d'ânes où Drina, Julia et Mandarina ont trouvé refuge. Leurs anciens propriétaires les maltraitaient.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/2ae3ef0be8fa41268851c54246ec0c8a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705062500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705072000">
    <title>Curaçao, la passion des vieux tacots</title>
    <desc lang="fr">A Curaçao, le Wabi Club, le plus ancien club de voitures de collection des Caraïbes fondé en 1965, rassemble des propriétaires d'automobiles vieilles de plus de trente ans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/4cbd380440cc4619b8c1782687baf556.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705072000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705080000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de la Norvège à travers trois sujets. Cent ans de la vie des femmes des îles Lofoten - Marcher sur les pas de Saint Olav - La chasse est lancée.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/6dc7928756e84225b44392c604fd689e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705080000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705083000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Les Pyrénées-Atlantiques</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les Pyrénées-Atlantiques, Marie-Laure utilise le piment d'espelette pour assaisonner des plats basques typiques tels que la piperade ou le xilindron.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/4354477c29104f27b8acd58fa1e34a80.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705083000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705091500">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>Entre l'Ecosse et le mur d'Hadrien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le nord de l'Angleterre, le parc du Northumberland, de tourbières en forêts, abrite des espèces rares comme le courlis ou le balbuzard pêcheur.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/0dfe72793ce74fc48ce499312e4cc406.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705100000">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>Les falaises du pays de Galles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le sud-ouest du pays de Galles, le parc du Pembrokeshire, qui s'étend sur près de 300 kilomètres le long de la côte, est le refuge d'innombrables colonies d'oiseaux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/3728aa8bdd2e4bf68de593a242944bb6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705100000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705113000">
    <title>Le Soleil : L'astre des astres</title>
    <desc lang="fr">Comment les chercheurs observent-ils les forces physiques à l'œuvre à la surface du Soleil ? Peut-on recréer en laboratoire le phénomène de fusion nucléaire qui se produit en son cœur ? Quel serait l'impact d'une tempête solaire de grande ampleur sur les réseaux électriques d'un monde interconnecté ? Auprès d'astrophysiciens, de chercheurs en énergie nucléaire, d'historiens des sciences, d'artistes ou de chasseurs d'aurores boréales - phénomène causé par l'entrée dans l'atmosphère terrestre de particules issues du vent solaire -, ce documentaire part à la découverte d'un astre symbole de vie depuis l'aube de l'humanité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/3d9afbef06fa4fec83b42408b2cccfeb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705132000">
    <title>Trois cavaliers pour Fort Yuma</title>
    <desc lang="fr">Entre le Colorado et le Nouveau-Mexique, Fort Yuma est en danger. Huit-cents Sudistes, placés sous les ordres du major Sanders, se préparent à l'attaquer. Ils projettent de partager la caisse du fort avec Riggs, un impitoyable bandit. Le commandant nordiste Davis décide d'envoyer immédiatement un message à Fort Yuma. Il lui faut trouver quelqu'un pour le porter, ses hommes ne connaissant pas la région. Un jeune lieutenant sudiste prisonnier, Gary Hammond, accepte de servir de guide au capitaine Lefèvre et au sergent Pitt. En chemin, ils sont attaqués. Il semble bien qu'un traître se trouve parmi le régiment chargé du message...</desc>
    <credits>
      <director>Ferroni Giorgio</director>
      <actor>Giuliano Gemma</actor>
      <actor>Sernas Jacques</actor>
      <actor>Dan Vadis</actor>
      <actor>Jacques Herlin</actor>
      <actor>Benito Stefanelli</actor>
      <actor>Martín José</actor>
      <actor>Bosic Andrea</actor>
      <actor>Nello Pazzafini</actor>
      <actor>José Calvo</actor>
      <actor>Antonio Molino</actor>
      <actor>Angel Del</actor>
      <writer>Del Remigio</writer>
      <writer>Finocchi Augusto</writer>
      <writer>Martín Leonardo</writer>
      <writer>Sandro Continenza</writer>
      <writer>Capriccioli Massimiliano</writer>
      <writer>Morris-Dumoulin Gilles</writer>
    </credits>
    <date>1966</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/38cae199ffaa499596e3e17121ecb0d8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705132000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705145000">
    <title>Les secrets des fresques d'Amazonie</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-est de la Colombie, la forêt amazonienne, qui recouvre le parc national de Chiribiquete, recèle un trésor archéologique que les scientifiques commencent à peine à étudier : d'énigmatiques peintures ocre rupestres, réalisées sur les parois de plusieurs tepuys, des montagnes érodées qui se dressent au milieu de la jungle. Présentes sur des centaines de mètres carrés de roche et restées à l'abri des regards pendant des décennies, elles représentent des animaux - jaguars, tortues, singes ou poissons-chats, ainsi que des espèces aujourd'hui disparues de la forêt -, mais aussi des figures humaines, des scènes de chasse ou des symboles géométriques. Qui sont les auteurs de ces œuvres mystérieuses ? À quand remontent-elles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/82f24eed8178428ca520b5d010187e28.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705153000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Trois reportages pour (re)découvrir le Maroc : Le Clézio rêve du désert ; les tapis berbères, une histoire de femmes ; le fiancé du Sahara.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705160500">
    <title>Suisse, en vol avec des pilotes des glaciers</title>
    <desc lang="fr">Outre les hélicoptères, la Rega dispose également de petits aéronefs légers à hélice et montés sur des skis qui peuvent atterrir sur la glace. En haute altitude, la pression atmosphérique diminue et les manoeuvres délicates nécessitent la plus grande précision. Le vol en montagne est d'ailleurs considéré comme une des pratiques les plus difficiles en termes de pilotage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/b187aeec8b5149409b6cd585957b1055.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705165000">
    <title>Séville, le quartier des nouveaux artisans</title>
    <desc lang="fr">En plein cœur de Séville, rencontre avec les artisans installés à Rompemoldes, une cour d'habitation transformée en espace de création qui mêle avant-garde et tradition.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/2e45be83ea8644eebe7994066ffcf302.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705174500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">En Éthiopie, dans la région du Tigré, deux femmes se battent pour faire entendre les souffrances de leurs sœurs, victimes de viols de guerre / Au Kenya sévit une nouvelle espèce agressive de moustique, ennemi numéro un des autorités sanitaires.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/201bc186c09e42c1bd42822cb07f2564.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 05/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705185500">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Bonne humeur et esprits affutés : cet été, les clubs de "28 minutes" débattent de l'actualité de la semaine, le vendredi avec des intervenants français, le samedi aux côtés d'experts internationaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705203000">
    <title>Aux armes, citoyennes ! Les femmes dans la Révolution française</title>
    <desc lang="fr">Danton, Robespierre, Marat, Mirabeau : la Révolution a ses héros, et tous sont des hommes. Des femmes de tous horizons ont pourtant pris part aux événements, en première ligne des insurrections comme des débats politiques qui ont jalonné cette période de basculement. La très populaire marchande de la Halle Reine Audu, la dramaturge humaniste Olympe de Gouges, l'amazone belge Théroigne de Méricourt, la journaliste républicaine Louise-Félicité de Keralio, la soldate émérite Catherine Pochetat ou la chocolatière militante Pauline Léon, fondatrice d'un club féminin avec sa comparse comédienne Claire Lacombe, se sont ainsi illustrées, chacune à leur manière, pendant ces temps agités, avant d'être impitoyablement rayées de l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/750e3a2f710d427883560fec1d1f2365.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705220000">
    <title>Les damnés de la Commune</title>
    <desc lang="fr">A la fin des années 1860, Paris gronde. Dans un Second Empire qui se veut libéral, Napoléon III a chargé le préfet Haussmann de moderniser la capitale pour en faire un paradis de la grande bourgeoisie. Tandis que la misère et les loyers augmentent, la contestation populaire prend de l'ampleur. Pour affirmer son autorité, l'empereur tente de détourner la colère sociale contre un ennemi extérieur et déclare la guerre à la Prusse. Mais le conflit vire au fiasco. Le 3 septembre 1870, Napoléon III est fait prisonnier. L'empire s'effondre, la République est proclamée et le gouvernement provisoire, installé à Bordeaux, décide de négocier la paix avec les Prussiens. Dans la capitale assiégée, les habitants, eux, refusent de se rendre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/05/4b493ac6f5304e95902db1845c4e0ec2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705220000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705225500">
    <title>L'adaptation humaine, une question de gènes ?</title>
    <desc lang="fr">Homo sapiens est apparu il y a environ trois cent mille ans. Et depuis, l'espèce humaine ne cesse de "mettre à jour" son logiciel génétique, au gré de mutations et de la pression sélective du milieu. Mais dans nos sociétés modernes, où les progrès scientifiques permettent de surmonter les contraintes imposées par l'environnement, la théorie darwinienne de la "survie du plus apte" s'applique-t-elle encore ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/1b598d706982482d87e7a07e29f9abd1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705234500">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>L'été de tous les possibles</sub-title>
    <desc lang="fr">Une exploration de l'été en deux courts métrages : "De sucre" de Clàudia Cedó et "Sky like silk. Full of oranges", documentaire animé de Betina Kuntzsch.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706003000">
    <title>Au coeur de l'Irlande</title>
    <sub-title>Le nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Loin des circuits touristiques, les Midlands dévoilent une Irlande méconnue à travers un itinéraire en deux temps. Ce premier volet s'ouvre dans le géoparc mondial de la région des lacs de Cuilcagh, célèbre pour ses Marble Arch Caves, plus vaste réseau de grottes d'Irlande du Nord. Plus au sud, l'ancien monastère chrétien de Clonmacnoise constitue l'un des berceaux de la distillation de whisky.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/2f0c02592b1649f9a98d5db9d9aeffdd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706011500">
    <title>Au coeur de l'Irlande</title>
    <sub-title>Le sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Loin des circuits touristiques, les Midlands dévoilent une Irlande méconnue à travers un itinéraire splendide en deux temps. Ce second volet démarre dans le comté d'Offaly, au cœur des jardins du château de Birr, ancien centre scientifique de renommée internationale au XIXe siècle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/5950d4a779fe4363b074a1011016df0f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706015000">
    <title>Alsace, terre d'orgues</title>
    <desc lang="fr">De toutes les régions de France, l'Alsace est celle où l'on trouve le plus grand nombre d'orgues. Patrick Armand, facteur d'orgues, dirige une des manufactures les plus anciennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/5184620971ab43d29ded23d89a9dfe45.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706021900">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>La météo spatiale est-elle dangereuse ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:39 - La météo spatiale ne concerne pas seulement les spationautes, mais aussi la vie sur Terre. En effet, les activités solaires peuvent perturber l'environnement terrestre.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/7362a88654f44a8e835c276e2bf1dff4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.38.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706021900" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706030500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706033500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Peut-on désactiver les addictions ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour l'instant, une personne dépendante peut certes devenir abstinente, mais elle ne guérira pas totalement et définitivement de son addiction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/fda0e33d9b6345409924763561597abb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706033500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706040000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pouvons-nous dormir moins ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:25 - Les humains passent un tiers de leur vie à dormir. Mais a-t-on vraiment besoin de ces huit heures de sommeil par jour ? Est-on ensuite en pleine forme et de bonne humeur ? Ou peut-on répartir les heures de sommeil au cours de la journée de telle sorte que deux ou trois heures suffisent ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/4a8bd08020c84e28a616ab70d085b855.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.24.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706045500">
    <title>Les vagues scélérates, un mystère de taille</title>
    <desc lang="fr">Des scientifiques tentent de percer le mystère des vagues scélérates, des murs d'eau qui représentent un risque imprévisible pour la navigation en haute mer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/3ff81e59f09c48c9bc0f5bad26d3257b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706055000">
    <title>Notre avenir est-il sur l'eau ?</title>
    <desc lang="fr">Face à la montée des eaux, scientifiques, architectes et ingénieurs imaginent de nouveaux quartiers et villes flottant sur les rivières, les mers et les océans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/12fce632feac4e6b952b0f06c1bd1dc2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706060500">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706064000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Quel est le pouvoir de la désinformation ?</sub-title>
    <desc lang="fr">À l'ère de l'IA, vidéos truquées, voix falsifiées et désinformation ciblée sapent la confiance du grand public dans les médias, la politique et la science.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/7b6e26a0a3e54d6cadc6a936f56fca51.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706070500">
    <title>Unhappy</title>
    <sub-title>L'art de bien dormir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Comment avoir un sommeil sain et réparateur ? L'auteure Ronja von Rönne explore le sujet de l'insomnie et cherche comment arrêter de cogiter la nuit.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/b22ca96d477342b79a67525ecb36e9f6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706070500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706075000">
    <title>République dominicaine : la joie de vivre</title>
    <desc lang="fr">La République dominicaine est devenue un haut lieu du tourisme de masse. Mais l'île a bien plus à offrir que des clichés de carte postale. Rencontre avec ses habitants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/94818ad40096438fa606d3481774f2ac.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706075000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706082500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Macédoine du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Enise Demirova et son époux Omer sont Roms, ils appartiennent à ce peuple sans État parti autrefois d'Asie qui constitue aujourd'hui la minorité ethnique la plus nombreuse sur le continent européen. Une histoire nomade qui se décline en cuisine avec de nombreux plats apparentés à la culture culinaire de l'Empire ottoman.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/371b76790595451a81d52f49512e489b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706091000">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Les Hébrides</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/3d3b5b671dad4e7a973968ed7c82b86f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706095500">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La montagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En montagne, la faune et la flore ont dû déployer une grande ingéniosité et nouer des alliances pour affronter l'altitude et l'extrême rudesse des éléments.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/07827a62bb1d4295aa18966978d55f3c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706104000">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La lande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Dans la lande sèche, l'ajonc est la plante hôte des Tetranychus lintearius, de minuscules insectes de la famille des acariens, qui tissent leur toile autour du végétal et dévorent ses épines. Sur ses racines secondaires, des bactéries captent l'azote de l'air pour nourrir la plante, qui leur fournit en échange les éléments carbonés dont elles ont besoin. Longtemps utilisé comme fourrage, l'ajonc régale enfin les troupeaux, à l'instar des brebis, qui disséminent ses graines accrochées à leur pelage. Mais l'urbanisation, l'assèchement et le développement des activités touristiques menacent l'écosystème, fragilisant les liens tissés entre les espèces au cours de leur évolution.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/5adfc2f903f0474bb877bc676ea80554.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706112500">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>Le maquis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Sec et brûlant l'été, abreuvé d'orages quand vient l'automne, le maquis, typique du pourtour méditerranéen, soumet les espèces à un grand stress climatique. En Corse, l'azuré du serpolet, un papillon volant de mai à juillet, ne pond que sur l'origan ou le thym. Après éclosion, les larves se régalent des pétales, avant de se laisser tomber au sol où, grâce à un camouflage chimique, elles se font passer pour des fourmis Myrmica scabrinodis. Nourries par les ouvrières, les larves grossissent jusqu'au moment de sortir de leur chrysalide. Paysage de transition, le maquis deviendra à terme une forêt, forçant les espèces qui y vivent à inventer de nouvelles associations bienfaitrices.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/29318b65ad5b4c54bc301ac0a5f74ada.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706112500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706130500">
    <title>L'incorrigible</title>
    <desc lang="fr">Victor Vauthier a fait trois mois de prison pour escroquerie. Libéré, il reprend ses activités. Il réussit à vendre à des Américains l'hôtel particulier habité par Hélène, une de ses anciennes maîtresses, et, pour échapper à la colère de celle-ci, se réfugie en banlieue, dans la roulotte de Camille, son oncle et "père spirituel". Surgit alors Marie-Charlotte de Pontalec, assistante sociale, chargée d'aider Victor à rentrer dans le droit chemin. L'escroc accepte son aide, à condition qu'elle le laisse d'abord réaliser quelques-unes des mirifiques idées qui ont germé dans son brillant cerveau en prison. Le voici en train de cavaler dans la France entière, poursuivi par une Marie-Charlotte essoufflée, qui s'obstine à lui faire remplir son questionnaire... - Critique : | Genre : cabotinage burlesque. A sa sortie de prison, Victor Vauthier, escroc exubérant et imaginatif, reprend du service : numéros d'esbroufe et arnaques en tout genre. Il établit son QG en banlieue, dans la roulotte de Camille, son oncle et mentor. Bref, tout va bien, jusqu'à ce que l'administration pénitentiaire lui impose une charmante assistante sociale. Comme toujours, Philippe de Broca organise à Belmondo un one-man-show sympathique et bavard, agrémenté par une joyeuse ronde de personnages secondaires : Geneviève Bujold, faussement nunuche, ou Julien Guiomar, aigrefin à la retraite. Les effets comiques sont souvent énaurmes, dans la tradition des multi-ples pantalonnades bébéliennes. Mais, rythmé, fantaisiste, le film reste un alerte divertissement. — Cécile Mury</desc>
    <credits>
      <actor>Dora Doll</actor>
      <actor>Jean-Paul Belmondo</actor>
      <actor>Daniel Ceccaldi</actor>
      <actor>Maria Meriko</actor>
      <actor>Julien Guiomar</actor>
      <actor>Michel Beaune</actor>
      <actor>Charles Gérard</actor>
      <actor>Roberts Pascale</actor>
      <actor>Albert Simono</actor>
      <actor>Capucine </actor>
      <actor>Andréa Ferréol</actor>
      <actor>Geneviève Bujold</actor>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Philippe de</writer>
    </credits>
    <date>1975</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/29ebf55812c14182acf65786337b218e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250706130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706143000">
    <title>Marche avec les loups</title>
    <desc lang="fr">Après avoir disparu pendant près de quatre-vingts ans, les loups retrouvent peu à peu leurs anciens territoires en France. Pendant près de trois ans, des vallées des Hautes-Alpes aux massifs du Jura, Jean-Michel Bertrand a suivi par monts et par vaux la piste d'un jeune individu à l'heure où celui-ci doit s'affranchir de la meute pour conquérir en solitaire de nouveaux espaces et, peut-être, fonder à son tour une famille. Protégés et choyés lors de leur première année, les louveteaux sont confrontés à de multiples dangers quand ils entreprennent cet exil au long cours, à commencer par l'hostilité de leurs congénères sur les territoires qu'ils traversent. - Critique : Dans La Vallée des loups (2016), il avait guetté leur retour au cœur des Alpes. Cette fois, Jean-Michel Bertrand se met en marche : pour nous parler de la dispersion de ces loups qui le passionnent, il en suit un qui, l’âge venu de quitter sa meute, traverse des montagnes et même des villes pour conquérir son propre domaine. Cette randonnée entre civilisation et monde sauvage déroule à la fois des paysages splendides, des scènes étonnantes qui montrent les bêtes en chasse, et une réflexion sur la place de l’homme et celle de l’animal sur un même territoire. Tout cela nous est raconté d’une manière très personnelle et presque intime, comme dans un murmure, pour ne pas effrayer les vedettes de cette belle aventure.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Michel Bertrand</actor>
      <writer>Jean-Michel Bertrand</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/d7c8419657fc4c75972954f946b9e219.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250706143000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706151500">
    <title>Chiens et chats dans les allées du pouvoir</title>
    <desc lang="fr">Les personnalités politiques n'hésitent pas à utiliser leurs chiens comme faire-valoir ou comme outils de communication, de négociation et de diplomatie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/039200cc2d9943e7b88984def7b2f457.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706151500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706160000">
    <title>Le teckel</title>
    <desc lang="fr">Le teckel a conquis le monde grâce à ses nombreuses qualités. Il est intelligent et volontaire, loyal et courageux, et aussi réputé pour ses aptitudes à la chasse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/77a6342ad2b745ba99525090703c130e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706160000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706165500">
    <title>Picasso sans légende</title>
    <desc lang="fr">Né en 1881 à Malaga, en Espagne, Picasso a 23 ans lorsque, à l'orée du XXe siècle, il choisit de travailler à Paris, capitale des arts. Après des années de vaches maigres, en 1907, son tableau "Les Demoiselles d'Avignon", œuvre fondatrice de la révolution cubiste, bouleverse l'histoire de la peinture. Sa cote s'envole et il devient un peintre riche et célèbre. Il a 55 ans lorsqu'éclate la guerre civile espagnole à l'été 1936. Bien que les troubles qui affectent son pays natal le préoccupent, il ne prend pas pour autant ouvertement parti pour les républicains. Ceux-ci lui passent néanmoins commande d'une œuvre qui va faire date : "Guernica". Après la guerre, s'il est incontournable pour les collectionneurs, Picasso ne l'est pas encore auprès du grand public. Il lui faudra pour cela attendre son adhésion au PCF.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/88d6ca60cf26eee48d4f0ff7081a6f2edb179ff2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250706165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706174500">
    <title>Les grands moments de la musique</title>
    <sub-title>"Les Quatre Saisons" de Vivaldi recomposées</sub-title>
    <desc lang="fr">À la découverte des "Quatre saisons" de Vivaldi revues par Max Richter, qui a introduit minimalisme et musique électronique dans la partition trois fois centenaire.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/7c482dd78f8c44bb8b0179c8007c293b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 06/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706190500">
    <title>Merckx : dans la roue d'un champion</title>
    <desc lang="fr">Un été de 1969, l'Humanité pose le premier pied sur la Lune. Pendant ce temps, dans une Belgique en crise, Eddy Merckx, coureur cycliste professionnel, devient définitivement un héros national en gagnant le Tour de France. Avec lui, le monde entier prend conscience qu'un grand champion est un homme capable de transformer les coups durs en victoires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/0b79dae39b034a059e0b356c8cdaec6c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706204500">
    <title>Mad Max : au-delà du dôme du tonnerre</title>
    <desc lang="fr">Au cours d'un voyage, Mad Max se fait voler bagages et chameaux. Il se rend dans la ville du Troc, espérant y retrouver ses biens. Mais pour pouvoir pénétrer dans la cité, il lui faut une marchandise susceptible d'être échangée. Or il ne possède plus que sa force et son intelligence. La ville du Troc est partagée en deux quartiers distincts : le dessus, sur lequel règne la belle Entité, et le dessous, où se fabrique l'énergie de la cité, dirigé par Maître Bombe, un personnage odieux et double, formé de Bombe, un géant musclé, et de Maître, un être chétif mais intelligent. Entité accepte de recevoir Mad Max, à la condition qu'il élimine préalablement Maître Bombe. Mad Max affronte le géant dans le dôme du tonnerre, une immense cage, sous les yeux avides de la population... - Critique : La guerre totale est finie, la vie continue de continuer. Les survivants vêtus de haillons et décorés de métaux brillants s’entre-tuent pour survivre. C’est une vision de cauchemar qui ravit les amateurs de SF sinistre, les admiratrices de Mel Gibson et les admirateurs de Tina Turner.</desc>
    <credits>
      <director>George Ogilvie</director>
      <actor>Mel Gibson</actor>
      <actor>Bruce Spence</actor>
      <actor>Bill Wright</actor>
      <actor>Robert Grubb</actor>
      <actor>Helen Buday</actor>
      <actor>Turner Tina</actor>
      <actor>Adam Cockburn</actor>
      <actor>Paul Larsson</actor>
      <actor>Angelo Rossitto</actor>
      <actor>George Spartels</actor>
      <actor>Angry Anderson</actor>
      <actor>Edwin Hodgeman</actor>
      <writer>Terry Hayes</writer>
    </credits>
    <date>1985</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/2536dc982bfb41f4ac0272dd7e6522aa.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250706204500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706224000">
    <title>Tina</title>
    <desc lang="fr">De ses débuts, en tant que reine du R&amp;B, à ses tournées mondiales jouées à guichets fermés dans les années 80, Tina Turner lève le rideau et ouvre les portes, comme jamais elle ne l'a fait auparavant, de son univers privé. Elle nous dévoile ses luttes les plus profondes et partagent certains de ses moments les plus intimes. Ce film documentaire, Tina, révèle la force, la résistance et la beauté d'une des plus grandes artistes contemporaines. Un témoignage émouvant et inspirant pour toutes les générations de femmes du monde entier.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/c7487c98f02641b2b18835bbd22ade02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706224000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707004500">
    <title>Tina Turner: One Last Time Live In Concert</title>
    <desc lang="fr">En 2000, au Wembley Stadium de Londres, l'inoxydable Tina Turner interprétait ses plus grands tubes devant un public survolté et sous l'oeil de 18 caméras.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/2d3226ca237f4702ac6e69bcaa337977.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707013500">
    <title>Les Lumières au XXIe siècle</title>
    <sub-title>Comment faire advenir un monde juste ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - La politologue française Emilia Roig se penche sur le concept de justice, remarquant que l'Europe, brandit d'un côté la Déclaration des droits de l'homme et du citoyen pendant que, de l'autre, elle érige des murs à ses frontières extérieures. Elle part à la rencontre de philosophes et de sociologues, en France, en Allemagne et en Martinique, pour confronter leurs réflexions aux siennes. Son périple l'amène aussi sur les traces de Thomas Jefferson, homme d'Etat américain, théoricien de l'égalité et des droits de l'homme mais aussi propriétaire de centaines d'esclaves, employés sur ses plantations.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/2ead2fbd374e42689a859e770dc0f8aa.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707013500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707022700">
    <title>Les Lumières au XXIe siècle</title>
    <sub-title>Comment passer du savoir à la connaissance ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Quotidiennement, les individus sont submergés par des quantités colossales d'informations. Cette masse permet-elle de mieux comprendre le monde ou ne fait-elle que le rendre plus confus ? Pour ordonner les savoirs de notre époque, la Norvégienne Anita Schjoll Brede a créé une intelligence artificielle qui catalogue les publications scientifiques du monde pour les rendre accessible. Une même envie de classer les connaissance animait déjà les encyclopédistes réunis autour de Denis Diderot, il y a trois siècles. Aujourd'hui, qui détient la légitimité de l'information et comment décider de ce qui doit être enseigné ?</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/2ead2fbd374e42689a859e770dc0f8aa.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707022700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707032000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">53</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707035500">
    <title>Super nounous britanniques</title>
    <desc lang="fr">Attirées par les salaires et la possibilité de voir rejaillir sur leur existence un peu du glamour de la vie que mènent leurs patrons, ces "super nounous" britanniques s'occupent des bambins des autres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/0cbff1542c594fb1afbfc360ef8f566d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707045000">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Tunisie, le Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Viticulture, artisanat à base de racine de bruyère, pêche au poulpe avec des jarres en argile : le Nord de la Tunisie fait toujours vivre des traditions anciennes.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/06d1d286a98b4be986e97882f902a2c8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707055000">
    <title>Le Grand Nord sur les rails</title>
    <desc lang="fr">Un voyage en Sibérie le long de la ligne reliant les gisements de gaz de Bovanenko, dans le sillage des ingénieurs ferroviaires qui l'entretiennent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/2ee610566ba14bde8dfc5c6544be870c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Faïza Guène : "Kiffe kiffe Pantin" - Le Portugal rêvé du dictateur Salazar - En Allemagne, le spectre de Brocken.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/4eb049380f4f4464873dd7c465a64639.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le chef Alex Petriciean met en bouche la Roumanie - Tahiti aux origines du surf - À New York, le Corniaud c'est pas du cinéma.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/e9fa54640df8430c9546502395564107.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707082000">
    <title>Amérique latine, un continent sous influences</title>
    <sub-title>Coups</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au Brésil, en 1964, l'armée, soutenue par les États-Unis, renverse le président démocratiquement élu João Goulart. Une nouvelle forme de dictature émerge en Amérique latine. Les opposants trouvent refuge au Chili, où Salvador Allende tente d'instaurer légalement un régime socialiste. Le 11 septembre 1973, il meurt lors du coup d'État militaire mené par le général Pinochet. Le nouvel homme fort du pays s'allie avec les dictateurs de la région pour lancer l'opération "Condor". Les opposants aux juntes sont traqués où qu'ils soient, sous le regard complaisant de Richard Nixon. Mais lorsque, en septembre 1976, les services secrets chiliens tuent à Washington un ancien ministre d'Allende, le nouveau président Jimmy Carter refuse de collaborer avec ces régimes autoritaires. L'élection de Ronald Reagan en 1980 annonce une nouvelle ère.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/4937a4804b66489ab976fdce1e0c34f8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250707082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707091500">
    <title>Amérique latine, un continent sous influences</title>
    <sub-title>Guerres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au Nicaragua, les sandinistes donnent corps à leur révolution, menant notamment des campagnes d'alphabétisation dans tout le pays. Mais Reagan arme les ennemis du nouveau régime et les paysans opposés à la réforme agraire : une terrible guerre civile débute. Au Panamá, le dictateur Manuel Noriega, proche de la CIA, exécute son principal opposant et transforme son pays en plaque tournante de la drogue, avant d'être arrêté et emprisonné par ses anciens alliés états-uniens. Au crépuscule de la guerre froide, les forces démocratiques du continent engrangent toutefois des succès. Au Brésil, des élections libres se déroulent après vingt ans de dictature militaire. Au Chili, Pinochet, lâché par les États-Unis, quitte le pouvoir après un plébiscite perdu.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/41403f0c74514bb0b38bc014a65755cd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250707091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707101500">
    <title>Amérique latine, un continent sous influences</title>
    <sub-title>Chaos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'élection de Chávez en 1998 provoque une onde de choc. Ses réformes radicales suscitent l'ire des élites économiques, qui tentent de le renverser. Galvanisés par les succès chavistes, plusieurs leaders de la gauche latino-américaine triomphent dans les années 2000. Alors qu'une "vague rose" déferle sur le continent, en Colombie, gangrenée par la drogue et la guérilla des FARC, le président Álvaro Uribe s'attaque au narcotrafic en piétinant l'État de droit. L'Amérique centrale devient la nouvelle plaque tournante de la drogue, provoquant un afflux de migrants sans précédent vers les États-Unis.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/41403f0c74514bb0b38bc014a65755cd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250707101500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707110000">
    <title>L'oasis de corail des Tuamotu</title>
    <desc lang="fr">Au milieu de l'océan Pacifique Sud, les îles Tuamotu font partie des cinq archipels de la Polynésie française. Cette constellation de 76 atolls couvre une surface maritime de 20 000 kilomètres carrés, dont 5% seulement affleurent à la surface de l'eau. Découverte d'écosystèmes uniques et d'espèces endémiques que la main humaine n'a pas encore détériorées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/b61ec9d7b6cc4c4b81056f38ca61a2c3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707113500">
    <title>Le tapir, jardinier des forêts tropicales</title>
    <desc lang="fr">Reconnaissables à leur museau allongé en une courte trompe, les tapirs, considérés comme de véritables fossiles, vivants sont désormais menacés d'extinction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/3db9275fc6fe46f8ad474287a97c42eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707133000">
    <title>La légende du pianiste sur l'océan</title>
    <desc lang="fr">Dans la salle de bal déserte d'un paquebot, Danny, l'un des hommes d'équipage, découvre avec stupeur un nouveau-né abandonné. Aussitôt baptisé "1900" - l'année de sa naissance -, le nourrisson est pris en charge par son sauveur et adopté par l'ensemble du personnel. Eduqué par Danny, l'enfant grandit à bord du Virginian, voguant d'un continent à l'autre sans jamais poser pied à terre. Devenu adulte, il se met au piano, pour manifester aussitôt une virtuosité époustouflante et faire ainsi le bonheur des passagers. Mais personne, pas même son ami trompettiste, ne parvient à le convaincre de quitter le navire et de découvrir le monde...</desc>
    <credits>
      <actor>Nunn Bill</actor>
      <actor>Tim Roth</actor>
      <actor>Peter Vaughan</actor>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>Pruitt Taylor</actor>
      <actor>Lavia Gabriele</actor>
      <actor>Norman Chancer</actor>
      <actor>Clarence Williams</actor>
      <actor>Cory Buck</actor>
      <actor>Alberto Vazquez</actor>
      <actor>Niall O'Brien</actor>
      <actor>Vernon Nurse</actor>
      <writer>Giuseppe Tornatore</writer>
      <writer>Alessandro Baricco</writer>
      <guest>Leontine May</guest>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/d7123bfa0d4540bfb1769608b408c103.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250707133000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707152500">
    <title>La mémoire de l'amour</title>
    <desc lang="fr">Marija, une jeune Ukrainienne, arrive en Allemagne pour s'occuper à plein temps de Curt, un homme atteint de démence sénile. Mais la fille de Curt, Almut, avide de contrôle, ne tarde pas à voir Marija comme un élément perturbateur. Après une violente dispute, Marija se retrouve seule avec le vieil homme, qui la prend pour sa défunte femme. C'est alors que débarque Philipp, le fils de Curt.</desc>
    <credits>
      <actor>Fritz Roth</actor>
      <actor>Fabian Hinrichs</actor>
      <actor>Yanina Lisovskaya</actor>
      <actor>Emilia Schüle</actor>
      <actor>Anna Stieblich</actor>
      <actor>Hede Beck</actor>
      <actor>Tokareva Masha</actor>
      <actor>Ricky Watson</actor>
      <actor>Günther Maria</actor>
      <actor>Sina Bianca</actor>
      <actor>Daniel Breder</actor>
      <writer>Marc Dietschreit</writer>
      <writer>Nadine Heinze</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/08105ce51e3a487eb7c768e217e93d9b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Lisa Reihana renverse l'art néo-zélandais Depuis le début des années 1990, Lisa Reihana, artiste majeure de la création contemporaine océanienne, explore à travers la photographie, la vidéo ou encore la sculpture, les rapports de domination et de pouvoir liés à la colonisation.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/95b3cfa30c76412695ef250931241b96.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Marseille, le grand saut de Maylis de Kerangal - Le bhangra, danse de joie du Penjab - En Tasmanie, un forçat de la peinture.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/1e85579ea13b4e6ab3fe6f9741cd8330.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707174500">
    <title>Les abricots de la Wachau en Autriche</title>
    <desc lang="fr">Traversée par le Danube, la vallée autrichienne de la Wachau est réputée pour ses abricotiers qui poussent au milieu des vignes. Si leurs fruits y bénéficient de conditions idéales, le dérèglement climatique menace de changer la donne, l'augmentation des températures favorisant les gelées tardives. Immersion au cœur de ces vergers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/78257f708a9b4a2c968d275d72b474ad.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 07/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707203500">
    <title>Noyade interdite</title>
    <desc lang="fr">Un matin, sur la plage d'une station balnéaire de la côte Atlantique. Venue se baigner, Marie découvre un cadavre rejeté par l'océan. C'est celui du dentiste de la localité. L'inspecteur Molinat est chargé de l'enquête. Enfant du pays, il renoue ainsi avec un passé qu'il aurait préféré oublier, puisque c'est ici que, jadis, sa femme est morte. On lui adjoint l'inspecteur Leroyer. Les deux hommes se détestent. Molinat fouine partout et s'intéresse bientôt au manège de trois estivantes aux moeurs légères. Leroyer, qui cherche à compromettre son chef, se laisse captiver par la troublante et trop belle Isabelle...</desc>
    <credits>
      <actor>Laura Betti</actor>
      <actor>Suzanne Flon</actor>
      <actor>Elizabeth Bourgine</actor>
      <actor>Guy Marchand</actor>
      <actor>Anne Roussel</actor>
      <actor>Marie Trintignant</actor>
      <actor>Philippe Noiret</actor>
      <actor>Catherine Hiegel</actor>
      <actor>Gabrielle Lazure</actor>
      <actor>Marcel Bozonnet</actor>
      <actor>Philippe Polet</actor>
      <actor>Andréa Ferréol</actor>
      <writer>Dominique Roulet</writer>
      <writer>Pierre Granier-Deferre</writer>
      <writer>Coburn Andrew</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/2146e41ed23943f695718d129bad4f08.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707203500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707221000">
    <title>Insomnia</title>
    <desc lang="fr">Le commissaire Engström et le policier Vik se rendent dans une petite ville au nord de la Norvège pour enquêter sur le meurtre d'une lycéenne. Ils se sont munis d'armes, ce qui est illégal. Dans une cabane isolée, ils retrouvent le sac de la malheureuse et décident d'attirer le meurtrier sur les lieux, grâce à de fausses informations diffusées dans les médias. Leur stratagème est payant : le tueur revient mais, se rendant compte qu'il est tombé dans un piège, prend la fuite. Trompé par l'épais brouillard, Engström tire sur Vik et le tue. Cependant, il ne se dénonce pas et choisit de mener son enquête seul. Une dédicace dans un roman l'oriente vers un écrivain qui, vraisemblablement, fréquentait la victime.</desc>
    <credits>
      <actor>Sverre Anker</actor>
      <actor>Stellan Skarsgård</actor>
      <actor>Maria Bonnevie</actor>
      <actor>Gisken Armand</actor>
      <actor>Kristian Figenschow</actor>
      <actor>Thor Michael</actor>
      <actor>Bjorn Moan</actor>
      <actor>Frode Rasmussen</actor>
      <actor>Floberg Bjørn</actor>
      <actor>Maria Mathiesen</actor>
      <actor>Marianne O. Ulrichsen</actor>
      <actor>Guri Johnson</actor>
      <writer>Nikolaj Frobenius</writer>
      <writer>Erik Skjoldbjaerg</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/094fc654ad2149c090784b1108487e12.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707221000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250707230500">
    <title>Anja Niedringhaus : Photojournaliste de guerre</title>
    <desc lang="fr">Tuée en Afghanistan en 2014, la photojournaliste allemande Anja Niedringhaus a consacré sa vie à documenter la vie dans les zones de conflit. Retour sur une carrière hors norme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/7d7e3b645b6b40cd9eeeb72e3cf02349.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250707230500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708003500">
    <title>Devenir celle que je voudrais être</title>
    <desc lang="fr">La photographe tchèque, Libuše Jarcovjáková, surnommée la "Nan Goldin de la Tchécoslovquie", a documenté la vie nocturne pragoise des années 1970 et 1980.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/2e85f84ef18d4113a1c137779ac81bf3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708003500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708013000">
    <title>Les Lumières au XXIe siècle</title>
    <sub-title>Où commence la responsabilité de chacun ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Entre Zurich, New York, la Silicon Valley et l'Afrique de l'Ouest, le philosophe autrichien Armen Avanessian s'interroge sur la notion de responsabilité. Il se demande si ce sont les États, les multinationales ou les individus qui portent la responsabilité de l'avenir de l'humanité. Au XVIIIe siècle déjà, Emmanuel Kant, précurseur de la charte des Nations unies et de l'Union européenne, s'intéressait à la question et constatait ce qu'il appelait l'immaturité de l'être humain, c'est-à-dire son incapacité à être guidé par son seul entendement. Il avançait alors une idée révolutionnaire : faire de la raison et non de Dieu, le juge des actions humaines.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/046d18cc010d42a1b41e272f46f22677.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708013000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708022500">
    <title>Les Lumières au XXIe siècle</title>
    <sub-title>Que signifie la liberté ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Née en Iran, la comédienne Pegah Ferydoni a fui son pays avec ses parents alors qu'elle était encore enfant. Réfugiée en Allemagne, elle assiste à la chute du Mur et se prend à imaginer un monde libre. Aujourd'hui, la liberté est fortement menacée dans de nombreux pays du monde. Du Liban à la Chine, de la Pologne à la France, Pegah Ferydoni dresse un état des lieux de la liberté au XXIe siècle et confronte les témoignages qu'elle recueille aux écrits d'Olympe de Gouges, femme de lettres du XVIIIe siècle qui oeuvra pour l'égalité des hommes et des femmes et dénonça le virage autoritaire pris par les révolutionnaires.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/0d39317207d34410b2ef284a2d76636d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708023500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>TikTok, la nouvelle scène des autochtones</sub-title>
    <desc lang="fr">Comme beaucoup de jeunes autochtones, Tia Wood partage son héritage culturel sur TikTok. Une démarche numérique transformée en acte militant.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/b02eb0bd21114d38ad43d65b27c2fdfe.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708023500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708032500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708035500">
    <title>Vivre sur un supervolcan en Italie</title>
    <desc lang="fr">Près de Naples, la région volcanique des champs Phlégréens connaît un regain d'activité sismique. La situation inquiète les millions d'habitants de la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/d9e5312f99184d669f31f8dd932a3526.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708045000">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Tunisie, le Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le sud de la Tunisie surprend par ses paysages spectaculaires, entre le lac salé Chott el-Jérid, les arides chaînes de montagnes autour de Matmata et les oasis de Tozeur et Nefta.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/02c519f6afba4385965e61c5a17d48d9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708055000">
    <title>Ouganda, les chiens de l'espoir</title>
    <desc lang="fr">Direction l'Ouganda, à la découverte du rapport inédit qui s'est noué entre des chiens et certains habitants, faisant naître un grand espoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1def45d19b6043ee81a4bef4def897ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Marseille, le grand saut de Maylis de Kerangal - Le bhangra, danse de joie du Penjab - En Tasmanie, un forçat de la peinture.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/1e85579ea13b4e6ab3fe6f9741cd8330.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Lisa Reihana renverse l'art néo-zélandais Depuis le début des années 1990, Lisa Reihana, artiste majeure de la création contemporaine océanienne, explore à travers la photographie, la vidéo ou encore la sculpture, les rapports de domination et de pouvoir liés à la colonisation.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/95b3cfa30c76412695ef250931241b96.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708085500">
    <title>Les secrets des fresques d'Amazonie</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-est de la Colombie, la forêt amazonienne, qui recouvre le parc national de Chiribiquete, recèle un trésor archéologique que les scientifiques commencent à peine à étudier : d'énigmatiques peintures ocre rupestres, réalisées sur les parois de plusieurs tepuys, des montagnes érodées qui se dressent au milieu de la jungle. Présentes sur des centaines de mètres carrés de roche et restées à l'abri des regards pendant des décennies, elles représentent des animaux - jaguars, tortues, singes ou poissons-chats, ainsi que des espèces aujourd'hui disparues de la forêt -, mais aussi des figures humaines, des scènes de chasse ou des symboles géométriques. Qui sont les auteurs de ces œuvres mystérieuses ? À quand remontent-elles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/82f24eed8178428ca520b5d010187e28.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250708085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708094000">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Gibraltar, un refuge aux portes de la Méditerranée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A la croisée de l'Afrique et de l'Europe, l'étroit détroit de Gibraltar, malgré l'intensité de son trafic, demeure un refuge pour de nombreuses espèces.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/03/684904173e7f4ea5ae109cba5c2ce2cc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250708094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708102500">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Magellan, une oasis en terre extrême</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Séparant la Terre de Feu du continent sud-américain, entre Pacifique et Atlantique, le détroit de Magellan accueille des espèces venues des pôles comme des tropiques.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/365fcfe5f8424bf9a6e16114ad419d50.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250708102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708113500">
    <title>Les détroits, entre terre et mer</title>
    <sub-title>Pas-de-Calais, un passage en perpétuel mouvement</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Reliant la Manche à la mer du Nord, le détroit du Pas-de-Calais sépare le Royaume-Uni de l'Europe. Ici, faune, flore et humains doivent réinventer leur cohabitation.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/07bd5eebf10f4ebf82a3ee4bfdc0c5ef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250708113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708130500">
    <title>Toute la vérité</title>
    <sub-title>Justice pour Nadine</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Une grande maison, une jeune mère épanouie, un beau bébé : ce tableau idyllique vole en éclats lorsque des coups de feu retentissent. A son arrivé, André Collmann, le père de famille, trouve son épouse morte. Peu de temps après, Robert Haffner, l'un de ses amis, est enlevé. La police reçoit une vidéo du ravisseur dans laquelle celui-ci exige la réouverture d'une vieille affaire, celle du décès d'une certaine Nadine Abeck. La commissaire Judith Mohn et son collègue Freddy Breyer ont 72 heures pour découvrir la vérité. Les deux policiers apprennent que Collmann et Haffner avaient été accusés puis acquittés dans l'affaire du décès de Nadine... - Critique : Commissaire à la fois déterminée et humaine, Judith Mohn (Christina Hecke) est l’héroïne de cette collection de téléfilms produits par la ZDF, cousins germains des polars du terroir de France 3. Comme dans les précédents volets, peu palpitants, l’enquête se déroule dans la Sarre, région frontalière qui permet d’entraîner les méandres de l’intrigue vers la France et le Luxembourg… Un matin, un homme armé d’un fusil de chasse fait irruption dans une villa chic, blessant mortellement l’épouse du Dr Collman. Quelques heures plus tard, Haffner, un ami de celui-ci, est enlevé par le meurtrier, qui ne tarde pas à se manifester : dans une vidéo, l’homme réclame la réouverture d’une trouble affaire qui a autrefois impliqué les deux compères et coûté la vie à sa fille…

Une intrigue alambiquée, à la limite de la vraisemblance, n’a jamais compensé le manque de consistance de personnages. Ici, le rôle des policiers, tous professionnels et infaillibles, se borne le plus souvent à résumer les avancées de l’enquête en champ-contrechamp ; et les criminels n’inspirent de bout en bout que la répulsion… On cherche en vain des signes de modernité et un soupçon d’inspiration dans ce polar terne, aussi vite vu, aussi vite oublié.</desc>
    <credits>
      <actor>Joachim Król</actor>
      <actor>Jean-Yves Berteloot</actor>
      <actor>Rudolf Kowalski</actor>
      <actor>Rott David</actor>
      <actor>Christina Hecke</actor>
      <actor>Seith Tristan</actor>
      <actor>Prakopenka Barbara</actor>
      <actor>Robin Sondermann</actor>
      <actor>Brigitte Urhausen</actor>
      <actor>Jeanne Goursaud</actor>
      <actor>Neumann Judith</actor>
      <actor>Katharina Heissenhuber</actor>
      <writer>Thaesler Fabian</writer>
      <writer>Roth Thomas</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/048c547fc3ed4e74a6c2b547f7020e0e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250708130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708144000">
    <title>Le gendre surprise</title>
    <desc lang="fr">Redoutable avocate à Graz, en Autriche, et spécialisée dans les divorces, Brigitte Fiedler s'inquiète que sa fille Anna, destinée à lui succéder au cabinet, fréquente un musicien. Mais quand celle-ci lui présente le rocker de son coeur, qu'elle veut épouser, Brigitte reconnaît Richie Moosleitner, une star locale sur le retour qui fut aussi son premier amour. Prête à tout pour éviter à Anna la déception de ses jeunes années, la mère machiavélique convainc alors le fils de Richie, le timide Michael, l'opposé de son père, de séduire sa fille. - Critique : Quand Anna déboule dans le cabinet d’avocat familial, c’est pour faire une double annonce à ses parents. La jeune diplômée en droit n’a aucune intention de suivre les pas de Brigitte Fiedler, sa mère, avocate autrichienne du barreau, redoutée en matière de divorce. Elle se voit une vie bien à elle aux côtés… du rocker qui fait battre son cœur. Rien ne l’arrêtera. Surtout pas le pronostic désabusé de sa mère sur l’existence qui l’attend : « Un mariage, des enfants et un divorce si tout se passe bien. » Lorsque Brigitte découvre consternée que le fiancé de sa fille est Richie Moosleitner, une star locale sur le retour qui fut aussi son premier amour, elle se lance dans un combat sans merci pour empêcher le mariage annoncé. Une jeune adulte en rébellion contre ses parents. Un chanteur sur le déclin qui tente un come-back désespéré. Une quinqua qui solde ses comptes avec un passé amoureux douloureux. Un couple à bout de souffle… Rien de bien nouveau sur les thèmes exploités dans ce téléfilm. Mais ce qui aurait pu être un simple divertissement efficace, se révèle un pensum. Dans cette variation autour des jeux de l’amour et du hasard, manque un élément crucial : la fantaisie. Seuls demeurent des personnages rapidement antipathiques et une succession de situations qui s’enchaînent trop mécaniquement pour espérer dépasser l’ambition d’un médiocre roman-photo.</desc>
    <credits>
      <actor>Aglaia Szyszkowitz</actor>
      <actor>Silberschneider Johannes</actor>
      <actor>Fritz Karl</actor>
      <actor>Sabine Herget</actor>
      <actor>Martina Poel</actor>
      <actor>Martina Zinner</actor>
      <actor>Daniela Golpashin</actor>
      <actor>Liebmann Gerhard</actor>
      <actor>Thomas Mraz</actor>
      <actor>Aaron Friesz</actor>
      <actor>Marie-Luise Stockinger</actor>
      <actor>Kerim Waller</actor>
      <writer>Michael Kreihsl</writer>
      <writer>Schlegel Marc</writer>
      <writer>Peter Hengl</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/02e38c2b64a7467580d2b095146badde.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250708144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708152500">
    <title>Thaïlande, dans la jungle des sens</title>
    <desc lang="fr">Au coeur de la biodiversité des montagnes du Tenasserim à la frontière birmano-thaï, de nombreuses espèces rares cohabitent, comme le faisan argenté et le crapaud spectral.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/97e6fd4ef44a44e1af18183b345ceb40.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans la pénombre d'une forêt ou sur le rivage désert, face à l'immensité bleue de la Baltique, au fil des saisons, Erkki-Sven Tüür contemple la nature de son île natale de Hiiumaa. Ces mystères et ces métamorphoses, ce compositeur estonien majeur, sollicité par les orchestres les plus prestigieux du monde, les fait résonner dans sa musique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/12fd5b5e5e7b41b08fb9cc8ba1d6f313.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">C'est l'histoire d'une dispersion. La dispersion d'une famille catalane de gauche, en 1939, quand la guerre civile espagnole s'avère perdue pour les Républicains. C'est aussi la dispersion de centaines de photos prises par une femme de cette famille dans les années 1930 : Mey Rahola. Cette artiste avant-gardiste s'empare de son appareil pour saisir une Catalogne en pleine transformation.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/50d188175b9a4efcbac4fa9a7782dc86.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708174500">
    <title>Les châtaignes du lac de Shkodër au Monténégro</title>
    <sub-title>Les châtaignes du lac de Shkodër au Monténégro</sub-title>
    <desc lang="fr">Plus grande étendue d'eau douce de la péninsule balkanique, le lac de Shkodër, aux confins de l'Albanie et du Monténégro, est bordé au sud par d'innombrables châtaigniers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/16a4b8970e1d483787a9ac6aadceefe7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 08/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708190000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708195500">
    <title>La haine blanche</title>
    <sub-title>Extrême-droite : le réseau</sub-title>
    <desc lang="fr">Six morts dans un temple sikh du Wisconsin en 2012, 9 morts dans une église noire de Charleston en 2015, 23 morts dans la communauté mexicaine d'El Paso en 2019, 10 Afro-Américains tués à Buffalo en mai 2022. Le retour du terrorisme en Occident, depuis trois décennies, est aussi celui du suprémacisme blanc. Hors des États-Unis, l'auteur des attentats d'Oslo et d'Utoya en 2011 (77 morts) ou celui de Christchurch en 2019 (51 morts) revendiquent leurs crimes à travers des manifestes qui font d'eux de véritables modèles pour leurs imitateurs. Le profil des assaillants est souvent le même : de jeunes hommes blancs, solitaires mais radicalisés en ligne avec des idéologies complotistes et racistes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/5b68f1d2ae804ceca57ca5dd09af02cd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708205000">
    <title>La haine blanche</title>
    <sub-title>Mercenaires, soldats et vétérans</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1995 à Oklahoma City, Timothy McVeigh, vétéran de l'armée américaine et suprémaciste blanc, tue 168 personnes dans un attentat à la bombe qui restera, jusqu'au 11-Septembre, le plus meurtrier de l'histoire du pays. Depuis, les tueries commises par d'anciens soldats se multiplient, mettant en lumière le fléau endémique qu'est la radicalisation d'extrême droite au sein de l'institution militaire. C'est une internationale violente qui se met en place, associant l'expérience du combat, un accès aux armes et un vaste réseau, pour entretenir la haine et l'idée d'une guerre raciale qui s'annonce…</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/59a48bcdf69d4d1d92e13840b72b0284.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708205000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708214500">
    <title>La haine blanche</title>
    <sub-title>Résistance</sub-title>
    <desc lang="fr">Face à l'essor, à l'échelle mondiale, des violences et du terrorisme d'extrême droite, la résistance s'organise, dans les services de contre-terrorisme autant que dans la société civile. À l'image de l'ex-agent du FBI Scott Payne, dont les enquêtes sous couverture dans les milieux d'extrême droite ont permis de déjouer plusieurs attentats, de Serpil Unvar, mère d'une des victimes de la fusillade xénophobe de Hanau, en 2020, qui milite activement contre la haine raciale, et de jeunes survivants de la tuerie d'Utoya, qui continuent de s'engager avec ferveur pour l'éducation, l'ouverture et le dialogue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/cd3b2fd7569c43688500a881ade76e09.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250708230000">
    <title>White Man Walking</title>
    <desc lang="fr">Le 25 mai 2020, l'Afro-Américain George Floyd meurt tué par le policier Derek Chauvin à la suite d'une arrestation violente à Minneapolis. La scène, filmée et largement diffusée, suscite une vague d'indignation mondiale, ravivant la lutte contre les violences policières et le racisme systémique aux États-Unis. Cinq mois plus tard, Donald Trump et Joe Biden s'affrontent lors d'une élection présidentielle sous haute tension. Entre ces deux événements, le réalisateur et producteur blanc Rob Bliss entreprend une marche sans précédent. Parti du musée des Droits civiques de Jackson, dans le Mississippi, il rejoint Washington à pied, traversant les États du Sud conservateur sur plus de 2 400 kilomètres. Arborant un t-shirt "Black Lives Matter", il invite celles et ceux qui le souhaitent à l'accompagner, en solidarité avec la communauté noire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/debfd2fe6e8c4023b4c52eff4f6b7ce2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250708230000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709005000">
    <title>Les anges de Sinjar</title>
    <desc lang="fr">Au Sinjar en Irak, les survivants du génocide des Yézidis perpétré par l'État islamique en 2014 se battent pour obtenir justice et retrouver leurs proches disparus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/c914f364de284fbd92cca3cdba695750.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250709005000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709014500">
    <title>Comment je suis devenu allemand</title>
    <desc lang="fr">Installé en Allemagne depuis quinze ans, Dario Aguirre, un Equatorien, reçoit de la mairie de Hambourg un courrier lui proposant de devenir citoyen allemand. Cette possibilité provoque de nombreux questionnements à Dario, qui se demande par exemple s'il est prêt à devenir allemand alors qu'il sait que son caractère n'est pas celui d'un Allemand. La prochaine naissance de son enfant lui fait prendre conscience que l'Equateur est désormais son passé et que son histoire, et celle de sa famille, va s'écrire désormais en Allemagne. Pour tenter d'y voir un peu plus clair, il interroge son père, resté en Equateur, sa femme, originaire de Hambourg ou une amie équatorienne naturalisée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/0048c2d0dfaa4d5ca6d9b47306e8316b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250709014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709021500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'île de Sylt, Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte des délices de la mer sur l'île allemande de Sylt, située près de la frontière danoise : c'est là que travaille le sauveteur en mer Lars Lunk.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/a749003feec7412790e2206bb2491b99.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709021500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709024000">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Crète, le mythe du labyrinthe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - La Crète fut, entre 3000 et 1400 avant J-C, le berceau de la première grande civilisation du monde grec : les Minoens. Zoom sur les plus récentes découvertes.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/592e128cf31a4d08b9970ce1bfcf9e21.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709030500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709033500">
    <title>La grande transhumance au Tyrol</title>
    <desc lang="fr">Comme ses ancêtres, un berger passe l'été avec ses bêtes sur l'alpage. Une tâche pleine d'abnégation, mais qui lui permet de réaliser son rêve.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/0ed4222565b241e1a5890fcb0666f5db.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709033500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709040500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La vallée des roses, Bulgarie</sub-title>
    <desc lang="fr">La saison de la cueillette bat son plein. Dès l'aube, Boris et Keti Katsarski sont dans les champs avec la famille et des voisins pour cueillir les roses écloses durant la nuit.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/09/09c058869a254925a06a3e09c65d6e2f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709045000">
    <title>L'aigle royal, seigneur des Alpes</title>
    <sub-title>Naître et grandir</sub-title>
    <desc lang="fr">Dès le premier instant de sa vie, l'aiglon se bat avec sa soeur au sein de leur nid familial à flanc de falaise. Seul le plus fort survivra pour apprendre à voler.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/8d9bbe6ab99d4706886ea02f83ad0d88.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709055000">
    <title>Tunisie, l'art du tatouage berbère</title>
    <desc lang="fr">Soumise à une islamisation croissante, la société tunisienne voit disparaître la tradition du tatouage berbère ; Manel Mahdouani est la dernière femme tatoueur à opérer à Tunis.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/1205d80b00cc4ad2b32ffa49d622c5a8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">C'est l'histoire d'une dispersion. La dispersion d'une famille catalane de gauche, en 1939, quand la guerre civile espagnole s'avère perdue pour les Républicains. C'est aussi la dispersion de centaines de photos prises par une femme de cette famille dans les années 1930 : Mey Rahola. Cette artiste avant-gardiste s'empare de son appareil pour saisir une Catalogne en pleine transformation.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/50d188175b9a4efcbac4fa9a7782dc86.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans la pénombre d'une forêt ou sur le rivage désert, face à l'immensité bleue de la Baltique, au fil des saisons, Erkki-Sven Tüür contemple la nature de son île natale de Hiiumaa. Ces mystères et ces métamorphoses, ce compositeur estonien majeur, sollicité par les orchestres les plus prestigieux du monde, les fait résonner dans sa musique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/12fd5b5e5e7b41b08fb9cc8ba1d6f313.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709085500">
    <title>Les pionnières de l'aviation : Entre gloire et tragédie</title>
    <desc lang="fr">Au début du XXe siècle, à une époque où le vol motorisé se développe au prix de nombreux accidents mortels, des passionnées vont multiplier les exploits et s'imposer dans un univers masculin. En 1911, Melli Beese devient ainsi la première femme à obtenir son brevet de pilote en Allemagne. Après avoir fait ses preuves à l'aérodrome berlinois de Johannistahl, elle ouvre sa propre école de vol et travaille à la conception de nouveaux appareils. À la même période, la Hongroise Lilly Steinschneider et la Française Marie Marvingt brillent lors de meetings aériens. La Première Guerre mondiale brise toutefois leur élan, les femmes étant exclues de l'aviation militaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/7db40eac27e6487781b6d5bd847bcda4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250709085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709102500">
    <title>Blériot, l'épopée de l'aviation</title>
    <desc lang="fr">Le 25 juillet 1909, à Calais, Louis Blériot est au bord de la ruine. L'ingénieur de 37 ans croit pourtant dur comme fer en son nouveau monoplan. Avec raison : à 4h42 du matin, le Français atterrit à Douvres, devenant le premier homme à réussir la traversée de la Manche en avion. Comment ce centralien taciturne, qui a prospéré grâce aux accessoires d'automobile, en est-il venu à engager sa fortune, sa réputation et même sa vie (il ne sait pas nager !) pour propulser l'aviation dans l'ère moderne ? Un peu plus d'un siècle plus tard, Didier Chable, instructeur retraité d'un centre d'essais en vol de l'armée de l'air, s'est lancé le défi de reconstruire pièce par pièce le légendaire Blériot XI.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/14ac25a99f0143e1a71619c4dc25de41.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250709102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709113500">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, la côte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre le Maroc et la Tunisie, l'Algérie aligne près de 1200 kilomètres de côte, donnant sur la Méditerranée, où montagnes, baies et désert se succèdent.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/8bb8afb4796c48809490720231d4ba92.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709135500">
    <title>Complots</title>
    <desc lang="fr">Jerry, un chauffeur de taxi, a développé une paranoïa aiguë qui le conduit à voir des complots partout. Hanté par des visions fugaces et mystérieuses, il est persuadé que chaque information cache une conspiration. Tout le monde le prend pour un fou et personne ne s'intéresse à ses histoires. Jerry en vient à harceler le procureur Alice Sutton, dont le père est mort quelque temps auparavant dans d'obscures circonstances, et qui lui témoigne une certaine compassion. Cette attitude amène des agents de la CIA à s'intéresser de près à lui. Ils l'enlèvent pour l'emmener dans la clinique d'un certain docteur Jonas. Celui-ci tente de convaincre Jerry qu'il est l'assassin du juge Sutton...</desc>
    <credits>
      <actor>Julia Roberts</actor>
      <actor>Patrick Stewart</actor>
      <actor>Mel Gibson</actor>
      <actor>Kahan Steve</actor>
      <actor>Cozart Cylk</actor>
      <actor>McArthur Alex</actor>
      <actor>Alexander Terry</actor>
      <actor>Sterling Jim</actor>
      <actor>Michael Potts</actor>
      <actor>J. Brian</actor>
      <actor>Rod McLachlan</actor>
      <actor>G.A. Aguilar</actor>
      <writer>Brian Helgeland</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/02/2263fe3a233142699166cc16ad1177a9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250709135500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709144000">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>Le Dartmoor enchanté</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans le sud-ouest de l'Angleterre, le Dartmoor est connu pour ses paysages de landes parsemés de reliefs granitiques. Il héberge de nombreuses espèces de plantes et d'animaux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/19/6133853eef704219ac7a6d4457c5d1c6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709152500">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>New Forest, une forêt royale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le parc de New Forest, dans le sud de l'Angleterre, les commoners, des paysans installés depuis des générations, font paître leurs animaux librement entre lande et forêt.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/0e8d97926a2a49cdb00725337095b556.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Riad Sattouf, le Breton du futur - L'Èbre, fleuve de vie catalan - En Australie, une bagnarde met les voiles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/71d2f440a7c44406a0ae19bc35c9b5e4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Texas géant de George Stevens - Le Valais, jardin médicinal de la Suisse - Au pic du Midi, au plus près du ciel.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/572958a7e65740838e713d5c3186e824.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709174500">
    <title>Les figues du mont Tomorr en Albanie</title>
    <sub-title>Les figues du mont Tomorr en Albanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur les collines qui entourent la ville de Berat, en Albanie, les maisons traditionnelles sont bordées de figuiers. Ce documentaire suit le travail des agriculteurs de la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/34a38012b4184e00a4162dafb4c64db5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 09/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709203000">
    <title>Orca</title>
    <desc lang="fr">Deux biologistes, Rachel Bedford et son compagnon Ken, sont attaqués par un requin alors qu'ils se livrent à des recherches sous-marines. Tous deux sont sauvés in extremis, Rachel par le capitaine Nolan, et son compagnon par une orque qui tue le squale. Nolan cherche à capturer un pareil cétacé, afin de remettre ses finances à flot. Révoltée, Rachel tente d'expliquer au capitaine que, fort justement appelé "la baleine tueuse", l'animal peut se révéler un ennemi implacable si l'un des siens est attaqué. Mais Nolan n'en a cure et blesse une femelle qui accouche, en agonisant, d'un bébé mort-né. Dès lors, le mâle va s'acharner sur le malheureux marin, et sa vengeance n'épargnera rien ni personne...</desc>
    <credits>
      <director>Anderson Michael</director>
      <actor>Harris Richard</actor>
      <actor>Charlotte Rampling</actor>
      <actor>Keenan Wynn</actor>
      <actor>Bo Derek</actor>
      <actor>Sampson Will</actor>
      <actor>Hooten Peter</actor>
      <actor>Don Barry</actor>
      <actor>Heffley Wayne</actor>
      <actor>Robert Carradine</actor>
      <actor>Walker Scott</actor>
      <actor>Gentile Vincent</actor>
      <writer>Robert Towne</writer>
      <writer>Sergio Donati</writer>
    </credits>
    <date>1977</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/754f0caf1a27415bbbafd677e2049220.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709212000">
    <title>Rod Stewart : Le trublion de la pop anglaise</title>
    <desc lang="fr">Rod Stewart, pur produit de la working class anglaise, a exercé nombre de petits métiers avant de s'embarquer dans la musique en 1964, à l'âge de 19 ans. Tout commence avec la rencontre de Ronnie Wood, futur guitariste des Rolling Stones, et leur collaboration au sein du Jeff Beck Group qui posera les fondations du hard rock, avant que les deux compères ne créent l'irrésistible blues rock graisseux des Faces. Au fil d'une carrière au long cours à laquelle il ne mettra un point final qu'en 2025, après une tournée d'adieu à guichets fermés, le chanteur aura conquis tous les styles, du hard rock au blues en passant par le disco (son titre le plus écouté, "Da Ya Think I'm Sexy" fut numéro un des deux côtés de l'Atlantique).</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/981682ec84a44dc88be94294e0bcfb9d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709212000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250709225000">
    <title>Rod Stewart Live at the Royal Albert Hall</title>
    <desc lang="fr">La plus prestigieuse des salles anglaises ouvre ses portes à la légende de la pop Rod Stewart, pour une série de tubes qui ont fait danser toutes les générations.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/3d82d177b1ab431992c74e6e68074d5a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250709225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710002000">
    <title>Les Buddenbrook, le déclin d'une famille</title>
    <desc lang="fr">A Lübeck, riche cité hanséatique, la famille Buddenbrook a fait fortune dans le négoce du grain. En 1835, son installation dans un bel hôtel particulier est l'occasion d'une fête où se réunissent les trois générations : l'aïeul Johann et son épouse Antoinette, leur fils le consul et sa femme Elisabeth, et les petits-enfants : Thomas, Christian et Antonie. Le destin de cette nouvelle génération semble tout tracé : Thomas, l'aîné, dirigera l'entreprise, Christian le secondera et Antonie épousera à son tour un négociant. Les Buddenbrook ne le savent pas encore, mais leur monde apparemment immuable est sur le point de s'effondrer. Avec la mort de Johann, c'est le début du déclin... - Critique : En 1929, le romancier Thomas Mann recevait le prix Nobel de littérature pour ce roman-fleuve relatant sur plusieurs générations le déclin d’une riche famille de négociants en grain de Lübeck, entre 1835 et 1877. Une saga foisonnante, doublée d’une chronique sociale aiguisée. En adaptant ce monument pour la télévision, Heinrich Breloer (déjà auteur de Thomas Mann et les siens) fait preuve d’une certaine maîtrise formelle et assume le parti pris nécessaire de la simplification. Le réalisateur relègue au second plan les soubresauts de l’Histoire et la peinture sociale de l’époque — réduite à quelques repères schématiques — pour se concentrer sur le destin intime du consul Buddenbrook, de sa femme et de leurs trois enfants : le solide Thomas, sur lequel reposent les espoirs paternels ; Christian, le fantasque et inconscient cadet ; Antonie, la frivole et séduisante fille de la maison.

Sur près de trois heures, le récit déroule, à la manière d’une tragédie grecque, un processus inexorable : la désagrégation morbide d’une lignée emblématique d’un ordre social finissant, dont les membres, considérés comme les « maillons d’une chaîne », sacrifient leur bonheur personnel sur l’autel de traditions séculaires. Tonie, en cédant à la pression du mariage ; Thomas, en portant le fardeau de l’entreprise familiale… L’époque est parfaitement reconstituée (des décors aux costumes), l’interprétation, très correcte, mais la réalisation, linéaire et un brin empesée, prive l’ensemble d’un véritable souffle romanesque.</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Léa Bosco</actor>
      <actor>Martin Feifel</actor>
      <actor>Proll Nina</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Jessica Schwarz</actor>
      <actor>Maja Schöne</actor>
      <actor>Bieling Raban</actor>
      <actor>Mark Waschke</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Justus von</actor>
      <writer>Heinrich Breloer</writer>
      <writer>Horst Königstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/be1c968882dc4e5280ca555c35ab4df6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710015000">
    <title>Les Buddenbrook, le déclin d'une famille</title>
    <desc lang="fr">La fortune des Buddenbrook, gagnée grâce au commerce de grain, remonte au XVIe siècle et pourtant, la famille s'apprête à connaître un terrible déclin. Le fils d'un premier lit de Johann se manifeste, réclamant sa part d'héritage. C'est le premier signe annonçant cette période douloureuse...</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Léa Bosco</actor>
      <actor>Martin Feifel</actor>
      <actor>Proll Nina</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Jessica Schwarz</actor>
      <actor>Maja Schöne</actor>
      <actor>Bieling Raban</actor>
      <actor>Mark Waschke</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Justus von</actor>
      <writer>Heinrich Breloer</writer>
      <writer>Horst Königstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/a1c84f2b14e246e1a31fb924bfe26412.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710023200">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'enquête de Nora progresse ; elle a la conviction que les deux affaires – la disparition de Lisbeth et Lulu, et celle de la jeune Sofia – sont liées. En outre, la journaliste a fini par convaincre la police qu'elle suit la bonne piste. C'est alors qu'une nouvelle troublante lui parvient de Grande-Bretagne. Bill Hix, un détenu condamné à perpétuité, qui prétend détenir des informations sur l'affaire, veut être interviewé par Nora. La journaliste se perd en conjectures : pourquoi cet homme ne l'a-t-il pas contactée plus tôt ? Que sait-il des filles disparues et quel rôle a-t-il pu jouer lui-même dans leur disparition ?... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/3ca8edbad00247a180c36a21072f16cc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710023200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710032000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710035500">
    <title>Ukraine : la guerre des drones</title>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/9009fae7a1664a6ba35f642bbccb0faa.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710045000">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, le désert</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Berceau d'une culture berbère millénaire, le Sahara algérien abrite la ville de Timimoun, qui célèbre depuis cinq siècles le sbuâ, une fête qui commémore la naissance de Mahomet.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1286cad086e443e0901e5527e2d8dfef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710055000">
    <title>Catalogne : le défi des pyramides humaines</title>
    <desc lang="fr">En Catalogne, culture et tradition ont plus que jamais le vent en poupe. Tous les deux ans, début octobre, la crème de la crème des casteliers, les "colles castelleres", se retrouve à Tarragone pour une étonnante compétition. Les équipes en lice, composées d'une centaine de membres, doivent édifier la plus haute tour humaine. Des édifices à l'architecture complexe où les enfants, placés au sommet, jouent un rôle essentiel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/7dcc70aa6d614836ab07fe8f9a066795.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Texas géant de George Stevens - Le Valais, jardin médicinal de la Suisse - Au pic du Midi, au plus près du ciel.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/572958a7e65740838e713d5c3186e824.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Riad Sattouf, le Breton du futur - L'Èbre, fleuve de vie catalan - En Australie, une bagnarde met les voiles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/71d2f440a7c44406a0ae19bc35c9b5e4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710081500">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>L'union fait la force</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le détroit de Chatham, en Alaska, une équipe de biologistes et de bioacousticiens étudie les techniques de chasse collective des baleines à bosse.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/11e70076fc694da29f9a827de3304624.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710081500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710091000">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>Chasses en territoire hostile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Tourné en Argentine, dans la baie de Puerto Madryn, ce volet décrypte la technique d'échouage des orques, et révèle la façon dont elle se transmet aux jeunes.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/60072ce29bf644018bc7d6efca38059c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710100500">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>S'adapter ou mourir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le changement climatique et les modifications des écosystèmes mettent en présence des espèces qui ne se sont jamais rencontrées avant. Exemple en Argentine.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/e76a1dc286814d4aaf7cd2e71e54e432.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710105000">
    <title>Le long voyage d'un requin-baleine</title>
    <desc lang="fr">Six mois durant, Domino, une femelle requin-baleine âgée de 30 ans, parcourt le globe, depuis les eaux cristallines des Seychelles jusqu'à l'Atlantique Sud glacé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/2b5d1d97f8a0483681a3c4091006dd67.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710113500">
    <title>Tous à l'eau ! Des thermes antiques à la piscine privée</title>
    <desc lang="fr">Ponctuée d'images d'archives, une histoire de la baignade de l'Antiquité à nos jours, une pratique culturelle qui a pris d'assaut les sociétés occidentales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire art de vivre</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/31d7a44e794549c19db49dd3d1f00efb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710130500">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale... - Critique : Angleterre, 1947. La princesse Élisabeth épouse lord Mountbatten. Pendant ce temps, le vulgum pecus british, privé de viande, court après les tickets de rationnement. Mme Chilvers enrage : « Ce n’est pas une question de steak, Gilbert, répète-t-elle à son pédicure de mari, mais de standing ! » Le brave homme se met donc en quête d’un cochon bien gras à subtiliser…

Vous le reconnaissez ? Le petit pédicure timide et sentimental qui s’attache peu à peu à Betty, truie rose et odorante fauchée aux notables de la ville, n’est autre que… Michael Palin, Monty Python échappé (entre autres !) d’Un poisson nommé Wanda. Aux plus célèbres des comiques anglais, le réalisateur a aussi emprunté un peu de leur humour absurde et décapant. Égoïste, snob et étriquée, la petite-bourgeoisie d’outre-Manche, affamée par la pénurie, prend un bon coup sur le groin. Goûtez donc cette cochonnaille aigrelette, parfois lourde mais souvent savoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/0786fc52f78244429bb45a0301132a47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710145500">
    <title>La crise</title>
    <desc lang="fr">Un matin apparemment comme les autres, Victor, un brillant juriste, se réveille, s'étire et, soudain, remarque l'absence de sa femme. Inquiet mais vaillant, il se rend à son bureau pour apprendre, de la bouche de sa secrétaire, son licenciement. Totalement démoralisé, il cherche une épaule sur laquelle s'appuyer mais aucun de ses amis, pas même Martine, la meilleure d'entre tous, ne semble le moins du monde disponible pour cela. Dans un bar, Victor s'épanche auprès du premier venu, Michou, un chômeur de longue durée qui va tenter d'apprendre à son nouvel ami la sagesse du renoncement, tout en lui soutirant bière sur bière... - Critique : Toujours soucieuse de capter l’air de son temps, Coline Serreau saisit le thème de la crise économique et morale pour en faire une comédie satirique. Devant Vincent Lindon défilent toutes sortes de spécimens : famille hystérique en partance pour le ski, toubib homéopathe, député socialiste… Les portraits sont bien ciselés, les mots fusent et certains sketchs sont irrésistibles. Tout le monde en prend pour son grade, et Serreau parvient bien à pointer les égoïsmes et les snobismes tapis en chacun de nous. Dans la seconde moitié, le film perd un peu de son tonus.

Sous le couvert d’une fustigation de la gauche caviar et de l’individualisme frileux, Coline Serreau flirte avec un populisme facile. L’emploi du personnage de raciste gentil (Patrick Timsit, agaçant), censé bousculer les idées reçues, gâche un peu la pétulance acide de cette comédie par ailleurs divertissante.</desc>
    <credits>
      <actor>Yves Robert</actor>
      <actor>Catherine Wilkening</actor>
      <actor>Nanou Garcia</actor>
      <actor>Vincent Lindon</actor>
      <actor>Benedetti Christian</actor>
      <actor>Patrick Timsit</actor>
      <actor>Gilles Privat</actor>
      <actor>Joséphine Serre</actor>
      <actor>Annick Alane</actor>
      <actor>Zabou Breitman</actor>
      <actor>Maria Pacôme</actor>
      <actor>Michèle Laroque</actor>
      <writer>Coline Serreau</writer>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/9129cf2ed7694c4da041b4f30f4c3ff0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710152500">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Australie, les médecins volants</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:7 - Pour contourner les distances et les reliefs, c'est par le ciel que les secours arrivent. Des bases d'où peuvent décoller les hélicoptères émaillent tout le territoire australien.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/fca4bf292b0e46f0b82e209a1f47f596.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La belle Genève d'Albert Cohen "Oh débuts, oh baisers, oh plaisirs de la femme à la bouche de l'homme." Ces mots, lus par Albert Cohen, décrivent la passion fulgurante de Solal et d'Ariane, les héros de son chef-d'œuvre Belle du Seigneur, publié en 1968.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/17/6df6691a2d944e51bf1c2e0eb568550b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Harry Belafonte est Américain, né de parents Jamaïcains. Il porte en lui, comme une tâche de naissance, un amour irrévocable pour la petite île des Caraïbes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/f1bb032b5e7c491fb97e23e6e3552995.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710174500">
    <title>Le houblon du Hallertau en Allemagne</title>
    <sub-title>Le houblon du Hallertau en Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Plus grande zone de culture de houblon au monde, la région du Hallertau, en Bavière, offre des paysages étonnants entre champs, prairies humides et forêts.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/8574b1a2cb3c413798094921d9feae58.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 10/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710195500">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Une autre femme en 10 minutes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - L'usine est enfin opérationnelle, il ne manque plus que les employés. Birthe, nommée directrice des ressources humaines par Axel, est chargée de faire passer les entretiens d'embauche. Les femmes du voisinage affluent en masse pour décrocher un emploi chez Carmen Curlers. De leur côté, Axel et Frans réfléchissent à une campagne publicitaire susceptible de convaincre Lundahl, le grossiste suédois, et son avocat. Noël approche et le temps est compté : il faut produire suffisamment de bigoudis pour être présent dans toutes les boutiques de Scandinavie avant les fêtes...</desc>
    <credits>
      <director>Josefine Kirkeskov</director>
      <actor>Lehfeldt Kirsten</actor>
      <actor>Johan Rheborg</actor>
      <actor>Agger Petrine</actor>
      <actor>Signe Egholm Olsen</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Valin Henning</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Sofie Torp</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/120937a206074d5fa55d55dd0b654b2b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710210000">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Artiste extraordinaire</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Tout le monde a trouvé sa place dans l'entreprise, à l'exception de Frans qui se sent inutile. Axel lui suggère alors de voyager pour chercher l'inspiration ailleurs. C'est à Copenhague que celui-ci trouve l'occasion de rebondir. Il coiffe une célèbre actrice française pour une séance photo...</desc>
    <credits>
      <director>Josefine Kirkeskov</director>
      <actor>August Igor Svideniouk Egholm</actor>
      <actor>Joachim Fjelstrup</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Sofie Torp</actor>
      <actor>Kristine Thorp</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Maria Palm</actor>
      <actor>Hamm Karoline</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <actor>Mohamed Djeziri</actor>
      <actor>Garance Chansigaud</actor>
      <actor>Isabel Piganiol</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/ef951ca2e7334dbfb754f8758966ce8a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710210000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710215500">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>Joyeux Noël</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Réveillon de Noël 1963. La famille d'Axel lui manque. Déguisé en Père Noël, il rend visite à Tove et Finn. Si son fils est ravi de le revoir, Tove, elle, lui en veut beaucoup d'avoir été si peu présent dans leur vie ces six derniers mois. Dépité, Axel les quitte et se rend à l'usine. Chez les Windfeld, la soirée ne se passe guère mieux. Jørgen a utilisé l'argent durement gagné et épargné par son épouse pour acheter les cadeaux de Noël. Furieuse, Birthe s'enfuit et trouve refuge dans l'usine où elle retrouve Axel. Elle lui avoue qu'elle a besoin d'argent pour financer la chimiothérapie de son mari en Allemagne...</desc>
    <credits>
      <director>Lisa Jespersen</director>
      <actor>Paw Henriksen</actor>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Signe Egholm Olsen</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Sofie Torp</actor>
      <actor>Rosalinde Mynster</actor>
      <actor>Carla Philip Røder</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/28cd471c818f4c9b9cfe680bc66fef0d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710230000">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>D'abord Paris, puis le reste du monde</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Tout semble aller pour le mieux pour Axel. Il s'est réconcilié avec Tove et un grossiste parisien lui a passé une commande conséquente. Le seul hic est que les 10 000 kits de bigoudis doivent être livrés en France dans les deux semaines. Jørgen apprend qu'il est en rémission. Cette bonne nouvelle amène Birthe à réfléchir à ce qu'elle attend de la vie...</desc>
    <credits>
      <director>Lisa Jespersen</director>
      <actor>Agger Petrine</actor>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Signe Egholm Olsen</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Rosalinde Mynster</actor>
      <actor>Carla Philip Røder</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/a02e0f20891f43038e6ee8339d2cbbf5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250710230000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250710234500">
    <title>Une histoire de la nudité</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dès l'enfance, les normes sociales, culturelles et religieuses apprennent en Occident à SE vêtir et à considérer la nudité comme honteuse. Certaines personnes luttent pourtant contre ce tabou. Apparu en Europe au XIXe siècle, le naturisme, comme son nom l'indique, est né de la volonté de se sentir plus proche de la nature. S'il a connu son heure de gloire en Allemagne de l'Est, il se pratique aujourd'hui de moins en moins sur les plages de la Baltique. La France est quant à elle devenue la première destination naturiste au monde, accueillant chaque année deux millions et demi d'adeptes. À l'ère de la "body positivity", de plus en plus de jeunes s'y convertissent, convaincus qu'il permet de développer un rapport sain à sa propre apparence et de représenter les corps dans toute leur diversité.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/37465ae654aa4452b976a938880a8037.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250710234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711003000">
    <title>Une histoire de la nudité</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Bien loin de se cantonner à la sphère privée, la nudité représente un outil politique puissant. Pendant la deuxième vague du mouvement féministe, le refus de porter un soutien-gorge tenait lieu de revendication sociale. Aujourd'hui, les Femen écrivent leurs slogans protestataires à même leur corps, et se dénudent pour être mieux vues et entendues. Mais si la nudité est souvent synonyme d'émancipation, elle peut parfois servir, à l'inverse, d'instrument d'oppression. Utilisée pour glorifier l'aryanisation à l'époque nazie ou pour animaliser les personnes exhibées dans les zoos humains à l'époque des colonies, elle a aussi souvent été synonyme d'asservissement au cours de l'histoire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/081239061e36494881b8a55ea3eff14c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250711003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711012500">
    <title>Les ados, le sexe et Internet : Les jeunes face au porno</title>
    <desc lang="fr">Un adolescent européen sur deux aurait visionné du porno en ligne. La plupart d'entre eux ont accès à Internet, et donc à des films X, souvent gratuits et ne nécessitant pas de mot de passe. Le premier contact peut se produire volontairement ou accidentellement. Quel est l'impact de cette exposition précoce, qui survient parfois dès l'école primaire ? Pour la psychologue berlinoise Julia von Weiler, cette découverte perturbe les enfants, qui ont du mal à chasser ces images parfois violentes, d'autant qu'ils n'ont personne avec qui en parler. Les adultes ont donc intérêt à les accompagner dans cette exploration qui aura lieu tôt ou tard. A haute dose, le porno agit sur le cerveau de la même façon que les drogues, générant un phénomène d'addiction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/704b4fe8e2e14e1da7b9e12a12af27f7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250711012500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711022000">
    <title>L'Altes Land : au coeur des vergers et des anciens marais</title>
    <desc lang="fr">Haut lieu d'arboriculture fruitière, la région de l'Altes Land, au nord-ouest de l'Allemagne, se démarque par sa diversité de paysages appréciée par les oiseaux migrateurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/551ef4e8e7fe4aebb8205b4e1f4aa7eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711022000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711023000">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Jeu vidéo : dans l'oeil du streamer</sub-title>
    <desc lang="fr">Voici une partie de jeu vidéo diffusée en direct par un joueur français. Ils sont des millions chaque jour à partager leurs exploits sur des plateformes en ligne. On les appelle des streamers. Face à eux, des millions d'internautes commentent et vivent le jeu par procuration.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711023000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711032000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711035500">
    <title>Femmes et hommes : des inégalités de santé</title>
    <desc lang="fr">Maladies cardiovasculaires, TDAH, santé mentale… : la médecine reconnaît aujourd'hui la nécessité de soigner les femmes différemment. Une prise en charge adaptée afin de leur offrir, mais aussi aux hommes, de meilleurs soins.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/4cfe1ff2774b479f9419ba14b023bfbe.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711044500">
    <title>Enquête sur la tombe du dernier prince celte</title>
    <desc lang="fr">En 2014, au nord de Troyes (Aube), dans la plaine de Lavau, est mis au jour un vaste complexe funéraire celte enfoui sous trois tumulus. Il comprend notamment une chambre funéraire princière de 14 mètres carrés, dans un état de conservation exceptionnel, édifiée aux alentours de l'an 450 avant notre ère. Outre l'ampleur du site et de la tombe, les archéologues identifient à d'autres signes qu'un grand personnage y repose. Les parois ont été lambrissées de bois et le défunt, paré de somptueux bijoux, a été placé sur un char à deux roues, avec à ses côtés des pièces de vaisselle d'or et d'argent. Qui fut ce haut dignitaire ? Cette découverte marque ainsi un grand pas pour la connaissance d'une civilisation celte à une époque charnière de son histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/ed8e00d0f2ed4e0aa07e4cc3e8f546a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250711044500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711055000">
    <title>Tasmanie, pauvre petit diable</title>
    <desc lang="fr">Zoom sur le travail de ceux qui tentent de sauver le célèbre diable de Tasmanie ; un cancer extrêmement contagieux a déjà emporté plus de 90% de l'espèce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/3db64199ed4d4aee82274000ac68a518.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Harry Belafonte est Américain, né de parents Jamaïcains. Il porte en lui, comme une tâche de naissance, un amour irrévocable pour la petite île des Caraïbes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/f1bb032b5e7c491fb97e23e6e3552995.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La belle Genève d'Albert Cohen "Oh débuts, oh baisers, oh plaisirs de la femme à la bouche de l'homme." Ces mots, lus par Albert Cohen, décrivent la passion fulgurante de Solal et d'Ariane, les héros de son chef-d'œuvre Belle du Seigneur, publié en 1968.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/17/6df6691a2d944e51bf1c2e0eb568550b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711081500">
    <title>Bosnie-Herzégovine</title>
    <sub-title>Le Nord foisonnant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Bosnie-Herzégovine , le parc national de Sutjeska et la forêt primaire de Perucica constituent un refuge précieux pour de nombreuses espèces menacées.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/dd6dda443d6a4b21a6ec1554c689ef37.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711081500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711091000">
    <title>Bosnie-Herzégovine</title>
    <sub-title>Le Sud minéral</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le sud de la Bosnie-Herzégovine, le champ de Livno constitue la plus grande zone humide du pays, où quelque 700 chevaux sauvages ont élu domicile.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/be9b82c9db1049f1832d854edb2c75df.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711100500">
    <title>Italie, l'île-prison de Gorgona</title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Gorgona, en Toscane, 85 prisonniers vivent sans murs de prison. Ils travaillent dans l'agriculture et comme artisans. La mer constitue pour eux une barrière naturelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/cc4286c859f94939b2d6479bc3312577.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711110000">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Sur la côte atlantique du Maroc, le village de pêcheurs d'Imsouane, avec ses vagues de 600 mètres de long, constitue désormais un spot prisé par les surfeurs.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/6db759336d91467ebc3410b6aeeb2d9e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711113500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">L'huile d'argan entre dans la composition de plats typiques du Maroc : tajine à la viande de chèvre, couscous ou encore salade d'aubergines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/9d0137dce1524a22b9884dcb8828894b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711131000">
    <title>Noyade interdite</title>
    <desc lang="fr">Un matin, sur la plage d'une station balnéaire de la côte Atlantique. Venue se baigner, Marie découvre un cadavre rejeté par l'océan. C'est celui du dentiste de la localité. L'inspecteur Molinat est chargé de l'enquête. Enfant du pays, il renoue ainsi avec un passé qu'il aurait préféré oublier, puisque c'est ici que, jadis, sa femme est morte. On lui adjoint l'inspecteur Leroyer. Les deux hommes se détestent. Molinat fouine partout et s'intéresse bientôt au manège de trois estivantes aux moeurs légères. Leroyer, qui cherche à compromettre son chef, se laisse captiver par la troublante et trop belle Isabelle...</desc>
    <credits>
      <actor>Laura Betti</actor>
      <actor>Suzanne Flon</actor>
      <actor>Elizabeth Bourgine</actor>
      <actor>Guy Marchand</actor>
      <actor>Anne Roussel</actor>
      <actor>Marie Trintignant</actor>
      <actor>Philippe Noiret</actor>
      <actor>Catherine Hiegel</actor>
      <actor>Gabrielle Lazure</actor>
      <actor>Marcel Bozonnet</actor>
      <actor>Philippe Polet</actor>
      <actor>Andréa Ferréol</actor>
      <writer>Dominique Roulet</writer>
      <writer>Pierre Granier-Deferre</writer>
      <writer>Coburn Andrew</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/2146e41ed23943f695718d129bad4f08.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711131000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711145500">
    <title>Orca</title>
    <desc lang="fr">Deux biologistes, Rachel Bedford et son compagnon Ken, sont attaqués par un requin alors qu'ils se livrent à des recherches sous-marines. Tous deux sont sauvés in extremis, Rachel par le capitaine Nolan, et son compagnon par une orque qui tue le squale. Nolan cherche à capturer un pareil cétacé, afin de remettre ses finances à flot. Révoltée, Rachel tente d'expliquer au capitaine que, fort justement appelé "la baleine tueuse", l'animal peut se révéler un ennemi implacable si l'un des siens est attaqué. Mais Nolan n'en a cure et blesse une femelle qui accouche, en agonisant, d'un bébé mort-né. Dès lors, le mâle va s'acharner sur le malheureux marin, et sa vengeance n'épargnera rien ni personne...</desc>
    <credits>
      <director>Anderson Michael</director>
      <actor>Harris Richard</actor>
      <actor>Charlotte Rampling</actor>
      <actor>Keenan Wynn</actor>
      <actor>Bo Derek</actor>
      <actor>Sampson Will</actor>
      <actor>Hooten Peter</actor>
      <actor>Don Barry</actor>
      <actor>Heffley Wayne</actor>
      <actor>Robert Carradine</actor>
      <actor>Walker Scott</actor>
      <actor>Gentile Vincent</actor>
      <writer>Robert Towne</writer>
      <writer>Sergio Donati</writer>
    </credits>
    <date>1977</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/754f0caf1a27415bbbafd677e2049220.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711152500">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Japon, dans le secret des sumos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Dans le monde du sumo, la médecine occupe une place ambivalente : les lutteurs doivent apprendre à supporter la douleur dès leur plus jeune âge.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/765584ca6c214faeb73885506fa80ce3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"Bruxelles, attends-moi, j'arrive", chante Dick Annegarn dans la célèbre chanson de son premier album, en 1974. Il a alors 22 ans et a quitté la ville où il a fait ses armes en chantant dans la rue. Cette chanson lance cinquante ans d'une œuvre poétique et populaire qui s'est construite loin des sentiers battus et de cette ville libre, fantaisiste, qui a forgé la sensibilité du chanteur au drôle d'accent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/4230c9b6ff7f474891ad72f59feb92a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le 1er juin 1839, Chopin a 29 ans quand il pose le pied sur le sol berrichon en quête d'un souffle nouveau. Malade chronique, l'illustre compositeur polonais réfugié en France cherche à venir à bout de sa plus grande sonate et tourner la page d'un hiver douloureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/545491d8232444ffb4e623360dc8572a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711174500">
    <title>La Slovénie sauvage</title>
    <desc lang="fr">Nichée au coeur de l'Europe, entre les Alpes et l'Adriatique, la Slovénie bénéficie malgré sa modeste superficie d'une grande diversité de paysages abritant une faune et une flore variées. Ours bruns et loups y évoluent dans de vastes forêts, aux côtés de hordes de pinsons nobles, qui hibernent dans les grands arbres. Le mystérieux triton crêté, un amphibien de la famille des salamandres, peuple les grottes. Renards, hérissons ou chauves-souris, la faune bénéficie d'une nature intacte, à proximité de l'homme. Tourné sur une année, ce périple part des sommets alpins enneigés pour parcourir la plaine pannonienne et explorer des mondes karstiques souterrains avant de plonger dans les profondeurs marines, donnant à découvrir la richesse de la vie sauvage, entre chasse et rivalités, parades nuptiales et naissance des petits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/f5af6353bc5c447686b4fa458793ecb9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 11/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711185500">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Les plantes se cachent pour pourrir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:14 - Les plantes ont-elles mal ? Parlent-elles ? Le professeur Moustache fait le points sur les connaissances de la science sur le règne végétal.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/e115c659c1594865bb8cdfe1c7731a6e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.13.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711202500">
    <title>Les enchantés</title>
    <desc lang="fr">A 6 ans, Luce s'apprête à vivre, avec appréhension, sa première rentrée des classes. Elevée par son père, Thierry, qui souffre de déficience intellectuelle, la petite fille n'a quasiment pas connu sa mère, qui a quitté le foyer quand elle était bébé. Soudé, le duo père-fille peut aussi compter sur le soutien de Claude et Mina, le couple âgé qui tient la casse où travaille Thierry. Pour Luce, son papa est un héros débordant de fantaisie et d'amour. Mais l'école va brusquement rebattre les cartes. Vive et avide d'apprendre, Luce ne tarde pas à découvrir que son père ne sait ni lire ni écrire, et se retrouve tiraillée entre deux loyautés... - Critique : Dans un petit village vivent Thierry et sa fille Luce. Au milieu de la nature, presque seuls au monde. Déficient mental, le père couve d’un amour total son enfant, dont la mère n’a pas pu rester. Mais Luce grandit, va à l’école, apprend à lire et à écrire. Son horizon s’élargit… au point de faire exploser leur bulle ? On craint d’abord la mièvrerie dans le portrait de ce père marginalisé par sa différence, qui fait tout pour que sa fille soit heureuse. Peut-être Grégory Montel abuse-t-il de sa propension aux grands regards tendres… Mais bientôt le film prend la tangente : scénariste de La Famille Bélier, Stanislas Carré de Malberg raconte à nouveau la codépendance possible entre le parent handicapé et l’enfant qui craint de le trahir en allant vers les autres et en déployant ses capacités.

Douceur et empathie ne riment pas forcément avec angélisme, et Les Enchantés nous entraîne vers des sentiments plus âpres : la souffrance due à ce lien qui doit se distendre, le sentiment de culpabilité d’une petite fille se découvrant un potentiel que son papa ne possède pas, la colère de celui qui éprouve ses limites. Gagnée par la frustration, l’interprétation de Grégory Montel se fait plus nuancée, et son duo avec Daphné Richard, adorable petite elfe au minois chiffonné, nous serre le cœur.</desc>
    <credits>
      <actor>Guilaine Londez</actor>
      <actor>François Chattot</actor>
      <actor>Tassadit Mandi</actor>
      <actor>Marine Danaux</actor>
      <actor>Antoine Gouy</actor>
      <actor>Grégory Montel</actor>
      <actor>Lula Cotton Frapier</actor>
      <actor>Nader Soufi</actor>
      <actor>Sophie Garagnon</actor>
      <actor>Simon Nicolas</actor>
      <actor>Daphné Richard</actor>
      <writer>Stanislas Carré de Malberg</writer>
      <writer>Moussafir Raphaële</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/14ba6f5d52ff4ad08d4531d36c4f918a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250711202500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711222000">
    <title>Le monde selon mon père</title>
    <desc lang="fr">Marie, 50 ans, réalisatrice, reçoit un jour chez elle une malle contenant de nombreux albums et films consacrés à sa famille. Son père, aujourd'hui malade, travaillait dans les années 1950-1960 comme photographe industriel à Cologne, et passait son temps de loisirs à documenter sa vie domestique. Ébranlée par ces images, Marie replonge dans les années qui ont suivi la mort de sa mère, marquées par le sceau d'un patriarcat ordinaire. La documentariste Petra Seeger se penche sur les années de formation d'une femme allemande, issue de la première génération née après la guerre de 1939-1945.</desc>
    <credits>
      <actor>Christiane Blumhoff</actor>
      <actor>Margarita Broich</actor>
      <actor>Bernhard Schütz</actor>
      <actor>Langner Eric</actor>
      <actor>Matti Schmidt-Schaller</actor>
      <actor>Stella Holzapfel</actor>
      <actor>Nathalie Lucia</actor>
      <actor>Momo Beier</actor>
      <actor>Felizia Trube</actor>
      <writer>Petra Seeger</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/6e400543e1f945cc810284d0db827dd6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
