<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241030224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031003000">
    <title>Nina Wu</title>
    <desc lang="fr">Nina, une actrice originaire de province, s'est installée depuis huit ans à Taipei, la capitale de Taiwan. Pleine d'ambition mais discrète, elle vivote de petits rôles en émission webcam, jusqu'à une audition pour un grand rôle dramatique dans un film d'espionnage se déroulant dans les années 1960. C'est une chance énorme pour elle et Nina ne veut pas la laisser passer. Elle obtient le rôle mais le tournage est un cauchemar. Le metteur en scène, impitoyable, la martyrise pour obtenir ce qu'il veut d'elle à l'écran... - Critique : Une actrice marche dans les couloirs d’un hôtel jusqu’à la chambre où elle doit rencontrer un producteur. Elle frappe à la porte, il ouvre… Cette scène est l’épicentre du séisme intime que raconte Nina Wu : pour devenir l’héroïne d’un grand film d’espionnage, cette jeune femme taïwanaise devra se plier à tous les caprices du producteur qui l’accueille dans la chambre 1408. Un numéro choisi avec soin : Chambre 1408 était un film d’horreur produit en 2007 par un certain Harvey Weinstein, dont le procès pour viol et agression sexuelle s’est ouvert le 6 janvier à New York (lire aussi page 30).

Dans le sillage de la fameuse affaire qui secoua Hollywood, puis le monde entier avec le mouvement #MeToo, une comédienne asiatique fait entendre sa voix. Wu Ke-xi signe le scénario de Nina Wu, fiction dont elle revendique la dimension autobiographique en y jouant le rôle-titre. Derrière la caméra, le Birman Midi Z fait tout pour donner à ces confidences un retentissement radical : il mêle réalité et fiction, entraîne la fragile Nina dans un vertigineux labyrinthe où elle est à la fois une espionne d’opérette, une star naissante et une proie. Comme elle, on s’égare parfois. Mais le visage émouvant de Wu Ke-xi donne une vérité cinglante à cet univers où se télescopent la brutalité du cinéma et la sensibilité à fleur de peau de Nina Wu.

Comme lors du « casting » organisé dans la chambre 1408, les images fortes abondent pour dire l’épreuve que peut devenir la vie d’actrice – jusqu’à cette scène où, dans un institut de beauté, un traitement amaigrissant vire au cauchemar. Marionnette, Nina Wu est contrainte de répéter le même dialogue : « Je n’en peux plus ! Ils ne détruisent pas que mon corps, ils veulent aussi détruire mon âme. » Mais personne ne lui demande si ces mots ont un sens pour elle.

| Taïwan (1h43) | Avec Wu Ke-xi, Sung Yu-hua, Hsia Yu-chiao, On aime beaucoup.</desc>
    <credits>
      <actor>Ying-Xuan Hsieh</actor>
      <actor>Vivian Sung</actor>
      <actor>Kimi Hsia</actor>
      <actor>Ke-Xi Wu</actor>
      <actor>Shang-Ho Huang</actor>
      <actor>Jen-Shuo Cheng</actor>
      <actor>Lee-Zen Lee</actor>
      <actor>Chih-Wei Tang</actor>
      <actor>Ming-Shuai Shih</actor>
      <actor>Li-Ang Chang</actor>
      <actor>Ping-Chun Cheng</actor>
      <actor>Fabian Loo</actor>
      <writer>Ke-Xi Wu</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/18/ab4f024e537a4286a81c9da9bd1daeb7.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241031003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031012500">
    <title>En guerre(s) pour l'Algérie</title>
    <sub-title>Crépuscule colonial</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Brahim, chauffeur de car, assiste dans les Aurès, le 1er novembre 1954, à l'assassinat de deux passagers. Cet attentat, signé par le FLN, compte parmi les dizaines qui éclatent ce jour-là sur tout le territoire algérien. Il marque le début de la guerre d'indépendance. Installée depuis 1830 en Algérie, la France coloniale est restée sourde aux alertes. Après le "Manifeste du peuple algérien" de Ferhat Abbas publié en 1943, et malgré les massacres des environs de Sétif et Guelma en 1945, cette dernière ignore encore qu'elle est condamnée, se berçant de l'illusion que "la Méditerranée traverse la France comme la Seine, Paris". Entre richesse de la plaine de la Mitidja et misère de l'immense majorité de la population, entre discriminations et insouciance, l'histoire de chacun ne paraît pas raconter le même pays.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/16/4352b27de86961cc82ab721d5a88d3fc8a7d6bab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241031012500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031021500">
    <title>En guerre(s) pour l'Algérie</title>
    <sub-title>L'insurrection algérienne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Exécutions sommaires, tortures, rafles, déplacements de populations : la France réprime violemment la révolte en Algérie, galvanisant plus encore le combat indépendantiste. Après l'attaque de villages coloniaux en août 1955 qui cause 120 morts, les massacres de quelque 10 000 civils algériens attisent le feu de l'insurrection. Tandis que Camus appelle en vain à une trêve, le Parlement vote au gouvernement de Guy Mollet les pouvoirs spéciaux et permet la mobilisation du contingent. Rivalisant avec le MNA (Mouvement national algérien) de Messali Hadj, le FLN (Front de libération nationale), clandestin, fédère de plus en plus en Algérie comme en métropole. Il organise son premier congrès en août 1956.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/16/913d1ae2116280065241f7a1cabe234cc5be83b0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241031021500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031031500">
    <title>En guerre(s) pour l'Algérie</title>
    <sub-title>Terrorismes et guérilla</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - La répression ne suffit pas. La France tente de "conquérir les âmes et les coeurs" en confiant des missions sociales aux SAS (sections administratives spécialisées). Côté indépendantiste algérien, l'ALN (Armée de libération nationale) recourt à la guérilla et au terrorisme pour affronter l'armée française. Prête à tout pour briser la révolution qui s'organise, celle-ci adopte des moyens de lutte illégaux que certains généraux légitiment pourtant, en particulier la torture - "gégène" et "baignoire". Pour s'imposer comme unique représentant du peuple algérien, le FLN et le MNA se livrent à une lutte fratricide. La communauté internationale, qui s'émeut du bombardement du village frontalier de Sakiet Sidi Youssef en Tunisie, soutient de plus en plus la voie de l'indépendance. La France est fragilisée et la IVe République vacille.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/16/6b3431f220d560c2c0b018d5ba5598c88f1c618d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241031031500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031034000">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande, le trésor des Maoris</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:14 - En Nouvelle-Zélande, Blanche et sa famille sont les gardiennes d'un miel aux propriétés médicinales uniques, issu d'un arbre vénéré par le peuple maori : le manuka.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/07/34b51cf2cf0cd6e157cbc6c9b911ff189553bc01.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031034000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031044000">
    <title>Tourisme et alcool à Majorque</title>
    <desc lang="fr">À Majorque, haut lieu de la fête, la consommation d'alcool est désormais interdite sur la voie publique. Les débits de boisson doivent fermer à 21h30. Comment touristes, restaurateurs, résidents, chanteurs de variété et forces de l'ordre vivent-ils ce changement ? "ARTE Regards" accompagne des policiers allemands et espagnols en patrouille à Playa de Palma.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/18/d9d843cf96174448a9ed85f3ae65a646.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031044500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031044500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031045500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Apple : la pomme écrasée par sa pub</sub-title>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031055000">
    <title>Les Canaries : Des îles sous perfusion</title>
    <desc lang="fr">Au large du Maroc, à 2 000 kilomètres au sud de la péninsule Ibérique, les îles volcaniques des Canaries constituent l'une des régions les plus arides d'Europe. Avec une pluviométrie huit fois plus faible que sur le continent, y trouver de l'eau douce a toujours été une priorité pour ses habitants, qui ont su pallier son insuffisance par d'ingénieux systèmes de collecte traditionnelle. Mais après une grave période de sécheresse, en réponse à la pénurie qui menaçait son développement humain et économique, l'archipel espagnol a installé, dès les années 1960, les premières usines de dessalement au monde. Soixante ans plus tard, la région est devenue celle qui en compte le plus au mètre carré par habitant. Et si le remède miracle n'était qu'un mirage trompeur ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/22/750722fe2d96432e97b6af44ac1cab8b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241031055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031065000">
    <title>Le dragon de Komodo</title>
    <desc lang="fr">Le parc national de Komodo, qui couvre plusieurs îles indonésiennes, est le dernier refuge des plus grands varans du monde, les dragons de Komodo.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Aragon, une saga familiale en BD - À Marseille, ciment, gloire et beauté - Au Japon, la diplomatie du ping-pong.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Costa Rica, depuis des décennies, le compositeur-interprète Walter Ferguson esquisse, à travers les histoires de son voisinage, un portrait de sa communauté afro-caribéenne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/18/d640c25d952f46f5beedee57a8e757c9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031095500">
    <title>Les amours au temps de la guerre froide</title>
    <desc lang="fr">Durant la guerre froide, par-delà le rideau de fer séparant les deux Allemagnes, des histoires d'amour entre habitants de l'Est et de l'Ouest ont continué de fleurir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/19/0c017b6824e54f4dba4dc3b3a56221fd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031105000">
    <title>Transylvanie, un bestiaire fantastique</title>
    <desc lang="fr">Entre la magie de son folklore local et la beauté de ses paysages, la Transylvanie est l'une des dernières zones pleinement sauvages d'Europe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/14/0962fcced2374d9cac73ca20be42ef81.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031114000">
    <title>Animaux, l'art d'être parent</title>
    <sub-title>Toute une éducation !</sub-title>
    <desc lang="fr">Chez les manchots royaux, lorsqu'un couple se forme, les partenaires restent ensemble jusqu'à ce qu'ils aient accompli tous leurs devoirs parentaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/160dfcfc3c924e26968538bab6bda82a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031114000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031123500">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>Cameroun, le miel sacré du peuple Baka</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:15 - Chasseurs-cueilleurs, les pygmées baka, au Cameroun, sont spécialistes de la récolte du miel sauvage, déjouant les ruses des abeilles, qu'ils respectent profondément.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/10/ef24b04c030a6cb1b2bcc81447de61a731136908.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031140500">
    <title>Le chien des Baskerville</title>
    <desc lang="fr">Depuis le 1er janvier 1740, date à laquelle le débauché sir Hugo Baskerville assassina une paysanne avant d'être égorgé par un chien maléfique, une funeste malédiction pèse sur la famille. Ses membres mâles périssent les uns après les autres de mort violente, disparition systématiquement annoncée et provoquée par un chien monstrueux. Un descendant d'Hugo, sir Charles Baskerville, vient d'être découvert dans la lande, un rictus d'horreur gravé sur le visage. Sherlock Holmes et le docteur Watson sont appelés au château pour élucider ce mystère et, surtout, pour protéger Henry, le fils de Charles, dernier héritier vivant. Henry, qui arrive d'Afrique du Sud et présente une fragilité congénitale du coeur, risque en effet d'être la prochaine victime. - Critique : Depuis la mort de Hugo de Baskerville, égorgé par un chien, une malédiction semble peser sur cette famille de nobles anglais. Sir Henry Baskerville, dernier du nom, demande à Sherlock Holmes d’enquêter sur cette bête mystérieuse qui tue les siens de génération en génération...

Héros d’une série de films tournés dans les années 30, Basil Rathbone aura probablement été à l’écran le Sherlock Holmes le plus fidèle à Conan Doyle. Peter Cushing débarque avec le bagage accumulé dans les autres films de Fisher : le chasseur de vampires, qu’il a interprété dans la série des Dracula, lui colle à la peau. Son Sherlock Holmes n’incarne plus seulement la raison, mais aussi le Bien, opposé à un Mal récurrent, endémique, qui montre son visage dans la somptueuse scène d’ouverture, baroque et colorée. Terence Fisher a su s’approprier l’univers du célèbre détective et tirer le polar vers le métaphysique. Entouré de ses techniciens habituels, il tourne un film « 100 % Hammer » : brouillard sur la lande, ingénues violées par des nobles dégénérés, éclats du tonnerre... Les habitués apprécieront ; les fans de Conan Doyle, eux, se sentiront peut-être trahis...</desc>
    <credits>
      <director>Terence Fisher</director>
      <actor>Christopher Lee</actor>
      <actor>Ewen Solon</actor>
      <actor>Peter Cushing</actor>
      <actor>Marla Landi</actor>
      <actor>André Morell</actor>
      <actor>Miles Malleson</actor>
      <actor>David Oxley</actor>
      <actor>De Francis</actor>
      <actor>Kydd Sam</actor>
      <actor>Helen Goss</actor>
      <actor>John Le</actor>
      <actor>Michael Hawkins</actor>
      <writer>Peter Bryan</writer>
    </credits>
    <date>1959</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/08/96823298f5ab41798134a8e972bb9496" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241031140500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031145000">
    <title>Le volcan de La Palma : la vie après l'éruption</title>
    <desc lang="fr">Le 19 septembre 2021, le volcan Cumbre Vieja, situé sur l'île espagnole de La Palma aux Canaries, se réveille à grand bruit. Cette éruption, impressionnante et inattendue, est la plus importante des cinq cents dernières années. Les scientifiques n'en perdront pas une seconde. Durant quatre-vingt-cinq jours, le cratère rejette lave, cendres et gaz toxiques. Des torrents de feu dévalent la montagne à une vitesse vertigineuse, jusqu'à 700 mètres par heure, enterrant sous 60 mètres de matière brûlante les maisons de milliers d'habitants de l'île. Ce documentaire suit le travail des scientifiques, qui, pendant trois mois, relèveront de précieuses informations sur le volcan.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/18/7f771d365e1e0a0ad11c61656f3c479bc2dae395.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031153500">
    <title>Okavango : Le fleuve des rêves</title>
    <sub-title>Les limbes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A la découverte des paysages et des espèces sauvages du cours moyen de l'Okavango, en Afrique australe. Le roi, un lion mâle, règne en maître sur ces plaines inondables. Pleine de vie, cette partie la plus dynamique du fleuve se nourrit et alimente tout un écosystème. Alors que de gigantesques troupeaux d'éléphants affluent dans ces eaux, de jeunes lions nomades tentent de se mesurer à un hippopotame débarqué sur la terre ferme. Une meute de hyènes et une famille de phacochères occupant des tanières voisines s'entraident et se tiennent à l'affût d'éventuels prédateurs.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/20/204018cc0cd1f0f35da149b2bbf4dae766a6645b_CC0EC4DC6B7BE4F9F3A06790EE4455BD.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031162000">
    <title>Kenya : la terre des contrastes</title>
    <sub-title>Au bord de l'Océan Indien</sub-title>
    <desc lang="fr">Le littoral kényan de l'océan Indien offre un paysage idyllique, avec ses barrières de corail, son eau turquoise et ses plages de sable blanc.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/19/9a873102e24b46c79277ba6c9b381b50.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Québec, dans les Laurentides, Gabrielle Filteau-Chiba lutte pour la sauvegarde de la faune et la flore. À 25 ans, la future romancière quitte son Montréal natale pour vivre dans le froid extrême du Québec sauvage.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/19/5585e10b9a9741c381c8d1f8f7c478f6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Eugène Boudin, roi des ciels normands - Leipzig, l'esprit frondeur allemand - À Édimbourg, un homme à la hauteur.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031183000">
    <title>Les caprices de notre intestin</title>
    <desc lang="fr">Organe de l'appareil digestif, l'intestin joue un rôle essentiel dans notre organisme. Parmi les millions de personnes qui souffrent de ballonnements, de diarrhée ou de constipation, beaucoup n'osent pas évoquer ces problèmes intimes. Pourtant, des solutions existent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/19/5184b320528144a68e34a75919892baf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Inde : les images de l'asphyxie</sub-title>
    <desc lang="fr">Chaque année, c'est presque le même cliché qui réapparaît : l'avenue la plus célèbre de New Delhi envahie par la pollution. Le gouvernement indien communique régulièrement sur sa volonté d'endiguer le problème. Mais ces mesures se révèlent souvent être des écrans de fumée...</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031212500">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>Angelica</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:1 - Le corps d'Angelica n'ayant jamais été retrouvé, son mari, accusé de sa mort, est relaxé faute de preuves. Mais l'arrestation sur l'île de Sandhamn d'un cambrioleur en série relance l'affaire. Car dans l'antre où ce collectionneur esthète entrepose ses larcins, Nora Linde découvre des photos d'Angelica qui compromettent l'un des enquêteurs avec lequel elle travaille. La procureur est aussi soumise à des tensions émotionnelles quand elle apprend que son ex-mari va être père...</desc>
    <credits>
      <director>Mattias Ohlsson</director>
      <actor>Johan Widerberg</actor>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Carlsson Ing-Marie</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Nicolai Cleve</actor>
      <actor>Hammarsten Gustaf</actor>
      <actor>Lundqvist Anton</actor>
      <actor>Malin Crépin</actor>
      <actor>Shirin Golchin</actor>
      <actor>Kassel Ulving</actor>
      <actor>Louise Ryme</actor>
      <actor>Sven Ahlström</actor>
      <writer>Johan Widerberg</writer>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/18/5a90cd7937051513796a9f417fc77b0c6589a4a5_48794516A485AFDAD01AF4FCDA1B8BA0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241031212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241031230000">
    <title>Murina</title>
    <desc lang="fr">Julija, 17 ans, vit sur une petite île isolée de Croatie avec ses parents, Nela et Ante. Comme elle, ces derniers rêvent de quitter un endroit sans avenir pour rejoindre Zagreb, la capitale. Une occasion unique se présente quand une riche connaissance d'Ante débarque pour potentiellement acheter une parcelle de terrain. Accueilli en grande pompe, Javier profite de ces quelques jours de calme pour se reposer et jouir de ses vacances. Rapidement, le quadragénaire remarque que Julija semble s'intéresser de très près à lui, ce qui n'échappe pas non plus aux regards d'une mère inquiète et d'un père furieux et de plus en plus menaçant... - Critique : Poisson serpentin doté d’une deuxième mâchoire, redoutable, cachée au fond de sa gorge, la murène pâtit d’une sinistre réputation. C’est d’ailleurs parce qu’on la sait capable de s’arracher un morceau de chair pour se libérer d’un piège qu’elle intéresse Antoneta Alamat Kusijanovic : Murina, son premier long métrage, fait le récit d’une émancipation qui n’ira pas sans douleur, sur une île croate aux faux airs de paradis.

L’héroïne de 17 ans évoque d’abord, plus qu’un prédateur marin, une petite sirène privée de voix. Pêcher, nettoyer, réciter un poème, servir, danser : quand le père ordonne, Julija (formidable Gracija Filipovic) s’exécute sans piper. Ante (Leon Lucev) décide, commande, explose au besoin, certain de la soumission de sa fille et de son épouse, Nela (Danica Curcic), ex-reine de beauté résignée à son sort. L’indispensable élément perturbateur va débarquer sous la forme d’un « dieu sur terre », en réalité un séduisant millionnaire, tout à la fois ancien patron et rival amoureux, auquel le tyran fauché espère vendre un îlot rocailleux pour se remettre à flot et voguer vers d’autres cieux.

Ruisselant d’azur et de lumière — beau travail de la directrice de la photographie Hélène Louvart (La Vie invisible d’Eurídice Gusmão ou The Lost Daughter sur Netflix) —, Murina rappelle que ni le patriarcat, ni les classes sociales ne sont solubles dans les paysages de carte postale. Jumelles à la main, Julija observe les touristes qui s’égaillent sur la plage et se rêve déjà en fille d’un autre, de ce prince arrivé en hors-bord pour les sauver, elle et sa mère, d’une prison sans barreaux. Peau lisse et corps délié, la naïade serpente, se faufile, tapie dans les coins pour mieux écouter sans être vue, toute prête à intriguer, à mordre, voire à sacrifier le père. Sa chair.

Produit par Martin Scorsese et récompensé par la Caméra d’or au dernier Festival de Cannes, ce long métrage avance avec une fluidité sensuelle, sans coquetteries inutiles mais pas sans tension, heureusement. Autrice en 2017 d’un court métrage remarqué, Into the Blue — où la même actrice, alors âgée de 13 ans, jouait déjà une nageuse intrépide —, Antoneta Alamat Kusijanovic filme décidément bien les éléments et excelle en extérieur, comme un poisson dans l’eau. Entre les duels au soleil des hommes-taureaux et la révolte de la fille-murène, elle sait surtout s’emparer d’un thème très contemporain, voire rebattu, pour le tirer vers la mythologie.</desc>
    <credits>
      <actor>Cliff Curtis</actor>
      <actor>Leon Lucev</actor>
      <actor>Butijer Niksa</actor>
      <actor>Milan Strljic</actor>
      <actor>Jonas Smulders</actor>
      <actor>Curcic Danica</actor>
      <actor>Gracija Filipovic</actor>
      <actor>Marina Redzepovic</actor>
      <actor>Klara Mucci</actor>
      <actor>Mislav Cavajda</actor>
      <actor>Jasenka Bosnic</actor>
      <actor>Vjeko Tadic</actor>
      <writer>Frank Graziano</writer>
      <writer>Antoneta Alamat Kusijanovic</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/19/861ddf50e68f433182ba6c55f0621ead.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
