<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250624005500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624015000 +0200">
    <title>Uma Thurman : L'émancipation d'une guerrière</title>
    <desc lang="fr">Devenue mannequin à 15 ans après une enfance paisible dans un milieu intellectuel bohème, Uma Thurman s'est très tôt sentie capturée par le regard des hommes. Une expérience qu'elle va vivre plusieurs fois dans sa carrière, avec plus ou moins de violence : notamment à ses débuts, lorsqu'on ne lui propose que des rôles fondés sur son sex-appeal, comme dans "Les Liaisons dangereuses", où elle campait de jeunes ingénues à la sensualité prête à déborder. Ce sera encore le cas plus tard, devant la caméra de Quentin Tarantino, qui en a fait une égérie du cinéma indépendant ("Pulp Fiction"), puis un emblème de la revanche des femmes ("Kill Bill"). Enfin, en tant que victime d'agression sexuelle de la part du producteur Harvey Weinstein, à qui elle est parvenue à tenir tête.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/f245f58ae7f248e2ad0ac11bd8015e0e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624015000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624031500 +0200">
    <title>Bye bye Tibériade</title>
    <desc lang="fr">Guidée par son rêve de devenir comédienne, Hiam Abbass a quitté sa Palestine natale au début des années 1990 pour rejoindre l'Europe, laissant derrière elle sa mère, sa grand-mère et ses sept soeurs. Trois décennies plus tard, elle retourne sur place, dans son village, accompagnée de sa fille Lina, réalisatrice. Ensemble, les deux femmes partent à la découverte des traces de lieux aujourd'hui pour la plupart disparus. A travers des images d'archives, elles se lancent dans une exploration des mémoires dispersées de quatre générations de femmes libres, résistantes, et avant tout préparées à tout quitter pour tout recommencer... - Critique : À la fin des années 1980, l’actrice palestinienne Hiam Abbass a quitté son village de Galilée pour poursuivre son rêve de cinéma et de théâtre. Cette histoire de déchirement et d’exil, elle ne l’a racontée que partiellement à sa fille, Lina Soualem, réalisatrice de documentaires aux accents personnels (Leur Algérie), qui fait de ces manques le point de départ de ce film, en salles cette semaine après sa diffusion sur Arte en décembre dernier.

« Née de la rupture entre deux mondes », la jeune femme entraîne sa mère dans un voyage sur les lieux perdus de son enfance, près du lac de Tibériade, et dans la mémoire familiale. Peu à peu, au fil des questions un peu brusques et d’approches plus subtiles faites de poèmes et de scènes jouées, elle cerne la force déployée par sa mère pour s’affranchir de la tradition patriarcale et assumer son choix de liberté. « J’étouffais, j’avais besoin de respirer, de me trouver », confie Hiam Abbas. Revenir à Deir Hanna, c’est aussi mettre en lumière les figures féminines de la lignée, elles aussi marquées par le déracinement. Um Ali, l’arrière-grand-mère, a été expulsée de son village natal lors de la Nakba, (« catastrophe » en arabe, qui désigne l’exode forcé de sept cent mille Palestiniens lors de la création d’Israël en 1948). Nemat, la grand-mère, est devenue institutrice, malgré les obstacles dressés par la guerre…

Entrelacement d’images du présent, de films familiaux, d’archives historiques, Bye bye Tibériade navigue entre le récit intime et l’histoire collective, ravivant les douleurs mais aussi la capacité de résistance de quatre générations de femmes palestiniennes. Son regard tendre, parfois hésitant, embrasse le chagrin comme les moments de drôlerie, et compose une méditation émouvante sur la liberté d’être soi, la transmission et la puissance des héritages.</desc>
    <credits>
      <director>Lina Soualem</director>
      <actor>Hiam Abbass</actor>
      <actor>Lina Soualem</actor>
      <actor>Amer Khalil</actor>
      <actor>Nemat Abbass</actor>
      <actor>Buthayna Abbas Hajo</actor>
      <actor>Diana Hussein</actor>
      <actor>Wafa Malgo</actor>
      <actor>Said Abbas</actor>
      <actor>Zahera Bounechada</actor>
      <actor>Omaya Younes</actor>
      <actor>Hanan Abbas Diab</actor>
      <actor>Johayna Hussein Abbas</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/1136dd27bb90420b9d1d454c2dd563cb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624031500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624041000 +0200">
    <title>Norman Mailer : l'écrivain de tous les excès</title>
    <desc lang="fr">Aussi haï qu'admiré, Norman Mailer (1923-2007) aura suscité toutes les passions. Elevé dans la classe moyenne juive de Brooklyn, le jeune homme affiche tôt de grandes ambitions et un puissant désir d'ascension sociale. Il abandonne ses études d'ingénierie aéronautique à Harvard pour embrasser une carrière d'écrivain. En 1948, son premier roman, "Les Nus et les Morts", inspiré de son expérience sur le front du Pacifique, où il a servi comme cuisinier, dépeint avec un réalisme cru la détresse et la désillusion de jeunes recrues à bout de force. Un brillant coup d'essai qui le propulse, à seulement 25 ans, au panthéon de la littérature américaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/ef8a67e3103d43878c58f8e9e446426d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624041000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624043600 +0200">
    <title>Les questions qui fâchent</title>
    <sub-title>Coopération au développement : qui aide qui ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - Les acteurs publics des pays les plus favorisés financent les conditions de vie dans les pays moins favorisés : enquête sur les rouages de cette pratique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/20/0f045906c8dc4ede876dee386f25eccd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624043600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624053000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624053000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624060500 +0200">
    <title>Influenceurs d'extrême droite</title>
    <desc lang="fr">À l'ère des réseaux sociaux, les influenceurs d'extrême droite sont des acteurs incontournables du marché de l'information. Ils jouent désormais un rôle clé dans la montée du nationalisme autoritaire en Europe. Caisse de résonance des désirs et des peurs de leur communauté, ils font mouche, particulièrement auprès des jeunes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/14998af95a6a4878b7f7cdf045e2a7f8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624060500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624065000 +0200">
    <title>Les jardins botaniques : Un sanctuaire pour la flore</title>
    <desc lang="fr">A l'heure de la crise climatique, les jardins botaniques sont devenus des espaces de protection de la biodiversité végétale et de véritables archives du vivant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/aac8b383c1014674baef3d3ca2f684a3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/03/e4ca30fdd0994866a87707925603a3f9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624075000 +0200">
    <title>Sète, la passion des joutes</title>
    <desc lang="fr">Les traditionnels jeux d'eau ont lieu chaque année à Sète. Des concurrents comme Christophe Bancilhon s'affrontent pendant six jours au concours de pêche.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/248dea85fb79483993d5aaa91d852c98.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Tina Modotti, photographe hors cadre de la révolution mexicaine - Les carrières, cœur de pierre de Paris - Au Sri Lanka, un Robinson avant l'heure.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/8878373a5381495590781a3dcb5f5050.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Claire Keegan, écrivaine des tabous irlandais - Les tatouages, talismans des Thaïlandais - La Nouvelle-Calédonie, un bagne pour les Kabyles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/10/018dcb8767a1408bb1b794a144939158.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624105500 +0200">
    <title>Les monuments sacrés</title>
    <sub-title>Eglises : la quête de la lumière</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Formant une secte dissidente du judaïsme à ses débuts, le christianisme s'est pratiqué en secret pendant trois siècles. Lorsque Constantin l'érige en religion officielle de l'Empire romain, la nécessité de construire des monuments adaptés s'impose. En 326, à Jérusalem, le Saint-Sépulcre, épicentre de la chrétienté abritant le tombeau vide du Christ, sort de terre sur la colline du Golgotha. D'autres lieux de pèlerinage éclosent bientôt en Occident, à l'image du Mont-Saint-Michel - dont les premières fondations datent du VIIIe siècle. En France toujours, la cathédrale Notre-Dame de Chartres, édifiée à partir de 1184, offre une illustration étincelante du style gothique. Puis la Renaissance italienne voit naître le Duomo de Florence.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/0a1a38aaed264d388d6c967f8bcebd9d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624122500 +0200">
    <title>Le défi des bâtisseurs, la cathédrale de Strasbourg</title>
    <desc lang="fr">Plus haut monument de l'Occident jusqu'au XIXe siècle, la cathédrale de Strasbourg relève de la prouesse architecturale. Joyau gothique, elle est connue pour sa façade de grès rose et sa célèbre rosace. Des artisans et des maîtres d'oeuvre au savoir-faire envié à l'époque dans toute l'Europe, dont Erwin de Steinbach, Ulrich d'Ensigen ou encore Jean Hültz, se sont succédé pendant trois siècles pour son élaboration. Ils revivent ici dans des séquences de fiction. Pour retracer les étapes de la construction de ce monument, ce documentaire en 3D combine reconstitutions historiques, paroles d'experts et images de synthèse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/0bdc98f729aa4bde82da34e7812576bd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624130000 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les bâtisseurs de Stonehenge</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Stonehenge, à l'ouest de Londres, est l'un des monuments préhistoriques les plus célèbres et les plus énigmatiques au monde. Il y a près de 4500 ans, des hommes du néolithique ont édifié cet immense cercle de pierre avec de simples outils rudimentaires. Qui sont-ils ? Depuis plus de quinze ans, l'archéologue britannique Mike Parker Pearson dirige un programme de fouilles. En étudiant les échantillons d'ADN prélevés sur une centaine de squelettes de Stonehenge, il a décuvert que ces bâtisseurs n'étaient pas des Britanniques de souche.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/215f1b8a6117478f884f605d008e1151.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624133500 +0200">
    <title>La stérilisation forcée, un tabou en Europe</title>
    <desc lang="fr">Douze pays de l'UE continuent aujourd'hui d'autoriser la stérilisation forcée des femmes en situation de handicap. À Berlin, un immeuble participatif montre qu'être parent tout en vivant avec un handicap peut être source d'épanouissement. Au Portugal, la militante autiste Sara Rocha souhaite qu'une loi vienne interdire cette pratique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/b82969fcd4b84fdf97f7c586cc8671bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624150500 +0200">
    <title>Les Buddenbrook, le déclin d'une famille</title>
    <desc lang="fr">A Lübeck, riche cité hanséatique, la famille Buddenbrook a fait fortune dans le négoce du grain. En 1835, son installation dans un bel hôtel particulier est l'occasion d'une fête où se réunissent les trois générations : l'aïeul Johann et son épouse Antoinette, leur fils le consul et sa femme Elisabeth, et les petits-enfants : Thomas, Christian et Antonie. Le destin de cette nouvelle génération semble tout tracé : Thomas, l'aîné, dirigera l'entreprise, Christian le secondera et Antonie épousera à son tour un négociant. Les Buddenbrook ne le savent pas encore, mais leur monde apparemment immuable est sur le point de s'effondrer. Avec la mort de Johann, c'est le début du déclin... - Critique : En 1929, le romancier Thomas Mann recevait le prix Nobel de littérature pour ce roman-fleuve relatant sur plusieurs générations le déclin d’une riche famille de négociants en grain de Lübeck, entre 1835 et 1877. Une saga foisonnante, doublée d’une chronique sociale aiguisée. En adaptant ce monument pour la télévision, Heinrich Breloer (déjà auteur de Thomas Mann et les siens) fait preuve d’une certaine maîtrise formelle et assume le parti pris nécessaire de la simplification. Le réalisateur relègue au second plan les soubresauts de l’Histoire et la peinture sociale de l’époque — réduite à quelques repères schématiques — pour se concentrer sur le destin intime du consul Buddenbrook, de sa femme et de leurs trois enfants : le solide Thomas, sur lequel reposent les espoirs paternels ; Christian, le fantasque et inconscient cadet ; Antonie, la frivole et séduisante fille de la maison.

Sur près de trois heures, le récit déroule, à la manière d’une tragédie grecque, un processus inexorable : la désagrégation morbide d’une lignée emblématique d’un ordre social finissant, dont les membres, considérés comme les « maillons d’une chaîne », sacrifient leur bonheur personnel sur l’autel de traditions séculaires. Tonie, en cédant à la pression du mariage ; Thomas, en portant le fardeau de l’entreprise familiale… L’époque est parfaitement reconstituée (des décors aux costumes), l’interprétation, très correcte, mais la réalisation, linéaire et un brin empesée, prive l’ensemble d’un véritable souffle romanesque.</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Léa Bosco</actor>
      <actor>Martin Feifel</actor>
      <actor>Proll Nina</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Jessica Schwarz</actor>
      <actor>Maja Schöne</actor>
      <actor>Bieling Raban</actor>
      <actor>Mark Waschke</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Justus von</actor>
      <writer>Heinrich Breloer</writer>
      <writer>Horst Königstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/be1c968882dc4e5280ca555c35ab4df6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250624150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624164000 +0200">
    <title>Les Buddenbrook, le déclin d'une famille</title>
    <desc lang="fr">La fortune des Buddenbrook, gagnée grâce au commerce de grain, remonte au XVIe siècle et pourtant, la famille s'apprête à connaître un terrible déclin. Le fils d'un premier lit de Johann se manifeste, réclamant sa part d'héritage. C'est le premier signe annonçant cette période douloureuse...</desc>
    <credits>
      <actor>Iris Berben</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Léa Bosco</actor>
      <actor>Martin Feifel</actor>
      <actor>Proll Nina</actor>
      <actor>August Diehl</actor>
      <actor>Jessica Schwarz</actor>
      <actor>Maja Schöne</actor>
      <actor>Bieling Raban</actor>
      <actor>Mark Waschke</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Justus von</actor>
      <writer>Heinrich Breloer</writer>
      <writer>Horst Königstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/13/a1c84f2b14e246e1a31fb924bfe26412.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624172500 +0200">
    <title>Pigeon vole !</title>
    <desc lang="fr">De Londres à New York, les pigeons colonisent les mégalopoles, au grand dam des habitants. Mais à quoi ressemble la vie dans la jungle urbaine pour ces volatiles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/06/86c72ec38c114785aa037486892a785d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Jeanne Malivel, l'art déco à la mode bretonne - Au Togo, le succès insolent des Nana Benz - Cubains et Américains sous le même panier.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/53ddef854b584b328894e94aa4b27d5d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Bologne, muse savante du peintre Giorgio Morandi - Batik, si l'Indonésie était un tissu - À Bristol, un saut dans l'inconnu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/8de3bf8684a6435fa308eb6d4d530bd5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624194500 +0200">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La lande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Dans la lande sèche, l'ajonc est la plante hôte des Tetranychus lintearius, de minuscules insectes de la famille des acariens, qui tissent leur toile autour du végétal et dévorent ses épines. Sur ses racines secondaires, des bactéries captent l'azote de l'air pour nourrir la plante, qui leur fournit en échange les éléments carbonés dont elles ont besoin. Longtemps utilisé comme fourrage, l'ajonc régale enfin les troupeaux, à l'instar des brebis, qui disséminent ses graines accrochées à leur pelage. Mais l'urbanisation, l'assèchement et le développement des activités touristiques menacent l'écosystème, fragilisant les liens tissés entre les espèces au cours de leur évolution.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/5adfc2f903f0474bb877bc676ea80554.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 24/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/ce717b21be2246839c3c494b58aab1b1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624210000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624215500 +0200">
    <title>Amérique latine, un continent sous influences</title>
    <sub-title>Coups</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au Brésil, en 1964, l'armée, soutenue par les États-Unis, renverse le président démocratiquement élu João Goulart. Une nouvelle forme de dictature émerge en Amérique latine. Les opposants trouvent refuge au Chili, où Salvador Allende tente d'instaurer légalement un régime socialiste. Le 11 septembre 1973, il meurt lors du coup d'État militaire mené par le général Pinochet. Le nouvel homme fort du pays s'allie avec les dictateurs de la région pour lancer l'opération "Condor". Les opposants aux juntes sont traqués où qu'ils soient, sous le regard complaisant de Richard Nixon. Mais lorsque, en septembre 1976, les services secrets chiliens tuent à Washington un ancien ministre d'Allende, le nouveau président Jimmy Carter refuse de collaborer avec ces régimes autoritaires. L'élection de Ronald Reagan en 1980 annonce une nouvelle ère.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/4937a4804b66489ab976fdce1e0c34f8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624215500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624225000 +0200">
    <title>Amérique latine, un continent sous influences</title>
    <sub-title>Guerres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au Nicaragua, les sandinistes donnent corps à leur révolution, menant notamment des campagnes d'alphabétisation dans tout le pays. Mais Reagan arme les ennemis du nouveau régime et les paysans opposés à la réforme agraire : une terrible guerre civile débute. Au Panamá, le dictateur Manuel Noriega, proche de la CIA, exécute son principal opposant et transforme son pays en plaque tournante de la drogue, avant d'être arrêté et emprisonné par ses anciens alliés états-uniens. Au crépuscule de la guerre froide, les forces démocratiques du continent engrangent toutefois des succès. Au Brésil, des élections libres se déroulent après vingt ans de dictature militaire. Au Chili, Pinochet, lâché par les États-Unis, quitte le pouvoir après un plébiscite perdu.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/41403f0c74514bb0b38bc014a65755cd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624225000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250624235000 +0200">
    <title>Amérique latine, un continent sous influences</title>
    <sub-title>Chaos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'élection de Chávez en 1998 provoque une onde de choc. Ses réformes radicales suscitent l'ire des élites économiques, qui tentent de le renverser. Galvanisés par les succès chavistes, plusieurs leaders de la gauche latino-américaine triomphent dans les années 2000. Alors qu'une "vague rose" déferle sur le continent, en Colombie, gangrenée par la drogue et la guérilla des FARC, le président Álvaro Uribe s'attaque au narcotrafic en piétinant l'État de droit. L'Amérique centrale devient la nouvelle plaque tournante de la drogue, provoquant un afflux de migrants sans précédent vers les États-Unis.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/41403f0c74514bb0b38bc014a65755cd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250624235000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250625004000 +0200">
    <title>L'Argentine dans la tourmente : Milei, le grand sauveur ?</title>
    <desc lang="fr">En novembre 2023, le candidat d'extrême droite Javier Milei, émule de Donald Trump, remporte le second tour de l'élection présidentielle argentine. L'économiste ultralibéral se distingue par ses déclarations provocatrices et ses slogans fétiches, comme le fameux "Vive la liberté, bordel !" Lors de ses meetings, il brandit parfois une tronçonneuse, symbole de son projet de réduire drastiquement les dépenses de l'État, dans un pays miné depuis des décennies par la corruption, la dette et l'inflation. Promesse tenue : sept mois après son investiture, il lance l'un des plans d'austérité les plus radicaux de l'histoire de l'Argentine. Pour la première fois depuis 2015, le pays affiche un excédent budgétaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/7dc37658fc0c4cd29d40f99a566f1f43.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
