<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20250418220500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419000500 +0200">
    <title>Vitus, l'enfant prodige</title>
    <desc lang="fr">Dès son plus jeune âge, Vitus fait preuve de beaucoup de talent dans de nombreux domaines. Ses capacités sensorielles sont très développées. Aussi sa mère nourrit-elle de grands espoirs pour lui. Mais Vitus, de son côté, ne rêve que d'une existence simple et tranquille. Ses parents restent sourds à ce désir pourtant compréhensible pour un enfant. Très doué pour les mathématiques et le piano, Vitus souhaiterait être aimé pour ce qu'il est et non pour ce qu'il pourrait devenir. Seul son grand-père semble faire preuve d'un peu d'écoute. Il va tenter de raisonner les adultes tout en préservant l'équilibre de Vitus...</desc>
    <credits>
      <actor>Bruno Ganz</actor>
      <actor>Heidy Forster</actor>
      <actor>Norbert Schwientek</actor>
      <actor>Tamara Scarpellini</actor>
      <actor>Rohr Daniel</actor>
      <actor>Jenkins Julika</actor>
      <actor>Urs Jucker</actor>
      <actor>Eleni Haupt</actor>
      <actor>Teo Gheorghiu</actor>
      <actor>Fabrizio Borsani</actor>
      <actor>Kristina Lykowa</actor>
      <actor>Daniel Fueter</actor>
      <writer>Peter Luisi</writer>
      <writer>Lukas B. Suter</writer>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/1b8e89dd040b4c00b022cc0c32209148.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419000500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419021500 +0200">
    <title>Yentl</title>
    <desc lang="fr">L'entente entre Yentl et son père est parfaite. A tel point que, enfreignant la loi, le vieil homme accepte chaque soir d'initier sa fille unique aux secrets du Talmud. Passionnée par cet apprentissage, Yentl voudrait parfaire son savoir. Aussi, lorsque son père meurt, prend-elle la décision de se couper les cheveux, de mettre des vêtements d'homme et de quitter son village pour parcourir la Pologne, à la recherche d'une yeshiva susceptible de l'accepter comme étudiant. Ayant pris le nom d'Anshel, elle rencontre Avigdor, qu'elle étonne par ses connaissances. Yentl est acceptée comme élève par un rabbin. Entre Avigdor et elle se crée rapidement une amitié très forte. Bientôt, Yentl tombe amoureuse de lui, mais ne peut l'avouer... - Critique : Elle rêve de se consacrer à l’étude du Talmud. Mais Yentl est une fille. Dans la communauté polonaise ashkénaze de 1904, elle est, comme toutes ses semblables, promise à un autre destin, plus… domestique. Pour y échapper, il ne reste que la ruse : Après la mort de son père, Yentl se travestit et intègre une école religieuse juive réservée aux garçons. Tout se complique lorsqu’elle s’éprend de l’un de ses camarades…

Succès commercial, cette fresque musicale soignée (avec le regretté Michel Legrand qui obtint l’Oscar de la meilleure musique) fut boudée par la critique. Même l’auteur du récit d’origine, Isaac Bashevis Singer, parlait de « production tape-à-l’œil ». Certes, Barbra Steisand, star absolue du projet (vedette, coproductrice et réalisatrice) en a fait son épopée sur mesure, un écrin historique et sentimental pour sa voix puissante et ses grands yeux mouillés. Avec les années, ses morceaux de bravoure chantés (comme le fameux « Papa, can you hear me ? ») sont devenus des classiques. Surtout, cette histoire d’émancipation féminine, de transformisme et d’ambiguïté sexuelle en milieu traditionnaliste, continue de brasser des thèmes étonnamment modernes.</desc>
    <credits>
      <actor>Hill Steven</actor>
      <actor>Nehemiah Persoff</actor>
      <actor>Irving Amy</actor>
      <actor>Allan Corduner</actor>
      <actor>Mandy Patinkin</actor>
      <actor>Barbra Streisand</actor>
      <actor>De David</actor>
      <actor>Ruth Goring</actor>
      <actor>Lynda Baron</actor>
      <actor>Doreen Mantle</actor>
      <actor>Jack Lynn</actor>
      <actor>Bernard Spear</actor>
      <writer>Jack Rosenthal</writer>
      <guest>Gillian Lynne</guest>
    </credits>
    <date>1983</date>
    <category lang="fr">film : comédie musicale</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/1f0088a359c74b4ebbd55bfdc88b7596.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419021500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419034500 +0200">
    <title>Edinburgh Military Tattoo</title>
    <sub-title>Journey</sub-title>
    <desc lang="fr">Die Royal Air Force das Royal Edinburgh Military Tattoo, 1920 gegründet, war 1922 die erste Militärkapelle, die bei der BBC auftrat.</desc>
    <category lang="fr">musique : variétés</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/032896903260434a9c7ad4e2a9a87237.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419034500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419045500 +0200">
    <title>"Ina passiun romontscha" - Männerchor Lumnezia</title>
    <sub-title>"Ina passiun romontscha" - Chor viril Lumnezia</sub-title>
    <desc lang="fr">Das zeitgenössische Opus 50 begeistert bereits bei seiner Premiere 1990. Dieses Jahr wird das Werk unter der Leitung von Retus Giger vom Chor viril Lumnezia zusammen mit Instrumentalisten, Solisten und einem ad hoc gebildeten gemischten Chor realisiert.</desc>
    <category lang="fr">musique : variétés</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/b6f02ff1e0804c289d88297c5c3f07ac.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419045500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419052500 +0200">
    <title>Ein Chor für alle Fälle</title>
    <sub-title>Ein Chor für alle Fälle: Überforderung und Tränen</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Der große Auftritt des insiemeChors im Saal der KKL Luzern soll in wenigen Wochen stattfinden. Die Atmosphäre ist angespannt. Mentorin Susanne Kunz und die Chorpräsidentin Mary-Claude von Arx sind nicht einer Meinung, was den weiteren Verlauf der Proben betrifft. Auch der Solist Andreas Nemeth ist nervös. Er fragt sich, ob er den großen Saal in Luzern mit seiner Stimme zu füllen vermag. In der letzten Probe vor der Generalprobe gehen die Emotionen hoch.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/73985971e310428d84040e52ec52469e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419052500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419055000 +0200">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>SZ, NW, OW, BE, VS, VD, FR, NE</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419055000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419062500 +0200">
    <title>Gredig direkt</title>
    <sub-title>Lotti Latrous: Die Frau, die helfen muss</sub-title>
    <desc lang="fr">Der Engel der Bedürftigen der Elfenbeinküste kommt aus Regensberg ZH. Seit 26 Jahren hilft Lotti Latrous dort den Ärmsten, nun übergibt sie ihr Zentrum an Nachfolger. Bei "Gredig direkt" spricht Latrous über ihren Rücktritt und warum sie den Tod nicht fürchtet.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/30/200a62d14b00878b78fceac7f749d3b38e9cc9a7_B8D3A9A1BBFA092C200252C3AE995047.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419062500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419073000 +0200">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/92e8f2827ef144b185ab606bfb58a62e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419073000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419091000 +0200">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/7db86a24cfbc42258c821c0d1b3e920f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419091000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419095000 +0200">
    <title>Kassensturz in Gebärdensprache</title>
    <sub-title>Unfallversicherungen - Opfer kämpfen gegen Leistungseinstellungen</sub-title>
    <desc lang="fr">Unfallversicherer entscheiden zunehmend gegen die Versicherten: Immer mehr Fälle werden abgelehnt und die Leistungen nach kurzer Zeit eingestellt. Die Folge: Die Krankenkassen müssen einspringen. Ausserdem im "Kassensturz": Schoggi aus dem Labor. Und im Test: Haarföhns.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/99531c6d1bdf408a9be8c723ff1c74dd.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419095000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419104500 +0200">
    <title>Sternstunde Musik</title>
    <desc lang="fr">Mitten in seiner Midlife-Crisis beschliesst der Niederländer Rogier Kappers, einen verrückten Jugendtraum zu verfolgen: ein berühmter Strassenmusiker an der Glasharfe zu werden. Wird er es schaffen? Ein herrlich ironischer und berührender Coming-of-Age-Film.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/2ea2be4b43744334be27562123513e75.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419104500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419110000 +0200">
    <title>Un caillou dans la chaussure</title>
    <desc lang="fr">Un élève arrive pour la première fois dans sa nouvelle classe. Or, ce n'est pas un élève comme les autres, c'est une grenouille dans une classe de lapins.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : court métrage d'animation</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/74dcec4f5bad45969100129b7c47ebbd.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419110000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419113000 +0200">
    <title>Kids@SRF</title>
    <desc lang="fr">Nachrichten - einfach erklärt, spannende Entdeckungsreisen und Unterhaltung für Kinder. "Kids@SRF" zeigt das Beste aus der digitalen Welt von SRF.</desc>
    <category lang="fr">jeunesse : emission jeunesse</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/203233f3a5da4215b36ee44da49ade6a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419113000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419122500 +0200">
    <title>Geniale Zufälle</title>
    <sub-title>Geniale Zufälle - WLAN und Dynamit</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Iwan Pawlows Experimente mit Hunden prägen Werbung und soziale Medien. Teflon revolutioniert die Küchen und erreicht sogar das Weltall. Alfred Nobel beschleunigt mit Dynamit den Rohstoffabbau. Und Kriegsforschung führt überraschend auch zu WLAN.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/042291cedb184e01935185027a03e9db.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419124000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419142000 +0200">
    <title>Hoch hinaus</title>
    <sub-title>Wahnsinn am Everest - Die Zukunft</sub-title>
    <desc lang="fr">Die Kommerzialisierung des Mount Everest führt zu immer größeren Expeditionen. Nepalesen dominieren das lukrative Geschäft mit Luxustouren, während westliche Anbieter mit kurzen Besteigungszeiten werben. Der Berg ist für Nepals Wirtschaft unverzichtbar. Experten und Behördenvertreter diskutieren über notwendige Regulierungen, um den höchsten Berg der Welt vor übermäßiger Nutzung zu schützen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/3b4fdabdd858439b9eef6efb1765b434.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419142000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419164000 +0200">
    <title>Les petites fugues</title>
    <desc lang="fr">Pipe, valet de ferme depuis trente ans, décide de s'acheter un vélomoteur. Ses appréciables allocations d'assurance vieillesse lui permettent désormais de penser aux vacances. Après l'avoir admiré, choyé, bichonné, il apprend, grâce aux conseils avisés de Luigi, un employé saisonnier, les premiers rudiments de la conduite. Dès lors, Pipe part à la découverte du vaste monde. Il gravit des sommets et s'émerveille devant la beauté des paysages alpins. Malheureusement, Pipe provoque un accident et se voit retirer son vélomoteur. Devenu dépressif, il ne soigne son mal qu'en recourant à un autre objet magique, un appareil photo qu'il a gagné lors d'un concours... - Critique : | Genre : ode à la liberté. C'est l'histoire d'une émancipation. Après quarante ans de labeur les bottes dans le fumier, un ouvrier agricole s'achète une mobylette. Très vite, « Pipe » ne se contente plus des balades du dimanche : ce qu'il appelle son « vélo » lui permet d'échapper à l'ennui et aux tensions de la ferme, au gré d'escapades buissonnières dans les forêts et les montagnes. Fureur de son patron, un paysan à l'ancienne qui résiste à la modernité... Près de quarante ans après, le charme des Petites Fugues (quel titre délicieux...) reste intact. Il doit beaucoup à l'étonnante présence comique de Michel Robin, qui évoque autant le burlesque de Tati que le physique hors norme de Michel Simon. L'apprentissage de la conduite par Pipe, sa virée très alcoolisée lors d'une course de motocross sont irrésistibles. Le film est tout aussi réussi dans ses moments plus contemplatifs : Yves Yersin, brillant documentariste de formation, filme alors le quotidien de la ferme dans un style naturaliste ou s'autorise, au contraire, de belles parenthèses poétiques. Quand Pipe parvient enfin à dompter son « vélo », la caméra décolle du bitume pour prendre de la hauteur. Comme un envol vers la liberté... — Samuel Douhaire</desc>
    <credits>
      <actor>Fred Personne</actor>
      <actor>Michel Robin</actor>
      <actor>Roland Amstutz</actor>
      <actor>Yvette Théraulaz</actor>
      <actor>Fabienne Barraud</actor>
      <actor>Mista Préchac</actor>
      <actor>Dore De</actor>
      <actor>Laurent Sandoz</actor>
      <actor>Nicole Vautier</actor>
      <actor>Pierre Bovet</actor>
      <actor>Léo Maillard</actor>
      <actor>Maurice Buffat</actor>
      <writer>Claude Muret</writer>
      <writer>Yves Yersin</writer>
    </credits>
    <date>1979</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/02e3f9ca11724c72a803bb82c4d06ae9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419164000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419171000 +0200">
    <title>Fenster zum Sonntag</title>
    <sub-title>Weltklasse-Patissier: Erfolg hat nicht nur Schoggi-Seiten</sub-title>
    <desc lang="fr">David Schmid gehört zu den besten Patissiers weltweit. Nach der Auszeichnung als "Weltkonditor" sind seine Confiserie-Kreationen so beliebt, dass er die Nachfrage kaum bewältigen kann. Um wieder Freude an seiner Leidenschaft zu haben, wagt er mit seiner Frau Nicole nun einen ungewöhnlichen Neustart.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/8d67573ea1c6408586c69bda041a9bc6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419171000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419174000 +0200">
    <title>Cuntrasts</title>
    <sub-title>Die Mörtelbiene</sub-title>
    <desc lang="fr">Der Film lässt auch viele der Menschen zu Wort kommen, die die spezielle Wildbiene fördern, studieren oder einfach als Nachbarin schätzen. Und er zeigt, wie gerade die jüngeren Generationen beginnen, ihre Biene ins Herz zu schliessen und als Teil der Kulturlandschaft zu sehen, die diese Region ausmacht.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/4cb1ddec97f44c8a8a82d6371cfd119d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419174000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419180000 +0200">
    <title>Minisguard</title>
    <desc lang="fr">"Minisguard" ist die rätoromanische Kindersendung. Es werden aktuelle und informative Themen aufgegriffen und speziell für Kinder aufbereitet.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/c25957edd6e04e89b40db9b8e6ed75f4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419180000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419180500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419180500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419181000 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419181000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419184500 +0200">
    <title>gesundheitheute</title>
    <sub-title>Knieprothesen: Wann sind sie notwendig?</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Schweiz werden jährlich rund 16'000 Knieprothesen eingesetzt. Sind sie immer nötig oder lässt sich dieser Eingriff vermeiden? Und: CIDP, eine seltene Autoimmunkrankheit, bei der das Immunsystem die Nervenschutzschicht angreift, was zu Muskelschwäche und Koordinationsproblemen führt.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/534902143f2a4eb89ab914883d7f5711.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419184500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419192000 +0200">
    <title>Potzmusig</title>
    <sub-title>Bündner Klänge aus dem Prättigau</sub-title>
    <desc lang="fr">Nicolas Senn ist zu Gast im Hotel Grüsch in Grüsch GR. Mit dabei sind hochkarätige Volksmusikgruppen, darunter die Stelserbuaba, das Kinderjodelchörli Grüsch, Albig Anderscht, das Duo Campanula und die Bayrische Brandseck Musi.</desc>
    <category lang="fr">variétés</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/15ac1d1026524dd587a0f27e1aaac1b4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419192000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419193000 +0200">
    <title>Lotto am Mittwoch - Die Gewinnzahlen</title>
    <desc lang="fr">Wenn hier die Kugel rollt, werden Millionäre gemacht! Den bislang höchsten Einzelgewinn gab es am 23. August 2014: Über 48 Millionen Schweizer Franken flossen auf das Konto des glücklichen Gewinners.</desc>
    <category lang="fr">loterie</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/8dc7db9ef76340ef8559181803cbe04b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419193000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419195500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419195500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419200000 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419200000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419201000 +0200">
    <title>Wort zum Sonntag</title>
    <sub-title>Bis der Schatten des Todes verschwindet</sub-title>
    <desc lang="fr">Das Wort zum Sonntag spricht der evangelisch-reformierte Pfarrer Reto Studer.</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/0f0170c57bc24ad99761e38de02cf7b8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419201000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419232000 +0200">
    <title>Die Beatrice Egli Show</title>
    <desc lang="fr">Gastgeberin Beatrice Egli legt Wert auf große musikalische Vielfalt und hat Künstler unterschiedlichster musikalischer Richtungen und Nationalitäten eingeladen, wobei prominente Namen ebenso vertreten sind wie Newcomer.</desc>
    <category lang="fr">musical</category>
    <length units="minutes">190</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/09/cd8668ee5d274a45bdfa84215d19bd51.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419232000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419233000 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419233000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250419234000 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419234000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250420011500 +0200">
    <title>Commissaire Anders</title>
    <sub-title>Auf dunkler See</sub-title>
    <desc lang="fr">Idéalement située sur l'île suédoise de Gotland, la petite ville médiévale de Visby ressemble à une carte postale. Mais derrière les façades de ses maisons aux couleurs vives se cachent parfois des individus peu recommandables, escrocs, kidnappeurs ou tueurs.</desc>
    <credits>
      <actor>Inger Nilsson</actor>
      <actor>Walter Sittler</actor>
      <actor>Floberg Bjørn</actor>
      <actor>Sven Gielnik</actor>
      <actor>Dag Malmberg</actor>
      <actor>Jens Hultén</actor>
      <actor>Jannike Grut</actor>
      <actor>Andy Gätjen</actor>
      <actor>Grim Lohman</actor>
      <actor>Albin Grenholm</actor>
      <actor>Franziska Nylén</actor>
      <actor>Dennis Lennartsson</actor>
      <writer>Alexandre Miguel</writer>
      <writer>Göckeritz Harald</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/5ce66c36dc764d8fb3b9b22a5aebb1d7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418231000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419001000 +0200">
    <title>The Tourist</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Après les événements récents, l'homme n'a plus d'autre choix que d'utiliser Helen afin de tenter de rester en vie assez longtemps pour découvrir qui il est. Kosta débarque en Australie pour trouver lui-même l'inconnu. La pression augmente pour l'inspecteur Rogers qui doit coûte que coûte conclure cette affaire... - Critique : Ça démarre comme dans Duel de Spielberg (1971). Par une course-poursuite infernale entre un gros camion et une voiture vintage en plein désert. Sauf qu’ici, l’Australie a remplacé la Californie, et une Mazda 323 beige la Plymouth Valiant rouge originelle… Puis boum, c’est le crash. À son réveil, le conducteur de la Mazda ne se souvient de rien. Tout ce qu’on sait de lui, c’est qu’il est beau à tomber. Incarné par Jamie Dorman (serial killer dans The Fall et maître sado de 50 Nuances de Grey), le mystérieux amnésique subjugue Helen Chambers (Danielle Macdonald, solaire), une policière en formation, complexée par ses petits bourrelets et fiancée à une caricature de macho. L’improbable tandem va s’élancer dans un road trip sanglant et lunaire, sous l’influence — somme toute lointaine — des frères Coen. Il ne manquait plus qu’un psychopathe grec s’en mêle sur fond de chasse au trésor dans un sanctuaire aborigène… Si l’action de The Tourist se révèle assez efficace pour tenir le spectateur en haleine sur six épisodes, on repassera pour la subtilité. Musclée, ultra-référencée, la série pâtit d’une intrigue alambiquée. N’empêche qu’en filigrane, les questions du patriarcat (à ce petit jeu-là, les rednecks australiens n’ont décidément rien à envier aux Américains), du diktat de la beauté (un éphèbe peut-il avoir envie de coucher avec une femme en surpoids ?), de l’anéantissement de la culture aborigène (il n’en reste que les vestiges) ou du changement climatique (un décor austral aussi inflammable qu’un camion-citerne) émergent de ce thriller gigogne aux accents complotistes. C’est déjà ça…</desc>
    <credits>
      <director>Daniel Nettheim</director>
      <actor>Dimitriades Alex</actor>
      <actor>Damon Herriman</actor>
      <actor>Alex Andreas</actor>
      <actor>Jamie Dornan</actor>
      <actor>Ólafur Darri Ólafsson</actor>
      <actor>Danielle Macdonald</actor>
      <actor>Kamil Ellis</actor>
      <actor>Luca Asta</actor>
      <actor>Shalom Brune-Franklin</actor>
      <actor>Nick Annas</actor>
      <actor>Clayton Dunn</actor>
      <actor>Mark Fantasia</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'action</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/9f0aec1a39784a68a14cab532a762f6d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419001000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419005500 +0200">
    <title>Magnum</title>
    <sub-title>L'étoffe d'un champion</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:4 - Magnum apprend que le lieutenant Tanaka a été abattu. Aux funérailles, il présente ses condoléances à Barbara Ikeda, la soeur de Tanaka et à Biff, le neveu qui fait partie de l'équipe de base-ball de TC. Les premiers éléments de l'enquête révèlent que Tanaka pourrait être impliqué dans des activités illicites...</desc>
    <credits>
      <director>Harris Harry</director>
      <actor>Tom Selleck</actor>
      <actor>John Hillerman</actor>
      <actor>Larry Manetti</actor>
      <actor>James Karen</actor>
      <actor>Romero Carlos</actor>
      <actor>Staley James</actor>
      <actor>Roger E.</actor>
      <actor>Joe Santos</actor>
      <actor>Amy Yasbeck</actor>
      <actor>Alba Francesca</actor>
      <actor>Hi Kwan</actor>
      <actor>McCarthy Nobu</actor>
      <writer>Cervi Bruce</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">série d'aventures</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/b7cb597bbd6549c9be0ce133323e8337.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419005500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419010000 +0200">
    <title>Le Récap</title>
    <category lang="fr">magazine sportif</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/a7480c9d2c724676875f5dc1e2faf500.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419010000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419011500 +0200">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/c47472f243634bdc9e8feae5f840cf9a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419011500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419055500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">280</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419055500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419070000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419070000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419113000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">270</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419113000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419120000 +0200">
    <title>Svizra Rumantscha</title>
    <desc lang="fr">Le magazine régional présenté par la rédaction de Svizra rumantscha.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/0def36c841ca4106a494474afbc05c0d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419120000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419121500 +0200">
    <title>Adrénaline</title>
    <desc lang="fr">Magazine du sport extrême.</desc>
    <category lang="fr">sports extrêmes</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/b2cb3fc6f4554a8dbad7f2d6b0f75c69.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419121500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419124000 +0200">
    <title>Freeride</title>
    <desc lang="fr">Découvrez des compétitions de ski freeride, un des sports d'hiver les plus extrêmes. Le freeride, qu'il soit à skis ou avec une planche de snowboard, consiste à évoluer hors des sentiers balisés et des pistes préparées, le plus souvent sur des terrains vierges et dans une nature sauvage, ce qui en fait son extrême dangerosité. Aujourd'hui réglementé, de nombreuses compétitions existent, toutes très spectaculaires.</desc>
    <category lang="fr">sport : ski freestyle</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/36a41a08c1654fadb2ebeffa564c1baf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419124000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419131500 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419131500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419132800 +0200">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419132800 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419133000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Bulletin météo régional</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419133000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419140500 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419140500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419145500 +0200">
    <title>52 minutes</title>
    <desc lang="fr">Vincent Kucholl et Vincent Veillon de retour avec 52 minutes, en direct du Théâtre Barnabé à Servion ! Présentation: Vincent Veillon</desc>
    <category lang="fr">divertissement-humour</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/d621d1f192821b9343556d45f4b9c865d92ce2f7_23C148A6FD2FF21A1DCDEBAF4258BD66.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419145500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419162000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419162000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419165500 +0200">
    <title>Les saisons de pique-assiette</title>
    <sub-title>Barbecue au chalet</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour cette nouvelle saison de Pique-assiette, Simon Romang s'invite dans la cuisine d'Annick Jeanmairet afin de mitonner à ses côtés. Cette semaine : barbecue au chalet.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/04/0defac1b0e814e28a2784879d7633703.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419165500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419183000 +0200">
    <title>Volley-ball : Championnat de Suisse masculin</title>
    <desc lang="fr">Suivez la retransmission du championnat de Suisse masculin de volley-ball ou La ligue nationale A, la compétition de volley-ball la plus forte de Suisse. La ligue commence en octobre et se termine en avril.</desc>
    <category lang="fr">sport : volley-ball</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/381a0e83e9614b20a8aced2ae5294cf4.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419183000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419185500 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419185500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419200800 +0200">
    <title>Formule 1 : Grand Prix d'Arabie Saoudite</title>
    <desc lang="fr">Une séance d'essais qualificatifs qui devraient être disputée entre des pilotes comme Max Verstappen, Lando Norris ou encore Lewis Hamilton lors de ce Grand Prix d'Arabie Saoudite.</desc>
    <category lang="fr">sport : formule 1</category>
    <length units="minutes">73</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/7aecef8c2aa441c79b42ce121982338c.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419200800 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419201000 +0200">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/222ce103bc10496c97c1065723399167.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419201000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419223500 +0200">
    <title>Hockey sur glace : Match amical international</title>
    <desc lang="fr">Sur la glace de la Patinoire Omnisports de Marseille, l'équipe nationale suisse vient défier la France dans le cadre de sa préparation aux prochains Mondiaux qui se tiendront en mai en Suède et au Danemark. Les hockeyeurs suisses vont pouvoir répéter leurs gammes face à une formation française toujours solide.</desc>
    <category lang="fr">sport : hockey sur glace</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/6aaa9fa635bd4c4ebb37f47c46448441.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419223500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419224000 +0200">
    <title>Zap RTS Sport</title>
    <desc lang="fr">Les informations sportives en images, les résultats et les moments forts des principales rencontres du week-end.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/2109f83c06a344d8bfe9bf253587c193.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419224000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250419233500 +0200">
    <title>SHEIN : Enquête sur le géant de la fast fashion</title>
    <desc lang="fr">A travers le récit de ses recherches, de ses rencontres et de ses expériences, Claire Latour, influenceuse, explore les dessous du géant de l'ultra fast fashion : Shein. Véritable coût écologique, qualité et toxicité des vêtements, techniques de vente, greenwashing ou encore les raisons d'un prix ultra bas, cette enquête inédite l'amène à questionner sa manière de consommer, mais aussi d'influencer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/c38d56c103f64308b2bf23c951d2d34e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419233500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250420001500 +0200">
    <title>Antoine le merveilleux</title>
    <desc lang="fr">Un documentaire qui suit Antoine, un jeune comédien de 16 ans polyhandicapé, dans son quotidien avec sa famille, à son école et sur le plateau de tournage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/81d0aa4c710b42968b6b6ac8bebe3ca4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418233000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419002000 +0200">
    <title>Funny Woman</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - La première rencontre avec sa mère s'avère décevante pour Sophie. Se sentant un peu seule chez elle, l'actrice emménage dans l'appartement de son avocat pour trouver du réconfort. Pendant ce temps, Dennis et sa future ex-épouse semblent se retrouver. Sans plus attendre, Sophie accepte de jouer dans un film avec une star du cinéma français : leur alchimie est instantanée... - Critique : Du podium de Miss Blackpool à celui des illuminations de Noël, Barbara Parker en a fait, du chemin. Au passage, elle a même adopté un nouveau patronyme. L’irrésistible comédienne est devenue Sophie Straw, icône de l’humour britannique grâce au succès de la sitcom Barbara (and Jim). Mais cette ascension express a bien sûr un revers. Où qu’elle se rende, la jeune femme est poursuivie par une horde de chasseurs de clichés à la solde de tabloïds assoiffés de scandale. Une avidité qui complique sérieusement son existence. Amoureuse folle de Dennis, le producteur de la série, elle attend impatiemment qu’il divorce pour vivre leur histoire au grand jour…

De retour pour une nouvelle saison réduite à quatre épisodes, qui lui donne un délicieux air de week-end à Londres, Funny Woman poursuit dans la veine du premier opus. Décors, costumes et surtout BO, elle offre un concentré du Swinging London sixties tel qu’on le fantasme aujourd’hui. Mais, toujours fidèle à l’esprit de Nick Hornby, la scénariste Morwenna Banks ne se contente pas de surfer sur la nostalgie. Tout au contraire, elle radiographie la société de l’époque en orchestrant un combat entre la pudibonderie et la libération des mœurs. Ce faisant, elle continue d’éclairer la longue marche vers l’émancipation des Britanniques. Un voyage dans le temps d’actualité alors que la remise en cause des droits des femmes n’est, pour certains, plus un tabou. Incarnée avec esprit par Gemma Arterton, comédienne très engagée dans le combat pour l’égalité, Sophie Straw mène la lutte !</desc>
    <credits>
      <director>Oliver Parker</director>
      <actor>Mackichan Doon</actor>
      <actor>Rosie Cavaliero</actor>
      <actor>Leo Bill</actor>
      <actor>Alistair Petrie</actor>
      <actor>Beard Matthew</actor>
      <actor>Arsher Ali</actor>
      <actor>Gemma Arterton</actor>
      <actor>Wilson Lydia</actor>
      <actor>Emily Bevan</actor>
      <actor>Clare-Hope Ashitey</actor>
      <actor>Alexa Davies</actor>
      <writer>Morwenna Banks</writer>
      <writer>Nick Hornby</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/3f7f65619f574e2c9b589fac9a034ab6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419002000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419013500 +0200">
    <title>Cloverfield</title>
    <desc lang="fr">Rob est indécis. Il vient d'être recruté pour un travail passionnant et très rémunérateur au Japon. Or, il tient beaucoup à Beth, sa petite amie. Doit-il quitter New York et laisser la jeune femme derrière lui ? Lorsqu'il découvre que ses amis ont organisé une grande soirée pour son départ, Rob espère parler de l'avenir avec Beth. Mais, alors que la fête bat son plein, une terrible secousse ébranle l'immeuble. Tous sortent précipitamment du bâtiment. Une fois dans la rue, ils constatent que d'incroyables destructions frappent Manhattan. L'armée tente d'intervenir et ordonne l'évacuation. Pour Rob, il est hors de question de quitter la ville sans s'assurer que Beth est en sécurité... - Critique : Quand arrivera l'heure de l'Apocalypse, vous le saurez  sur YouTube ou Dailymotion, grâce au film de votre voisin... C'est peut-être la seule idée de cette superproduction hollywoodienne (née dans le cerveau des producteurs de Lost), mais elle est on ne peut plus actuelle : raconter la destruction de New York par un monstre géant (mi-diable, mi-Godzilla) en format amateur, via la vidéo subjective d'un New-Yorkais paniqué mais endurant.

Ça commence dans une party de jeunes gens beaux, riches et têtes à claques, et puis, patatras, ça se poursuit en temps réel dans les rues, au milieu des décombres, puis dans le métro où la grosse bébête a dépêché des bébêtes plus petites - mais pas moins méchantes. Les effets spéciaux numériques (belles bestioles, jolies explosions) sont bien là, mais l'image tremble, tressaute (pas facile de cadrer en courant), la psychologie est réduite au minimum - ou à l'invraisemblable : faire marche arrière pour sauver une girlfriend au trente-sixième étage d'un gratte-ciel éventré ; nous, désolé, on n'irait pas.

Le procédé a beau être systématique, il se révèle efficace et riche : il ramasse l'action, facilite la proximité avec les héros anonymes (enfin, surtout une sublime héroïne à la voix lasse, jouée par Lizzy Caplan, un nom et un visage à retenir), débarrasse le script de toute explication. « On ne sait pas ce que c'est, mais c'est en train de gagner », lâche un militaire... Le format choisi donne surtout à l'ensemble un  curieux effet de réalité : l'image fantôme du 11 Septembre ne cesse de hanter Cloverfield.

En prime se cache une plus-value romantique : par fragments surgit, sous  le film qu'on est en train de voir, le home movie tourné quelques jours plus tôt et que l'enregistrement du cataclysme  efface. Il s'agit d'une journée romantique à la fête foraine de Coney Island, un petit bout de bonheur, déjà balayé par l'horreur. Montrer d'un même mouvement l'avant et l'après-catastrophe : effet glaçant garanti. De la vertu du palimpseste (c'est ma voisine de bureau qui me souffle le mot, qu'elle en soit remerciée) en matière de cinéma fantastique.</desc>
    <credits>
      <director>Matt Reeves</director>
      <actor>Anjul Nigam</actor>
      <actor>Klugman Brian</actor>
      <actor>Lizzy Caplan</actor>
      <actor>Mike Vogel</actor>
      <actor>Theo Rossi</actor>
      <actor>Jessica Lucas</actor>
      <actor>Michael Stahl-David</actor>
      <actor>T.J. Miller</actor>
      <actor>Margot Farley</actor>
      <actor>Odette Annable</actor>
      <actor>Billy Brown</actor>
      <actor>Ben Feldman</actor>
      <writer>Drew Goddard</writer>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/5abc6ac2c7094723a4cba9cac1d58132.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419013500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419015600 +0200">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">21</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/c47472f243634bdc9e8feae5f840cf9a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419015600 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419015700 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419015700 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419053000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">213</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419053000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419060000 +0200">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419060000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419094000 +0200">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">220</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419094000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419100500 +0200">
    <title>Le quatuor à cornes</title>
    <desc lang="fr">Programme de 3 courts métrages : "La Clef des champs ". Quatre vaches , Aglaé la pipelette, Rosine la tête en l'air, Clarisse la peureuse et Marguerite la coquette découvrent la liberté dans le monde inconnu qui s'étend au-delà de leur pré. - "Dorothy la vache". Un beau matin de printemps, les quatre amies aperçoivent avec surprise une créature poilue dans leur prairie. - "Aglaé la pipelette". Aglaé est une bavarde qui aime par-dessus tout faire la conversation à ses petites camarades. L'ennui, c'est qu'elle oublie de leur laisser la parole...</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : court métrage d'animation</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/7bd17810ceff4ece852305aa95eef8f8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419100500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419101500 +0200">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ddee065929b24d1d8bdedc7d0d3293f0.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419101500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419104500 +0200">
    <title>Au coeur de la Suisse</title>
    <sub-title>Tirs entre les pentes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Après avoir quitté Capanna Maria Luisa, retour sur le territoire suisse, à Pian di Crest. Le point culminant de tout le trekking est atteint en chemin, à près de 3000 mètres.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/07986887b78243d092f940700773ae5a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419104500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419114000 +0200">
    <title>De l'assiette à l'océan</title>
    <desc lang="fr">Bien que les liens entre ce que l'on mange et l'océan sont invisibles, ils ne sont pas moins réels. En France, des femmes et des hommes ont déjà créé les fondements d'une alimentation plus raisonnée, et plus raisonnable : une alimentation végétale, locale et bio autant que possible.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/d64fe9a8feb34538b19a53f7180dc847.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419114000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419123500 +0200">
    <title>SHEIN : Enquête sur le géant de la fast fashion</title>
    <desc lang="fr">A travers le récit de ses recherches, de ses rencontres et de ses expériences, Claire Latour, influenceuse, explore les dessous du géant de l'ultra fast fashion : Shein. Véritable coût écologique, qualité et toxicité des vêtements, techniques de vente, greenwashing ou encore les raisons d'un prix ultra bas, cette enquête inédite l'amène à questionner sa manière de consommer, mais aussi d'influencer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/c38d56c103f64308b2bf23c951d2d34e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419123500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419124500 +0200">
    <title>Dans le viseur</title>
    <sub-title>Je t'aime</sub-title>
    <desc lang="fr">Il existe mille et une manières de dire "je t'aime". Diane et Raphaël le racontent dans cette chronique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/192086af52b44ab1a373e8c1f9d918a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419124500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419125500 +0200">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419125500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419130500 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419130500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419135500 +0200">
    <title>Objectif Wild</title>
    <sub-title>Face à face avec les requins</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Aux Bahamas, un archipel devenu sanctuaire des requins, le photographe Rodolphe Guignard explore la cohabitation unique entre humains et ces prédateurs marins. Alors que ces animaux sont craints et chassés à travers le monde, il plonge dans leurs eaux pour documenter des interactions inattendues. Ses observations sur le terrain révèlent une réalité bien différente des préjugés qui entourent ces créatures marines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/0d1a170982da4fada64300c6e2e4909c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419135500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419150500 +0200">
    <title>All Creatures Great and Small *2020</title>
    <sub-title>Andante</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Siegfried espère devenir le vétérinaire traitant du champ de courses local. Une rencontre avec un cheval menace de mettre fin à la carrière de James. Tristan se résout à une méthode inhabituelle pour couvrir le manque à gagner de l'opération....</desc>
    <credits>
      <director>Andy Hay</director>
      <director>Sasha Ransome</director>
      <actor>Diana Rigg</actor>
      <actor>Samuel West</actor>
      <actor>Anna Madeley</actor>
      <actor>Rachel Shenton</actor>
      <actor>Callum Woodhouse</actor>
      <actor>Sean Carlsen</actor>
      <actor>Jon Furlong</actor>
      <actor>Mollie Winnard</actor>
      <actor>Nicholas Ralph</actor>
      <actor>Derek</actor>
      <writer>Ben Vanstone</writer>
      <writer>James Herriot</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/62add5c973a040149f260e096dac6e3e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419150500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419155000 +0200">
    <title>All Creatures Great and Small *2020</title>
    <sub-title>A Tricki Case</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - James est alarmé de recevoir un appel de madame Pumphrey qui craint que son chien adoré Tricki Woo soit en train de mourir.</desc>
    <credits>
      <director>Andy Hay</director>
      <actor>Diana Rigg</actor>
      <actor>Samuel West</actor>
      <actor>Tony Pitts</actor>
      <actor>Anna Madeley</actor>
      <actor>Matthew Lewis</actor>
      <actor>Rachel Shenton</actor>
      <actor>Callum Woodhouse</actor>
      <actor>Sean Carlsen</actor>
      <actor>Jon Furlong</actor>
      <actor>Mollie Winnard</actor>
      <actor>Nicholas Ralph</actor>
      <actor>Derek</actor>
      <writer>Syborn Freddy</writer>
      <writer>James Herriot</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/62add5c973a040149f260e096dac6e3e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419155000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419164000 +0200">
    <title>Family Law</title>
    <sub-title>Jusqu'à ce que l'amour nous sépare</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Daniel est mis face à son engagement envers Danielle lorsqu'il représente avec Abigail un client souhaitant annuler la procuration de sa fille sur sa femme, atteinte de la maladie d'Alzheimer.</desc>
    <credits>
      <director>Alysse Leite-Rogers</director>
      <actor>Lauren Holly</actor>
      <actor>Victor Garber</actor>
      <actor>Jewel Staite</actor>
      <actor>Brett Kelly</actor>
      <actor>Genelle Williams</actor>
      <actor>Ali Liebert</actor>
      <actor>Luke Camilleri</actor>
      <actor>Yvonne Chapman</actor>
      <actor>Brenden Sunderland</actor>
      <actor>Eden Summer</actor>
      <actor>Zach Smadu</actor>
      <actor>Bobbi Charlton</actor>
      <writer>Damon Vignale</writer>
      <writer>Corey Liu</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/11/15/5e5edc9ad783987b38739e327f7c2f83d5c45063.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419164000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419174000 +0200">
    <title>Meurtres au paradis</title>
    <sub-title>L'armoire des scellés</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:14 - Episode:1 - L'équipe se réjouit d'accueillir une nouvelle recrue, tandis que Mervin a hâte de quitter l'île. Mais avant de prendre son vol, Mervin est mêlé au meurtre d'un jeune homme retrouvé dans un ravin. L'affaire se corse lorsqu'ils découvrent que la victime leur a laissé un mystérieux message...</desc>
    <credits>
      <director>Paddon Jennie</director>
      <actor>Elizabeth Bourgine</actor>
      <actor>Don Warrington</actor>
      <actor>Ginny Holder</actor>
      <actor>Holden Mark</actor>
      <actor>Gilet Don</actor>
      <actor>Tobi Bakare</actor>
      <actor>Shantol Jackson</actor>
      <actor>Stephen Odubola</actor>
      <actor>Michelle Greenidge</actor>
      <actor>Anthony J. Abraham</actor>
      <writer>James Hall</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/408e4af7265144598c6551e86ce8c6a0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">13.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419174000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419184500 +0200">
    <title>Meurtres au paradis</title>
    <sub-title>Fin de course</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:14 - Episode:2 - Mervin et l'équipe ont un mystère à résoudre lorsqu'un candidat à un jeu télévisé est poignardé pendant le tournage de la grande finale de la série. La victime est assassinée en plein vol, alors qu'elle dévale une tyrolienne. Alors que plusieurs membres de l'équipe technique sont soupçonnés...</desc>
    <credits>
      <director>Paddon Jennie</director>
      <director>Ian Aryeh</director>
      <actor>Elizabeth Bourgine</actor>
      <actor>Don Warrington</actor>
      <actor>Ginny Holder</actor>
      <actor>Adam James</actor>
      <actor>Gilet Don</actor>
      <actor>Georgia Maguire</actor>
      <actor>David Mumeni</actor>
      <actor>David Avery</actor>
      <actor>Shantol Jackson</actor>
      <actor>Imogen King</actor>
      <actor>Shaquille Ali-Yebuah</actor>
      <actor>Patricia Allison</actor>
      <writer>Sarah Deane</writer>
      <writer>Tom Nash</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/408e4af7265144598c6551e86ce8c6a0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">13.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419184500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419191600 +0200">
    <title>Les saisons de pique-assiette</title>
    <sub-title>Les oeufs de Pâques</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour cette nouvelle saison de "Pique-assiette", Simon Romang s'invite dans la cuisine d'Annick Jeanmairet afin de mitonner à ses côtés. Cette semaine : les oeufs de Pâques.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/4b8da47f55c62ffc8abfec38ba7c8acb069a14b5_686DE6EC621D14698FFA3C07C2D8E209.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419191600 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419192000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419192000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419193000 +0200">
    <title>Swiss Loto</title>
    <desc lang="fr">C'est le tirage très attendu du Swiss Loto, la loterie la plus populaire de Suisse.</desc>
    <category lang="fr">loterie</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/4ec52d7bb32d47f6a484f8e9e0effe12.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419193000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419195500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419195500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419200500 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419200500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419205000 +0200">
    <title>Cash</title>
    <sub-title>Salon du livre</sub-title>
    <desc lang="fr">Un quiz on the road qui permet à des concurrents, choisis au hasard, de pouvoir gagner 1000 francs avec 10 questions en 10 minutes. Cette semaine, rendez-vous au Salon du livre.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/01de0d15a225986b8a928071b4799ebce64687f0_0ABC430522081A507EE0E4A5F3777CB5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419205000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250419222000 +0200">
    <title>Pierre Lapin 2 : panique en ville</title>
    <desc lang="fr">Thomas et Béa accueillent désormais tous les animaux dans leur jardin. Pierre Lapin continue, quant à lui, à faire des bêtises. Il se sent de moins en moins à sa place. Un jour, il rencontre un autre lapin qui l'encourage à continuer à être turbulent. Il emmène ses amis vers un paradis, un marché où on peut trouver beaucoup de légumes. Mais rien ne se passe comme prévu et ses amis finissent par se retrouver en cage. Se sentant coupable, Pierre veut à tout prix les libérer. Il peut compter sur l'aide de Thomas et Béa et ses autres amis animaux...</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film pour la jeunesse</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/bcb1e470b06949c8bd836224e49a73d9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419222000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250420001000 +0200">
    <title>Après le mariage</title>
    <desc lang="fr">Isabel Andersen, une Américaine, dirige un orphelinat en Inde. Quand on lui annonce que la riche femme d'affaires Theresa Young veut faire une importante donation à son établissement, elle doit abandonner pour un temps ses protégés afin de retourner aux Etats-Unis. Theresa se montre très amicale et l'invite au mariage de sa fille, Grace. Là, Isabel a la surprise de constater que le mari de Theresa, Oscar, est son amour de jeunesse. Cette rencontre la trouble et lui rappelle des événements qu'elle avait cherché à oublier en se rendant en Inde...</desc>
    <credits>
      <actor>Billy Crudup</actor>
      <actor>Julianne Moore</actor>
      <actor>Blackwell Susan</actor>
      <actor>Eisa Davis</actor>
      <actor>Michelle Williams</actor>
      <actor>Anjula Bedi</actor>
      <actor>Will Chase</actor>
      <actor>Esola Alex</actor>
      <actor>Abby Quinn</actor>
      <actor>Azhy Robertson</actor>
      <actor>Tre Ryder</actor>
      <actor>Vir Pachisia</actor>
      <writer>Susanne Bier</writer>
      <writer>Anders Thomas</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/869f04df8fe54e6080e7d964c5a3eb97.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
