<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240628233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629004500">
    <title>Written on Water</title>
    <desc lang="fr">Mariée mais toujours hantée par un amour passé, Alicia, danseuse et chorégraphe, monte un ballet sur le désir inspiré de sa propre histoire et du mythe d'Ulysse et des sirènes. Au fur et à mesure des répétitions, son attirance pour Giovanni, le premier rôle masculin, ne cesse de grandir, brouillant la frontière entre son projet artistique et la réalité... - Critique : Un film de danse mais avec des dialogues. Et une histoire dans l’histoire. Tel est le projet du danseur et chorégraphe suédois Pontus Lidberg, aujourd’hui directeur du Danish Dance Theatre à Copenhague. Avec un fil autobiographique, voire narcissique, assez lisible aussi puisqu’on le voit lui-même beaucoup à l’écran. Il ouvre et ferme le ban, caméra à l’épaule, face à l’immensité de la mer, ou plonge à maintes reprises dans un monde aquatique, métaphore de la fluidité d’un désir qui semble toujours lui échapper. L’argument est simple tout comme l’unité de temps et de lieu : une compagnie de danse accueille pour une création un artiste étranger pendant plusieurs semaines de répétitions. Le/la chorégraphe est alors troublé(e) par un jeune danseur bourré de talent et d’intuition sensuelle.

L’originalité du film tient à cette incertitude du genre car le même vertige est vécu selon les deux points de vue, féminin et masculin. En effet, Karl, alias Pontus Lidberg, fait lire au début du film un scénario à son amie Alicia interprétée par Aurélie Dupont, la danseuse étoile aujourd’hui directrice du Ballet de l’Opéra de Paris. Au fur et à mesure de sa lecture à voix haute, celle-ci joue (pas mal du tout) le rôle de la chorégraphe rattrapée par le désir en pleine création d’une œuvre dont c’est précisément le sujet. Mais Karl incarne lui aussi, par intermittence, son propre rôle… Le vrai sujet pourtant reste la danse — ce qu’on y met et comment on la fait —, au fil de scènes de répétitions où éclate la danse sensible d’Alexander Jones du Ballet de Zurich dans le rôle du fameux Giovanni, et de Sarawanee Tanatanit, ancienne danseuse du Ballet du Grand Théâtre de Genève, qui fut d’ailleurs, en 2012, la Giselle de Pontus Lidberg.</desc>
    <credits>
      <actor>Stina Ekblad</actor>
      <actor>Leslie Caron</actor>
      <actor>Aurélie Dupont</actor>
      <actor>Pontus Lidberg</actor>
      <actor>Tanatanit Sarawanee</actor>
      <actor>Jones Alexander</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/05/31/091b01473ad11fef812175a2934c05c231f88fd4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629013500">
    <title>Hierro</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Alors que l'enquête sur la mort de Gaspar piétine, Candela et Cruz découvrent, effarées, les motifs possibles du meurtre à mesure que se dévoile le passé trouble de la victime. Les rapports entre Díaz et Fadi s'enveniment. Celui-ci a jeté son dévolu sur la bananeraie et semble prêt à tout pour l'obtenir...</desc>
    <credits>
      <director>Jorge Coira</director>
      <actor>Darío Grandinetti</actor>
      <actor>Candela Peña</actor>
      <actor>Enrique Alcides</actor>
      <actor>Matias Varela</actor>
      <actor>Ciro Miró</actor>
      <actor>Kimberley Tell</actor>
      <actor>Aroha Hafez</actor>
      <actor>Norberto Trujillo</actor>
      <actor>Luifer Rodríguez</actor>
      <actor>Iris Díaz</actor>
      <actor>Naira Lleó</actor>
      <actor>Helena Sempere</actor>
      <writer>Pepe Coira</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/08/a465aaeacf9e499bc7839480885be110fa470571.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629013500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629022300">
    <title>Red Light</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - Evi arrive dans le pavillon de chasse où elle découvre qu'Ingmar a réussi à retrouver Sylvia et Esther en même temps qu'elle. Celui-ci affirme qu'il n'a pas tué Eric et montre aux trois femmes une vidéo qui, non seulement semble prouver son innocence, mais révèle les circonstances du meurtre d'Eric et le visage du tueur. Le proxénète parvient à s'échapper grâce à l'intervention d'un homme de main. Tandis qu'Evi se lance à sa poursuite à travers les bois, Sylvia et Esther fuient en voiture dans la nuit. Pendant ce temps, dans la forêt, des coups de feu sont échangés... - Critique : Une prostituée est assassinée dans un hôtel borgne du quartier rouge d’Anvers. Autour de cette énigme se joue le destin de trois femmes que tout oppose : Sylvia, à la fois pute et maquerelle, sous l’emprise du souteneur dont elle est la favorite ; Esther, une cantatrice d’Amsterdam frappée coup sur coup par la mort de son père et la disparition de son mari ; et Evi, une enquêtrice qui lutte pour arrêter de boire et être pour ses enfants la mère qu’elle n’a jamais eue.

Red Light a la spécificité d’avoir été créée par deux de ses interprètes principales, les Néerlandaises Carice van Houten (vue chez Verhoeven et dans Game of Thrones) et Halina Reijn, associées à la tête d’une boîte de prod dédiée aux histoires féminines, malicieusement baptisée Man Up. Derrière et devant la caméra, sans doute exorcisent-elles, en prenant pour toile de fond le milieu du sexe tarifé, la part d’exploitation qui s’attache à leur métier d’actrice, elles dont le corps est bien souvent mis en vitrine de l’industrie du cinéma. Dans ce polar transfrontalier, le quartier rouge du titre n’est en effet qu’un prétexte pour regarder au microscope le sort des femmes partout, dans un monde où préside encore le désir masculin. Le scénario n’évite pas toujours les clichés, l’intrigue est un peu stagnante... Mais Red Light réussit les portraits croisés de ses trois héroïnes, qui représentent la féminité non pas comme un éternel rayonnant, mais comme un work in progress, complexe et tortueux.</desc>
    <credits>
      <director>Anke Blondé</director>
      <actor>Koen De</actor>
      <actor>Jacob Derwig</actor>
      <actor>Halina Reijn</actor>
      <actor>Joren Seldeslachts</actor>
      <actor>Carice van</actor>
      <actor>Sophie Decleir</actor>
      <actor>Maaike Neuville</actor>
      <actor>Robert De</actor>
      <actor>Jeroen Perceval</actor>
      <actor>Geert Van</actor>
      <actor>Ruth Becquart</actor>
      <actor>Jonas Vermeulen</actor>
      <writer>Frank Ketelaar</writer>
      <writer>Halina Reijn</writer>
      <writer>Christophe Dirickx</writer>
      <writer>Esther Gerritsen</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/14b85b3dccb448de823c9c6981a764e1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629022300" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629031000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629033500">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les premiers chamanes d'Afrique du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Sur les falaises du parc du Drakensberg, en Afrique du Sud, se trouvent des peintures rupestres datant pour certaines de plus de 35 000 ans.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/13/500e7417401a657cc7f1b90d9bacccb53924d5ca.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629033500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629043000">
    <title>Le pouvoir du design</title>
    <desc lang="fr">Allié objectif du capitalisme, le design était là pour entretenir la consommation de masse. Aujourd'hui, une nouvelle génération de designers, prenant conscience des conséquences environnementales de l'exploitation sans frein des ressources de la planète, tentent de prendre en compte les problématique écologiques. A Helsinki, Julia Lohmann, qui enseigne à l'université Aalto, se penche sur les propriétés des algues. C'est l'énergie solaire qui retient toute l'attention de sa consœur Marjan van Aubel, à Amsterdam. Enfin, le duo londonien Superflux met au point des installations futuristes suscitant la réflexion sur d'éventuelles pénuries alimentaires qu'engendreraient des conditions climatiques perturbées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/14/0da84dea-48d6-4062-88c7-ba5de16a80e7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629043000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629053500">
    <title>Qu'est-ce que la haute couture ?</title>
    <desc lang="fr">Figure de proue altière du prestige français, la haute couture est un îlot à part dans l'univers des grandes maisons. Familier de toutes celles qui comptent, Loïc Prigent promène sa caméra dans les ateliers, les défilés et même, rare privilège, du côté des clientes, pour tenter de définir ce qui fait l'essence de la haute couture. Tournée en janvier 2016 pendant la Fashion Week parisienne, sa promenade furète chez Chanel, Dior ou Schiaparelli, dans les moindres recoins de la haute couture, à la rencontre des artisans et des créateurs, des coulisses des défilés aux salons privés d'essayage. Les interlocuteurs se prêtent au jeu, livrant des confidences touchantes ou drolatiques, mais aussi quelques secrets de fabrication et d'argent, pour un effeuillage de leurs métiers uniques au monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire art de vivre</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/18/c1292260ce28203ead50026027c7b7f49f8b3cf7_31ACD56C37912837A43325479ACED581.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629063000">
    <title>Cotentin, des marais entre terre et mer</title>
    <desc lang="fr">Les marais du Cotentin, qui s'étendent sur 30 000 hectares, constituent un refuge pour les oiseaux migrateurs et un réservoir de diversité biologique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/31/6ce1f71dd935eef8f32c83fbbb2d1d886bd07e69_1A45C52E13148DE0D36B6753A648FF54.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629063000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629072500">
    <title>Tasmanie, pauvre petit diable</title>
    <desc lang="fr">Zoom sur le travail de ceux qui tentent de sauver le célèbre diable de Tasmanie ; un cancer extrêmement contagieux a déjà emporté plus de 90% de l'espèce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/17/e74a56b7d9442c9de51d4f0c22f4cb1171f78b3b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629080500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Haïti</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte d'Haïti à travers trois sujets. La fascination d'Aimé Césaire - Ensorcelés par le vaudou - L'Île-à-Vache, du rêve au cauchemar.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629080500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629085500">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Tunisie, le Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Viticulture, artisanat à base de racine de bruyère, pêche au poulpe avec des jarres en argile : le Nord de la Tunisie fait toujours vivre des traditions anciennes.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/13/03921055624fdec8c7b45e60cdda1910ff22cf24.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629095000">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Tunisie, le Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le sud de la Tunisie surprend par ses paysages spectaculaires, entre le lac salé Chott el-Jérid, les arides chaînes de montagnes autour de Matmata et les oasis de Tozeur et Nefta.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/12/82237e8c3fa8e5ebc36f3128fa63c4b2af89d3df.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629113000">
    <title>L'Afrique vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Si l'Afrique est souvent assimilée à un continent frappé par la sécheresse, vu d'en haut, il en est tout autrement. Car sur ce gigantesque territoire, l'eau rythme la vie. Outre ses grands lacs et les mers qui la bordent, l'Afrique est traversée par de vastes et complexes systèmes fluviaux, déployés comme autant d'artères vitales, ainsi qu'en témoignent le delta de l'Okavango et le Nil, le plus long fleuve de la planète, ou encore les chutes Victoria, entre la Zambie et le Zimbabwe. Ses douze principaux fleuves ont non seulement constitué le berceau de civilisations florissantes, mais aussi donné naissance à de véritables merveilles de la nature.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/10/d1edd99c1bdd8b15506081d39f83ae5c7f2d3318.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629133500">
    <title>Le bossu</title>
    <desc lang="fr">Dans la salle d'armes que tiennent maîtres Cocardasse et Passepoil, un jeune bretteur, Lagardère, presse le duc de Nevers, escrimeur réputé, de lui révéler le secret de sa fameuse botte. L'ami intime et l'intendant du duc, Philippe de Gonzague, observe la scène et essuie en courbant l'échine les railleries de son beau cousin. Peu après, Lagardère, obstiné, parvient à s'introduire auprès du duc et à lui remettre une lettre que lui envoie la belle Aurore de Caylus, qu'il a séduite voici un an et qui vient de lui donner un enfant. Gonzague, l'unique héritier du duc, frémit en apprenant la nouvelle. Nevers marié, le voilà déshérité. L'infâme décide d'en finir une bonne fois pour toutes avec son cousin et charge le repoussant Peyrolles d'organiser le meurtre... - Critique : 1699. Tout ce qui ferraille et bretaille à Paris rêve de percer le secret de la « botte de Nevers » : une pirouette, et hop, un coup d’épée fatal entre les sourcils. Gonzague, un scélérat dévoré d’ambition et de jalousie, a juré la perte dudit Nevers, duc frivole et mondain…

N’en déplaise aux nostalgiques, la tignasse de Daniel Auteuil vaut bien la minivague de son prédécesseur Jean Marais, dirigé en 1959 par André Hunebelle. Même fougue, même plaisir enfantin du déguisement, mêmes acrobaties, chevauchées et autres rodomontades. Philippe de Broca redore et dépoussière le film de cape et d’épée. Les couleurs et les paysages flamboient, les robes et les dentelles s’animent, les lames retrouvent leur éclat. Mais ici, les combats crépitent d’une énergie et d’une brutalité toutes neuves. Les comédiens se donnent bien plus que les poupées en costumes d’antan. Daniel Auteuil, d’abord, Lagardère tout en force puis Bossu-Arlequin, féroce et joueur, puis Bossu-Cyrano, touchant et ambigu. Fabrice Luchini est exceptionnellement sobre, Vincent Perez joue les fats avec beaucoup d’autodérision. Enfin, Marie Gillain vivifie gaillardement son rôle de jeune première. Plus qu’un simple exercice de style : un vrai bonheur.</desc>
    <credits>
      <actor>Fabrice Luchini</actor>
      <actor>Marie Gillain</actor>
      <actor>Philippe Noiret</actor>
      <actor>Daniel Auteuil</actor>
      <actor>Claire Nebout</actor>
      <actor>Vincent Perez</actor>
      <actor>Didier Pain</actor>
      <actor>Charlie Nelson</actor>
      <actor>Yann Collette</actor>
      <actor>Sereys Jacques</actor>
      <actor>Jean-François Stévenin</actor>
      <writer>Jérôme Tonnerre</writer>
      <writer>Jean Cosmos</writer>
      <writer>Philippe de</writer>
      <guest>Corinne Devaux</guest>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/10/8e02eb4b04bd4748817d830d16529663.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629133500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629145000">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Sur la côte atlantique du Maroc, le village de pêcheurs d'Imsouane, avec ses vagues de 600 mètres de long, constitue désormais un spot prisé par les surfeurs.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/16/4a89e3914606772f1b578ad1a352a2181438ce0d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629153000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Pays basque espagnol</sub-title>
    <desc lang="fr">Eduardo Chillida, Basque de fer - La Navarre, ni totalement basque, ni vraiment espagnole - À San Sebastián, crash diplomatique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629160500">
    <title>Mer du Nord, le retour des oies sauvages</title>
    <desc lang="fr">Pour Martin Kühn, garde nature, le retour des oies rime avec joie. Volant en immenses formations, elles se posent en Frise-du-Nord chaque année, au mois d'avril, avant de poursuivre leur voyage vers l'Arctique où elles se reproduisent. Mais ce qui réjouit les naturalistes est une très mauvaise nouvelle pour les paysans : les oies font désormais escale dans leurs champs et en dévorent la moindre pousse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/17/e74a56b7d9442c9de51d4f0c22f4cb1171f78b3b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629165000">
    <title>Les Blackfoot de l'Alberta : Sur la piste des peuples premiers</title>
    <desc lang="fr">Dans la province canadienne de l'Alberta, le peuple autochtone Blackfoot, victime d'une politique d'extinction culturelle au XIXe siècle, s'attelle à faire revivre ses traditions.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/10/f87643005e7143fd93185e818263b694.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629174500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Au Nigeria, les enlèvements de masse se multiplient, initiés par des bandes armées qui sèment la terreur / Au Yémen, les Houthi exploitent la sécurité de la mer Rouge à des fins de propagande "anti-impérialiste".</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629185000">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Tous les samedis, Renaud Dély anime cette formule, adaptée au week-end, de l'émission d'actualité "28 Minutes" : avec à ses côtés Marie Bonnisseau, Nadia Daam et Jean-Mathieu Pernin, il commente l'actualité de la semaine écoulée, puis invite une personnalité reconnue dans son domaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c7ac333e9a73411585beb10d755cb86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629202000">
    <title>Les Alpes à vol d'oiseau</title>
    <desc lang="fr">Si la conquête des sommets et le tourisme de masse ont modifié l'imposante chaîne des Alpes, cette région reste un milieu hostile. Observé depuis le ciel, ce monde pluriel révèle des aspects méconnus. Entre les alpages verdoyants où paissent les vaches, les cascades, les châteaux et les cols vertigineux, le paysage, sculpté par les interactions entre l'homme et la nature, paraît méconnaissable à vol d'oiseau. Les routes en lacets deviennent un tableau abstrait, les falaises ressemblent à un paysage lunaire, et des villages de poupées émergent ici et là. Au cours de ce voyage, les Dolomites, le mont Blanc, l'Allgäu ou le glacier d'Aletsch livrent leurs secrets.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/20/74eeff47cbfedf7027f511999b90163dc819fdca_D79C320F9F474910EF010F317E9FAB16.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629202000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629211500">
    <title>La Suisse : petit pays, grande histoire</title>
    <desc lang="fr">Contrairement à la plupart des autres pays européens, la Suisse n'est pas unie par une langue commune, mais plutôt par une idée : la liberté. Ses frontières naturelles, l'eau et les montagnes, forment de puissants remparts et ont permis aux cantons de se développer et de prospérer. Ainsi, au Moyen Age, la petite ville de Berne est considérée comme une puissance européenne, après être parvenue à écarter les souverains étrangers qui la convoitaient. Plus tard, elle obtient même le statut de capitale nationale. Mais le petit pays aux quarante-huit sommets de plus de 4 000 mètres a d'autres cordes à son arc, comme en témoigne au XIXe siècle le développement du tourisme, qui fait la part belle à l'alpinisme. En 1865, tous les géants helvètes ont été conquis, à l'exception du Cervin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/18/6e6762e00985aa2ad45327d25b94f04ffcc63a29_5AD87656D3BFA83E3AE36A3DA3A63FDF.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629211500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629221000">
    <title>La honte, un sentiment complexe</title>
    <desc lang="fr">D'où vient la honte ? Et comment l'apprivoiser ? Avec des psychologues et le témoignage de personnes qui en souffrent jusqu'à l'isolement, l'exploration d'un sentiment complexe, pourtant nécessaire à toute vie sociale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/3d9f97a416634c2e828044cd050d2961.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629221000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629230500">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Fiertés</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois courts métrages sur le thème des fiertés : "Un invincible été" d'Arnaud Dufeys, "Gigi" de Cynthia Calvi, et "Les liaisons foireuses" de Chloé Alliez et Violette Delvoye - Short cuts : "L'exorciste" de William Friedkin revu en une minute animée par Laura Passalacqua.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240629230500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240629234000">
    <title>Amour océan</title>
    <desc lang="fr">Un été en bordure de mer, une adolescente en quête de sensualité décide de fuguer pour se rapprocher d'un jeune et beau surfeur qu'elle a remarqué sur la plage.</desc>
    <credits>
      <actor>Rebotini Arnaud</actor>
      <actor>Louison Bejaoui</actor>
      <actor>Eva Bouet</actor>
      <actor>Mathilde Dupont-Corbran</actor>
      <writer>Klotz Héléna</writer>
      <writer>Marie Amachoukeli</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/7d2b60730be74f4bb725bcd76ab231f5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240629234000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240630000500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Espèces invasives : sont-elles si nocives ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Ratons laveurs, moustiques tigres, écureuils gris : ces animaux nuisibles détruisent les récoltes, transmettent des maladies mortelles, causent des dégâts qui se chiffrent à plusieurs milliards. Et les problèmes vont croissant. Mais certaines de ces espèces invasives ne seraient-elles pas finalement bénéfiques pour l'être humain et l'environnement ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/10/168bb56ab3b043d492c22cc6d713e943.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
