<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240811223500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812001000">
    <title>Chercheurs d'orgues</title>
    <desc lang="fr">Des joyaux de l'époque baroque aux claviers électroniques, ce documentaire voyage à travers le temps et l'Europe sur les traces de l'instrument.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/25/6721aef37ef137f2451d20b95209ccd9dc039808.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240812001000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812011000">
    <title>Alphaville : "The Symphonic Tour" à la Philharmonie de Berlin</title>
    <desc lang="fr">Alphaville fait partie des plus célèbres groupes allemands de la mouvance New Wave. Formé dans les années 1980 par Marian Gold, Bernhard Lloyd et Frank Mertens, il s'est fait connaître sur la scène internationale avec des tubes comme "Big in Japan" ou "Sounds Like a Melody", issus de son premier album Forever Young. Pour célébrer ses 40 ans d'histoire, le mythique trio investit la Philharmonie de Berlin pour une performance spectaculaire avec l'orchestre de Babelsberg, spécialisé dans la musique de film.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/29/50c110ec2f714ceda8fa09b0c279fea7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812011000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812021500">
    <title>Peter Doherty et Frédéric Lo : "The Fantasy Life of Poetry and Crime"</title>
    <desc lang="fr">Dans une demeure d'Etretat, Peter Doherty, l'enfant terrible du rock anglais, et le compositeur français Frédéric Lo présentent leur dernier album, "The Fantasy Life of Poetry &amp; Crime". Un concert intimiste aux accents de spleen.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/29/5ac28d36635840a8a631cbb6579bb62a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240812021500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812023600">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Est-ce qu'on peut copier notre sang ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:59 - Deux personnes sur trois dépendent du don de sang au cours de leur vie. Mais, chaque année, au moins 50 millions de litres de sang viennent à manquer dans le monde. Alors, ce serait formidable si le sang pouvait être reproduit artificiellement. Mais est-ce seulement possible ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">21</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/10/cfecc3b847c15a7ae6999ee16d1837441d766ed8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.58.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812023600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812032000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812035000">
    <title>Pauvre et sans-abri dans un pays riche</title>
    <desc lang="fr">En prise avec un thème d'actualité, des reportages vont à la rencontre de citoyens européens et proposent une plongée inédite dans leurs réalités quotidiennes. Chaque épisode est consacré à un sujet spécifique dans un pays européen en particulier.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/08/eeedce6fe2e249ccb81b96792ac9d63b.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812035000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812045000">
    <title>Le café : secrets d'un nectar</title>
    <desc lang="fr">Deuxième marchandise échangée dans le monde derrière le pétrole, le café tout comme le breuvage obtenu à partir de ses grains torréfiés ont engendré des bouleversements mondiaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/8180a472-6835-4636-83ce-b2237b9bedd7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812055000">
    <title>En Inde, policier dès 6 ans ?</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/30/a91f9bdae10d4df28044e9108cf21cbb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Écosse pure malt de Ken Loach - Le canyoning, une bénédiction en Aragon - À New York, les exilés de Central Park.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Havane, la baie du Mont-Saint-Michel, le village fantôme de Folsom au Nouveau-Mexique et la recette du gâteau au safran d'Oman.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/03/000530af5a17350f0825082b10e6ba309de954c7_C9E58A5350399EE2BB0B6D74281350F4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812082000">
    <title>La guerre des espions</title>
    <sub-title>Paranoïa</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1982, la tension atteint son paroxysme entre Occidentaux et Soviétiques, lancés dans une course folle à l'armement nucléaire. Les deux blocs ennemis ayant cessé toute communication, seul l'espionnage permet désormais d'obtenir des informations. À la rézidientoura de Londres, l'antenne secrète du KGB à l'ambassade d'URSS, l'agent Oleg Gordievsky mène un jeu dangereux : il œuvre en secret pour le gouvernement britannique. Lorsque les États-Unis décident de faire de l'Angleterre une base de stationnement de leurs missiles nucléaires, des manifestations éclatent dans tout le pays. Persuadé que les Russes sont à la manœuvre, le MI5 commence à surveiller ses propres citoyens. Écœuré par ces méthodes, l'agent anglais Michael Bettaney décide de passer à l'ennemi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/17/178285e90a3d4b11b667fdec9ee481c7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240812082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812091000">
    <title>La guerre des espions</title>
    <sub-title>Trahisons</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois hommes, trois trahisons : Michael Bettaney, agent du MI5, œuvre désormais pour le KGB. Aux États-Unis, l'agent de la CIA Aldrich Ames, recruteur de transfuges du KGB, miné par l'alcool et les dettes, prend contact avec les Soviétiques. De son côté, Oleg Gordievsky, taupe à l'antenne du KGB de Londres, craint d'avoir été percé à jour. À la mi-novembre 1982, Margaret Thatcher décide de se rendre à Moscou pour assister aux funérailles de Brejnev. Deux ans plus tard, en décembre 1984, Gorbatchev, l'homme fort du Kremlin, répondant à l'invitation de la Première ministre, effectue un voyage d'une semaine en Grande-Bretagne. Les Anglais profitent de sa venue de Gorbatchev pour fournir à Gordievsky des informations cruciales afin de favoriser son avancement</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/17/b5b91ad300f84325a38fcbda807960ec.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812100500">
    <title>La guerre des espions</title>
    <sub-title>Opération Pimlico</sub-title>
    <desc lang="fr">Quels sont les plans de Gorbatchev ? L'Ouest se repose sur ses agents doubles russes pour obtenir une réponse concrète. Mais le KGB a flairé leur présence. Gordievsky, convoqué en urgence à Moscou, comprend qu'il a été percé à jour. Il contacte le MI6 afin d'être exfiltré à la frontière finlandaise : c'est l'opération Pimlico. Après sa trahison, Aldrich Ames reçoit quant à lui une importante somme d'argent de la part des Russes, qui lui permet d'éponger ses dettes. Tandis que Gorbatchev, sur les conseils de Margaret Thatcher, prend contact pour la première fois le 10 juin 1985 avec Ronald Reagan, Aldrich Ames transmet les noms de dix-huit agents doubles russes, qui travaillent en secret pour les États-Unis.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/17/65f7b862814a4eddabca0c21e8db5c66.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812105300">
    <title>Les animaux très politiques de la RDA</title>
    <desc lang="fr">En RDA dans les années 1950, les relations entre les êtres humains et les animaux sont redéfinies selon de nouvelles règles. Exit les chats qu'on câline bien au chaud chez soi, les chiens qu'on accompagne lors de longues promenades : dans une société qui rejette l'individualisme, les animaux doivent être utiles au collectif. Et face aux difficultés de ravitaillement que connaît la RDA, pas question de nourrir ces êtres improductifs qui entrent en concurrence avec la population humaine. Poules, cochons, vaches et moutons, en revanche, jouent un rôle décisif dans la société et sont réunis dans d'immenses coopératives agricoles, conçues à l'image des kolkhozes russes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/20/9b54532fa59946cdb8d3ab771d8448cf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812105300" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812113500">
    <title>Refaire sa vie en Calabre</title>
    <desc lang="fr">L'Italie du Sud (Sicile, Calabre, Pouilles) voit depuis toujours ses forces vives la quitter. En vingt ans, un million de personnes sont parties dans le Nord ou à l'étranger. Fuir la pauvreté, l'omniprésence de la mafia, rejoindre une bonne université : les raisons sont multiples. Mais elles ont toutes le même effet : l'abandon de certaines régions par leurs habitants les plus prometteurs. Avec la pandémie, pour la première fois, 100 000 travailleurs ont fait leur retour dans le Mezzogiorno. Nous suivrons Angelo, Rocco, Francesco et Nunzia. Ils ont fait ce pari avec la ferme intention de se réinventer une vie professionnelle, mais aussi de changer les mentalités dans ce sud conservateur délaissé par les pouvoirs publics.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/19/aee9753cd590fe39897d5b312999aca691ca60bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812132000">
    <title>Splash</title>
    <desc lang="fr">Au large de Cape Cod, sur la côte est des Etats-Unis. Au cours d'une promenade en mer avec ses parents, alors qu'il s'ennuie à mourir, le petit Allen Bauer saute par-dessus bord. Sous l'eau, il aperçoit une petite sirène. Un soir de cafard, vingt ans plus tard, devenu grossiste en fruits et légumes, Allen décide de retourner sur les lieux de son enfance. Il loue une barque, tombe malencontreusement à l'eau et se retrouve nez à nez avec Madison, une merveilleuse sirène qui le sauve de la noyade. Allen est bientôt amené à voler à son tour au secours de la belle créature, poursuivie par des chercheurs et des militaires qui tentent d'éclaircir le mystère de sa nature... - Critique : Un petit garçon et une petite fille dans l'eau. La fillette disparaît. Le temps passe. Allen, le garçon devenu jeune homme, tombe de son canot dans le grand bleu. Une belle blonde le sauve. Elle a un buste de déesse, mais des jambes escamotables qui deviennent, dans certaines circonstances, queue de poisson... Le sujet met l'eau à la bouche. Les premiers gags sont savoureux. La belle femme-poisson, dans ses phases humaines, a un comportement extravagant qui n'est pas triste. Mais, pour d'incompréhensibles raisons, le film s'enlise, perd le tempo, son ton, son charme. Il y a des sursauts d'humour, des moments délicieux... et des retombées dans le banal. On dirait deux films différents, réalisés l'un par un metteur en scène espiègle, facétieux et nerveux, l'autre par un professionnel paresseux.</desc>
    <credits>
      <director>Ron Howard</director>
      <actor>Daryl Hannah</actor>
      <actor>Shecky Greene</actor>
      <actor>Tom Hanks</actor>
      <actor>John Candy</actor>
      <actor>Eugene Levy</actor>
      <actor>Richard B</actor>
      <actor>Bobby Di</actor>
      <actor>Patrick Cronin</actor>
      <actor>Dody Goodman</actor>
      <actor>Tony DiBenedetto</actor>
      <actor>Howard Morris</actor>
      <actor>Walker Charles</actor>
      <writer>Lowell Ganz</writer>
      <writer>Babaloo Mandel</writer>
      <writer>Bruce Jay</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/29/9dc110f306e94b11b9397cefb6b36bfb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240812132000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812152500">
    <title>La vie privée de Sherlock Holmes</title>
    <desc lang="fr">Sherlock Holmes et son ami, le docteur Watson, sont invités à une soirée des Ballets russes. Petrova, première ballerine et beauté vieillissante, met Holmes dans l'embarras en lui demandant de l'épouser. Le célèbre détective, quelque peu misogyne, décline l'offre poliment. A quelque temps de là, Holmes recueille une jeune Belge, Gabrielle Valladon, qui a tenté de se suicider en se jetant dans la Tamise. La charmante désespérée est à la recherche de son époux, dont elle est sans nouvelles. Bien qu'ayant une sainte horreur des femmes, Holmes accepte de l'aider, après quelques tergiversations. Il se lance alors dans une longue et minutieuse enquête... - Critique : C’était l’un des rêves de Billy Wilder : des aventures inédites pour l’un de ses héros favoris (un pur esprit logique…), Sherlock Holmes, souvent adapté mais peu gâté par le cinéma. L’intrigue, qu’il imagine avec I.A.L. Diamond, est riche, baroque, drôle, superbe d’intelligence. Les criminels n’étant plus ce qu’ils étaient, Holmes s’ennuie ! Au point de se livrer à son vice favori : cette fameuse « solution à 7 % » de cocaïne (titre initialement prévu…) que tente de lui dissimuler le fidèle docteur Watson.

Holmes et Watson sont invités aux Ballets russes, où la première ballerine supplie le détective de lui faire un enfant, afin qu’il ait son intellect… Il s’en tire en suggérant qu’il vit parfaitement heureux avec son toubib… Par la suite, le « couple », cherchant à élucider la disparition du mari d’une jeune Belge (énigmatique Geneviève Page), se retrouve confronté à des cadavres de nains échappés d’un cirque, des canaris comme blanchis de terreur, des trappistes obéissant à un mot de passe mystérieux : « Jonas »…

Une merveille ! Osmose parfaite entre film d’aventures et comédie burlesque, avec ce duo étrange que forment un Watson égrillard et un Sherlock apeuré par les femmes. Avec son humour inimitable, Wilder résout même le mystère du monstre du loch Ness. Et avec une tendresse inattendue, il nous offre cette admirable séquence où un simple « au revoir », envoyé en morse à l’aide d’une ombrelle, devient, sur la musique de Miklós Rózsa, la plus belle des déclarations d’amour.</desc>
    <credits>
      <actor>Christopher Lee</actor>
      <actor>Colin Blakely</actor>
      <actor>Robert Stephens</actor>
      <actor>Clive Revill</actor>
      <actor>Geneviève Page</actor>
      <actor>Stanley Holloway</actor>
      <actor>Tamara Toumanova</actor>
      <actor>Handl Irene</actor>
      <actor>Catherine Lacey</actor>
      <actor>Mollie Maureen</actor>
      <actor>Peter Madden</actor>
      <writer>IAL Diamond</writer>
    </credits>
    <date>1970</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/02/95ac338bdd0945e6b41f925cf18475dd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240812152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Côte d'Ivoire de Bernard Dadié, l'histoire du vin marocain et des bateaux de l'enfer à Hong Kong.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/04/790421a6d78c2429c9a47f0507ddeb433cf37ae5_BEA0CC1C0FAFE818BB3E9328BA9F93C5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jules Supervielle, l'orphelin des Pyrénées - Comment le saké a conquis les Japonais - En Belgique, de mal en pis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812174500">
    <title>Madagascar : les gangs de lémuriens</title>
    <sub-title>Lignes ennemies</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A Madagascar, dans la réserve de Berenty, deux bandes de lémuriens se préparent à affronter la saison sèche et se disputent provisions et territoires.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/03/1f793dd191e931e093a4633edf15311266428e76_78D1CAC612CAC9CC7A67CC517D7FEF5A.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 12/08/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Jean-Mathieu Pernin et son équipe présentent une version estivale de "28 minutes", à siroter après la plage.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812185500">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Volley-ball</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:16 - Dans le public, une otarie un peu trop enthousiaste perturbe un match de volley entre éléphants et girafes...</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/0bafada0c25241cc0b0ece97e104b9e00f51b2d2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.15.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812211000">
    <title>Lacombe Lucien</title>
    <desc lang="fr">En juin 1944, peu après le débarquement des Alliés en Normandie. A Moissac, petite ville du Sud-Ouest de la France, Lucien Lacombe, jeune fils de paysan de 17 ans, est garçon de salle à l'hôpital. Son père est prisonnier de guerre et sa mère vit avec un autre homme. Lucien voudrait rejoindre les résistants, mais les responsables du mouvement refusent obstinément de le prendre dans leurs rangs. Un jour, en regagnant Moissac, Lucien crève un pneu de sa bicyclette. Après cet incident et le temps nécessaire à sa réparation, Lucien arrive en ville après le couvre-feu. Il est arrêté par la milice. Rien ne prédisposait Lucien Lacombe à collaborer et pourtant, ce soir-là, sous l'emprise de l'alcool et de la peur, il se met à dénoncer les maquisards... - Critique : | Genre : brûlot. Juin 1944 : solitaire et fruste, Lucien Lacombe est « recruté » par les auxiliaires français de la police allemande. Il y acquiert statut social et reconnaissance personnelle... A sa sortie, le film déclencha une polémique : en montrant un Français moyen entré par hasard, sans idéologie, dans la collaboration — et qui aurait pu tout aussi bien suivre le chemin de la Résistance —, Louis Malle fut accusé de banaliser le mal et, au-delà, d'innocenter malgré lui les complices des exactions nazies... Accusations exagérées : quelles que soient ses ambiguïtés, le film a le mérite de montrer une réalité occultée et de maintenir ouvert le débat sur la collaboration. Aujourd'hui, les passions (sur le film, en tout cas) sont un peu retombées, et c'est le savoir-faire presque roublard de Louis Malle qui s'impose : son goût du faux scandale et son impeccable sens du récit... Sur les musiques alertes de Django Reinhardt, la photo de Tonino Delli Colli est même un peu trop belle. Elle tire (injustement) Modiano vers Drieu — que Louis Malle a jadis adapté. — Aurélien Ferenczi</desc>
    <credits>
      <actor>Giehse Therese</actor>
      <actor>Jean Rougerie</actor>
      <actor>Stéphane Bouy</actor>
      <actor>Staup Jacqueline</actor>
      <actor>Pierre Blaise</actor>
      <actor>Pierre Decazes</actor>
      <actor>Holger Löwenadler</actor>
      <actor>Loumi Iacobesco</actor>
      <actor>Bouloc René</actor>
      <actor>Cécile Ricard</actor>
      <actor>Bousquet Jean</actor>
      <actor>Aurore Clément</actor>
      <writer>Patrick Modiano</writer>
    </credits>
    <date>1974</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/30/b8ba7abffdf4402596cdc41b97e60d9d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240812211000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240812224500">
    <title>Are You Lonesome Tonight ?</title>
    <desc lang="fr">Guangzhou, par une chaude nuit de l'été 1997. Xueming blesse mortellement un piéton et prend la fuite après avoir éloigné le corps du malheureux du bord de la route. Rapidement, rongé par la culpabilité, il décide de prendre contact avec madame Liang, la veuve du défunt, sans lui avouer sa responsabilité dans l'accident. De son côté, l'inspecteur Chen enquête après que le corps d'un homme - celui-là même que Xueming a renversé - a été retrouvé criblé de balles. Des années plus tard, tous trois restent pris au piège de leurs souvenirs défaillants et de leurs mensonges...</desc>
    <credits>
      <actor>Sylvia Chang</actor>
      <actor>Eddie Peng</actor>
      <actor>Yongzhong Chen</actor>
      <actor>Yu Zhang</actor>
      <actor>Jiang Peiyao</actor>
      <actor>Yanhui Wang</actor>
      <actor>Fei Deng</actor>
      <actor>Xin Lu</actor>
      <actor>Ran An</actor>
      <writer>Shipei Wen</writer>
      <writer>Noé Dodson</writer>
      <writer>Yinuo Wang</writer>
      <writer>Binghao Zhao</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/06f0594cfe01473589439538b0a7ea1f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240812224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240813000500">
    <title>Chantage</title>
    <desc lang="fr">Frank Webber est inspecteur de police à Scotland Yard. Un jour, il se dispute avec sa fiancée, Alice White, qui lui reproche d'être trop occupé par son travail. Elle décide peu après de suivre un jeune artiste-peintre dans son atelier, pensant qu'avec un autre homme, sa vie sera différente. Mais le peintre se révèle sous une autre facette quand il tente de la violer. Alice se défend et finit par poignarder son agresseur. Frank est chargé de l'enquête. Bien que la jeune femme ait effacé les traces de son passage, il la soupçonne très rapidement d'être impliquée dans cette affaire... - Critique : Genre : drame policier et conjugal. Le premier film parlant de Hitchcock est une curiosité mais aussi un morceau de choix pour les fans du maître. Adapté d'une pièce de théâtre, le scénario joue la carte du mélo pour tracer le portrait d'une brebis égarée nommée Alice. S'ennuyant avec son policier de fiancé, elle se change les idées avec un peintre, qui tente de la violer. Elle le tue. Son fiancé est chargé de l'enquête, et il n'hésite pas à dissimuler des preuves pour la sauver. Mais un maître chanteur menace de révéler la vérité...

Ces personnages un peu manichéens gagnent avec Hitchcock une ambiguïté bienvenue. Ainsi, quand Alice se déshabille naïvement chez le peintre pour essayer une robe, la caméra souligne assez audacieusement l'érotisme de cette femme en combinaison : déjà troublante, elle le sera encore plus quand elle tiendra un couteau. Alice n'est pas une innocente aux mains sales, mais une coupable à la peau laiteuse, et c'est le regard de Hitchcock qui fait toute la différence, annonçant sa relation fascinante et fétichiste avec les actrices. Visuellement, Chantage est plein de trouvailles étonnantes, comme l'utilisation des publicités lumineuses de Picadilly Circus, qui envoient des messages accusateurs à la meurtrière, ou celle des tableaux du peintre, où s'engouffre le cauchemar. Le caractère un peu figé des décors, dû aux origines théâtrales du film, est même déjoué le temps d'une scène de poursuite spectaculaire dans le British Museum, qui annonce les morceaux de bravoure des films de la maturité.</desc>
    <credits>
      <actor>Sara Allgood</actor>
      <actor>Anny Ondra</actor>
      <actor>John Longden</actor>
      <actor>Donald Calthrop</actor>
      <actor>Phyllis Konstam</actor>
      <actor>Hannah Jones</actor>
      <actor>Charles Paton</actor>
      <actor>Cyril Ritchard</actor>
      <actor>Harvey Braban</actor>
      <actor>Percy Parsons</actor>
      <actor>Johnny Ashby</actor>
      <actor>Johnny Butt</actor>
      <writer>Alfred Hitchcock</writer>
      <writer>Benn W.</writer>
      <writer>Michael Powell</writer>
    </credits>
    <date>1929</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/30/3c64f9ef7dd741f08a81ef41176a7fcf.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
