<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250313235000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314011500 +0100">
    <title>Petit paysan</title>
    <desc lang="fr">Pierre, la trentaine, fraîchement diplômé d'études agricoles, prend en main l'exploitation familiale de vaches laitières. Alors que Angélique, la boulangère, lui tourne autour, Pierre se bat contre sa solitude et les difficultés financières. Quand l'une de ses têtes de bétail est touchée par la maladie de la vache folle, Pierre préfère sacrifier lui-même sa bête par crainte que les services vétérinaires ne suppriment tout son cheptel, soit 25 vaches. Pascale, sa soeur vétérinaire, le prévient que dissimuler une possible épidémie est passible de prison. Mais Pierre, qui ne se voit pas faire autre chose de sa vie, veut à tout prix sauver la ferme... - Critique : Pour Pierre, rien ne compte plus que ses vaches. Levé à l’aube tous les matins pour la traite, il trime toute la journée entre la pâture et les mille et une tâches de la ferme, sans compter les réveils en pleine nuit pour la mise bas d’un veau… Ce jeune éleveur consacre chaque minute de son existence à son troupeau. L’amour ? Pas le temps – ni même l’envie – de répondre aux avances de l’avenante boulangère du village. Les seules visites qu’il accepte sont celles de sa sœur, puisqu’elle est vétérinaire. Surtout, Pierre a peur : les premiers cas d’une épidémie viennent de se déclarer en France. Des troupeaux sont abattus par mesure de précaution. Découvrant que l’une de ses laitières est infectée, il est prêt à tous les mensonges pour empêcher qu’on tue ses vaches…

Hubert Charuel, lui-même fils d’éleveurs, mais qui préféra la Fémis à la ferme familiale, s’empare d’un sujet qu’il connaît intimement. On est d’abord frappé par sa capacité à convertir son matériau documentaire (des difficultés économiques aux lois sanitaires, jusqu’à la question épineuse de la robotisation de la traite) en fiction passionnante. Mais, en plus, son film échappe au naturalisme et tourne au thriller. C’est d’ailleurs annoncé dès la séquence d’ouverture, superbement onirique : Pierre se fraye difficilement un chemin dans sa chambre et sa cuisine, au milieu des vaches. Et il deviendra un héros de polar paranoïaque pour faire disparaître, la nuit, le cadavre d’un ruminant, bien plus difficile à enterrer que celui d’un homme chez Scorsese… Swann Arlaud, impressionnant, comme habité, devient l’incarnation d’un sacerdoce qui peut virer à l’enfer.</desc>
    <credits>
      <actor>Isabelle Candelier</actor>
      <actor>Bouli Lanners</actor>
      <actor>Franc Bruneau</actor>
      <actor>Swann Arlaud</actor>
      <actor>Marc Barbé</actor>
      <actor>Sara Giraudeau</actor>
      <actor>Bresson Clément</actor>
      <actor>India Hair</actor>
      <actor>Julian Janeczko</actor>
      <actor>Valentin Lespinasse</actor>
      <actor>Jean-Paul Charuel</actor>
      <actor>Jean Charuel</actor>
      <writer>Claude Le</writer>
      <writer>Hubert Charuel</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/bba0d72eed3b4bbeac43f498c75cb981.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250314011500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314021000 +0100">
    <title>La vie sauvage du jardin : Une journée d'hiver</title>
    <sub-title>Une journée d'hiver</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour montrer les bienfaits de la permaculture, Johannes Backes a posé sa caméra dans un jardin de l'ouest de l'Allemagne géré selon ces principes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/41836a450245488ba889536bd5ae17d7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314021000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314030500 +0100">
    <title>La vie sauvage du jardin : Une journée de printemps</title>
    <sub-title>Une journée de printemps</sub-title>
    <desc lang="fr">Au jardin, on cultive fruits, fleurs, herbes et plantes potagères en symbiose, dans un écosystème unique adapté aux contraintes du site. L'expérimentation est de mise.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/827f5d4b97114da99772f668781176f7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314030500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314043100 +0100">
    <title>Vienne célèbre Beethoven : Philippe Jordan et l'Orchestre symphonique de Vienne</title>
    <desc lang="fr">La Grande Académie, concert historique de 1808 au cours duquel Beethoven a dévoilé quatre créations au public viennois, renaît sous la baguette de Philippe Jordan : florilège.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">86</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/c332389b50e24f3e89a2333743a3a919.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314043100 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314055500 +0100">
    <title>Le lac Tanganyika, géant africain</title>
    <sub-title>Sous la surface</sub-title>
    <desc lang="fr">Entre le Burundi, la Tanzanie, la Zambie et la République démocratique du Congo s'étend le majestueux lac Tanganyika, atteignant 1400 mètres de profondeur. Dans ses eaux navigue le Liemba, un ancien bâtiment militaire allemand transformé en ferry. Sur ses berges tropicales, les éléphants côtoient une faune diverse, tandis que le primatologue Anthony Collins observe les colonies de babouins anubis dans leur habitat naturel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/2d59356818a5421c87ab77858f267ca2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314062500 +0100">
    <title>Super-seniors en pleine forme</title>
    <desc lang="fr">Ils ont plus de 80 ans, mais leurs fonctions cognitives, dont la mémoire, sont équivalentes à celles de personnes beaucoup plus jeunes : ce sont les "super-agers" ou super seniors.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/43c265aa326841198ae1c439e28a1d86.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314070500 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>La Réunion : le chop suey</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le chop suey, le parfum chinois de La Réunion - Le goût du pays : Brigitte, une Réunionnaise à Marseille.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/33899464ae6841b38d1fb9c1b0caf971.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314070500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314075000 +0100">
    <title>Japon, l'art du jardin zen</title>
    <desc lang="fr">Rencontre avec le maître des jardins zen Shunmyo Masuno, architecte paysagiste et moine bouddhiste à Yokohama, qui a créé sa société d'architecture paysagère.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/08290827c1b74eb58fe77f926f6dea68.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Lituanie, des haïkus pour raconter la déportation - Les télénovelas du Brésil - Au Texas, tout un plat pour le président.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Sexe et dissidence dans le Barcelone de Virginie Despentes - Le metal, mélodie du bonheur finlandais - À Hawaï, la salade de bananes de Joe - Les 400 coups de Montauban.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/735b28d3de3b498793d70ae8af5e0895.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314101500 +0100">
    <title>Paradis naturels retrouvés</title>
    <sub-title>Equateur, la forêt de nuages</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Les "forêts de nuages" des Andes équatoriennes, nommées ainsi en raison de l'humidité qui les enveloppe, abritent la biodiversité la plus riche au monde.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39762266_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314101500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314111000 +0100">
    <title>Paradis naturels retrouvés</title>
    <sub-title>Lac de Constance : le retour des oiseaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans la région du lac de Constance, la réintroduction d'habitats naturels a permis le retour des oiseaux, décimés auparavant par les ravages de la monoculture.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/3359b0524c5446cdb27e9bcf79f9994e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314120000 +0100">
    <title>Paradis naturels retrouvés</title>
    <sub-title>Norvège, l'île aux canards</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Sur l'archipel norvégien de Vega, les habitants fournissent des abris aux canards sauvages en échange de leur précieux duvet. Une tradition menacée.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39762266_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314120000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314130000 +0100">
    <title>Plongée au coeur du delta du Congo</title>
    <desc lang="fr">L'île de Kizunga Manianga, au milieu du delta du Congo. est le lieu de travail des pêcheuses de coquillages, une activité traditionnellement réservée aux femmes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/61c1c7de7c424343a69a48161de78420.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314133500 +0100">
    <title>Famille d'accueil : une nouvelle vie en Grèce</title>
    <desc lang="fr">Avec leur fille adoptive et les jumelles qui leur ont été confiées, Jana et Hartmut ont démarré une nouvelle vie en Grèce à bord du bus scolaire américain qu'ils ont customisé. Ils sont convaincus que les enfants pourront y tourner plus facilement la page. Mais qu'en pense le service de protection de l'enfance allemand ? Et comment se passera la rentrée scolaire en Grèce ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/d81a280bddde480ea02339717cf33c2d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314150500 +0100">
    <title>La fille qu'on appelle</title>
    <desc lang="fr">Un matin, Laura Corre se présente à la police pour porter plainte contre Quentin Le Bars. Ministre depuis peu, l'homme a longtemps été le maire de la ville côtière où Laura a grandi, et où elle est revenue vivre après quelques années de galère à Paris. Hébergée par son père, Max, chauffeur de l'édile et ancien boxeur, elle s'est apprêtée pour le rendez-vous que celui-ci lui avait arrangé avec son patron afin de l'aider à obtenir un logement. Le maire, qui a plus du double de son âge, a décelé d'emblée une proie dans la jeune femme gracile, à la fois affranchie et intimidée par son pouvoir. Il a demandé à l'un de ses obligés, le gérant du casino local, d'octroyer à Laura l'un des studios sous les toits, et un travail derrière le bar : une prétendue faveur qu'elle paiera cher. - Critique : La fille qu’on appelle, c’est celle dont on dispose à sa guise, dans le monde des hommes qui pensent avoir tous les droits. Elle prend ici les traits de Laura, 20 ans, mais l’indéfinition du titre fait de cette fille-là l’incarnation d’une tragédie immémoriale. Une vieille histoire qui se rejoue sous le soleil du Midi, où la jeune femme revient s’installer auprès de son père, boxeur déchu devenu chauffeur du maire : en échange d’une faveur immobilière, elle va être jetée en pâture à l’homme de pouvoir.

Sous la plume de Tanguy Viel, qui adapte ici son propre roman 1, et le regard de Charlène Favier, réalisatrice de Slalom, le sujet se pare tantôt de la lumière crue d’une arène, tantôt de la pénombre d’un film noir. Noir du casino où travaille et loge Laura, théâtre sordide des visites de l’édile (un Pascal Greggory vampirique) qui vient prendre son dû, et que sa victime suit, zombifiée, sous les regards fuyants. Clair-obscur du commissariat où elle vient déposer son témoignage, face à des flics qui lui reprochent de raconter des histoires. Blancheur implacable d’un épilogue où la cécité du père est enfin levée.

En préférant le symbolique au psychologique, La fille qu’on appelle se condamne à une certaine froideur. Le parti pris séduit, même si dans le dernier tiers, le téléfilm ne semble plus savoir quoi faire de ces archétypes et conclut trop abruptement. Ce qui n’empêche pas le regard détaché et défiant d’Alba Gaïa Bellugi de nous poursuivre après le mot « fin ».</desc>
    <credits>
      <actor>Pascal Greggory</actor>
      <actor>Regolo Agnès</actor>
      <actor>Anne Suarez</actor>
      <actor>Jean-Pierre Martins</actor>
      <actor>Patrick d'Assumçao</actor>
      <actor>Traina Gilbert</actor>
      <actor>Alba Gaïa Bellugi</actor>
      <actor>Omar Mebrouk</actor>
      <actor>Sophie Garagnon</actor>
      <actor>Davy Kopel</actor>
      <actor>Jade Tronquoy</actor>
      <actor>Scott Rivaldy</actor>
      <writer>Antoine Lacomblez</writer>
      <writer>Charlène Favier</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/d8fe555f450a40caaaccf134b7d1c299.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250314150500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314155000 +0100">
    <title>Le lac Tanganyika, géant africain</title>
    <sub-title>Le long des berges</sub-title>
    <desc lang="fr">Les rives du Tanganyika accueillent une faune variée : des chimpanzés dans ses forêts et des troupeaux d'éléphants migrateurs. Dans ses profondeurs, le biologiste Christian Sturmbauer analyse les populations de cichlidés. La pression humaine croissante met en péril cet environnement par le braconnage et la destruction des habitats. Au sud, Craig Zytkow lutte pour préserver cette biodiversité exceptionnelle face au braconnage intensif.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/06767ee91e57465e92876f7a695a99bb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314164000 +0100">
    <title>Les couleurs de la Chine</title>
    <sub-title>Blanc, comme le mont Tianzhu et le désert de Gobi</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Voyage au départ du Shishapangma, qui culmine à 8000 mètres dans l'Himalaya, vers le lac Ulungur, puis Baishuitai et ses terrasses naturelles, d'une blancheur éclatante.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/30840cbfe62044768265354da8b6366b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314164000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314172500 +0100">
    <title>Les couleurs de la Chine</title>
    <sub-title>Noir, comme le village du feng shui et le fleuve du Dragon noir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - A travers le prisme du noir, couleur, entre autres, du pouvoir et de l'argent, découverte d'un emblème de la Chine : le panda., symbole de paix et de confiance.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/822391a2f3074584b7a332e07c23d8f7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314172500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314181000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Guatemala</sub-title>
    <desc lang="fr">Entourés par des sommets volcaniques, les rivages du lac Atitlán sont nimbés de mystère et de poésie. En 1933, Aldous Huxley y recherche un ailleurs face à la montée du nazisme en Europe.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Chiloé, l'île chilienne star de ciné - Au Sénégal, ça swingue - À Paris, les boucles valent de l'or.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314193000 +0100">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>La bergamote</sub-title>
    <desc lang="fr">Agrume méditerranéen à l'arôme envoûtant, la bergamote entre dans la composition de l'eau de Cologne et parfume le thé Earl Grey. Issue d'un croisement entre orange amère et citron vert, elle est cultivée quasi-exclusivement en Calabre.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/4456506d808c452ba835db46b8a9d18f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314194500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Chine : puissance de guerre ou de paix ?</sub-title>
    <desc lang="fr">De la démographie aux choix politiques. Spontanément, la géopolitique renvoie aux territoires, aux ressources, aux représentations et aux rapports de force. Or, dans toute région du monde, les évolutions démographiques représentent un outil prospectif majeur.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 14/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314205200 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314205200 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314205500 +0100">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>Le cahier de vacances</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:27 - Au milieu des années 1950, alors que l'Algérie s'embrase et que la France traverse une crise, Charles de Gaulle est absent. Lassé de l'ingratitude des Français, il part goûter aux joies des bains de mer et au farniente en compagnie de deux fidèles, son aide de camp Lebornec et son épouse Yvonne. Jean-Yves Ferri adapte en série sa bande dessinée éponyme avec Philippe Rolland, égratignant avec tendresse et une pointe d'humour décalé le Général de Gaulle.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/a6096f55-0629-48e7-8003-77397f4716da.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.26.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314222500 +0100">
    <title>Toute la vérité</title>
    <sub-title>Enquête en eaux troubles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans un lac près de chez elle, Kathrin Brandmann découvre avec horreur le corps sans vie de son fils de 16 ans, Marlon, disparu depuis la veille. Les hématomes que présente l'adolescent rendent peu probable l'hypothèse d'une simple noyade. Pour la commissaire Judith Mohn, épaulée par son collègue Freddy Breyer, l'affaire est d'autant plus délicate que la jeune victime vivait dans le lotissement où Judith a elle-même grandi. Alors qu'émerge un premier suspect, Sharif, un petit délinquant qui semblait avoir des comptes à régler avec le jeune Marlon, il s'avère que ses anciens camarades cachent eux aussi un lourd secret... - Critique : Commissaire à la fois déterminée et humaine, Judith Mohn (Christina Hecke) est l’héroïne de cette collection de téléfilms produits par la ZDF, cousins germains des polars du terroir de France 3. Comme dans les précédents volets, peu palpitants, l’enquête se déroule dans la Sarre, région frontalière qui permet d’entraîner les méandres de l’intrigue vers la France et le Luxembourg… Un matin, un homme armé d’un fusil de chasse fait irruption dans une villa chic, blessant mortellement l’épouse du Dr Collman. Quelques heures plus tard, Haffner, un ami de celui-ci, est enlevé par le meurtrier, qui ne tarde pas à se manifester : dans une vidéo, l’homme réclame la réouverture d’une trouble affaire qui a autrefois impliqué les deux compères et coûté la vie à sa fille…

Une intrigue alambiquée, à la limite de la vraisemblance, n’a jamais compensé le manque de consistance de personnages. Ici, le rôle des policiers, tous professionnels et infaillibles, se borne le plus souvent à résumer les avancées de l’enquête en champ-contrechamp ; et les criminels n’inspirent de bout en bout que la répulsion… On cherche en vain des signes de modernité et un soupçon d’inspiration dans ce polar terne, aussi vite vu, aussi vite oublié.</desc>
    <credits>
      <actor>Rudolf Kowalski</actor>
      <actor>Bernadette Heerwagen</actor>
      <actor>Antonio Wannek</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Gerdy Zint</actor>
      <actor>Christina Hecke</actor>
      <actor>Matti Schmidt-Schaller</actor>
      <actor>Robin Sondermann</actor>
      <actor>Karim Günes</actor>
      <actor>Jeanne Goursaud</actor>
      <actor>Eilers Yannic</actor>
      <actor>Devrim Lingnau</actor>
      <writer>Alexandre Miguel</writer>
      <writer>Göckeritz Harald</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/19/60babd6c0f8642daf8303291783edf3a01c44b4e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250314222500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250314232000 +0100">
    <title>Elvis &amp; Priscilla</title>
    <desc lang="fr">De janvier 1958 à mars 1960, Elvis Presley, qui est déjà une icône du rock'n'roll, fait son service militaire en Allemagne, dans la région de Francfort. A 70 km de là se trouve une adolescente américaine de 14 ans, Priscilla Beaulieu. Avec la bénédiction de ses parents, la Lolita, folle du chanteur, entreprend de faire sa connaissance. Elle le rencontre, le séduit et, deux ans plus tard, s'installe dans la grandiose propriété d'Elvis à Memphis. Ils se marient en 1967 et leur fille Lisa Marie Presley naît un an plus tard. Ils divorcent en 1973, et Priscilla gère et fait fructifier l'immense fortune du chanteur lorsque celui-ci disparaît en 1977.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/b76aa4b119f046649c8af4c259e96a9f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250314232000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250315004000 +0100">
    <title>Elvis : '68 Comeback</title>
    <desc lang="fr">Après sept ans d'absence pour cause de carrière au cinéma, Elvis Presley revient pour la première fois sur scène en 1968 lors de ce spectacle télévisé d'anthologie, considéré comme l'une des meilleures prestations de sa carrière. Galvanisé par ce retour aux sources, le rocker interprète tous ses tubes, de "That's All Right Mama" à "Blue Suede Shoes" en passant par "Love me Tender", "Jailhouse Rock" ou encore "Heartbreak Hotel", et se livre à un savoureux dialogue avec ses nombreux admirateurs présents dans la salle. C'est l'occasion de revoir la légende du rock sur scène, au meilleur de sa forme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire rock-pop</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/09ebbcd16d514706a5a998f4103a397e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
