<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250730000500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730010000 +0200">
    <title>Le retour des armes nucléaires</title>
    <desc lang="fr">Après la fin de la guerre froide, des milliers d'armes nucléaires ont été retirées d'Europe. Mais environ 30 ans plus tard, la situation politique s'était à nouveau dramatiquement détériorée. De nouvelles armes nucléaires ont fait leur apparition en Europe. En 2018, le documentariste Andreas Orth a interrogé des experts militaires renommés de France, d'Allemagne, de Russie et des Etats-Unis. Comment ces experts évaluaient-ils alors le danger d'une nouvelle guerre froide ? Après l'attaque de Poutine contre l'Ukraine en février 2022, certaines des personnes interrogées à l'époque commentent la nouvelle situation. Existe-t-il un danger que des armes nucléaires soient utilisées en Europe ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/e8918eafd9124f0aa0b81d67fcb72524.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730010000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730015500 +0200">
    <title>Jean Monnet, le père discret de l'Europe</title>
    <desc lang="fr">Qui connaît l'histoire de l'homme derrière les monuments ? Comment Jean Monnet, jeune négociant en cognac, a-t-il pu devenir l'un des pères fondateurs de l'Europe ? Au-delà de la figure de "Père de l'Europe" se révèle l'itinéraire d'un aventurier qui a côtoyé les plus grands et joué un rôle décisif durant les deux guerres mondiales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/15d1c4c449fc44a9bf0f6dff54e88a16.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730015500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730033000 +0200">
    <title>Insomnia</title>
    <desc lang="fr">Le commissaire Engström et le policier Vik se rendent dans une petite ville au nord de la Norvège pour enquêter sur le meurtre d'une lycéenne. Ils se sont munis d'armes, ce qui est illégal. Dans une cabane isolée, ils retrouvent le sac de la malheureuse et décident d'attirer le meurtrier sur les lieux, grâce à de fausses informations diffusées dans les médias. Leur stratagème est payant : le tueur revient mais, se rendant compte qu'il est tombé dans un piège, prend la fuite. Trompé par l'épais brouillard, Engström tire sur Vik et le tue. Cependant, il ne se dénonce pas et choisit de mener son enquête seul. Une dédicace dans un roman l'oriente vers un écrivain qui, vraisemblablement, fréquentait la victime. - Critique : Le nord de la Norvège, c’est vraiment le Nord. Le pays où le soleil ne se couche pas. C’est déroutant même pour un inspecteur de police suédois. Jonas Engström y débarque pour enquêter sur le meurtre, assorti d’un viol, d’une adolescente. Il est bientôt sur les traces d’un écrivain quinquagénaire vivant reclus, suspect numéro 1, trop évidemment suspect, peut-être. Et ça se complique quand, au cours d’une planque perturbée par le brouillard, Jonas descend son collègue. Par erreur, sans doute. Mais rien n’est tout à fait sûr, car tout a sa part d’obscurité dans la petite ville aux rues boueuses, morne et noyée d’une lumière blanche, épuisante à la longue. Quand Jonas tend une couverture sur la fenêtre de sa chambre d’hôtel, c’est pour trouver le sommeil. Mais c’est aussi pour se cacher des regards extérieurs. Comme l’écrivain, le flic trimballe obsessionnellement son secret. Et ils ne sont pas seuls : le petit ami de la jeune disparue, sa copine... Les flics locaux sont comme nous, un peu perplexes. Mais intrigués.

Elle est, en effet, assez fascinante, la manière qu’a le jeune réalisateur norvégien Erik Skjoldbjaerg de tisser sa toile. Manière lisse en apparence, mais obsessionnelle, elle aussi, et tout sauf lourde. L’opacité des personnages, et de l’inspecteur Jonas Engström en particulier, pourrait décourager. Or c’est le contraire. Les acteurs y sont pour quelque chose (mention spéciale à l’omniprésent Stellan Skarsgard, qu’on a vu moins impassible dans Breaking the Waves). Et le cinéaste a l’art de les filmer en osmose avec leur environnement minéral, blême, glacial même sous le soleil. On ne se soucie plus tellement de la résolution de l’intrigue, et c’était probablement là l’intention de cet intrigant M. Skjoldbjaerg. C’est aussi la limite de son coup d’essai : les creux du scénario ne sont pas tout à fait compensés par le style, déjà très maîtrisé, sans coquetterie (on pense à Lynch, à Egoyan, parfois). La fin, notamment, laisse un peu le spectateur sur sa faim. Et puis les subtilités nées du décalage entre les deux langues scandinaves nous échappent forcément un peu... Mais on tient là à coup sûr l’une des bonnes surprises de l’été. On attend désormais avec intérêt des nouvelles du nord de la Norvège.</desc>
    <credits>
      <actor>Sverre Anker</actor>
      <actor>Stellan Skarsgård</actor>
      <actor>Maria Bonnevie</actor>
      <actor>Gisken Armand</actor>
      <actor>Kristian Figenschow</actor>
      <actor>Thor Michael</actor>
      <actor>Bjorn Moan</actor>
      <actor>Frode Rasmussen</actor>
      <actor>Floberg Bjørn</actor>
      <actor>Maria Mathiesen</actor>
      <actor>Marianne O. Ulrichsen</actor>
      <actor>Guri Johnson</actor>
      <writer>Nikolaj Frobenius</writer>
      <writer>Erik Skjoldbjaerg</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/094fc654ad2149c090784b1108487e12.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250730033000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730042100 +0200">
    <title>Les ados, le sexe et Internet : Les jeunes face au porno</title>
    <desc lang="fr">Un adolescent européen sur deux aurait visionné du porno en ligne. La plupart d'entre eux ont accès à Internet, et donc à des films X, souvent gratuits et ne nécessitant pas de mot de passe. Le premier contact peut se produire volontairement ou accidentellement. Quel est l'impact de cette exposition précoce, qui survient parfois dès l'école primaire ? Pour la psychologue berlinoise Julia von Weiler, cette découverte perturbe les enfants, qui ont du mal à chasser ces images parfois violentes, d'autant qu'ils n'ont personne avec qui en parler. Les adultes ont donc intérêt à les accompagner dans cette exploration qui aura lieu tôt ou tard. A haute dose, le porno agit sur le cerveau de la même façon que les drogues, générant un phénomène d'addiction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/704b4fe8e2e14e1da7b9e12a12af27f7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250730042100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">59</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730055500 +0200">
    <title>Le ciné-tourisme à l'assaut de la Suisse</title>
    <desc lang="fr">Fan de la série Netflix "Crash Landing on You" tournée dans l'Oberland bernois, Mike Lagrisola fait partie de ces touristes qui se rendent en pèlerinage sur place.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/ce8f275440da43e6ae0758add5a5d2e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730062000 +0200">
    <title>D'après une histoire vraie</title>
    <sub-title>Giuseppe Pinelli, mort d'un anarchiste italien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - En 1969, l'enquête sur l'attentat meurtrier de Piazza Fontana est entachée par la mort de l'anarchiste Giuseppe Pinelli lors d'un interrogatoire illégal. Alors que la police s'acharne à trouver des coupables à l'extrême gauche, les réseaux neo-fascistes attisent les tensions en vue de favoriser l'émergence d'un pouvoir autoritaire.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/1c5f999150a746809d6db92aa84ec652.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730062000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730065000 +0200">
    <title>D'après une histoire vraie</title>
    <sub-title>Christos Sartzetakis, l'esprit de justice</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - En 1969, Costa-Gavras adapte le roman de Vassilis Vassilikos, "Z". Il met en scène le combat d'un juge pour établir la responsabilité de l'extrême droite dans un meurtre politique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/78f5fcec7a4c4860bf5f2f07e912a934.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730075000 +0200">
    <title>Tasmanie, pauvre petit diable</title>
    <desc lang="fr">Zoom sur le travail de ceux qui tentent de sauver le célèbre diable de Tasmanie ; un cancer extrêmement contagieux a déjà emporté plus de 90% de l'espèce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/3db64199ed4d4aee82274000ac68a518.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Autriche, le vrai pays de Bambi - L'Albanie paranoïaque du dictateur Enver Hoxha - Au Zimbabwe, un soulèvement ne tient qu'à un fil.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/654cd107f3cc481ea7d102399b5afc08.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Zeki Müren, prince de la chanson turque - Chamonix, les cristalliers à la conquête des sommets - Londres, on remet les pendules à l'heure.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/2389f9b444754daeb9cfccfe025820a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730102000 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>L'union fait la force</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le détroit de Chatham, en Alaska, une équipe de biologistes et de bioacousticiens étudie les techniques de chasse collective des baleines à bosse.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/11e70076fc694da29f9a827de3304624.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730111000 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>Chasses en territoire hostile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Tourné en Argentine, dans la baie de Puerto Madryn, ce volet décrypte la technique d'échouage des orques, et révèle la façon dont elle se transmet aux jeunes.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/a80bfccdad9a41f7823c1adfdaa6637b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730120500 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>S'adapter ou mourir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le changement climatique et les modifications des écosystèmes mettent en présence des espèces qui ne se sont jamais rencontrées avant. Exemple en Argentine.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/e76a1dc286814d4aaf7cd2e71e54e432.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250730120500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730125000 +0200">
    <title>Chemins de traverse *2022</title>
    <sub-title>Entre l'Autriche et la Slovénie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre l'Autriche et la Slovénie, un sentier panoramique fait tour à tour grimper et descendre les randonneurs à travers les paisibles forêts de Styrie.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/6939c2cabc624ed88f9f39d506799262.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730125000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730133500 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Chili, les guérisseurs Mapuches</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:13 - Pour les Mapuches, les machis sont des guérisseurs qui soignent à la fois le corps et l'esprit et entretiennent les rites de ce peuple autochtone du Chili.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/4dd6e0e2e66f4eeb973011207e3dc772.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730160000 +0200">
    <title>Mr. Turner</title>
    <desc lang="fr">Artiste reconnu, membre apprécié quoique irrévérencieux de la Royal Academy of Arts, le peintre J.M.W. Turner peut compter sur le soutien indéfectible de son père qui est aussi son assistant. Il est également choyé par sa dévouée gouvernante. Il fréquente l'aristocratie, visite les bordels en quête de tendresse et nourrit son inspiration par ses nombreux voyages. Il a beau être reconnu, il est souvent la cible de la bonne société et du public qui ne comprennent pas son art. A la mort de son père, profondément affecté, Turner ne veut plus voir personne. Sa vie change cependant quand il rencontre Sophia Booth, propriétaire d'une pension de famille en bord de mer... - Critique : Du peintre anglais William Turner (1775-1851), Timothy Spall fait un presque obèse à la démarche de crapaud, visage grimaçant, grognements porcins à gogo. Comment, de tant de laideur, jaillit une beauté sans pareille…

Dans ce récit fragmenté des vingt-cinq dernières années de sa vie, l’art de Turner est d’abord montré comme un métier. Pas sans analogie avec celui de cinéaste : repérages, croquis comme les esquisses d’un story-board, visite au marchand de couleurs comme on va chez le loueur de caméras.

Il est très vraisemblable que Mike Leigh, auteur des féroces Naked (1993) et Another year (2010) partage la misanthropie tranquille de son personnage. Tout au long du film, Turner ne trouve son accomplissement que face aux paysages qui vont l’inspirer — magnifiquement rendus par l’image de Dick Pope, qui a étudié les pigments utilisés par le peintre. Ou au milieu des éléments, le film attestant une légende selon laquelle Turner se serait attaché au mât d’un navire pour être au coeur d’une tempête. La beauté, la vérité du monde résident dans un ciel changeant que le soleil et les nuages recomposent en mille nouveaux contours. Mais certainement pas en l’homme : ni lui-même (« Quand je me regarde dans un miroir, je vois une gargouille »), ni ceux qu’il côtoie, dont la laideur morale accompagne parfois les déconfitures implacables du corps (comme cette servante, et maîtresse occasionnelle, au visage dévoré par le psoriasis). Par petites touches, Mr. Turner installe un sentiment poignant d’élégie. Cerné par la laideur, le peintre s’est entraîné à ne voir que la beauté. Une scène tire les larmes : il chante, d’une voix mal assurée, When I am laid in earth, tirée du Didon et Enée de Purcell. De l’ogre difforme sort la conscience d’un éden perdu. C’est bouleversant.</desc>
    <credits>
      <actor>Lesley Manville</actor>
      <actor>Timothy Spall</actor>
      <actor>Ruth Sheen</actor>
      <actor>Marion Bailey</actor>
      <actor>Paul Jesson</actor>
      <actor>Karl Johnson</actor>
      <actor>Richard Bremmer</actor>
      <actor>Martin Savage</actor>
      <actor>Dorothy Atkinson</actor>
      <actor>Joshua McGuire</actor>
      <actor>Sandy Foster</actor>
      <actor>Amy Dawson</actor>
      <writer>Mike Leigh</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/6b9a73a87cee4cbf94019901afc592b6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250730160000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730165500 +0200">
    <title>La plage... Et la faune grouillante de nos vacances</title>
    <desc lang="fr">Pleine de vie, la plage attire non seulement les vacanciers qui s'y prélassent mais également de nombreux animaux aux étonnantes capacités d'adaptation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/c01af0e8f89d48aeadce9793e62d9ea4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730172500 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Matera, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">Escapade gourmande à Matera, cité troglodytique italienne aux traditions culinaires simples et conviviales, en compagnie de la famille Sigilino.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/4cb759bab01f413da15708580a332e25.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Les chroniques japonaises de Nicolas Bouvier - Sur la Riviera vaudoise - À Paris, le centenaire qui escroqua la France.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/c10353892bbb455299bcc512fe3da333.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Léon Spilliaert, le spleen d'Ostende - Le parc Matobo, éden mystique du Zimbabwe - Macédoine du Nord, qui s'y frotte s'y pique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/0974c1ac329e406d84832cd3566b3e8e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730194500 +0200">
    <title>La côte sud-ouest de l'Angleterre</title>
    <sub-title>Du sud du Devon au Dorset</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Trois escales dans ce dernier épisode : la ville de Plymouth, le village d'artistes de Cockington, et Poole, le plus grand port naturel d'Europe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/622ef1959dbd48f99234ba18b7c3bc48.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 30/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Petitmanus Rex</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:27 - Le pauvre T-rex a certes une mâchoire qui force le respect, mais des bras minuscules qui poussent à la moquerie. Pourquoi la Nature l'a-t-elle si mal équipé ?</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/7f9456ae9ac4480faf58a38ad1978a20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.26.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730224000 +0200">
    <title>Priscilla, folle du désert</title>
    <desc lang="fr">Felicia, Mitzi et Bernadette, trois drag queens australiennes, doivent se produire à Alice Springs. Pour s'y rendre, il faut d'abord traverser le désert. Mais le trio ne se laisse pas décourager. Ils achètent un bus, qu'ils baptisent Priscilla, et foncent sur les pistes désertiques. Toutes sortes de rencontres émaillent leur périple. Tantôt ce sont de sympathiques aborigènes, nullement gênés par la situation, tantôt des Blancs, à l'ouverture d'esprit beaucoup plus limitée. Le trio arrive enfin à destination. La directrice de l'hôtel local n'est autre que l'ancienne et dynamique épouse de Mitzi... - Critique : Sydney, Australie. Bernadette pleure son amoureux, mort dans un accident de décolorant capillaire. Mitzi et Felicia, elles, sont lasses de leur tour de chant miteux. Mitzi et Felicia sont des travestis, et Bernadette, une femme transgenre. Engagées à Alice Springs, au fin fond du désert, les trois alouettes sautent sur l'occasion de s’aérer les plumes...

Stephan Elliott s'inspire du phénomène des drag queens, ces oiseaux de nuit exubérants qui réveillèrent le disco dans les boîtes branchées du monde entier. Mais le film, kitsch et outrancier, vaut mieux qu'un produit à la mode. Perdues, toutes voiles dehors, dans l'immensité dorée du désert, ces créatures du troisième type offrent des images de poésie pure, surréalistes. Avec un sens poussé de la dérision, les personnages se nourrissent autant de pudeur et de détresse que de provocation drolatique. Chaque rencontre est prétexte à une brève et énergique satire de mœurs, à un plaidoyer pour la tolérance et la fantaisie.</desc>
    <credits>
      <actor>Terence Stamp</actor>
      <actor>Bill Hunter</actor>
      <actor>Hugo Weaving</actor>
      <actor>Chadwick Sarah</actor>
      <actor>Guy Pearce</actor>
      <actor>Marie June</actor>
      <actor>Cortez Julia</actor>
      <actor>Kmet Maria</actor>
      <actor>Kmet Joseph</actor>
      <actor>Holmes Mark</actor>
      <writer>Elliot Stephan</writer>
      <guest>Mark White</guest>
    </credits>
    <date>1994</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/d0ba890505654f4ba79829d2006242cc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250730224000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730233500 +0200">
    <title>Gucci : luxe, drame et volupté</title>
    <desc lang="fr">Gucci a bâti un empire du luxe resté debout malgré les turbulences. Née en 1921 à Florence, la marque n'est au départ qu'une modeste boutique de bagages en cuir. Mais elle se démarque en ciblant une clientèle fortunée et internationale, dont son fondateur Guccio Gucci, qui donnera plus tard ses initiales au monogramme maison, a pressenti l'envie de voyager léger et avec chic. L'entreprise prend un nouvel essor sous l'influence de ses fils Aldo et Rodolfo : elle s'internationalise, fait des stars ses ambassadrices - rebaptisant même l'un de ses sacs "Jackie" (Onassis) - et se diversifie dans les accessoires et le prêt-à-porter. Les choses se gâtent avec la génération suivante. Croulant sous les licences, les affaires finissent par péricliter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/6fc314e338cb40bbb5a646a4b335ee07.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730233500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731010500 +0200">
    <title>Liberace : Le roi flamboyant</title>
    <desc lang="fr">Issu d'une famille pauvre, Wladziu Valentino Liberace affectionnait la scène du Hilton, assez vaste pour y accueillir les Rolls-Royce qui le menaient directement face au public. En manteau de zibeline à traîne, Liberace décochait une ou deux blagues devant un parterre conquis, faisait admirer ses bijoux avec une joie enfantine, puis se mettait au piano. Le répertoire - Chopin, Gershwin, du boogie… - ne variait guère. Mais les œuvres étaient impeccablement exécutées par le pianiste, prodigue en effets de manche, mais d'une spectaculaire virtuosité. Redoutant d'être mis au ban de l'Amérique puritaine, ce fervent catholique niera toute sa vie son homosexualité, puis le sida qui l'emportera.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/7b8619f2455c4d55956c5ef1a65967fc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
