<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250324234000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325005500">
    <title>La gardienne</title>
    <desc lang="fr">Tur Abdin, une région située dans le sud-est de la Turquie, non loin de la frontière syrienne, abrite quelque 2 000 chrétiens syriaques orthodoxes, minorité visée par un siècle de persécutions. Il y a près de vingt ans, la nonne Dayrayto est retournée dans le village de Zaz, déserté par ses habitants depuis des décennies, pour faire revivre son église. Depuis la mort il y a quatre ans du moine Abuna, avec qui elle partageait son office, la religieuse vit seule avec deux chiens, une vache, trois chats et une poignée de poules. Sa présence dans la région est vue d'un mauvais oeil par les habitants, en majorité musulmans, tandis que sa propre communauté lui apporte bien peu de soutien.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/11/23cfd9a42c724bd1984d23e78308cb30.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250325005500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325022500">
    <title>L'Amérique en guerre</title>
    <desc lang="fr">Les États-Unis, qui aiment se dire pacifiques, ont pourtant presque toujours été en guerre en deux cent cinquante ans d'existence, et continuent de déployer des centaines de milliers de soldats sur tous les continents. D'abord ravagés par des conflits intérieurs - la révolution, la guerre de Sécession, les guerres indiennes -, les États-Unis dépassent leurs frontières en combattant l'Espagne aux Philippines à la fin du XIXe siècle. L'Amérique des pères fondateurs, attachés à la conscription, s'est pourtant longtemps méfiée de l'armée de métier, craignant qu'elle ne se retourne contre le peuple. L'envoi de troupes en Europe en 1917 amorce son nouveau rôle de puissance internationale. En 1941, au lendemain de Pearl Harbour, l'engagement des États-Unis dans la Seconde Guerre mondiale impose durablement l'hégémonie du pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/a3f1c8970cc141b49ea802215ad3bf50.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250325022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325032000">
    <title>Le Concorde : La fin tragique du supersonique</title>
    <desc lang="fr">Pendant trente ans, le Concorde a filé à la vitesse d'une balle de fusil au-dessus de l'Atlantique. Unique succès du transport civil supersonique de l'histoire, cet avion représentait un véritable miracle technique. Seuls quelques élus pouvaient se permettre le voyage : des hommes d'affaires ou des célébrités prêts à débourser 10 000 dollars pour un billet. Près de vingt ans après l'arrêt de l'exploitation commerciale du Concorde, en 2003, plusieurs projets d'avions de ligne supersoniques sont en cours de développement et des prototypes pourraient être prochainement dévoilés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/617a45f1a72344ac8344094254dfe387.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250325032000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325034500">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande : des trésors pour les hommes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Les Néo-Zélandais ont appris à dompter les forces telluriques. A Whakarewarewa, Arnaud découvre les sources chaudes qui fournissent de l'énergie à tout un peuple.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/39b37ed1e0684257b6d7af466f89f89b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325034500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325045500">
    <title>Le royaume lacustre : les lacs du Mecklembourg</title>
    <desc lang="fr">Avec son réseau de canaux et de rivières, le Mecklembourg en Allemagne constitue la plus grande région lacustre d'Europe et un paradis pour la faune.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/d09613cd44b74491ade0b48a3bc2a695.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325052500">
    <title>Un micro-Etat soufi en Albanie ?</title>
    <desc lang="fr">Lorsqu'en septembre 2024, il annonce à l'Onu vouloir imposer la création d'un petit État musulman au coeur de Tirana, le premier ministre albanais Edi Rama suscite la confusion dans le concert mondial. Ce sont surtout les sunnites qui critiquent le plan de création d'un État bektachi. Mais certains membres de la communauté bektachi aussi sont perplexes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/3b6ef8a2b78f49f68d26b92300121dba.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325062000">
    <title>Ankara, une deuxième vie pour les livres</title>
    <desc lang="fr">A Ankara, les éboueurs collectent désormais les livres jetés dans les poubelles. Des écoliers explorent les rayonnages de cette collection éclectique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/8cb8a99c50e7464db60be1733fb2e047.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325062000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325065000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Japon : le sushi</sub-title>
    <desc lang="fr">Raphaël Lizambard est allé dans le ventre de Tokyo pour déguster le sushi aux côtés du chef Hiroyuki Oizumi, qui a élevé au rang d'art ces bouchées raffinées.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/11/c9bed0bbaff64707abfcd89820c78cbf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Maroc de Leïla Slimani - En Colombie, l'histoire métissée des cow-boys - Au Congo, le train mangeur d'hommes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. En Pologne, le peintre d'un éden national - La rapa das bestas de Galice, corps-à-corps ancestral - À Nantes, on circule en commun.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/11/0ed53a5d049e444bab18eae59163b579.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325091000">
    <title>Les couleurs de la Chine</title>
    <sub-title>Jaune, comme les empereurs, les dragons et le parfait équilibre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le Huang He, ou fleuve Jaune, tire sa teinte de ses eaux à forte teneur en alluvions. Le jaune est aussi la couleur de la deuxième dynastie impériale, les Han.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/3c6c57a7684f406e99f6fc4d9c73a6ad.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325095500">
    <title>Les couleurs de la Chine</title>
    <sub-title>Vert, comme les rizières et les plantations de théiers</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Chine, le vert représente à la fois l'enfance, la vitalité et le printemps. Une saison importante pour la culture du thé vert, cultivé dans le Jiangsu.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/4687a9acd6804fe2bcbd24dc54a92206.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325104500">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>La Belgique et les Pays-Bas</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Si la côte belge de la mer du Nord est principalement connue pour ses grandes plages prisées des touristes, elle possède également un patrimoine culturel très vivant. En Flandre occidentale, quelques passionnés pratiquent toujours la pêche aux crevettes à cheval, perpétuant ainsi une tradition vieille de plus de cinq siècles. À l'est, la réserve naturelle du Zwin rassemble les oiseaux migrateurs.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/5b569413c16a44c1afe53fd6f41c059c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325104500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325120000">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>L'Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Entre marais sauvages, bancs de sable et prairies marines, le littoral allemand de la mer du Nord abrite des sites naturels encore préservés du tourisme de masse.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/a12ba0e815e146ba9855e99aad86b5ef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325123500">
    <title>Les animaux de la seconde chance</title>
    <desc lang="fr">Le bien-être animal est au cœur des changements législatifs en Europe. Près d'une trentaine de pays européens ont déjà interdit par exemple certaines ou toutes les espèces dans les cirques. En France, une loi va interdire à partir de 2028 la détention et le spectacle d'animaux sauvages dans les cirques itinérants. Lions ou éléphants, que vont devenir ces centaines d'animaux ? Nous sommes allés à la rencontre de Patrick qui a fondé un refuge ouvert au public en France, près de Chartres, accueillant des animaux au passé difficile. Plus de quatre mille pensionnaires ont été recueillis par Patrick et son équipe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/1b4521b348f5445c8a6287c420355791.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325140500">
    <title>Toute la vérité</title>
    <sub-title>Dans une autre vie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - En l'absence de son mari, Barbara Falk est droguée puis est victime d'une violente agression sexuelle à son domicile, à Saarlouis. Comment son agresseur s'est-il introduit chez elle, sans aucune trace d'effraction ? Et comment savait-il qu'elle serait seule ce soir-là ? La police ouvre l'enquête, mais les collègues masculins de Judith Mohn, faute de preuves tangibles, émettent des doutes sur la véracité de l'affaire. La commissaire, elle, reste convaincue de la sincérité de la victime. Persuadée d'avoir entendu la voix de son violeur, Barbara Falk, désespérée de ne pas être prise au sérieux, sombre peu à peu dans la dépression. Cinq ans plus tard, Judith Mohn et ses coéquipiers sont amenés à enquêter sur un corps trouvé au bord de la route... - Critique : Commissaire à la fois déterminée et humaine, Judith Mohn (Christina Hecke) est l’héroïne de cette collection de téléfilms produits par la ZDF, cousins germains des polars du terroir de France 3. Comme dans les précédents volets, peu palpitants, l’enquête se déroule dans la Sarre, région frontalière qui permet d’entraîner les méandres de l’intrigue vers la France et le Luxembourg… Un matin, un homme armé d’un fusil de chasse fait irruption dans une villa chic, blessant mortellement l’épouse du Dr Collman. Quelques heures plus tard, Haffner, un ami de celui-ci, est enlevé par le meurtrier, qui ne tarde pas à se manifester : dans une vidéo, l’homme réclame la réouverture d’une trouble affaire qui a autrefois impliqué les deux compères et coûté la vie à sa fille…

Une intrigue alambiquée, à la limite de la vraisemblance, n’a jamais compensé le manque de consistance de personnages. Ici, le rôle des policiers, tous professionnels et infaillibles, se borne le plus souvent à résumer les avancées de l’enquête en champ-contrechamp ; et les criminels n’inspirent de bout en bout que la répulsion… On cherche en vain des signes de modernité et un soupçon d’inspiration dans ce polar terne, aussi vite vu, aussi vite oublié.</desc>
    <credits>
      <director>Jens Wischnewski</director>
      <actor>Martin Lindow</actor>
      <actor>Anja Kling</actor>
      <actor>Rudolf Kowalski</actor>
      <actor>Hendrik Duryn</actor>
      <actor>Jörg Malchow</actor>
      <actor>Milton Welsh</actor>
      <actor>Anna Stieblich</actor>
      <actor>Wipprecht Alexander</actor>
      <actor>Christina Hecke</actor>
      <actor>Nitschkoff Julius</actor>
      <actor>Robin Sondermann</actor>
      <actor>Jeanne Goursaud</actor>
      <writer>Zora Holt</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/08/6d60e5c216f24b90a430c22a90882f7c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0..</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250325140500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325145000">
    <title>Les couleurs de la Chine</title>
    <sub-title>Rouge, comme les fêtes du feu et du Nouvel An</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Rouges sont les murs de la Cité interdite, comme les costumes de la danse du dragon. Au Xinjiang, les cendres volcaniques ont donné une teinte pourpre au sol.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/656c8993a0f84dfe958f21cef115f968.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325153500">
    <title>Les îles italiennes</title>
    <sub-title>L'archipel des Sulcis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Au sud-ouest de la Sardaigne, l'archipel des Sulcis comprend Sant'Antioco, San Pietro mais aussi plusieurs petites îles inhabitées à la faune étonnante.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/1024ad2bb9dc43178dc759d3e9b94370.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325162000">
    <title>Sardaigne : Une île se dévoile</title>
    <desc lang="fr">De la côte à l'arrière-pays, l'exploration de cette île italienne en pleine mutation, qui tente de regarder vers l'avenir en conservant ses traditions.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/386a3b5dcdcc42a0bf69fd278cd9f092.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Sous la canopée de la forêt finlandaise, la romancière Anni Kytömäki s'aventure aux confins du langage pour retrouver une relation ancestrale entre l'homme et la nature.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/0a270dc534fe4c6bb7c2a4710592dafe.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Cameroun, l'amour impossible fait son cinéma - Montserrat, petite Irlande des Caraïbes - Australie, des plumes contre les balles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Bourgogne : le boeuf bourguignon</sub-title>
    <desc lang="fr">Accompagné du chef Thomas Collomb, Alexis Sarini s'est rendu dans les terres de Bourgogne pour chercher du vin, ingrédient central à la préparation du bœuf bourguignon.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/c287516a965443f38e2b711385a7bb0c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Musk : le salut de trop ?</sub-title>
    <desc lang="fr">En janvier 2025, Elon Musk a exécuté un geste polémique dans lequel beaucoup ont vu un salut nazi. Rapidement, des artistes activistes l'ont détourné et projeté sur la méga-usine Tesla près de Berlin. Comment Elon Musk et l'extrême droite cultivent-ils l'ambivalence de certains symboles ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 25/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325200000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/a353086598cc4e4680e2349a123d2be5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325205000">
    <title>Les poisons de Poutine</title>
    <sub-title>La menace</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - À qui l'oublierait, la tête irradiée d'Alexandre Litvinenko, ex-officier du FSB intoxiqué au polonium 210 lors d'un rendez-vous d'affaires à Londres en 2006, le rappelle pour l'éternité : malheur à celui qui défie la Maison Russie. Mort au College University Hospital, cet opposant à Vladimir Poutine avait fui son pays après avoir dénoncé la corruption au sein du service de contre-espionnage russe et accusé le maître du Kremlin d'avoir commandité le meurtre de la journaliste Anna Politkovskaïa. Alors que l'Occident, obsédé par la lutte contre le terrorisme islamiste, fermait les yeux, profitant des investissements des grandes fortunes russes, Poutine installait un système fondé sur la corruption et la mise au pas de l'économie en resserrant l'étau de sa dictature.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/56b12be8239d474d9cb2323d3bb0e0f2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250325205000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325215000">
    <title>Les poisons de Poutine</title>
    <sub-title>Une nouvelle guerre froide</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Soucieux de contrôler les principaux secteurs économiques pour asseoir son pouvoir, Vladimir Poutine se méfie de l'expansion des investisseurs étrangers en Russie, comme l'apprendra l'homme d'affaires américain Bill Browder, propriétaire du plus grand fonds d'investissement étranger en Russie. D'abord exproprié, puis interdit de territoire en 2005, ce dernier résiste en vain au Kremlin, et son ami Sergueï Magnitski, un avocat fiscaliste qui l'aidait à tenter de récupérer ses fonds, meurt dans une prison russe. Dans son combat, Bill Browder est rejoint par Vladimir Kara-Murza, opposant politique ayant survécu à deux tentatives d'empoisonnement en 2015 et 2017 et condamné le 17 avril dernier à 25 ans de prison.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/74310b85fd1f46f5b226210678feaca9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250325215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325225000">
    <title>Les poisons de Poutine</title>
    <sub-title>La guerre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Après l'empoisonnement de Sergueï Skripal, le président russe durcit le jeu. Alors qu'un lobbying appuyé de Bill Browder et Vladimir Kara-Murza conduit le Canada, puis l'Union européenne à voter aussi le Magnitski Act, Poutine réclame à Donald Trump l'extradition de l'homme d'affaires américain lors d'une rencontre à Helsinki le 16 juillet 2017. Malgré l'annexion de la Crimée en 2014 et la guerre qu'il mène par procuration dans la région du Donbass, le maître du Kremlin continue de bénéficier de l'indulgence des pays européens, dépendants du gaz russe, en particulier l'Allemagne. Le gazoduc Nord Stream 1, mis en service en 2012 (bientôt suivi par son petit frère, Nord Stream 2), constitue une arme redoutable pour la Russie.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/d59841d2bce84c71af958ce98dcb8c49.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250325225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250325234000">
    <title>Russie, la guerre de l'ombre</title>
    <desc lang="fr">Le 24 février 2022, Vladimir Poutine lançait son "opération militaire spéciale", faisant basculer l'Europe dans une crise majeure qui bouleverse la géopolitique mondiale. Alors que l'Ukraine pose sa candidature d'adhésion à l'Union européenne, les pays scandinaves ne cessent de se rapprocher de l'Otan. Face à ces recompositions, le président russe menace l'Occident de représailles. Une enquête menée par les médias scandinaves vient ainsi de révéler, en avril, l'existence d'un programme d'espionnage russe destiné à cartographier les gazoducs, les parcs éoliens offshore et les câbles de télécommunications dans la mer du Nord et la mer Baltique. Ces opérations dans les eaux de l'Europe du Nord, menées notamment par la marine civile russe, mais aussi par des navires militaires, prépareraient de possibles actions de sabotage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/14d5efc7f9cf47dd810a660d56c517d4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325234000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250326001500">
    <title>Tracks East</title>
    <desc lang="fr">Cap vers les pays de l'Est à la rencontre d'artistes qui portent un regard différent sur la géopolitique actuelle.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/1871af2ff0d14981b78e87feaf4abd92.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
