<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250218225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219002000">
    <title>Ukraine : un combat pour l'histoire</title>
    <desc lang="fr">Pour justifier l'invasion de l'Ukraine, le président russe Vladimir Poutine n'a cessé d'invoquer le grand-prince de Kiev Vladimir Ier, dont la conversion, en 988, mena à la christianisation de la Russie. Il a aussi rappelé l'existence de la "Rus' de Kiev", une principauté médiévale qui constitue la plus ancienne entité politique de la région ayant réuni les deux peuples. Alors qu'il qualifie également de "dénazification" son entreprise de conquête, son attitude montre combien l'instrumentalisation des récits historiques constitue un enjeu crucial de la guerre. Ce conflit entre deux visions radicalement opposées est vieux de plusieurs siècles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/7187927ce8444a67a95ab78cae91fa8e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219005500">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>Ukraine : vivre et survivre dans les zones de guerre</sub-title>
    <desc lang="fr">Cap vers les pays de l'Est à la rencontre d'artistes qui portent un regard différent sur la géopolitique actuelle.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/2b9f2e74c81549dcaf44037875ea8c59.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219005500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219015000">
    <title>Comment le gaz russe a gagné l'Ouest : Les défis d'un chantier colossal</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1970-1980, plus de 25 000 ouvriers est-allemands quittent leur patrie pour aller construire en Union soviétique un gigantesque gazoduc qui deviendra le plus grand du monde. Cette expérience généreusement rémunérée leur donne une impression de liberté. Ils doivent cependant braver des conditions difficiles, entre la solitude et la surveillance politique. À travers les témoignages d'anciens travailleurs et des images d'archives inédites, le documentaire relate cette expérience au jour le jour et met en lumière les enjeux politiques et internationaux dans lesquels elle s'inscrit. En effet, le projet donne lieu, en pleine guerre froide, au plus grand accord commercial Est-Ouest de l'après-guerre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/628170dd7ed046da955190a0d5635fcf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250219015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219024500">
    <title>La vie dans les bois d'après "Walden" de Henry David Thoreau</title>
    <desc lang="fr">En 1854, l'auteur américain Henry David Thoreau publie "Walden ou la vie dans les bois", où il relate deux années passées en reclus dans une cabane au coeur d'une forêt des environs de Concord, la ville du Massachusetts dont il est originaire. Plus qu'un simple journal contant des journées rythmées par les travaux, l'observation de la nature et les baignades dans le lac, c'est une oeuvre inclassable, d'une originalité radicale, qui se lit à la fois comme un tract d'éducation politique, un pamphlet contre une société américaine transformée par la révolution industrielle et le capitalisme naissant, et comme une ode à la métamorphose de l'homme au contact du vivant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/04abe5b016e047acb0b3e598e60a3b7e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250219024500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219033700">
    <title>Merveilles de la nature *2021</title>
    <sub-title>Les Chocolate Hills aux Philippines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Au cœur des Philippines se niche Bohol, une île au relief singulier. Ses célèbres Chocolate Hills, plus d'un millier de buttes aux teintes chocolatées, ornent le paysage. Ce site, déclaré "premier géopark mondial" des Philippines par l'Unesco abrite une faune exceptionnelle, fruit de son isolement géologique. Des primates rares comme le minuscule tarsier y côtoient des espèces volantes uniques. Les grottes et récifs alentour fourmillent de vie, des chauves-souris aux poissons tropicaux. Mais ce havre de biodiversité est en péril. L'expansion humaine, par la déforestation et des méthodes de pêche agressives, met en danger cet écosystème fragile, menaçant l'équilibre naturel de ce joyau insulaire.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/7576ae8121544564aadcae5f78234558.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219033700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219045500">
    <title>Guyana, le dernier paradis sauvage</title>
    <desc lang="fr">Biologiste et explorateur passionné, le Britannique Dan O'Neill s'enfonce dans les forêts vierges du Guyana pour en révéler l'extraordinaire biodiversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/e93d9a8152134fbfafacb93772774df4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219052500">
    <title>Querelles dans un jardin familial allemand</title>
    <desc lang="fr">Au Brandebourg, l'association des jardins familiaux de Luckenwalde regroupe des membres de cultures très différentes. Si certains nouveaux arrivants doivent encore se familiariser avec la tradition locale des jardins familiaux, les habitués se livrent parfois eux aussi à une interprétation créative des règles établies. Prises de chou garanties...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/05/37d874bb3b2245ac981a3a2cac1d702f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Andalousie : la queue de taureau</sub-title>
    <desc lang="fr">À Cordoue, arènes et taureaux sont au cœur de la culture andalouse. C'est sur les traces de l'héritage tauromachique de cette ville qu'Arnaud Théry est allé enquêter. Aux côtés du chef Manolo Bordallo, il découvre la préparation de la queue de taureau, une recette qui sera passée au crible par les experts de la confrérie du même nom.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219065000">
    <title>Cuba, danse avec les orgues de Barbarie</title>
    <desc lang="fr">Les orgues de barbarie ont connu leur apogée dans la province de Granma, sur l'île de Cuba, où ils continuent d'animer les fêtes des petits villages.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/10/250b8824e37f8b52faf5aaa64879f1873c67b2a7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/4230c9b6ff7f474891ad72f59feb92a9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Entre 1957 et 2010, le photographe Marc Riboud effectue au moins une vingtaine de voyages pour saisir les bouleversements politiques que traverse la Chine. Depuis les campagnes, où il documente les déchirements provoqués par la Révolution culturelle, il assiste à la frénésie nouvelle d'une société ouverte à l'économie de marché.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219095500">
    <title>Amérique : la nouvelle histoire des premiers hommes</title>
    <desc lang="fr">Du Grand Nord canadien à la pointe sud du Chili, en passant par le sud des États-Unis, le centre du Mexique et le Mato Grosso brésilien, de nouvelles découvertes archéologiques concordantes, mais encore controversées, ont fait émerger dans l'archéologie de la préhistoire américaine un nouveau paradigme : l'apparition des premiers humains sur le continent pourrait remonter à près de 30 000 ans avant notre ère, soit environ 15 000 ans plus tôt que la thèse communément admise et enseignée. S'il y eut dans le passé quelques francs-tireurs pour contester le scénario selon lequel les premiers ancêtres des Américains seraient arrivés à pied par le détroit de Béring il y a 16 000 ans, ils furent longtemps tenus à l'écart de la communauté scientifique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/14/c80f785f03e9b537d33ce16b3053de0b12e0bfeb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250219095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219105000">
    <title>Afrique du Sud : La forêt sous-marine de kelp</title>
    <desc lang="fr">Le long du littoral sud-africain s'étend la forêt sous-marine de kelp, un écosystème fascinant qui abrite de nombreuses espèces animales et végétales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/bff4eb8cda93490baee2f4226ad322be.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219120000">
    <title>Kenya : la terre des contrastes</title>
    <sub-title>Au coeur des terres nomades</sub-title>
    <desc lang="fr">Au nord-ouest du Kenya vivent les El-Molo, un des plus petits groupes ethniques du pays. Dans la réserve de Samburu, des résidents gèrent un refuge pour éléphants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/19/e55a8874d2204291a731d6115d768ac0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219123500">
    <title>Francfort : une maison de retraite pour la communauté juive</title>
    <desc lang="fr">La plus grande maison de retraite de la communauté juive d'Allemagne se trouve à Francfort. Elle rassemble des survivants de la Shoah qui ont fait le choix de rester dans le pays après la guerre, mais aussi vingt personnes âgées d'origine ukrainienne, qui y ont trouvé refuge après l'agression de leur patrie par la Russie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/06/729efb88ddda46089d59b840498e636b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219145000">
    <title>L'idéaliste</title>
    <desc lang="fr">Rudy Baylor, jeune avocat débutant, décroche son premier emploi dans le minable cabinet de Bruiser Stone, un mafieux notoire que la justice envoie bientôt derrière les barreaux. Le jeune homme est initié aux ficelles du métier par Deck Schifflet, un "para-avocat", comme il se plaît à se qualifier lui-même. Rudy va traiter trois affaires de front : celle de sa logeuse, en butte à la voracité financière de ses enfants ; celle de Kelly Riker, une jolie jeune femme terrorisée par un mari violent, et celle de la famille Black, dont le fils se meurt de leucémie faute de soins, parce que leur compagnie d'assurances refuse de les prendre en charge... - Critique : Mégalomane génial, Coppola fait preuve de modestie avec cette adaptation classique, et réussie, d'un best-seller de John Grisham. L'histoire d'un garçon timide, religieusement attaché au droit, jouant son avenir d'avocat lors d'un long procès opposant un leucémique à une compagnie d'assurances qui l'a délibérément floué. Le débutant est seul contre une armada d'avocats, dont le patron (Jon Voight) incarne à lui seul le cynisme de tout un système. A travers un cas de manipulation des plus démunis par les plus riches, c'est une critique ouverte du modèle de société américain qui se dessine — au temps où Bill Clinton commence à décevoir.

Grâce à son sens du détail, Coppola insuffle intimité et délicatesse dans ce genre très balisé qu'est le film de procès. On a vu cent fois à l'écran semblables salles d'audience, défilés de témoins et parades d'avocats. Mais, ici, tout rappelle que c'est une première fois cruciale pour le héros. A plusieurs reprises on croit même voir le tout jeune Matt Damon rougir.</desc>
    <credits>
      <actor>Roy Scheider</actor>
      <actor>Mickey Rourke</actor>
      <actor>Teresa Wright</actor>
      <actor>Dean Stockwell</actor>
      <actor>Virginia Madsen</actor>
      <actor>Jon Voight</actor>
      <actor>Andrew Shue</actor>
      <actor>Danny DeVito</actor>
      <actor>Claire Danes</actor>
      <actor>Matt Damon</actor>
      <actor>Johnny Whitworth</actor>
      <actor>Mary Kay</actor>
      <writer>Francis Ford Coppola</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/8272ea876c164fe4a7c6e49d5dc2342d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250219145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219153500">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Islande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Située dans l'océan Atlantique Nord, entre le Groenland et la Norvège, l'Islande, île volcanique à la nature grandiose, est balayée par des vents incessants et travaillée par des forces impétueuses. A la jonction de deux plaques tectoniques qui s'écartent, et au-dessus d'une remontée de magma, elle porte une centaine de volcans actifs dont beaucoup sont enveloppés de gigantesques glaciers, comme le Vatnajökull, le plus grand d'Europe. Laves, scories et cendres ont fini par recouvrir une grande partie de son territoire.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219162000">
    <title>Les îles Halligen, sous le joug des inondations</title>
    <desc lang="fr">En pleine mer des Wadden, les îles Halligen présentent un écosystème unique - 3000 espèces animales peuplent cet archipel - rythmé par le cycle des marées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/73bfa2773d7046e9afc18b6ebd8b2275.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Miossec est né à Brest, où il a passé sa jeunesse, et s'y est enivré plus que de raison dans les bars de marins. Des vies cabossées, des espoirs mort-nés et des désillusions qui hantent sa ville natale, Miossec a fait des chansons mélancoliques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">C'est l'histoire du "Restaurant de l'amour retrouvé", premier roman de Ito Ogawa, publié en 2008 et succès mondial pour la romancière alors âgée de 35 ans. Sa jeune héroïne se retrouve soudain abandonnée par son compagnon qui a disparu sans laisser de traces et en perd l'usage de la parole.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Louisiane : la crevette créole</sub-title>
    <desc lang="fr">Side-car, crevettes et jazz, c'est en Louisiane que se retrouve Alexis Sarini pour goûter à l'histoire franco-américaine de cet État. Aux côtés du chef Eric Cook au nom prédestiné, il déguste la crevette créole et en apprend davantage sur ces crustacés, piliers de la cuisine louisianaise.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Sosies : le grand dédoublement</sub-title>
    <desc lang="fr">En octobre 2024, des milliers de personnes se sont rassemblées pour élire le plus ressemblant sosie de Timothée Chalamet. C'est le début d'un gigantesque phénomène de mode qui a gagné le monde entier. Mais d'où vient donc ce curieux désir de ressembler aux stars ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 19/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/a353086598cc4e4680e2349a123d2be5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250219195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219212500">
    <title>Petit paysan</title>
    <desc lang="fr">Pierre, la trentaine, fraîchement diplômé d'études agricoles, prend en main l'exploitation familiale de vaches laitières. Alors que Angélique, la boulangère, lui tourne autour, Pierre se bat contre sa solitude et les difficultés financières. Quand l'une de ses têtes de bétail est touchée par la maladie de la vache folle, Pierre préfère sacrifier lui-même sa bête par crainte que les services vétérinaires ne suppriment tout son cheptel, soit 25 vaches. Pascale, sa soeur vétérinaire, le prévient que dissimuler une possible épidémie est passible de prison. Mais Pierre, qui ne se voit pas faire autre chose de sa vie, veut à tout prix sauver la ferme... - Critique : Pour Pierre, rien ne compte plus que ses vaches. Levé à l’aube tous les matins pour la traite, il trime toute la journée entre la pâture et les mille et une tâches de la ferme, sans compter les réveils en pleine nuit pour la mise bas d’un veau… Ce jeune éleveur consacre chaque minute de son existence à son troupeau. L’amour ? Pas le temps – ni même l’envie – de répondre aux avances de l’avenante boulangère du village. Les seules visites qu’il accepte sont celles de sa sœur, puisqu’elle est vétérinaire. Surtout, Pierre a peur : les premiers cas d’une épidémie viennent de se déclarer en France. Des troupeaux sont abattus par mesure de précaution. Découvrant que l’une de ses laitières est infectée, il est prêt à tous les mensonges pour empêcher qu’on tue ses vaches…

Hubert Charuel, lui-même fils d’éleveurs, mais qui préféra la Fémis à la ferme familiale, s’empare d’un sujet qu’il connaît intimement. On est d’abord frappé par sa capacité à convertir son matériau documentaire (des difficultés économiques aux lois sanitaires, jusqu’à la question épineuse de la robotisation de la traite) en fiction passionnante. Mais, en plus, son film échappe au naturalisme et tourne au thriller. C’est d’ailleurs annoncé dès la séquence d’ouverture, superbement onirique : Pierre se fraye difficilement un chemin dans sa chambre et sa cuisine, au milieu des vaches. Et il deviendra un héros de polar paranoïaque pour faire disparaître, la nuit, le cadavre d’un ruminant, bien plus difficile à enterrer que celui d’un homme chez Scorsese… Swann Arlaud, impressionnant, comme habité, devient l’incarnation d’un sacerdoce qui peut virer à l’enfer.</desc>
    <credits>
      <actor>Isabelle Candelier</actor>
      <actor>Bouli Lanners</actor>
      <actor>Franc Bruneau</actor>
      <actor>Swann Arlaud</actor>
      <actor>Marc Barbé</actor>
      <actor>Sara Giraudeau</actor>
      <actor>Bresson Clément</actor>
      <actor>India Hair</actor>
      <actor>Julian Janeczko</actor>
      <actor>Valentin Lespinasse</actor>
      <actor>Jean-Paul Charuel</actor>
      <actor>Jean Charuel</actor>
      <writer>Claude Le</writer>
      <writer>Hubert Charuel</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/23/a5ced8563f494f34b8079b0027cd7e6a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250219212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219221500">
    <title>Beau comme un tracteur</title>
    <desc lang="fr">"Mon souvenir le plus ancien, c'est dans une exposition", confie Clara, jeune citadine habituée depuis l'enfance à fréquenter les musées. Tout l'inverse de son oncle, Michel, agriculteur retraité à Moisy, dans la campagne orléanaise. Animée par l'envie d'identifier l'idée du "beau" hors des métropoles, la jeune femme est allée à sa rencontre munie de sa caméra. Embarqués dans son utilitaire, ils sillonnent les chemins de terre entre les champs de colza et de lavande, glanant la beauté du quotidien. Au passage, ils donnent la parole aux habitants du cru qui exposent fièrement leur objet favori : un savon de 1945, une lampe à pétrole ou une ancienne mesure à grains.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/06/8fd903cd06554caa95fadee1402d7528.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250219221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250220001500">
    <title>Nos soleils</title>
    <desc lang="fr">Chaque été, depuis plusieurs générations, les membres de la famille Solé se donnent rendez-vous à Alcarràs, une petite bourgade de la campagne catalane, afin de récolter les pêches dans leur exploitation. Mais cette année, l'ambiance se fait pesante. En effet, le propriétaire des lieux leur a annoncé une bien mauvaise nouvelle : il souhaite reprendre possession de son terrain avec l'objectif d'y installer des panneaux solaires. Au bord de l'implosion, les Solé, conscients d'avoir une épée de Damoclès au-dessus de leurs têtes, tentent tant bien que mal de mener à bien ce qui pourrait être leur dernière récolte... - Critique : Des arbres, des rires d’enfants : un sentiment de bonheur intemporel ouvre ce film espagnol, salué par l’Ours d’or du festival de Berlin en 2022. Tournée en Catalogne, dans la plaine d’Alcarràs, par une jeune réalisatrice qui a là ses origines familiales, cette fiction aux airs de documentaire vient opportunément nous parler des Hommes et de la terre. Un lien ancestral menacé : chez les Solé, qui cultivent des pêches, la fin d’un monde s’annonce. Le grand-père n’a pas de titre de propriété pour ses immenses vergers, donnés sur parole par un homme qu’il avait sauvé, en le cachant pendant la guerre. Mais le fils de ce Pinyol a décidé de tirer un trait sur le passé et sur les arbres, qu’il arrachera à la fin de l’été pour installer des panneaux solaires…

Autour de cette histoire qu’on croirait avoir vraiment entendue dans un village, une splendide chronique estivale s’organise, entre plaisir des habitudes et tensions nouvelles provoquées par le compte à rebours qui a été lancé. Le père Solé, en charge de l’exploitation, s’en prend aux lièvres, qui viennent lui manger ses fruits, tout comme à son ado de fils, qui s’est mis à cultiver des plants de cannabis, cachés dans un champ de maïs. Les femmes sont rabrouées aussi quand elles prétendent pouvoir aider à la cueillette, réservée aux hommes. C’est bien le seul moment qui ne serait pas partagé par tous, dans cette tribu d’inséparables où l’on ne dit jamais avec des mots l’affection qu’on se porte, ni combien on tient à cette vie au milieu des vergers.

Une œuvre de résistance exemplaire

En dirigeant des non-professionnels, la cinéaste Clara Simón construit des portraits marquants, à la fois bruts et subtilement élaborés. En témoignent, par exemple, ces plans sur le grand-père, le plus solitaire des Solé, lorsqu’il contemple ses arbres, dont il connaît toute l’histoire. Son dialogue avec la terre raconte un partage, une solidarité aussi, à travers le souvenir de la main tendue aux Pinyol. Autant de valeurs désormais abandonnées. Autour de la maison familiale, « l’empire solaire » que décrie le père pose ses jalons, commence à effacer la mémoire des lieux, comme s’ils n’étaient que surface utile. Mais sur l’écran, c’est tout le contraire que l’on voit.

Nos soleils est une œuvre de résistance exemplaire. Le réalisme du film va, bien sûr, de pair avec une vision pessimiste : un vent mauvais s’est levé sur Alcarràs et sur l’Espagne, où le recours aveugle à l’énergie photovoltaïque a eu des effets désastreux. Les producteurs de fruits comme les Solé ont subi aussi la guerre des prix menée par la grande distribution. « On extermine la paysannerie ! », les entend-on crier dans une scène de manif. Malmenés, méprisés, ils peuvent se sentir déjà balayés, comme le père quand il ne peut plus retenir ses larmes. Le temps, malgré tout, est avec eux : dans ce tableau d’époque, Clara Simón fait passer un peu d’éternité. La beauté d’un paysage fertile. La force de ceux qui ont là leurs racines, quoi qu’il arrive. Et la joie d’être à leurs côtés, de leur côté.

Alcarràs (Espagne, 2h). Scénario : Carla Simón, Arnau Vilaró | Avec Jordi Pujol Dolcet, Anna Otín, Xènia Roset, Albert Bosch. Mercredi 19 février, 23h15, Arte. Puis sur Arte.tv.</desc>
    <credits>
      <actor>Berta Pipó</actor>
      <actor>Isaac Rovira</actor>
      <actor>Jordi Pujol Dolcet</actor>
      <actor>Anna Otin</actor>
      <actor>Carles Cabós</actor>
      <actor>Montse Oró</actor>
      <actor>Ainet Jounou</actor>
      <actor>Jacob Diarte</actor>
      <actor>Xènia Roset</actor>
      <actor>Albert Bosch</actor>
      <actor>Elna Folguera</actor>
      <actor>Josep Abad</actor>
      <writer>Arnau Vilaró</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/999c54540d0940169e6b9594302f8c89.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
