<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240326234000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327003500 +0100">
    <title>Japon, ils ont vu la fin de l'empire</title>
    <desc lang="fr">En 1925, Jean Millot, un jeune ingénieur français, débarque à Yokohama pour installer la liaison télégraphique entre le Japon et la France. En 1927, une nouvelle ère impériale s'ouvre, l'ère Showa – l'"ère de la paix éclairée". En pleine expansion industrielle, le pays est alors une démocratie où la presse est libre et les mouvements sociaux, dynamiques. Mais dès 1929, la crise économique mondiale qui rattrape l'archipel menace sa fragile démocratie : une droite farouchement anticommuniste et militariste monte en puissance. Au même moment, Jean Millot rencontre Emmy, une jeune Belge dont le mariage avec un médecin japonais a tourné court. Installés à Tokyo et rapidement parents de deux garçons, ils vont assister au durcissement du régime qui entraînera le pays dans une guerre de quinze ans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/ext/1111x625/uri/simages.media-press.cloud/f3b4c3cbb8da4eaa91a249f3ddd69310" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327003500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327011000 +0100">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>Qu'est-ce qui est beau ? Mon corps, ma bataille</sub-title>
    <desc lang="fr">Qu'est-ce que la beauté ? Loin des diktats occidentaux, les jeunes Européens de l'Est défendent leur propre vision de l'esthétique. Sur Tiktok, de jeunes femmes célèbrent le "look slave" à grand renfort de clichés - manteaux et toques en fourrure, lèvres rouge vif. En Arménie, la taille du nez des femmes fait polémique tandis qu'en Bulgarie la chirurgie esthétique fait rage.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/07fa38b4c84f48129fa98969fa5386f5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327011000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327021000 +0100">
    <title>Il était une fois en Irak</title>
    <sub-title>L'invasion</sub-title>
    <desc lang="fr">Des témoins racontent la guerre d'Irak, qui a duré de 2003 à 2017. Ils évoquent pour commencer les semaines qui ont précédé l'attaque de l'Irak, puis l'invasion éclair du pays et le chaos assorti de pillages qui a suivi. Fasciné par l'Occident, Waleed Nesyif a 18 ans quand l'armée américaine entre dans la capitale. Un ancien et inconsolable conseiller de Saddam, une femme d'agriculteur vivant non loin du village natal du dictateur, Oum Qusay, un soldat d'élite américain, un futur professeur d'histoire habitant Mossoul, Omar Mohamed, le reporter du New York Times Dexter Filkins et le photojournaliste anglais Ashley Gilbertson racontent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/68da54e9df204344bd422d370c0fdd87.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240327021000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327031000 +0100">
    <title>Il était une fois en Irak</title>
    <sub-title>Insurrections</sub-title>
    <desc lang="fr">Arrivé avec l'espoir d'aider à reconstruire un Irak démocratique, le lieutenant-colonel Nate Sassaman a vu au fil des mois ses efforts de dialogue réduits à néant. Brisé par le sentiment d'avoir contribué à la destruction d'un pays, il a quitté aujourd'hui l'armée. Parmi les soldats qui ont débusqué Saddam Hussein se trouvait un engagé volontaire irakien réfugié aux Etats-Unis. Redevenu vendeur de voitures, Samir al-Jassim se souvient de ce qu'il a ressenti en se retrouvant face au dictateur déchu. Dexter Filkins, lui, décrit la montée en puissance des attentats, après que la décision de "débaathiser" le pays, suivie de la démobilisation de quelque 400 000 militaires, a achevé de préparer le terrain de l'insurrection.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/68da54e9df204344bd422d370c0fdd87.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327031000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327040900 +0100">
    <title>Il était une fois en Irak</title>
    <sub-title>Les conséquences</sub-title>
    <desc lang="fr">"L'Irak va devenir le terrain de jeu du terrorisme international", lance Saddam Hussein à l'agent de la CIA qui l'interroge, John Nixon. Al-Qaïda en Irak, sous l'égide du sanguinaire Al-Zarkaoui, sème la terreur en ciblant les populations chiites pour provoquer une guerre civile. Une vague de massacres que l'armée américaine contient tant bien que mal. Mais la pendaison du dictateur, puis l'arrivée au pouvoir du Premier ministre Nouri al-Maliki, soutenu par les Américains en dépit de sa corruption, jettent les bases d'une nouvelle guerre, plus féroce. En 2014, à Mossoul, Omar Mohamed assiste à la prise de la ville par Daech et décide de lutter en secret. Oum Qusay, elle aussi, résiste à la barbarie qui a emporté son mari et son fils : elle sauve 58 jeunes recrues chiites de l'armée irakienne en les cachant dans sa maison.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">59</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/68da54e9df204344bd422d370c0fdd87.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240327040900 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327051500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <desc lang="fr">Une usine de jouets en Thaïlande. Placé sous le joug d'un contremaître ultra violent, et soumis à des cadences infernales, un jeune enfant fabrique des poupée ninja. Un jour, l'une d'elles, frappée par la foudre, prend vie. Le jouet tombe entre les mains du jeune Alex ; il va changer la vie du jeune garçon timide, souffre-douleur du caïd du collège.</desc>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">66</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327051500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327054500 +0100">
    <title>La dernière tournée des pubs britanniques</title>
    <desc lang="fr">Outre-Manche, les pubs sont une véritable institution. On s'y retrouve après le travail, on y parle affaires. À la suite de la pandémie de Covid et du Brexit, de plus en plus de gérants ont du mal à joindre les deux bouts. Nombre de ces établissements font partie de chaînes détenues par des grands groupes financiers. Ce sont eux qui dictent les prix et font pression sur les tenanciers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/c84a2d18790d40348f09450b1bb812d3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327054500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327055500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Visite de guerre, le piège diplomatique</sub-title>
    <desc lang="fr">Les photos d'Ursula von der Leyen visitant le kibboutz de Kfar Aza en Israël, moins d'une semaine après l'attaque du Hamas, déclenche un véritable tourbillon diplomatique et médiatique. Entre photo historique et raté de communication, la frontière est mince...</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/ea285d4262594f6ca5d01500d39243c3" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327064500 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327064500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327065000 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/20/fa612c4825d73884c9c20d110ba343ef0e137f57.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/1af2eac5e17c49b99adad638fb7a913d" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327075000 +0100">
    <title>Les chemins du sacré</title>
    <sub-title>L'expérience de la marche</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Sur tous les continents, à travers toutes les époques et les civilisations, l'être humain a questionné le mystère et l'énigme de sa vie, tentant de comprendre une réalité qui lui échappait. C'est ainsi qu'il a trouvé dans le sacré une manière de maintenir un lien avec l'invisible et qu'il a donné un nouveau souffle au monde, une nouvelle impulsion. Aux quatre coins de la planète, à travers des lieux emblématiques et grâce à la rencontre de témoins qui racontent leur expérience, Frédéric Lenoir invite à emprunter les nombreux chemins de cette quête universelle. Des abysses de l'océan aux temples zen japonais, des volcans du Guatemala aux rives du Gange, des pitons rocheux des Météores aux montagnes sacrées du Tibet, des femmes et des hommes ouvrent la porte de leur voyage intérieur.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/109fa64bd9b849a98857e0f692f934b4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Los Angeles, la rage de réussir de John Fante - En Ardèche, la châtaigne - À Glasgow, médecine à la tronçonneuse.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338394_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Magyd Cherfi, ancien chanteur et parolier du groupe mythique Zebda a fait danser toute une génération sur des hymnes antiracistes et festifs.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338394_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327105000 +0100">
    <title>Et si le monde tournait rond ?</title>
    <desc lang="fr">Dans le sillage du scientifique James Lovelock, penseur pionnier de l'économie circulaire, un tour d'horizon des alternatives au gaspillage des ressources de la planète.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/54a09af5b082453094e40eab3f877f6b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240327105000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327114500 +0100">
    <title>Les ours bruns, colosses de l'Alaska</title>
    <desc lang="fr">Au Canada et en Alaska, les conséquences du réchauffement climatique se font vivement sentir chez les ours bruns, mais pas de la même façon selon les populations.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/14/2919ba030c5b4b4a89f3743809d7f924.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327114500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327123000 +0100">
    <title>Ruée vers les métaux stratégiques</title>
    <sub-title>Les entrailles de la Terre</sub-title>
    <desc lang="fr">À l'heure du changement climatique, les ressources naturelles permettant de rêver à un monde décarboné sont devenues très convoitées. Parmi elles, les métaux, ces éléments profondément enfouis qui ont nécessité des milliards d'années et d'innombrables réactions chimiques pour se former. Ils sont cinq à jouer aujourd'hui un rôle clé : le cuivre, indispensable aux réseaux d'électricité, d'eau et de chauffage, le cobalt, le lithium et le nickel, nécessaires à la construction des batteries, ainsi que certains des dix-sept métaux appartenant au groupe des terres rares, utilisés notamment pour les produits high tech. Un sixième élément, le phosphore - un "non-métal" - permet quant à lui de produire du phosphate, qui entre dans la composition de nombreux engrais.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/115316d9435b44f6999562daec582c3e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240327123000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327133500 +0100">
    <title>La beauté sauvage des Balkans</title>
    <sub-title>Albanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - L'Albanie est connue pour ses Alpes aux plaines fertiles semées de rivières et de lacs mais aussi pour sa Riviera bordée de lagunes. La vallée de Valbona, ancienne zone frontalière, constitue une zone protégée pour des animaux sauvages comme l'aigle royal, emblème du pays. Dernier grand fleuve sauvage d'Europe, la Vjosa s'écoule sans entraves, de sa source dans les montagnes de Grèce jusqu'à son embouchure dans la mer Adriatique albanaise. La lutte menée pendant des années contre un projet de barrage et une quarantaine de centrales hydroélectriques en a fait le symbole du cœur bleu de l'Europe. Au sein d'un parc national marin, l'île de Sazan, site militaire stratégique, demeure inaccessible. Ses alentours recèlent les épaves de nombreux navires de l'Antiquité et de bateaux de guerre.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/6e62c0da9c72429fabed1d7484ed0331.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327154500 +0100">
    <title>Diabolo menthe</title>
    <desc lang="fr">Frédérique et Anne Weber, respectivement âgées de 15 et 13 ans, retrouvent les bancs du lycée Jules-Ferry, à Paris, en cette rentrée de septembre 1963. La vie reprend son cours, même si cette année s'annonce différente des précédentes. Frédérique et Anne ne voient en effet plus guère leur père depuis le divorce de leurs parents. Et leur mère, chargée de leur éducation, ne parvient pas toujours à gagner leur confiance. Proches, mais déjà distantes, les deux adolescentes suivent chacune leur voie. Frédérique ne parle que de "surboums", écrit beaucoup à son flirt et commence, confusément, à s'éveiller aux réalités du monde. Anne, irritée d'être la cadette et de n'être encore point femme, se montre plus solitaire et se réfugie dans la lecture... - Critique : 1963. Anne, 13 ans et toutes ses nattes, retrouve chaque jour sa blouse beige et ses copines du lycée Jules-Ferry. Elle s’invente un amoureux et prend des heures de retenue.

A 28 ans, Diane Kurys retrouvait le goût de sa propre adolescence, dans l’eau verte de ce Diabolo menthe point trop sucré, à peine embué de nostalgie, relevé d’un soupçon d’amertume. Histoire d’une jeunesse sage et corsetée, vouée au seul fracas des rêves, à l’abri des grands couloirs du lycée. Préhistoire d’avant 68, dans une France gaullienne assoupie, sûre de sa pérennité et de ses principes, à peine troublée par les attentats sanglants de l’OAS. Minutieusement, Diane Kurys redonne à l’époque ses détails, ses couleurs, dans le regard déformant, innocent, impatient de ces fillettes d’antan. Peu à peu, elle compose un universel portrait d’adolescente, nous rend à la grisaille inconfortable et tendre de ce temps entre deux âges.</desc>
    <credits>
      <actor>Yves Rénier</actor>
      <actor>Corinne Dacla</actor>
      <actor>Jacques Rispal</actor>
      <actor>Robert Rimbaud</actor>
      <actor>Denise Péron</actor>
      <actor>Odile Michel</actor>
      <actor>Marie Wiart</actor>
      <actor>Ferjac Anouk</actor>
      <actor>Eléonore Klarwein</actor>
      <actor>Michel Puterflam</actor>
      <actor>Valérie Stano</actor>
      <actor>Coralie Clément</actor>
      <writer>Alain Le</writer>
    </credits>
    <date>1977</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/14/2d3db576adc64d56aacbb1df5226b5ba.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240327154500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327163500 +0100">
    <title>La vie secrète des lacs</title>
    <sub-title>Le lac Saimaa, le labyrinthe nordique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Une espèce en voie de disparition, le phoque annelé, tout droit venu de l'âge de glace, peuple en hiver le lac Saimaa, situé dans le Sud de la Finlande.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/c6d1be425a774a98b5c4f0510f780adb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327172000 +0100">
    <title>Des mains vertes pour la nature</title>
    <sub-title>Engagés pour la préservation des marais</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En Lituanie, en Lettonie ou encore en Allemagne, des équipes oeuvrent d'arrache-pied pour inverser le processus de disparition des marécages.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/5119d85826a8472ebd816a48eb4259d7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327180500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Fanny Mendelssohn, compositrice au romantisme envoûtant, est toujours restée dans l'ombre de son frère Félix. De sa naissance en 1805 jusqu'à sa mort, cette femme issue de la bourgeoisie berlinoise n'a eu d'autre choix que d'être épouse et mère. Elle était pourtant dotée d'un talent digne des plus grands et composa frénétiquement plus de quatre cent cinquante partitions.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338394_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Sublime baie de Somme d'Alfred Manessier - Le yodel en Suisse - En Arizona, vous avez le droit de garder le silence.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338394_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327193000 +0100">
    <title>Heurts et tensions dans les villes</title>
    <desc lang="fr">La mort de Nahel, abattu à 17 ans par un policier, a été suivie d'émeutes dans tout l'Hexagone. Alors que le Conseil de l'Europe et l'Onu pointent depuis longtemps la France du doigt pour ses méthodes brutales en matière de maintien de l'ordre, un ex-policier entend bien dénoncer les dysfonctionnements du système.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/14/2e5fd7d9dac94958ba8933603fb50708.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Cartels : d'où vient la folie du "narco" ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Prise de guerre ou piège médiatique ? En mettant en scène l'arrestation d'Ovidio Guzman, baron de la drogue et fils du célèbre "El Chapo", le gouvernement mexicain contribue aussi à la légende du narco.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/ea285d4262594f6ca5d01500d39243c3" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 27/03/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327205500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/20/fa612c4825d73884c9c20d110ba343ef0e137f57.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240327205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327224000 +0100">
    <title>Kramer contre Kramer</title>
    <desc lang="fr">Ted Kramer rentre chez lui, heureux de pouvoir annoncer à Joanna qu'il s'est vu confier une importante campagne de publicité, récompense d'un dévouement à toute épreuve aux intérêts de son entreprise. Mais Joanna ne lui en laisse pas le loisir. Elle lui déclare tout de go qu'elle le quitte et s'en va sans attendre, lui laissant la charge de Billy, leur fils. Tant bien que mal, Ted s'organise, entre travail, courses, ménage, toasts brûlés et réunions de parents d'élève. Peu à peu, il prend goût à cette nouvelle vie et à sa relation privilégiée avec Billy. Jusqu'au jour où tout s'écroule : Joanna, qui veut reprendre son fils, entame une procédure judiciaire... - Critique : Genre : mon fils, ma bataille.

En plein boom, dans les années 70-80, le divorce était alors le grand thème de société dont on aimait à débattre à longueur d'éditoriaux et de fictions en tout genre. Kramer contre Kramer en illustre méthodiquement toutes les tribulations, petits tracas et grands déchirements. Avec, petit supplément de modernité « d'époque », le point de vue d'un père « abandonné », obligé d'assumer seul, du jour au lendemain, le quotidien de son petit garçon.

Oscar du meilleur film en 1979, cette étude de moeurs est restée, peu ou prou, dans les mémoires des spectateurs, le film de référence sur le sujet. Qui, d'une rediffusion à l'autre de cette oeuvre presque trentenaire, n'a pas trituré son mouchoir devant la détresse de Ted Kramer, papa new-yorkais débordé et aimant (Dustin Hoffman, débordant de charme) ? Qui n'a pas senti, comme le jeune Billy, son petit coeur balancer, au jardin public, entre l'étreinte paternelle et le regard embué de la mère prodigue (Meryl Streep, que le film contribua à révéler) ?...

Vous avez dit mélo ? Certes, Robert Benton joue à fond la carte de l'attendrissement, appuyant avec toute son habileté de faiseur hollywoodien sur la détresse de l'enfant et le désarroi des parents. Mais, grâce à la verve et à la sensibilité des comédiens, à l'humour et à la justesse de scènes très quotidiennes (un repas maladroitement improvisé, une engueulade père-fils, un rendez-vous galant raté...), Benton ne fait pas la morale, ne prend parti pour aucun de ses personnages paumés, blessés et malgré tout pleins d'espoir, et son film reste, encore aujourd'hui, étonnamment tendre et vivant.</desc>
    <credits>
      <actor>Jane Alexander</actor>
      <actor>Dustin Hoffman</actor>
      <actor>Joe Seneca</actor>
      <actor>JoBeth Williams</actor>
      <actor>Howard Duff</actor>
      <actor>Justin</actor>
      <actor>Meryl Streep</actor>
      <actor>Howland Chamberlain</actor>
      <actor>George Coe</actor>
      <actor>Bill Moor</actor>
      <actor>Jess Osuna</actor>
      <actor>Peter Lownds</actor>
      <writer>Robert Benton</writer>
    </credits>
    <date>1979</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/7f28c7b55e154c3685b421380a61f1c0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240327224000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240327234000 +0100">
    <title>J'ai tiré sur Andy Warhol : "Scum Manifesto"</title>
    <desc lang="fr">Le 3 juin 1968, à la Factory, elle a blessé grièvement Andy Warhol de plusieurs coups de feu, gagnant ironiquement le quart d'heure de célébrité qu'il promettait à tous. Connue à l'époque en tant qu'actrice, Valerie Solanas se définit comme une autrice. Elle a achevé en 1967 un brûlot misandre, "Scum Manifesto", le premier terme signifiant "Society for Cutting up Men", en français "société pour tailler les hommes en pièces" (ou pour les émasculer). Un texte écrit "du plus profond des marées puantes du patriarcat", dit-elle. Née en 1936 dans le New Jersey, elle en connaît un rayon sur la domination masculine. Battue par son grand-père, violée par son père - un inceste dont naîtra une fille qu'on fera passer pour sa sœur -, elle met au monde à 16 ans un fils, possible fruit d'une étreinte avec un marin de passage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/14/168f76f96bb644559f4f422e34a04e6a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240327234000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240328013500 +0100">
    <title>Princesse Europe</title>
    <desc lang="fr">En 2019, trois mois avant les élections européennes, Bernard Henri Levy a joué un monologue dans "Looking for Europe" dans une vingtaine de capitales du continent. Arpentant une chambre d'hôtel imaginaire, il est cet écrivain censé rédiger l'éloge d'une Europe qui se meurt. L'occasion d'un instantané d'une crainte pour l'Europe où règnent des Viktor Orban ou Andrej Babis, le premier ministre tchèque, ou encore Beppe Grillo, le fondateur du mouvement Cinq Etoiles italien, le nouveau président ukrainien, Volodymyr Zelensky...</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/584552d1c63d4429b7cf49429ef73f4a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
