<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20241022234500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241023000000 +0200">
    <title>Newsflash</title>
    <desc lang="fr">Hier werden die Zuschauer in wenigen Minuten auf den neuesten Stand gebracht. In kompakter Form berichtet "Newsflash" über alle wichtigen Ereignisse des Tages, die kurz und prägnant zusammengefasst werden. Zudem bietet die Sendung eine Aussicht auf die Wetterlage der kommenden Tage, kurze Interviews sowie Hintergrundinformationen aus Politik, Wirtschaft, Gesellschaft und Sport.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/e8ecdcc34fb853d28e02e0a50546ca01d0a28220.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241023000000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241023015000 +0200">
    <title>Kuessipan</title>
    <desc lang="fr">Mikuan et Shaniss ont grandi dans la réserve innue de Uashat, sur la Côte-Nord. Même si elles ont fait un pacte d'amitié quand elles étaient enfants, les deux jeunes femmes ont désormais des visions différentes de la vie. Aspirant à devenir écrivain, Mikuan veut découvrir le monde, tout en restant fidèle à ses racines. Shaniss, à l'enfance chaotique et jeune mère coincée avec un compagnon toxique, voit d'un mauvais œil l'ambition de son amie. Lors d'une soirée en discothèque, Francis, un jeune homme, demande un baiser à la jeune femme, lui avouant qu'il s'agit d'un pari. Ils commencent à se fréquenter, au grand dam de Shaniss... - Critique : Mikuan la bonne élève et Shaniss l’écorchée vive ont grandi dans la réserve innue d’Uashat, sur la côte nord du Saint-Laurent, au Québec. Petites, elles ont noué un pacte d’amitié à la vie à la mort. Mais à la sortie de l’adolescence, leurs chemins divergent : la première rêve de poursuivre ses études dans la capitale de la province, la seconde fonde une famille avec un garçon toxique…

Au-delà du portrait sensible des deux amies, ce film inspiré par le roman « vécu » d’une jeune écrivaine innue, donne une belle visibilité à un peuple amérindien rarement vu au cinéma. Il alterne avec bonheur images poétiques et réalisme parfois âpre pour aborder aussi bien la chaleur des rituels familiaux que les problèmes sociaux de la communauté innue. Hormis quelques scènes un peu didactiques, c’est par le romanesque que sont évoqués l’exploitation conflictuelle des ressources de la réserve, le décalage culturel entre les aînés et les plus jeunes, le conflit entre les traditions et la vie moderne, mais aussi l’incompréhension réciproque entre les Blancs et les peuples autochtones.

Difficile de ne pas tomber en amour, comme disent les Québécois, avec Kuessipan et ses inoubliables interprètes : Sharon Fontaine-Ishpatao et Yamie Grégoire, actrices non professionnelles, sont formidables de naturel.</desc>
    <credits>
      <actor>Brigitte Poupart</actor>
      <actor>Galloy Etienne</actor>
      <actor>Sharon Fontaine Ishpatao</actor>
      <actor>Yamie Grégoire</actor>
      <actor>Cedrick Ambroise</actor>
      <actor>Caroline Vachon</actor>
      <actor>Douglas Grégoire</actor>
      <actor>Anniss Desterres</actor>
      <actor>Mike Innu</actor>
      <actor>Billy-Jack Jourdain</actor>
      <actor>Mikupishan Poirier</actor>
      <actor>Roselyn Fontaine</actor>
      <writer>Myriam Verreault</writer>
      <writer>Naomi Fontaine</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/d90dd16e4c134d81b1e3d3bf390d7889.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241023015000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241023022000 +0200">
    <title>Kassensturz</title>
    <desc lang="fr">Als das Magazin über Konsum, Geld und Arbeit am 4. Januar 1974 erstmals über die Schweizer Bildschirme flimmerte, waren sich die Kritiker einig: Die Sendung hält sich nicht lange. Doch sie entwickelte sich zum Renner. Es werden Fakten geliefert und Meinungen eingeholt. Führende Leute aus der Wirtschaft äußern sich zu Themen, die gerade besondere Brisanz in sich bergen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/22/231c87468cc88f658c91511b0a6e3fe0d9f86253_EAF60FDB107CEB8F81206DCCC7E2CAD4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241023022000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241023034000 +0200">
    <title>Club</title>
    <desc lang="fr">Der "Club" ist die prominente Diskussionssendung des Schweizer Radio und Fernsehens. Es werden Themen aus den unterschiedlichsten Lebensbereichen diskutiert. Interessante Gäste mit ihren authentischen Geschichten und ihrem Fachwissen prägen das Gesicht der Sendung.</desc>
    <category lang="fr">débat</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/290a1603ddbf4030ba82c106d7024b9c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241023034000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241023035500 +0200">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Öppis us de Region - Tag 2</sub-title>
    <desc lang="fr">Eins von Brigits vielen Hobbys ist das Bemalen von Porzellan. Obwohl sie sich nicht dahingehend talentiert sieht, entwickelt sich ihre Malerei doch ziemlich gut. Als Lebensmittel-Ingenieurin gehört zudem das Kochen zu ihren Passionen. Sie kreiert: "Zwätschgebrate, Herdöpfel-Chnöpfli, Rüebli".</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/97d6de55ebba46daaeaca4c7536b808b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241023035500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241023041000 +0200">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/43a7ff91ec274348be5a853956acb7c9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241023041000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241023050500 +0200">
    <title>1 gegen 100</title>
    <sub-title>mit Angélique Beldner</sub-title>
    <desc lang="fr">100 clevere Köpfe wollen alle nur das eine: gewinnen in der Montagabend-Quizshow. Doch der Weg auf die Quiz-Insel ist steinig und der aktuelle Kandidat im Ring clever. Wird er es schaffen, alle 100 Gegnerinnen und Gegner wegzuspielen und das Spiel als Sieger zu verlassen? Dazu braucht es starke Nerven, ein großes Allgemeinwissen, Taktik und oft auch etwas Glück.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/12/55b610b05e561da1e013d1311717dec16b90993f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241022234000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241023011500 +0200">
    <title>Mirage d'amour avec fanfare</title>
    <desc lang="fr">Au milieu des années 1920, dans la ville minière de Pampa-Terminal située dans le désert d'Acatama au Chili, Hirondelle Rivery del Rosario, pianiste émérite jouant de son instrument lors de projections de films muets, vit chez son père Alexandre Rivery, un barbier veuf et anarchiste qui organise des réunions syndicales dans son salon de coiffure. Chargée de diriger la fanfare d'accueil pour la venue du président chilien Ibañez, Hirondelle rencontre le charmant trompettiste de jazz Bello Sandalio dont elle s'éprend follement. Mais leur passion amoureuse, à peine entamée, est bientôt bouleversée par la répression sanglante opérée dans le pays par le régime dictatorial...</desc>
    <credits>
      <actor>Marie Gillain</actor>
      <actor>Jan Hammenecker</actor>
      <actor>Jean-François Stévenin</actor>
      <actor>Eduardo Paxeco</actor>
      <actor>Jack Arama</actor>
      <actor>Roberto Cayuqueo</actor>
      <actor>Yanet Mojica</actor>
      <actor>Patricia Iribarra</actor>
      <actor>Juan Quezada</actor>
      <actor>Catalina Saavedra</actor>
      <actor>Luis Bravo</actor>
      <actor>Etienne Van Dorne</actor>
      <writer>Bernard Giraudeau</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/74e0ab84bfbc42fb916cfb6f5b6bd4cf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241023011500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241023014500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241023014500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241023023000 +0200">
    <title>A bon entendeur</title>
    <sub-title>Quand le marketing nous mène par le bout du nez</sub-title>
    <desc lang="fr">Certaines odeurs convoquent des émotions fortes et profondes, à l'image de la fameuse madeleine de Proust. L'odorat est un sens puissant, ce que les professionnels du marketing ont bien compris. De plus en plus d'enseignes et de commerces en tout genre développent ainsi des identités olfactives destinées à marquer leurs clients, voire à les inciter à dépenser.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/0c50a113815d447eb8adda9cf4c5dcb3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241023023000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241023024500 +0200">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241023024500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241023055500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">190</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241022234000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241023002000 +0200">
    <title>New York Unité Spéciale</title>
    <sub-title>Collaboration difficile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:24 - Episode:2 - Les Whitman et leurs trois filles viennent d'Ohio pour visiter New York et les écoles de musique où l'aînée pourrait faire ses études l'année suivante. Alors qu'ils prennent le métro, une bande de quatre jeunes masqués, membres du gang "B.X-9", entre dans le wagon et vole le portable du père. Quand ce dernier proteste, il est attaqué à la machette et deux des jeunes violent Nora, la fille cadette âgée de 14 ans. Les quatre jeunes hommes prennent ensuite la fuite. La police de New York met des effectifs très importants sur l'affaire et l'unité antigang du Bronx s'installe dans les locaux de l'unité spéciale...</desc>
    <credits>
      <actor>ICE-T </actor>
      <actor>Maurice Compte</actor>
      <actor>Terry Serpico</actor>
      <actor>Taylor Lucy</actor>
      <actor>Mariska Hargitay</actor>
      <actor>Kelli Giddish</actor>
      <actor>Peter Scanavino</actor>
      <actor>Molly Burnett</actor>
      <actor>Erin Anderson</actor>
      <actor>Brooklyn Shuck</actor>
      <actor>Octavio Pizano</actor>
      <actor>Daniel Taveras</actor>
      <writer>Nolan Dunbar</writer>
      <writer>Dobie Kathy</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/30/660bfba5ed2c372c1b3f1e741f256e89de0bfd55_CBFA344CCAC4401ECD0C4C2F1B87E4B1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">23.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241023002000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241023015500 +0200">
    <title>Les siffleurs</title>
    <desc lang="fr">Cristi, un inspecteur de police de Bucarest, a accepté des pots de vin donné par des trafiquants de drogue. Soupçonné par ses supérieurs, il est mis sur écoute. Il rencontre la sublime et mystérieuse Gilda. Avec elle et menacé par la mafia, il doit se rendre sur une île des Canaries où il apprend le Silbo, une langue sifflée ancestrale. En maitrisant ce dialecte, il sera capable de faire évader un mafieux de prison et récupérer les millions cachés par ce dernier. Mais Cristi va tomber fou amoureux de Gilda et rien ne se passera comme prévu... - Critique : Certains fans de la première heure du Roumain Corneliu Porumboiu risquent d’être surpris. Avec Les Siffleurs, sélectionné au dernier Festival de Cannes, l’auteur de Policier, adjectif change de style. Terminé les longs plans-séquences contemplatifs, les échanges dialectiques et érudits de dix minutes : place à un film noir rythmé (mais oui !), avec flic corrompu mais amoureux, femme fatale (la superbe Catrinel Marlon), mafieux à la gâchette facile, et même des scènes d’action — poursuites, bastons, fusillades, rien ne manque.

Le recours à des dialogues strictement fonctionnels est, somme toute, logique : les personnages, obsédés par un butin à récupérer ou des gangsters à mettre hors d’état de nuire, n’ont pas de temps à perdre en débats sémantiques. On peut aussi y voir, de la part du réalisateur, la prise de conscience d’être arrivé aux limites d’un système esthétique très théorique qui, s’il a produit des pépites (Le Trésor, 2015), souffrait parfois d’un déficit d’incarnation — comme dans Métabolisme (ou quand le soir tombe sur Bucarest), en 2014. Mais cette évolution, si inattendue soit-elle, a du bon : Les Siffleurs se révèle un divertissement de haute volée, inventif et très plaisant, qui devrait permettre au plus caustique des cinéastes roumains de toucher un plus large public sans se renier.

Car, malgré les apparences, la patte de Porumboiu est bien là. Dans l’humour décalé du scénario, tout d’abord. Pour échapper à la surveillance policière, les truands s’échangent leurs informations dans un langage sifflé traditionnel (et authentique !) inventé sur l’île de La Gomera, aux Canaries. L’apprentissage de cette technique de communication ancestrale, par l’inspecteur Cristi (Vlad Ivanov, qui jouait le commissaire retors de Policier, adjectif, une nouvelle fois excellent), produit des scènes très drôles.

Tous les films de Corneliu Porumboiu, qu’ils relèvent de la fiction (depuis ses débuts avec 12h08 à l’est de Bucarest, en 2006) ou du documentaire (Match retour, Football infini), sont des réflexions sur la mise en scène. Les Siffleurs ne fait pas exception avec ses images de vidéo-surveillance qui transforment les policiers en voyeurs, sa séquence d’interpellation en flagrant délit (sur des plateaux de tournage désaffectés…) dont le « scénario » minutieusement préparé ne se déroule pas comme prévu — exactement comme les aléas de la météo obligent un réalisateur à modifier son plan de travail. Mais la mise en abyme du ­cinéma est, ici, franchement ludique. ­Porumboiu s’amuse avec les codes du film noir, qu’il cite ouvertement Gilda, pastiche la scène de la douche dans Psychose ou joue du contraste entre la violence des situations à l’écran et la douceur des arias d’opéra sur la bande-son. Dans ce contexte, l’utilisation à plusieurs reprises de La Barcarolle, le « tube » romantique des Contes d’Hoffmann, d’Offenbach, est irrésistible.</desc>
    <credits>
      <director>Agusti Villaronga</director>
      <director>Catrinel Marlon</director>
      <actor>Agusti Villaronga</actor>
      <actor>David Agranov</actor>
      <actor>Antonio Buíl</actor>
      <actor>Vlad Ivanov</actor>
      <actor>George Pistereanu</actor>
      <actor>Catrinel Marlon</actor>
      <actor>Sabin Tambrea</actor>
      <actor>Rodica Lazar</actor>
      <actor>Andrei Ciopec</actor>
      <actor>Cristóbal Pinto</actor>
      <actor>István Téglás</actor>
      <actor>Andrei Barbu</actor>
      <writer>Corneliu Porumboiu</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/c5296f62675f4c53a9111ff6b2438bac.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241023015500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241023021300 +0200">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">18</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241023021300 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241023021500 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241023021500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241023053000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">195</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
