<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250710235500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711010000 +0200">
    <title>Carmen Curlers</title>
    <sub-title>D'abord Paris, puis le reste du monde</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Tout semble aller pour le mieux pour Axel. Il s'est réconcilié avec Tove et un grossiste parisien lui a passé une commande conséquente. Le seul hic est que les 10 000 kits de bigoudis doivent être livrés en France dans les deux semaines. Jørgen apprend qu'il est en rémission. Cette bonne nouvelle amène Birthe à réfléchir à ce qu'elle attend de la vie... - Critique : 1963. C’est l’été, au Danemark, et bientôt une cérémonie importante pour Birthe Windfeld : la confirmation de son fils. Pour l’occasion, la jeune agricultrice se rend chez le coiffeur mais doit renoncer à se faire belle car le prix de la permanente est prohibitif. Elle y croise le chemin d’Axel Byvang, issu lui aussi d’un milieu modeste mais dévoré par l’ambition. Ensemble, ils vont inventer les bigoudis chauffants, changer la vie des femmes et le cours de leurs destins…

Transcender des faits réels n’est pas chose aisée. Mette Heeno excelle dans l’exercice. À partir de l’histoire vraie d’Arne Bybjerg Pedersen (rebaptisé dans la série), dont l’entreprise a bouleversé l’esthétique capillaire, la scénariste capture le basculement des sociétés occidentales dans la douce folie des Swinging Sixties. La force de son écriture réside dans la juste distance qu’elle a trouvée entre réalité et inventivité. Sans trahir l’improbable réussite de l’entrepreneur danois, elle adopte un ton décalé pour la raconter. L’humour frise avec le noir et l’émotion surgit lorsqu’on ne l’attend pas. Si bien que les épisodes défilent entre sourire et gravité. Un parti pris servi par une réalisation corsée en personnalité dont l’énergie pop fait écho aux enjeux sociétaux d’aujourd’hui. C’est bien le récit d’une double émancipation que la série propose. Profond et joyeux !</desc>
    <credits>
      <director>Lisa Jespersen</director>
      <actor>Agger Petrine</actor>
      <actor>Christian Tafdrup</actor>
      <actor>Signe Egholm Olsen</actor>
      <actor>Mille Lehfeldt</actor>
      <actor>Lars Ranthe</actor>
      <actor>Fanny Bornedal</actor>
      <actor>Morten Hee Andersen</actor>
      <actor>Kaya Toft</actor>
      <actor>Rosalinde Mynster</actor>
      <actor>Carla Philip Røder</actor>
      <actor>Rossing Maria</actor>
      <actor>Nicolai Jørgensen</actor>
      <writer>Mette Heeno</writer>
      <writer>Andreas Garfield</writer>
      <writer>Anna Bro</writer>
      <writer>Line Mørkeby</writer>
      <writer>Søren E. Jensen</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/a02e0f20891f43038e6ee8339d2cbbf5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250711010000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711014500 +0200">
    <title>Une histoire de la nudité</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dès l'enfance, les normes sociales, culturelles et religieuses apprennent en Occident à SE vêtir et à considérer la nudité comme honteuse. Certaines personnes luttent pourtant contre ce tabou. Apparu en Europe au XIXe siècle, le naturisme, comme son nom l'indique, est né de la volonté de se sentir plus proche de la nature. S'il a connu son heure de gloire en Allemagne de l'Est, il se pratique aujourd'hui de moins en moins sur les plages de la Baltique. La France est quant à elle devenue la première destination naturiste au monde, accueillant chaque année deux millions et demi d'adeptes. À l'ère de la "body positivity", de plus en plus de jeunes s'y convertissent, convaincus qu'il permet de développer un rapport sain à sa propre apparence et de représenter les corps dans toute leur diversité.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/37465ae654aa4452b976a938880a8037.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250711014500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711023000 +0200">
    <title>Une histoire de la nudité</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Bien loin de se cantonner à la sphère privée, la nudité représente un outil politique puissant. Pendant la deuxième vague du mouvement féministe, le refus de porter un soutien-gorge tenait lieu de revendication sociale. Aujourd'hui, les Femen écrivent leurs slogans protestataires à même leur corps, et se dénudent pour être mieux vues et entendues. Mais si la nudité est souvent synonyme d'émancipation, elle peut parfois servir, à l'inverse, d'instrument d'oppression. Utilisée pour glorifier l'aryanisation à l'époque nazie ou pour animaliser les personnes exhibées dans les zoos humains à l'époque des colonies, elle a aussi souvent été synonyme d'asservissement au cours de l'histoire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/6ea93ddc43724c6e9116a9f7d45811a4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250711023000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711032500 +0200">
    <title>Les ados, le sexe et Internet : Les jeunes face au porno</title>
    <desc lang="fr">Un adolescent européen sur deux aurait visionné du porno en ligne. La plupart d'entre eux ont accès à Internet, et donc à des films X, souvent gratuits et ne nécessitant pas de mot de passe. Le premier contact peut se produire volontairement ou accidentellement. Quel est l'impact de cette exposition précoce, qui survient parfois dès l'école primaire ? Pour la psychologue berlinoise Julia von Weiler, cette découverte perturbe les enfants, qui ont du mal à chasser ces images parfois violentes, d'autant qu'ils n'ont personne avec qui en parler. Les adultes ont donc intérêt à les accompagner dans cette exploration qui aura lieu tôt ou tard. A haute dose, le porno agit sur le cerveau de la même façon que les drogues, générant un phénomène d'addiction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/704b4fe8e2e14e1da7b9e12a12af27f7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250711032500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711042000 +0200">
    <title>L'Altes Land : au coeur des vergers et des anciens marais</title>
    <desc lang="fr">Haut lieu d'arboriculture fruitière, la région de l'Altes Land, au nord-ouest de l'Allemagne, se démarque par sa diversité de paysages appréciée par les oiseaux migrateurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/551ef4e8e7fe4aebb8205b4e1f4aa7eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711042000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711043000 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Jeu vidéo : dans l'oeil du streamer</sub-title>
    <desc lang="fr">Voici une partie de jeu vidéo diffusée en direct par un joueur français. Ils sont des millions chaque jour à partager leurs exploits sur des plateformes en ligne. On les appelle des streamers. Face à eux, des millions d'internautes commentent et vivent le jeu par procuration.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/08/eeb62ec61c9e494b83eeada2180a21a7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711043000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711055500 +0200">
    <title>Femmes et hommes : des inégalités de santé</title>
    <desc lang="fr">Maladies cardiovasculaires, TDAH, santé mentale… : la médecine reconnaît aujourd'hui la nécessité de soigner les femmes différemment. Une prise en charge adaptée afin de leur offrir, mais aussi aux hommes, de meilleurs soins.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/61053e7fe70349989eac7cc89d4b6f35.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711064500 +0200">
    <title>Enquête sur la tombe du dernier prince celte</title>
    <desc lang="fr">En 2014, au nord de Troyes (Aube), dans la plaine de Lavau, est mis au jour un vaste complexe funéraire celte enfoui sous trois tumulus. Il comprend notamment une chambre funéraire princière de 14 mètres carrés, dans un état de conservation exceptionnel, édifiée aux alentours de l'an 450 avant notre ère. Outre l'ampleur du site et de la tombe, les archéologues identifient à d'autres signes qu'un grand personnage y repose. Les parois ont été lambrissées de bois et le défunt, paré de somptueux bijoux, a été placé sur un char à deux roues, avec à ses côtés des pièces de vaisselle d'or et d'argent. Qui fut ce haut dignitaire ? Cette découverte marque ainsi un grand pas pour la connaissance d'une civilisation celte à une époque charnière de son histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/ed8e00d0f2ed4e0aa07e4cc3e8f546a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250711064500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711075000 +0200">
    <title>Tasmanie, pauvre petit diable</title>
    <desc lang="fr">Zoom sur le travail de ceux qui tentent de sauver le célèbre diable de Tasmanie ; un cancer extrêmement contagieux a déjà emporté plus de 90% de l'espèce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/3db64199ed4d4aee82274000ac68a518.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Harry Belafonte est Américain, né de parents Jamaïcains. Il porte en lui, comme une tâche de naissance, un amour irrévocable pour la petite île des Caraïbes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/f1bb032b5e7c491fb97e23e6e3552995.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La belle Genève d'Albert Cohen "Oh débuts, oh baisers, oh plaisirs de la femme à la bouche de l'homme." Ces mots, lus par Albert Cohen, décrivent la passion fulgurante de Solal et d'Ariane, les héros de son chef-d'œuvre Belle du Seigneur, publié en 1968.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/17/6df6691a2d944e51bf1c2e0eb568550b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711101500 +0200">
    <title>Bosnie-Herzégovine</title>
    <sub-title>Le Nord foisonnant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Bosnie-Herzégovine , le parc national de Sutjeska et la forêt primaire de Perucica constituent un refuge précieux pour de nombreuses espèces menacées.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/dd6dda443d6a4b21a6ec1554c689ef37.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711101500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711111000 +0200">
    <title>Bosnie-Herzégovine</title>
    <sub-title>Le Sud minéral</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le sud de la Bosnie-Herzégovine, le champ de Livno constitue la plus grande zone humide du pays, où quelque 700 chevaux sauvages ont élu domicile.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/be9b82c9db1049f1832d854edb2c75df.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711120500 +0200">
    <title>Italie, l'île-prison de Gorgona</title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Gorgona, en Toscane, 85 prisonniers vivent sans murs de prison. Ils travaillent dans l'agriculture et comme artisans. La mer constitue pour eux une barrière naturelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/cc4286c859f94939b2d6479bc3312577.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711120500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711130000 +0200">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Sur la côte atlantique du Maroc, le village de pêcheurs d'Imsouane, avec ses vagues de 600 mètres de long, constitue désormais un spot prisé par les surfeurs.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/6db759336d91467ebc3410b6aeeb2d9e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711133500 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">L'huile d'argan entre dans la composition de plats typiques du Maroc : tajine à la viande de chèvre, couscous ou encore salade d'aubergines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/9d0137dce1524a22b9884dcb8828894b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711151000 +0200">
    <title>Noyade interdite</title>
    <desc lang="fr">Un matin, sur la plage d'une station balnéaire de la côte Atlantique. Venue se baigner, Marie découvre un cadavre rejeté par l'océan. C'est celui du dentiste de la localité. L'inspecteur Molinat est chargé de l'enquête. Enfant du pays, il renoue ainsi avec un passé qu'il aurait préféré oublier, puisque c'est ici que, jadis, sa femme est morte. On lui adjoint l'inspecteur Leroyer. Les deux hommes se détestent. Molinat fouine partout et s'intéresse bientôt au manège de trois estivantes aux moeurs légères. Leroyer, qui cherche à compromettre son chef, se laisse captiver par la troublante et trop belle Isabelle... - Critique : Impeccable et impersonnel : tel est le cinéma de Pierre Granier-Deferre. Prenez l‘Étoile du Nord. C‘est un joli film : les images sont belles, les décors, aussi, et les comédiens s‘y sentent parfaitement bien. Mais qu‘il ait été réalisé par Granier-Deferre ou par quelqu‘un d‘autre n‘a, apparemment, pas beaucoup d‘importance. Comme la plupart de ses films (sauf Une Etrange affaire, superbe et inquiétant) Noyage interdite laisse un arrière-goût agréable mais aucun souvenir impérissable : tout y est lisse, propre, net, sans une aspérité à laquelle on puisse s‘accrocher.

De la multitude de personnages secondaires, Mocky aurait fait des caricatures et Chabrol, des portraits grinçants. Granier-Deferre se contente d‘esquisses. Et seule Suzanne Flon qui, avec talent, force un peu le trait, devient attachante. Molinat, le flic (Philippe Noiret), aurait pu ressembler à son collègue Lavardin : c‘est d‘ailleurs Dominique Roulet qui leur a donné naissance à tous les deux. Mais cet inspecteur qui, après dix ans d‘absence,. revient à Saint-Palais enquêter sur les cadavres que la mer rejette, fait son travail d‘une manière trop bonhomme. S‘il fouille, s‘il fouine, c‘est mollement : l‘océan fait des vagues, pas lui. Noiret, parce qu‘il est Noiret, l‘interprète intelligemment, sans parvenir pourtant à lui donner du caractère. Mais le talent de GranierDeferre est peut-être justement de laisser Noiret faire du Noiret, comme, avec lui, Gabin faisait du Gabin, et Signoret du Signoret...

Noyage interdite est comme une boutique qui aurait une vitrine superbe mais pas grand-chose à l‘intérieur. C‘est un bon film de qualité France, idéal pour les grandes heures de la télé du dimanche soir, malgré le penchant de Pierre Granier-Deferre - pour - les jeunes femmes en fleurs et sans voiles.</desc>
    <credits>
      <actor>Laura Betti</actor>
      <actor>Suzanne Flon</actor>
      <actor>Elizabeth Bourgine</actor>
      <actor>Guy Marchand</actor>
      <actor>Anne Roussel</actor>
      <actor>Marie Trintignant</actor>
      <actor>Philippe Noiret</actor>
      <actor>Catherine Hiegel</actor>
      <actor>Gabrielle Lazure</actor>
      <actor>Marcel Bozonnet</actor>
      <actor>Philippe Polet</actor>
      <actor>Andréa Ferréol</actor>
      <writer>Dominique Roulet</writer>
      <writer>Pierre Granier-Deferre</writer>
      <writer>Coburn Andrew</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/24/2146e41ed23943f695718d129bad4f08.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250711151000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711165500 +0200">
    <title>Orca</title>
    <desc lang="fr">Deux biologistes, Rachel Bedford et son compagnon Ken, sont attaqués par un requin alors qu'ils se livrent à des recherches sous-marines. Tous deux sont sauvés in extremis, Rachel par le capitaine Nolan, et son compagnon par une orque qui tue le squale. Nolan cherche à capturer un pareil cétacé, afin de remettre ses finances à flot. Révoltée, Rachel tente d'expliquer au capitaine que, fort justement appelé "la baleine tueuse", l'animal peut se révéler un ennemi implacable si l'un des siens est attaqué. Mais Nolan n'en a cure et blesse une femelle qui accouche, en agonisant, d'un bébé mort-né. Dès lors, le mâle va s'acharner sur le malheureux marin, et sa vengeance n'épargnera rien ni personne...</desc>
    <credits>
      <director>Anderson Michael</director>
      <actor>Harris Richard</actor>
      <actor>Charlotte Rampling</actor>
      <actor>Keenan Wynn</actor>
      <actor>Bo Derek</actor>
      <actor>Sampson Will</actor>
      <actor>Hooten Peter</actor>
      <actor>Don Barry</actor>
      <actor>Heffley Wayne</actor>
      <actor>Robert Carradine</actor>
      <actor>Walker Scott</actor>
      <actor>Gentile Vincent</actor>
      <writer>Robert Towne</writer>
      <writer>Sergio Donati</writer>
    </credits>
    <date>1977</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/754f0caf1a27415bbbafd677e2049220.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711172500 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Japon, dans le secret des sumos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Dans le monde du sumo, la médecine occupe une place ambivalente : les lutteurs doivent apprendre à supporter la douleur dès leur plus jeune âge.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/765584ca6c214faeb73885506fa80ce3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"Bruxelles, attends-moi, j'arrive", chante Dick Annegarn dans la célèbre chanson de son premier album, en 1974. Il a alors 22 ans et a quitté la ville où il a fait ses armes en chantant dans la rue. Cette chanson lance cinquante ans d'une œuvre poétique et populaire qui s'est construite loin des sentiers battus et de cette ville libre, fantaisiste, qui a forgé la sensibilité du chanteur au drôle d'accent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/4230c9b6ff7f474891ad72f59feb92a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le 1er juin 1839, Chopin a 29 ans quand il pose le pied sur le sol berrichon en quête d'un souffle nouveau. Malade chronique, l'illustre compositeur polonais réfugié en France cherche à venir à bout de sa plus grande sonate et tourner la page d'un hiver douloureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/545491d8232444ffb4e623360dc8572a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711194500 +0200">
    <title>La Slovénie sauvage</title>
    <desc lang="fr">Nichée au coeur de l'Europe, entre les Alpes et l'Adriatique, la Slovénie bénéficie malgré sa modeste superficie d'une grande diversité de paysages abritant une faune et une flore variées. Ours bruns et loups y évoluent dans de vastes forêts, aux côtés de hordes de pinsons nobles, qui hibernent dans les grands arbres. Le mystérieux triton crêté, un amphibien de la famille des salamandres, peuple les grottes. Renards, hérissons ou chauves-souris, la faune bénéficie d'une nature intacte, à proximité de l'homme. Tourné sur une année, ce périple part des sommets alpins enneigés pour parcourir la plaine pannonienne et explorer des mondes karstiques souterrains avant de plonger dans les profondeurs marines, donnant à découvrir la richesse de la vie sauvage, entre chasse et rivalités, parades nuptiales et naissance des petits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/f5af6353bc5c447686b4fa458793ecb9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 11/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Les plantes se cachent pour pourrir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:14 - Les plantes ont-elles mal ? Parlent-elles ? Le professeur Moustache fait le points sur les connaissances de la science sur le règne végétal.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/e115c659c1594865bb8cdfe1c7731a6e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.13.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250711205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250711222500 +0200">
    <title>Les enchantés</title>
    <desc lang="fr">A 6 ans, Luce s'apprête à vivre, avec appréhension, sa première rentrée des classes. Elevée par son père, Thierry, qui souffre de déficience intellectuelle, la petite fille n'a quasiment pas connu sa mère, qui a quitté le foyer quand elle était bébé. Soudé, le duo père-fille peut aussi compter sur le soutien de Claude et Mina, le couple âgé qui tient la casse où travaille Thierry. Pour Luce, son papa est un héros débordant de fantaisie et d'amour. Mais l'école va brusquement rebattre les cartes. Vive et avide d'apprendre, Luce ne tarde pas à découvrir que son père ne sait ni lire ni écrire, et se retrouve tiraillée entre deux loyautés... - Critique : Dans un petit village vivent Thierry et sa fille Luce. Au milieu de la nature, presque seuls au monde. Déficient mental, le père couve d’un amour total son enfant, dont la mère n’a pas pu rester. Mais Luce grandit, va à l’école, apprend à lire et à écrire. Son horizon s’élargit… au point de faire exploser leur bulle ? On craint d’abord la mièvrerie dans le portrait de ce père marginalisé par sa différence, qui fait tout pour que sa fille soit heureuse. Peut-être Grégory Montel abuse-t-il de sa propension aux grands regards tendres… Mais bientôt le film prend la tangente : scénariste de La Famille Bélier, Stanislas Carré de Malberg raconte à nouveau la codépendance possible entre le parent handicapé et l’enfant qui craint de le trahir en allant vers les autres et en déployant ses capacités.

Douceur et empathie ne riment pas forcément avec angélisme, et Les Enchantés nous entraîne vers des sentiments plus âpres : la souffrance due à ce lien qui doit se distendre, le sentiment de culpabilité d’une petite fille se découvrant un potentiel que son papa ne possède pas, la colère de celui qui éprouve ses limites. Gagnée par la frustration, l’interprétation de Grégory Montel se fait plus nuancée, et son duo avec Daphné Richard, adorable petite elfe au minois chiffonné, nous serre le cœur.</desc>
    <credits>
      <actor>Guilaine Londez</actor>
      <actor>François Chattot</actor>
      <actor>Tassadit Mandi</actor>
      <actor>Marine Danaux</actor>
      <actor>Antoine Gouy</actor>
      <actor>Grégory Montel</actor>
      <actor>Lula Cotton Frapier</actor>
      <actor>Nader Soufi</actor>
      <actor>Sophie Garagnon</actor>
      <actor>Simon Nicolas</actor>
      <actor>Daphné Richard</actor>
      <writer>Stanislas Carré de Malberg</writer>
      <writer>Moussafir Raphaële</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/14ba6f5d52ff4ad08d4531d36c4f918a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250711222500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250712002000 +0200">
    <title>Le monde selon mon père</title>
    <desc lang="fr">Marie, 50 ans, réalisatrice, reçoit un jour chez elle une malle contenant de nombreux albums et films consacrés à sa famille. Son père, aujourd'hui malade, travaillait dans les années 1950-1960 comme photographe industriel à Cologne, et passait son temps de loisirs à documenter sa vie domestique. Ébranlée par ces images, Marie replonge dans les années qui ont suivi la mort de sa mère, marquées par le sceau d'un patriarcat ordinaire. La documentariste Petra Seeger se penche sur les années de formation d'une femme allemande, issue de la première génération née après la guerre de 1939-1945.</desc>
    <credits>
      <actor>Christiane Blumhoff</actor>
      <actor>Margarita Broich</actor>
      <actor>Bernhard Schütz</actor>
      <actor>Langner Eric</actor>
      <actor>Matti Schmidt-Schaller</actor>
      <actor>Stella Holzapfel</actor>
      <actor>Nathalie Lucia</actor>
      <actor>Momo Beier</actor>
      <actor>Felizia Trube</actor>
      <writer>Petra Seeger</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/6e400543e1f945cc810284d0db827dd6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
