<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250420210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421005500 +0200">
    <title>Cléopâtre (version longue)</title>
    <desc lang="fr">En 48 avant Jésus-Christ, à Pharsale, César vient de remporter une victoire décisive sur Pompée, son rival. Il décide de se rendre en Egypte pour tenter de mettre fin à la guerre qui oppose Ptolémée et sa soeur Cléopâtre, les héritiers du trône. En guise de cadeau d'accueil, les Egyptiens lui offrent la tête de son récent vaincu. César n'apprécie guère ce geste. Cléopâtre, à peine adolescente mais déjà écartée du pouvoir, joue alors son va-tout. Puisque César ne veut pas la voir, elle s'introduit dans son palais dissimulée dans un tapis, et révèle aux yeux du vainqueur de la guerre des Gaules la perfection de ses formes et la finesse de son esprit. Elle le persuade de la rétablir sur le trône d'Egypte...</desc>
    <credits>
      <actor>Martin Landau</actor>
      <actor>Richard Burton</actor>
      <actor>Andrew Keir</actor>
      <actor>Cronyn Hume</actor>
      <actor>Roddy McDowall</actor>
      <actor>Taylor Elizabeth</actor>
      <actor>Robert Stephens</actor>
      <actor>Cesare Danova</actor>
      <actor>Rex Harrison</actor>
      <actor>Kenneth Haigh</actor>
      <actor>George Cole</actor>
      <actor>Brown Pamela</actor>
      <writer>L. Joseph</writer>
      <writer>Ranald MacDougall</writer>
      <writer>Sidney Buchman</writer>
      <guest>Hermes Pan</guest>
      <guest>Gino Malaria</guest>
    </credits>
    <date>1963</date>
    <category lang="fr">film : drame historique</category>
    <length units="minutes">235</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/72c0c75d78354d1497158411cad02aa0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421005500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421015000 +0200">
    <title>Reines de l'Égypte antique</title>
    <sub-title>La reine Tiyi</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Contrairement à Cléopâtre ou Néfertiti, Tiyi ne fait pas partie des grandes reines d'Égypte dont le nom a traversé les âges. Il y a plus de trois mille ans, cette jeune fille que rien ne prédestinait à un avenir fastueux est pourtant devenue une souveraine puissante et influente, tout aussi respectée que son époux, le pharaon Aménophis III. De récentes découvertes archéologiques prouvent qu'elle s'occupait autant de la politique intérieure du royaume que des relations diplomatiques avec les peuples étrangers. Même après la mort de son mari, Tiyi a conservé un rôle central à la cour, en aidant notamment le nouveau pharaon, son fils Akhénaton, à répandre l'une des premières religions monothéistes au monde : le culte d'Aton.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/00d1875d98114815ac0be50ec1422ed2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421015000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421024500 +0200">
    <title>Reines de l'Égypte antique</title>
    <sub-title>L'autre Cléopâtre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Que ce soit l'alliance avec Jules César, sa relation passionnée avec Marc Antoine ou la bataille d'Actium en 31 avant J.-C., le nom de Cléopâtre demeure associé à une foule de dates et d'événements historiques. Pourtant, la célèbre souveraine n'est pas la première à avoir été nommée ainsi. Bien qu'oubliée, la vie de Cléopâtre II s'avère tout aussi passionnante et mouvementée que celle de son illustre descendante : mariage incestueux, intrigues de palais, perte de ses enfants. Confrontée à plusieurs drames familiaux et politiques, cette femme forte et ambitieuse a tout fait pour maintenir la dynastie ptolémaïque au pouvoir et protéger l'unité du royaume de la soif de pouvoir de son frère et second mari, Ptolémée VIII.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/1c6976efdf1c44b28d7d59f1d5c825df.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421024500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421034000 +0200">
    <title>Reines de l'Égypte antique</title>
    <sub-title>La fille de Cléopâtre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'histoire de Cléopâtre VII, la plus célèbre reine de l'Antiquité, est si riche en amours tragiques et en intrigues politiques qu'elle a éclipsé la vie de ses descendantes. Pourtant, le destin de sa fille se révèle tout aussi extraordinaire que le sien. À la mort de Jules César, Cléopâtre trouve en Marc Antoine, brillant général romain, un nouvel allié de taille, mais aussi un amant passionné avec qui elle aura notamment une fille, Cléopâtre Séléné. Celle-ci perd rapidement ses parents : vaincus par Octave, ils se suicident à Alexandrie. La princesse est alors emmenée à Rome, où elle est élevée par Octavie, la sœur du vainqueur. Quelques années plus tard, Cléopâtre Séléné épouse le roi de Maurétanie, Juba, avec qui elle régnera sur cette province reculée de l'Empire romain.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/354f0a11a14541388f8fdfa59e95a1df.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421034000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421043200 +0200">
    <title>Paradis naturels retrouvés</title>
    <sub-title>Norvège, l'île aux canards</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Sur l'archipel norvégien de Vega, les habitants fournissent des abris aux canards sauvages en échange de leur précieux duvet. Une tradition menacée.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39762266_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421043200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421050500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421050500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421053500 +0200">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Tanzanie, un volcan en terre maasaï</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En compagnie du volcanologue Matthieu Kervyn, spécialiste d'Ol Doinyo Lengaï, Arnaud Guérin part à la rencontre du peuple maasaï, qui vit aux pieds du géant de lave.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/73ecd67def6045f7b83647a74a3f489b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421053500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421063000 +0200">
    <title>Paradis naturels retrouvés</title>
    <sub-title>République du Congo : la forêt des gorilles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans la jungle congolaise, une initiative de sylviculture durable protège les gorilles, habitants des lieux, tout en profitant à l'économie locale.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39762266_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421063000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421063500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421063500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421072000 +0200">
    <title>Huskies, top départ !</title>
    <desc lang="fr">En cinq participations à la Finnmarkslopet, la course de chiens de traîneaux la plus longue d'Europe, la Norvégienne Marit Beate Kasin, s'est hissée deux fois sur le podium.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/c3079d0199f344e9a0239d5f4a52fb53.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421072000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421075500 +0200">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>L'olive</sub-title>
    <desc lang="fr">L'olive séduit par sa diversité de couleurs, de formes et de goûts. L'histoire et la mythologie révèlent que l'engouement pour ce petit fruit est très ancien.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/d8925f8a1f324864abbb32fe6fd5e607.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421075500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421084000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'enfance bretonne de Mona Ozouf, le botakort, art martial du Cambodge et "la grève des demoiselles" en Colombie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/3a217ad8deac4b72bea15e347c336a0e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421084000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Seychelles</sub-title>
    <desc lang="fr">L'envers du paradis de Loys Masson ; quand les Seychelles étaient françaises ; l'île Curieuse, qui porte bien son nom.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421110000 +0200">
    <title>Vatican : La cité qui voulait devenir éternelle</title>
    <desc lang="fr">Comment la tombe de l'apôtre Pierre, sur l'une des collines de Rome, est-elle devenue le siège universel de la chrétienté, en même temps qu'un centre politique et artistique majeur ? Dépositaire d'une mémoire unique au travers de ses archives et de sa collection de manuscrits, la cité du Vatican, qui comprend la basilique Saint-Pierre, le palais épiscopal, les administrations de l'Etat et du Saint-Siège, des musées et des jardins, concentre, sur moins de 1 kilomètre carré, une architecture exceptionnelle et des chefs-d'oeuvre de la peinture et de la sculpture. Des fresques de Giotto, Fra Angelico et Michel-Ange aux colonnes du Bernin, ces trésors ont contribué à l'influence de la papauté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/272c8fbb126a4240bd910603a2c50b85.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250421110000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421123500 +0200">
    <title>Eiffel : la guerre des tours</title>
    <desc lang="fr">En mai 1884, le Tout-Paris des bâtisseurs est en émoi : le gouvernement vient d'annoncer la tenue d'une Exposition universelle dans la capitale en 1889, à l'occasion du centenaire de la révolution. Alors que le pays organisateur se doit de dévoiler un édifice d'exception pour cette fête du progrès, l'idée d'ériger une tour de mille pieds (300 mètres) s'impose dans les esprits. Deux hommes vont alors s'affronter : Jules Bourdais, le célèbre architecte du palais du Trocadéro - détruit en 1937 -, et l'ingénieur Gustave Eiffel, auquel on doit déjà le viaduc de Garabit ou la gare de Budapest. Le premier veut bâtir un gigantesque phare en pierre pour éclairer Paris, le second a imaginé une tour en fer - un matériau inédit pour un bâtiment de prestige. Début 1886, leur duel, d'abord médiatique, se déplace sur le terrain politique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/16/6fced23d96b24bf18e68561af8cd724b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250421123500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421133500 +0200">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Venise : Le marché du Rialto</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1 - Le Rialto est constitué de l'Erberia, un marché proposant des fruits et légumes, de la Beccaria, une halle aux viandes, et de la Pescheria, un marché aux poissons.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/617c80c9ebc946bb86af4898155b9f1b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421152500 +0200">
    <title>Michel Strogoff</title>
    <desc lang="fr">En 1880, Féofar Khan, l'émir de Boukhara, lève l'étendard de la révolte. Ses armées de féroces Tartares déferlent sur la Sibérie orientale, enfermant le grand-duc, le frère du tsar, dans la ville d'Irkoutsk. Averti de la traîtrise d'Ivan Ogareff, le tsar décide de lui faire porter un avertissement et choisit pour messager l'un de ses meilleurs officiers, l'intrépide Michel Strogoff. L'aventurier se fait passer pour un négociant nommé Nicolas Korpanoff et entreprend de traverser, au péril de sa vie, les lignes tartares en la charmante compagnie de Nadia Fedor. Celle-ci veut rejoindre son père, qui est en exil politique à Irkoutsk...</desc>
    <credits>
      <director>Carmine Gallone</director>
      <actor>Jean Parédès</actor>
      <actor>Valéry Inkijinoff</actor>
      <actor>Jacques Dacqmine</actor>
      <actor>Françoise Fabian</actor>
      <actor>Henri Nassiet</actor>
      <actor>Curd Jürgens</actor>
      <actor>Sylva Koscina</actor>
      <actor>Fernand Fabre</actor>
      <actor>Louis Arbessier</actor>
      <actor>Geneviève Page</actor>
      <actor>Gérard Buhr</actor>
      <actor>Sylvie </actor>
      <writer>Marc-Gilbert Sauvajon</writer>
    </credits>
    <date>1956</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/21a8110508db4916be5e04b0bd6447ed.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421172000 +0200">
    <title>Ipcress, danger immédiat</title>
    <desc lang="fr">Contraint par le colonel Ross de travailler pour l'Intelligence Service, Harry Palmer, un jeune sous-officier britannique, doit retrouver un savant enlevé par un espion. Affecté aux services secrets civils dirigés par le commandant Dalby, Palmer s'acquitte de sa mission. Après maintes péripéties, il retrouve le scientifique mais ne récupère qu'un être diminué, rendu amnésique par un vigoureux et énigmatique lavage de cerveau. Palmer met alors la main sur une bande magnétique dénommée "IPCRESS". A l'audition, il n'en sort que des sons étranges. Il s'agit, en fait, d'une thérapie secrète, destinée à effacer les souvenirs des savants et donc à les neutraliser... - Critique : Agent britannique, Harry Palmer enquête sur l’enlèvement d’un savant, le professeur Radcliffe. On soupçonne, à juste titre, un truand d’origine albanaise. Quand celui-ci restitue le scientifique contre rançon, on s’aperçoit que Radcliffe a des trous de mémoire, comme s’il avait subi un lavage de cerveau.

« Dans ce boulot, on fait autant d’écriture que de marche à pied », explique un espion à Palmer, obligé de remplir formulaire sur formulaire : c’est moins de l’espionnage que du travail de bureau ! Harry Palmer est bien l’anti-James Bond. Myope comme une taupe, d’une moralité douteuse, il ne fait craquer les femmes que par ses talents… culinaires !

On pense aux romans de John le Carré, tant le film s’acharne à gommer le spectaculaire. La mise en scène, très astucieuse, s’attache plus aux objets qu’aux personnages, laissant bagarres et poursuites hors champ. Il règne sur le film une ironie permanente, très britannique, tout à fait réjouissante. Il faut dire que Michael Caine s’en donne à cœur joie, offrant au personnage sa décontraction et son sens de la litote… Ceux qui préfèrent Kafka (qui fut, comme Palmer, un spécialiste de la bureaucratie) à Ian Fleming seront servis !</desc>
    <credits>
      <director>J. Sidney</director>
      <actor>Michael Caine</actor>
      <actor>Thomas Baptiste</actor>
      <actor>Sue Lloyd</actor>
      <actor>Gordon Jackson</actor>
      <actor>Guy Doleman</actor>
      <actor>Green Nigel</actor>
      <actor>Frank Gatliff</actor>
      <actor>Aubrey Richards</actor>
      <actor>Anthony Blackshaw</actor>
      <actor>Freda Bamford</actor>
      <actor>Oliver MacGreevy</actor>
      <actor>Pauline Winter</actor>
      <writer>W.H. Canaway</writer>
      <writer>James Doran</writer>
    </credits>
    <date>1965</date>
    <category lang="fr">film d'espionnage</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/09474ded8f044e329ad7e8376ca69d6d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250421172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421180500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Bruce Springsteen, le boss du New Jersey. - Le Piémont, un goût de noisette. - A Nice, la tourte aux blettes de Jean-Claude. - En Papouasie-Nouvelle-Guinée, des héros oubliés.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/2c3a46387b9042ff89018b2a85f0c92e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Ontario de l'écrivaine Alice Munro, le gorille de la forêt gabonaise et le lourd secret d'une star hollywoodienne en Tasmanie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/d26fbe8e5de94ed8a25d58433b2ddf17.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421193000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Pérou : le ceviche</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Le poisson à la japonaise du Pérou : le ceviche". - "La supérette". - "A vos marmites !".</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/746ce3e18d05493f8b6fcc26ca67ae14.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421193000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421194500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>On n'imite pas la fille de Kim Jong Un !</sub-title>
    <desc lang="fr">Cette image de Ju-ae, fille de Kim Jong-un, a fait sensation à cause de sa coiffure et de sa tenue. Depuis la diffusion du cliché, les autorités auraient interdit aux femmes d'imiter la jeune fille. Plongée au cœur du vestiaire des régimes totalitaires...</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/67e96364e26641d1ae184ad46d12b22a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 21/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/f6c90084a8694a59bee1d253867a6755.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421224000 +0200">
    <title>Jason et les Argonautes</title>
    <desc lang="fr">Seul Jason a échappé au massacre de sa famille, orchestré par l'usurpateur Pélias. Devenu roi de Thessalie peu de temps après, Pélias apprend par un oracle que le rescapé va revenir pour lui succéder. Vingt ans plus tard, Jason arrive effectivement, décidé à revendiquer le trône. Sur les conseils des dieux et traîtreusement encouragé par Pélias, il décide de partir à la recherche de la Toison d'or, gage de prospérité. Il embarque à bord de l'Argo avec un équipage de guerriers thessaliens. Le fils de Pélias, Acaste, l'accompagne avec pour mission de le tuer après la découverte de la fameuse Toison... - Critique : |Genre : fantaisie mythologique. Le clou du film, ce sont les effets spéciaux de Ray Harryhausen. Rien que du fait main, animé image par image : de vrais « trucages », comme on disait alors, et qui renvoient avec poésie au cinéma du premier âge (celui de Méliès, évidemment !). Découvrez ainsi Talos, le géant de bronze, les odieuses Harpies et puis surtout l'Hydre à sept têtes, dont les dents — c'est une séquence merveilleuse — se transforment en une armée de squelettes ! Mais, pour une fois, scénario et mise en scène sont à l'unisson de cette débauche d'imagination. Le même film, aujourd'hui, accumulerait les péripéties à 100 à l'heure. Don ­Chaffey, lui, donne le rythme idéal : on prend le temps de s'attacher aux Argonautes, avant d'aller de surprise en surprise au gré de leur voyage initiatique. Le script offre une formidable introduction à la mythologie grecque : il divise le monde en trois catégories, les mortels, les dieux et les créatures fantastiques, mais donne à chacune sa part d'humanité. Avec, en prime, un soupçon d'humour british tout à fait bienvenu ! Tout le monde manifeste ici une foi dans le cinéma, en sa capacité à faire vivre des histoires fantastiques, qui évoquerait volontiers la foi des Anciens pour les légendes de l'Olympe... — Aurélien Ferenczi</desc>
    <credits>
      <director>Don Chaffey</director>
      <actor>Laurence Naismith</actor>
      <actor>Honor Blackman</actor>
      <actor>Gary Raymond</actor>
      <actor>Green Nigel</actor>
      <actor>Nancy Kovack</actor>
      <actor>Todd Armstrong</actor>
      <actor>Michael Gwynn</actor>
      <actor>Niall MacGinnis</actor>
      <actor>Douglas Wilmer</actor>
      <actor>Cairney John</actor>
      <actor>Jack Gwillim</actor>
      <writer>Beverley Cross</writer>
      <writer>Jan Read</writer>
    </credits>
    <date>1963</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/ac1780be4cbc448c88af36e70c9d1bcf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250421224000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422003000 +0200">
    <title>L'invasion des profanateurs</title>
    <desc lang="fr">De mystérieuses particules venues de l'espace arrivent sur la Terre. A San Francisco, Elizabeth Driscoll cueille une fleur étrange sur un arbre de son quartier et tente de l'identifier, en vain. Intriguée, elle s'en ouvre à son compagnon, sans réussir à éveiller son intérêt. De plus en plus inquiète, Elizabeth se confie à Matthew Bennell, son collègue de bureau au ministère de la Santé. Plus tard, lors d'une réception, Jack, un ami de Matthew, décide de rentrer chez lui se reposer. Quelques heures après, son épouse constate avec un légitime effroi qu'il s'est transformé en une énorme "cosse", semblable à un embryon... - Critique : Vous ne le saviez pas, mais les envahisseurs naissent des fleurs. Plus exactement sont accouchés par des cosses géantes, moitié chrysalides filandreuses, moitié flageolets rances. Paranoïa ? Dormez, et vous serez aussitôt remplacé, trait pour trait, par un des leurs... Attention, cette adaptation de L'Invasion des profanateurs est vraiment flippante. Si Philip Kaufman, comme Don Siegel vingt ans auparavant, montre des extraterrestres SDF volant la vie et l'apparence des habitants d'une ville américaine, son épatant remake laisse encore plus de place au fantasme. Sur le totalitarisme, d'abord : écouter l'un des chefs des « occupants » faire calmement l'article aux trois derniers « résistants » humains (« Rejoignez-nous dans un monde sans amour et sans haine. ») fait froid dans le dos. Mais là où Siegel n'évoquait que le maccarthysme, Kaufman met l'accent sur un autre risque. En filmant plus longuement les cosses ­végétales portées aux bras tels des nouveau-nés, en donnant plus d'importance à la serre nourricière, il stigmatise, avant l'heure, les tripatouillages génétiques. L'apparition d'un chien à tête de vieillard en est le témoignage traumatisant... Mais, surtout, tout le long d'une action haletante, le réalisateur pose la dérangeante question de l'Autre : qui est cet inconnu qui se prétend mon mari ? Quelle est cette étrangère qui dort à mes côtés ? Regardez bien votre voisin (de lit, de bureau) demain matin. S'il vous semble étrangement détaché de tout sentiment, c'est que l'invasion a commencé... — Guillemette Odicino</desc>
    <credits>
      <director>Philip Kaufman</director>
      <actor>Donald Sutherland</actor>
      <actor>Don Siegel</actor>
      <actor>Leonard Nimoy</actor>
      <actor>Art Hindle</actor>
      <actor>Veronica Cartwright</actor>
      <actor>Kevin McCarthy</actor>
      <actor>Jeff Goldblum</actor>
      <actor>Brooke Adams</actor>
      <actor>Lelia Goldoni</actor>
      <actor>Tom Luddy</actor>
      <actor>Stan Ritchie</actor>
      <actor>David Fisher</actor>
      <writer>Richter WD</writer>
    </credits>
    <date>1978</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/5908b15a405f48aca4170d1ba32943dd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
