<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20250412224500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413002500 +0200">
    <title>Recycling Lily</title>
    <desc lang="fr">Hansjörg Stähli est l'inspecteur de la voirie d'une petite ville suisse très propre. Entre contrôles du tri sélectif et cours de sensibilisation au recyclage, il fréquente la cafétéria où travaille Lily Frei, pour qui son coeur bat la chamade. Mais si la jolie serveuse se montre insensible à son doux regard de grand timide, c'est qu'elle est secrètement la proie d'un trouble obsessionnel : Lily est une entasseuse compulsive qui amasse des tonnes de déchets dans son appartement...</desc>
    <credits>
      <director>Pierre Monnard</director>
      <actor>Peter Freiburghaus</actor>
      <actor>Cathomas Bruno</actor>
      <actor>Pablo Aguilar</actor>
      <actor>Claude Blanc</actor>
      <actor>Gubser Monica</actor>
      <actor>Bantzer Johanna</actor>
      <actor>Jecklin Peter</actor>
      <actor>Peter Hottinger</actor>
      <actor>Philippe Nauer</actor>
      <actor>Grégoire Gros</actor>
      <actor>Verena Bosshard</actor>
      <actor>Luna Dutli</actor>
      <writer>André Küttel</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/697bda009661464c810cdf7e69cd5c22.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413002500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413022000 +0200">
    <title>Les professionnels</title>
    <desc lang="fr">En 1917, pendant la révolution mexicaine, JW Grant, propriétaire d'importantes entreprises situées aux confins des Etats-Unis et du Mexique, engage quatre aventuriers et les charge de délivrer son épouse, Maria, enlevée par un groupe de rebelles mexicains, mené par Jesus Raza. Les quatre amis s'aventurent dans le désert. Anciens militants révolutionnaires plein de désillusions et fatigués par de vains combats, ils n'aspirent plus qu'à gagner l'argent de leur repos, non sans mélancolie au souvenir de leur candeur passée. Ils comprennent bientôt que Maria n'a aucunement été enlevée mais qu'elle a suivi de son plein gré l'homme qu'elle aime, Raza... - Critique : Des acteurs prodigieux dans un western signé Richard Brooks ? Trop beau pour être vrai, on attend la faille. Mais les seules failles seront celles d’un paysage tailladé par les canyons. Car ce film est en tout point superbe, tant par les rapports qui s’établissent entre les différents personnages que par les scènes d’action.

Rico (Lee Marvin) est chargé, contre rétribution, d’aller rechercher la femme d’un riche Texan (Claudia Cardinale) qui a été enlevée par un chef mexicain (Jack Palance). Le vieux routard recrute, entre autres, un expert en explosifs (Burt Lancaster) et un tireur à l’arc émérite (Woody Strode)… La petite escouade récupérera la prisonnière au prix d’un audacieux coup de main et s’en retournera vers la frontière, poursuivie par le ravisseur. Ils cavaleront ainsi ventre à terre et l’âme tourmentée, comprenant que la belle n’était pas si captive… Et qu’une certaine vertu morale peut tout faire basculer.</desc>
    <credits>
      <actor>Burt Lancaster</actor>
      <actor>Claudia Cardinale</actor>
      <actor>Bellamy Ralph</actor>
      <actor>Lee Marvin</actor>
      <actor>Robert Ryan</actor>
      <actor>Jack Palance</actor>
      <actor>Marie Gomez</actor>
      <actor>Woody Strode</actor>
      <actor>Joe De Santis</actor>
      <actor>Martínez Jorge</actor>
      <actor>José Chávez</actor>
      <actor>Rafael Bertrand</actor>
    </credits>
    <date>1966</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/ccd2c04c6c45465b9dee126fcc1c4e8b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250413022000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413042000 +0200">
    <title>John McCabe</title>
    <desc lang="fr">John McCabe, un as du poker, s'installe à Presbyterian Church, une petite ville minière de l'Ouest américain, où il ouvre un casino, puis une maison close. Constance Miller, une prostituée, offre ses services à McCabe et, jugeant son établissement et son sens du commerce décevants, lui propose de prendre ses affaires en main. Celles-ci prospèrent si rapidement que la très puissante Snake River Company se manifeste dans le but de racheter le fonds de commerce. McCabe, saoul, fait monter les prix, puis décline l'offre de l'entreprise. La compagnie minière envoie alors trois tueurs à ses trousses. McCabe, plus hâbleur que courageux, affronte son destin... - Critique : | Genre : anti-western. Altman n'est pas un romantique. S'il choisit le cadre du western, c'est pour prendre ses distances avec les mythes de l'Ouest, un recul méchamment sarcastique. Son héros n'en est pas un, même s'il feint de le présenter comme tel. Cet étranger, cavalier venu de nulle part (et affublé d'un drôle de chapeau...), débarque à Presbyterian Church, petite ville en construction. Altman, accentuant encore la distanciation, fait du décor un personnage en soi, dans lequel les hommes se fondent : charpentes, boue, neige, entre gris bleuté et bruns putrides. L'étranger, joueur et homme d'affaires, monte un bordel à deux sous dans ce bled en devenir. Mrs Miller, une pute ambitieuse, le pousse à voir plus grand. Mais, déjà, les représentants du grand capital, qui en est à ses balbutiements, veulent tout s'approprier et tuer dans l'oeuf cette tentative de libre entreprise... John McCabe se nomme-t-il vraiment ainsi ?, a-t-il réellement abattu un homme lors d'un poker ? Tout cela n'est sans doute qu'une légende. Altman, avec un sourire narquois qui met mal à l'aise, regarde ce pauvre diable se débattre contre des tueurs et contre Mrs Miller, plus solide que lui. Seule la fin, balayée par le blizzard, offre un regain de pureté et d'humanité. Tout le long, une ballade superbe de Leonard Cohen aura bercé le film de sa mélancolie désabusée.</desc>
    <credits>
      <actor>William Devane</actor>
      <actor>Warren Beatty</actor>
      <actor>Keith Carradine</actor>
      <actor>Bert Remsen</actor>
      <actor>Rene Auberjonois</actor>
      <actor>Shelley Duvall</actor>
      <actor>Julie Christie</actor>
      <actor>John Schuck</actor>
      <actor>Hugh Millais</actor>
      <actor>Fischer Corey</actor>
      <actor>Antony Holland</actor>
      <actor>Michael Murphy</actor>
      <writer>Altman Robert</writer>
      <writer>McKay Brian</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/5f360e8cd6c64fb781235ebdab4e1ce0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250413042000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413042500 +0200">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>Drohnenaufnahmen zeigen die Schweiz aus einer neuen Perspektive - Zermatt</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413042500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413050500 +0200">
    <title>Zwei Reisen</title>
    <sub-title>Jonny Fischer in der mongolischen Jurte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Jonny Fischer erkundet die Mongolei, wo er anfangs in Ulaanbaatar auf Ablehnung stößt. Bei einer Nomadenfamilie lernt er traditionelle Bräuche kennen und nimmt am Alltag teil. Er hilft beim Melken der Stuten, treibt Kälber ein und wagt sich sogar auf ein Wildpferd. Trotz anfänglicher Schwierigkeiten gelingt es ihm, in das Leben der Nomaden einzutauchen und ihre Kultur kennenzulernen.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/79438db8efab43048a9fe887e224ad91.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413050500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413055000 +0200">
    <title>Heimweh</title>
    <sub-title>Ein Jahr danach: Wie steht es um die Ehe von Jackie und Tobias?</sub-title>
    <desc lang="fr">Tobias Burch, 41, stammt aus der Innerschweiz, seine Frau Jackie, 39, aus dem sonnigen Kalifornien. Die beiden können sich nicht einigen, wo sie zusammen leben wollen. Jackie wird in der Schweiz nicht heimisch, Tobias zieht es nach einer Weile in den USA zurück zu Familie und Freunden in die Innerschweiz. Heimweh aushalten oder Beziehung beenden? Vor dieser schweren Entscheidung steht das Paar. "SRF bi de Lüt" hat die Geschichte von Tobias und Jackie in der letztjährigen Ausgabe von "Heimweh" erzählt und das Paar auch danach weiter begleitet. Es ist einiges passiert: Tobias hat einen Job in den USA gefunden und möchte mit Jackie in Philadelphia zusammenziehen. Doch je näher der Umzug kommt, desto grösser werden die Bedenken auf beiden Seiten des Atlantiks. Und als Tobias in Philadelphia landet, kommt es zum grossen Knall.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/4fefeaf0029e4bcabe6d9944ffb74145.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413055000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413062500 +0200">
    <title>Samschtig-Jass</title>
    <sub-title>Degersheimer Kids sind Trumpf!</sub-title>
    <desc lang="fr">Einmal im Jahr jasst der Nachwuchs um Ruhm und Ehre und den begehrten Jasspokal. Die Degersheimer Kinder Lea, Luca, Julia und Matias - zwischen 9 und 11 Jahre alt - wagen sich in der Dreamfactory Degersheim an den berühmten Jasstisch. Für Kinderlieder mit Pfiff sind die Churer Singvögel besorgt.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/28847920abd940c3800cdbe1a3fa75a8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413062500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413073000 +0200">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/92e8f2827ef144b185ab606bfb58a62e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413073000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413085000 +0200">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/7db86a24cfbc42258c821c0d1b3e920f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413085000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413093000 +0200">
    <title>Puls in Gebärdensprache</title>
    <sub-title>Süsses Gift - Wege aus der Zuckersucht</sub-title>
    <desc lang="fr">Fettleibigkeit, Fettleber, Diabetes, Sucht: Zu viel Zucker macht krank. Trotzdem fällt - gerade um Ostern - der Verzicht schwer, denn die Vorliebe für Süsses ist genetisch bedingt. Sie wird uns quasi in die Wiege gelegt. "Puls" zeigt, wie sich der fatalen Sucht nach Süssem trotzdem beikommen lässt.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/70792b25a08c4a698b444fbfa2e7e3f5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413093000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413100000 +0200">
    <title>gesundheitheute</title>
    <sub-title>Lichtblick trotz aussichtsloser Diagnose</sub-title>
    <desc lang="fr">Eine Frau leidet über 20 Jahre lang an der seltenen Krankheit Hypereosinophilie, die bei ihr extremen Juckreiz verursacht. Unzählige Arztbesuche bleiben erfolglos, bis ein Rheumaspezialist die Lösung findet. Die Sendung zeigt zudem, wie Rachenkrebs erfolgreich behandelt werden kann.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/04c857f963294fb2a4cd1fa515f5ca19.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413100000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413110000 +0200">
    <title>Jésus fait son cinéma</title>
    <sub-title>Jesus goes to Hollywood</sub-title>
    <desc lang="fr">Pendant des siècles, l'image de Jésus a été façonnée par l'art chrétien. Mais l'apparition du cinéma a changé la donne, faisant perdre à l'Église le monopole de l'interprétation des récits bibliques. Depuis, la vie et la Passion du Christ ont été portées à l'écran des centaines de fois, notamment par Pier Paolo Pasolini ("L'Évangile selon saint Matthieu"), Martin Scorsese ("La Dernière Tentation du Christ") ou encore Mel Gibson ("La Passion du Christ"). Aussi éloignés qu'ils soient, ces réalisateurs se sont tous confrontés à la même interrogation : puisque les textes fondateurs ne nous disent pratiquement rien de sa physionomie, quelle apparence donner au prédicateur de Nazareth ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/51686cc49a614dd9a60e240579126ae6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413110000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413120000 +0200">
    <title>Sternstunde Philosophie</title>
    <sub-title>Balthasar Glättli / Frank Urbaniok</sub-title>
    <desc lang="fr">Die Sendereihe geht den grossen philosophischen Fragen und den brennenden Themen unserer Gesellschaft auf den Grund.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/dbbf7c0df49340a1b795d289b49dd21a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413120000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413130500 +0200">
    <title>Sternstunde Musik</title>
    <desc lang="fr">Mitten in seiner Midlife-Crisis beschliesst der Niederländer Rogier Kappers, einen verrückten Jugendtraum zu verfolgen: ein berühmter Strassenmusiker an der Glasharfe zu werden. Wird er es schaffen? Ein herrlich ironischer und berührender Coming-of-Age-Film.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/2ea2be4b43744334be27562123513e75.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413130500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413140500 +0200">
    <title>Bilanz Standpunkte</title>
    <desc lang="fr">Dirk Schütz beleuchtet mit seinen Gästen tagesaktuelle Themen aus Wirtschaft, Finanzen und Politik.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/1b0e2872e6b6f3fe421005270d5557d7c786fa32.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413140500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413143500 +0200">
    <title>Programme non communiqué</title>
    <sub-title>(detaillierte Angaben folgen)</sub-title>
    <desc lang="fr">Malheureusement, aucune information sur les programmes n'était disponible auprès de la chaîne au moment de la mise sous presse. Pour savoir ce qui est diffusé, nous vous recommandons de consulter le site web de la chaîne de télévision.</desc>
    <category lang="fr">programme indéterminé</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/7671a7b59e3d4972ba73c4014c2954f8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413143500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413152500 +0200">
    <title>Zwei Reisen</title>
    <sub-title>Jonny Fischer in der mongolischen Jurte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Jonny Fischer erkundet die Mongolei, wo er anfangs in Ulaanbaatar auf Ablehnung stößt. Bei einer Nomadenfamilie lernt er traditionelle Bräuche kennen und nimmt am Alltag teil. Er hilft beim Melken der Stuten, treibt Kälber ein und wagt sich sogar auf ein Wildpferd. Trotz anfänglicher Schwierigkeiten gelingt es ihm, in das Leben der Nomaden einzutauchen und ihre Kultur kennenzulernen.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/79438db8efab43048a9fe887e224ad91.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413152500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413162000 +0200">
    <title>Heimweh</title>
    <sub-title>Ein Jahr danach: Wie steht es um die Ehe von Jackie und Tobias?</sub-title>
    <desc lang="fr">Tobias Burch, 41, stammt aus der Innerschweiz, seine Frau Jackie, 39, aus dem sonnigen Kalifornien. Die beiden können sich nicht einigen, wo sie zusammen leben wollen. Jackie wird in der Schweiz nicht heimisch, Tobias zieht es nach einer Weile in den USA zurück zu Familie und Freunden in die Innerschweiz. Heimweh aushalten oder Beziehung beenden? Vor dieser schweren Entscheidung steht das Paar. "SRF bi de Lüt" hat die Geschichte von Tobias und Jackie in der letztjährigen Ausgabe von "Heimweh" erzählt und das Paar auch danach weiter begleitet. Es ist einiges passiert: Tobias hat einen Job in den USA gefunden und möchte mit Jackie in Philadelphia zusammenziehen. Doch je näher der Umzug kommt, desto grösser werden die Bedenken auf beiden Seiten des Atlantiks. Und als Tobias in Philadelphia landet, kommt es zum grossen Knall.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/4fefeaf0029e4bcabe6d9944ffb74145.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413162000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413171000 +0200">
    <title>Les sentinelles de la Grande Barrière de corail</title>
    <sub-title>Die Meeresgiganten</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Les chercheurs impliqués dans la protection de la Grande Barrière de corail s'intéressent aux remontées d'eau froide des profondeurs qui nourrissent ses habitants.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/762703a14f5b4c1ab18ca95dc4b57664.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413171000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413172500 +0200">
    <title>Minisguard</title>
    <desc lang="fr">"Minisguard" ist die rätoromanische Kindersendung. Es werden aktuelle und informative Themen aufgegriffen und speziell für Kinder aufbereitet.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/c25957edd6e04e89b40db9b8e6ed75f4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413172500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413180000 +0200">
    <title>Cuntrasts</title>
    <desc lang="fr">Das Magazin beleuchtet in kurzen Reportagen und Dokumentationen interessante, abwechslungsreiche und aktuelle Themen aus der Rumantschia.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/4cb1ddec97f44c8a8a82d6371cfd119d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413180000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413181000 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413181000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413182000 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413182000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413183500 +0200">
    <title>Te Berberi - Wächst ja wieder</title>
    <sub-title>DN-Haar</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Daut (Florim Brajshori) beantragt die Schweizer Staatsbürgerschaft. Ein Beamter besucht den Salon, doch es kommt anders als erwartet.</desc>
    <credits>
      <director>Jyri Pasanen</director>
      <actor>Janine Piguet</actor>
      <actor>Monika Varga</actor>
      <actor>Vedat Bajrami</actor>
      <actor>Marc Sway</actor>
      <actor>Jonathan Baranowski</actor>
      <actor>Elena Flury</actor>
      <actor>Florim Brajshori</actor>
      <writer>Urs Humbel</writer>
      <writer>Garrick Lauterbach</writer>
      <writer>Julie Olympia Cahannes</writer>
      <writer>Arne Kohlweyer</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/dd5e81dc2f6d4762879f8dff9345ad8c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413183500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413185500 +0200">
    <title>Te Berberi - Wächst ja wieder</title>
    <sub-title>Der Kanton der Frauen</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Als Daut eines Morgens sein Wohnmobil verlässt, findet er sich plötzlich in den Bergen wieder. Rocki erklärt ihm, sie seien im Kanton der Frauen (so denken es die beiden wenigstens) gefahren, da Rocki Daut ermutigen möchte, sich von seiner Besessenheit für Melanie zu lösen, was zu einem Streit führt. Trotz Differenzen fahren sie weiter und geraten in Konflikt mit einem Landwirt, bevor sie feststellen, dass Appenzell-Innerrhoden nicht wirklich der Frauenkanton ist. Auf der Rückfahrt gesteht Rocki Daut, Melanie mit einem neuen Mann gesehen zu haben, was Daut zutiefst erschüttert. Zurück im Salon verabschiedet sich Rocki von allen, da sein Visum ausläuft und er zurück nach Pristina muss. Wie geht es weiter?</desc>
    <credits>
      <director>Jyri Pasanen</director>
      <actor>Janine Piguet</actor>
      <actor>Monika Varga</actor>
      <actor>Vedat Bajrami</actor>
      <actor>Jonathan Baranowski</actor>
      <actor>Elena Flury</actor>
      <actor>Florim Brajshori</actor>
      <actor>Labinot Biqkaj</actor>
      <writer>Arne Kohlweyer</writer>
      <writer>Urs Humbel</writer>
      <writer>Garrick Lauterbach</writer>
      <writer>Julie Olympia Cahannes</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/ca4fc7a46d814d37a8d6e82269925289.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413185500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413191500 +0200">
    <title>Glanz &amp; Gloria Weekend</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Das People-Magazin des Schweizer Fernsehens ist mit dabei, wenn Promis bei glänzenden Empfängen in Bern oder gloriosen Auftritten auf dem roten Teppich von Hollywood anzutreffen sind. Die Reporter berichten heute, worüber die Schweiz morgen spricht.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/476b198ae5d04d99b85c8bb7389aed34.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413191500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413193000 +0200">
    <title>mitenand</title>
    <sub-title>Thailand - Weniger Strassenhunde, dafür mit einem besseren Leben</sub-title>
    <desc lang="fr">In Thailand bevölkern Hunderttausende Strassenhunde die Städte und Dörfer. Ihre unkontrollierte Vermehrung stellt sowohl die Bevölkerung wie auch die Hundepopulation vor Probleme. Tierschutzorganisationen möchten den Bestand auf ein gesundes Niveau bringen. Ein Bericht von Mitja Rietbrock.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/32ebffcd9c014e57b33c53bc4fe54376.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413193000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413195500 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413195500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413200500 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413200500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413214000 +0200">
    <title>Tatort</title>
    <sub-title>Messer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Série pionnière du genre policier allemand, chaque épisode traite d'un crime commit quelque part en Allemagne où la police locale doit enquêter, mettant donc en scène différents commissaires et quelques personnages réguliers. Les enquêtes soulèvent régulièrement des questions sociales en lien direct avec les lieux du crimes, c'est le défi que doivent relever les forces de police locales.</desc>
    <credits>
      <director>Gerald Liegel</director>
      <actor>Harald Krassnitzer</actor>
      <actor>Daniel Keberle</actor>
      <actor>Neuhauser Adele</actor>
      <actor>Simon Schwarz</actor>
      <actor>Simon Morzé</actor>
      <actor>Martina Ebm</actor>
      <actor>Manuel Sefciuc</actor>
      <actor>Josef Mohamed</actor>
      <actor>Yan Cheng</actor>
      <actor>Christina Scherrer</actor>
      <actor>Tamim Fattal</actor>
      <actor>Lisa Schützenberger</actor>
      <writer>Sarah Wassermair</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/2e1c0120c84d4444ac99700bbb5f7c1b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0..</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413214000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413222000 +0200">
    <title>Late Night Switzerland</title>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/12/47b84f1dd61e462b99e3cdcfa12a3411.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413222000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413223000 +0200">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413223000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413224000 +0200">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413224000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250413234000 +0200">
    <title>Ambulanz im Kugelhagel - Vom Hilfseinsatz an der ukrainischen Front</title>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/78965f1332bc460ab2419c0809b253e4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413234000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250414003500 +0200">
    <title>Überleben am Gotthard - Kampf gegen den Stau</title>
    <desc lang="fr">Am Gotthard belastet übermäßig starker Verkehr die Anwohner. Staus und Ausweichrouten führen zu politischen Debatten über Maut und Management. Ein Besuch bei Betroffenen, die sich für eine Entlastung einsetzen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/8b38618cfcd84fffb771bec87d53ef98.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250412234500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413004000 +0200">
    <title>Sigourney Weaver : Héroïne de style</title>
    <desc lang="fr">Sigourney Weaver a marqué de son empreinte le monde du cinéma. Pour son premier rôle principal, elle campait le lieutenant Ellen Ripley dans Alien, le huitième passager, célèbre film de Ridley Scott sorti en 1979 et récompensé d'un Oscar. Accédant rapidement à la notoriété internationale, elle continuera d'incarner l'héroïne dans les volets suivants de la franchise. Mais Sigourney Weaver refuse de se laisser enfermer dans un seul genre. Au cours d'un entretien exclusif, tourné dans sa ville natale de New York, elle revient sur quatre décennies d'une carrière atypique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/9482f1175b0b4e1a823296ebc20d6eef.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250413004000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413005000 +0200">
    <title>Le Récap</title>
    <category lang="fr">magazine sportif</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/a7480c9d2c724676875f5dc1e2faf500.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413005000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413012000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413012000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413055500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">275</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413055500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413070000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413070000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413120000 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413120000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413121500 +0200">
    <title>Adrénaline</title>
    <desc lang="fr">Magazine du sport extrême.</desc>
    <category lang="fr">sports extrêmes</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/b2cb3fc6f4554a8dbad7f2d6b0f75c69.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413121500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413130500 +0200">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413130500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413132500 +0200">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413132500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413133500 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Bulletin météo régional</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413133500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413143000 +0200">
    <title>Passe-moi les jumelles</title>
    <sub-title>Johan, l'epreuve du feu</sub-title>
    <desc lang="fr">Amoureux de la culture japonaise, le valaisan Johan Leutwiler s'est installé dans la campagne d'Hiroshima et réaliser son rêve : devenir forgeron de sabres traditionnels. Après cinq ans d'apprentissage auprès de son maître, il s'apprête à devenir le seul étranger au Japon à exercer cet art millénaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de la nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/166af9485cc9436b92515dc89de62a7a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413143000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413173000 +0200">
    <title>Cyclisme : Paris-Roubaix</title>
    <desc lang="fr">Pour cette 122e édition de la célèbre course Paris-Roubaix, le peloton part de Compiègne dans l'Oise et arrive traditionnellement au Vélodrome André-Pétrieux de Roubaix. En 2024, le Néerlandais Mathieu van der Poel avait remporté la course, devant le Belge Jasper Philipsen et le Danois Mads Pedersen.</desc>
    <category lang="fr">sport : cyclisme</category>
    <length units="hours">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/1194a183e0864c2daea696cbd83ab31e.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413173000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413182500 +0200">
    <title>Volley-ball : Championnat de Suisse masculin</title>
    <desc lang="fr">Suivez la retransmission du championnat de Suisse masculin de volley-ball ou La ligue nationale A, la compétition de volley-ball la plus forte de Suisse. La ligue commence en octobre et se termine en avril.</desc>
    <category lang="fr">sport : volley-ball</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/381a0e83e9614b20a8aced2ae5294cf4.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413182500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413185000 +0200">
    <title>Formule 1 : Grand Prix de Bahreïn</title>
    <desc lang="fr">Le Grand Prix de Bahreïn est l'une des épreuves du championnat du monde de Formule 1. Disputé depuis 2004 sur le circuit de Sakhir, il est long de 5,412 km.</desc>
    <category lang="fr">sport : formule 1</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/730648958a6147b98b9005ad29640ce8.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413185000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413201100 +0200">
    <title>Moto GP : Grand Prix du Qatar</title>
    <desc lang="fr">Le Grand Prix du Qatar (officiellement QNB Grand Prix of Qatar) est une course de MotoGP bien installée dans le calendrier. En 2008 il est le premier circuit à se dérouler de nuit, notamment en raison des fortes chaleurs fréquentes dans le pays. En effet, les courses en journée pouvaient affecter les équipements et notamment les pneumatiques.</desc>
    <category lang="fr">sport : motocyclisme</category>
    <length units="minutes">81</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/141773ea7b784fccba609154b32fcef4.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413201100 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413201500 +0200">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/222ce103bc10496c97c1065723399167.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413201500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413203500 +0200">
    <title>Modern Family</title>
    <sub-title>Le retour de Mister Clive</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:14 - Afin de pimenter leur Saint-Valentin, Claire et Phil endossent les rôles qu'ils avaient adoptés pour cette fête l'année passée. Jay se laisse lui aussi aller au romantisme. Il prépare une surprise à Gloria mais rien ne se passe comme prévu. Par ailleurs, un admirateur secret s'immisce entre Cameron et Mitchell. Ils n'arrivent pas à se mettre d'accord : lequel d'entre eux est vraiment concerné ?...</desc>
    <credits>
      <director>Chris Koch</director>
      <actor>Ed O'Neill</actor>
      <actor>Julie Bowen</actor>
      <actor>Sarah Hyland</actor>
      <actor>Eric Stonestreet</actor>
      <actor>Abraham Higginbotham</actor>
      <actor>Sofía Vergara</actor>
      <actor>Ariel Winter</actor>
      <actor>Jesse Tyler</actor>
      <actor>Nolan Gould</actor>
      <actor>Aubrey Anderson-Emmons</actor>
      <actor>Jeremy Maguire</actor>
      <actor>Greene James</actor>
      <writer>Danny Zuker</writer>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/cc013a0cf33b4019bd56397042f320ff.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.13.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413203500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413210000 +0200">
    <title>Modern Family</title>
    <sub-title>Rencontre du 2ème type</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:15 - DeDe Pritchett, la mère de Mitch et de Claire, doit bientôt arriver. Cette visite angoisse Claire, ses relations avec DeDe étant souvent tendues. Ses craintes sont vite avérées et même aggravées par le fait que DeDe n'est pas venue seule. Elle a amené avec elle Robbie, l'ancien petit copain de lycée de Claire. DeDe est également là pour assister à l'anniversaire de Lily, or son organisation divise les deux papas...</desc>
    <credits>
      <director>Michael Spiller</director>
      <actor>Shelley Long</actor>
      <actor>Matt Dillon</actor>
      <actor>Ed O'Neill</actor>
      <actor>Julie Bowen</actor>
      <actor>Sarah Hyland</actor>
      <actor>Eric Stonestreet</actor>
      <actor>Ty Burrell</actor>
      <actor>Sofía Vergara</actor>
      <actor>Ariel Winter</actor>
      <actor>Jesse Tyler</actor>
      <actor>Nolan Gould</actor>
      <actor>Kate Reinders</actor>
      <writer>Elaine Ko</writer>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/f82d0e412baa489caa485776b9ed3d37.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.14.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413210000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413220000 +0200">
    <title>Complice de l'assassinat de JFK ?</title>
    <desc lang="fr">Selon ses détracteurs, Ruth Paine est une agente du gouvernement ayant contribué à faire de Lee Harvey Oswald l'assassin du président John Fitzgerald Kennedy. Pour ses défenseurs, elle n'est qu'une innocente spectatrice prise dans l'histoire. Ce film confronte son récit avec les historiens qui la soupçonnent et les partisans de l'histoire officielle qui la soutiennent. Ruth Paine, 85 ans, vit tranquillement dans une maison de retraite du nord de la Californie. Mais elle sera toujours hantée par son lien avec l'assassinat de JFK. Témoin clé et amie de Marina et Lee Harvey Oswald, elle est suspectée par les conspirationnistes depuis près de soixante ans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/854ba46e9a6d4850aec1f8f0116b0e12.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413220000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250413221500 +0200">
    <title>Tous les buts!</title>
    <desc lang="fr">Un résumé dynamique des matches de foot et de hockey du week-end. Avec toujours un retour sur les moments phares de ces évènements.</desc>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/a84f987704094e489ed32370807687cf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413221500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250414000500 +0200">
    <title>Les filles d'Olfa</title>
    <desc lang="fr">Olfa, une mère de famille, a perdu une partie d'elle-même le jour où deux de ses filles ont disparu. Malgré le chagrin, elle tente de donner tout son amour à ses deux autres filles. La réalisatrice Kaouther Ben Hania a eu l'idée d'engager des actrices afin de mettre en lumière la vie d'Olfa. La douleur de voir ses deux filles se joindre aux combats de l'Etat islamique en Libye a marqué les esprits de la société tunisienne. Afin de raconter cette histoire en profondeur, Ben Hania offre la possibilité à Olfa de diriger une actrice jouant son propre rôle pour tenter de comprendre ce qui a bien pu se passer dans cette famille traditionnelle... - Critique : Tout commence devant un miroir. Pendant qu’elle se fait maquiller, une actrice célèbre – superbe Hend Sabri – exprime son angoisse. Jamais elle n’avait ressenti autant de stress pour un rôle, alors qu’elle s’apprête à rencontrer celle qu’elle est censée incarner : Olfa Hamrouni, mère de quatre filles, les jeunes Eya et Tayssir, mais aussi de deux absentes, et pour cause, Rahma et Ghofrane, parties rejoindre Daech… Tout cela, et bien d’autres secrets et douleurs, on ne l’apprendra que petit à petit dans ce documentaire aux atours de fiction, à moins que ce ne soit l’inverse. En fait, la cinéaste Kaouther Ben Hania invente une forme : celle du documentaire impossible, et qui n’a d’autre moyen pour déterrer la vérité et libérer la parole qu’un faux projet de fiction.

Secouée, comme tant d’autres Tunisiens, en 2016, par les interviews télévisées d’Olfa, après le départ de ses deux aînées pour le djihad en Libye, la réalisatrice a deviné qu’elle ne pourrait amener Olfa, Tayssir et Eya à se confier qu’en les immergeant dans ce drôle de laboratoire de recréation qu’est la préparation d’un film. Et d’emblée, Olfa joue le jeu à un point affolant, riant comme une gamine des horreurs qu’elle vécut en tant que jeune mariée et de la violence qu’elle déploya pour lutter contre un devoir conjugal qui s’apparentait à un viol.

Eya et Tayssir, elle, jouent leur propre rôle face à deux actrices professionnelles (Nour Karoui et Ichraq Matar) qui interprètent leurs sœurs disparues, et cette sororité réinventée provoque d’incroyables aveux sur leur enfance : la sauvagerie de leur mère, trop protectrice, prête à les rouer de coups dès que les adolescentes faisaient montre d’un début de féminité, d’un souffle de liberté. Et c’est ainsi, entre amour mal exprimé, gorgé de mots orduriers, et haine répétée du corps que la religion s’installa, que la charia gangrena les esprits, voilant intégralement les filles en quête de rébellion, de fugue extrême…

En creux, les hommes sont partout – brutaux, lâches ou faussement protecteurs –, joués, magnifique idée, par le même acteur (Majd Mastoura). Parmi des séquences plus bouleversantes les unes que les autres, celle où les deux cadettes usent de cet interprète masculin pour se libérer du poids du viol de leur ex-beau-père est si forte que le comédien lui-même demande à la cinéaste de couper la caméra…

L’actrice Hend Sabri, elle, ne cesse de pousser Olfa dans ses retranchements. Pour l’incarner, il faut qu’elle la comprenne : comment a-t-elle pu se comporter ainsi avec ses filles ? Grâce à ce jeu de miroir, et à la caméra qui leur donne des ailes, Eya et Tayssir, règlent, alors, leurs comptes avec leur mère dans des séquences formidables de force cathartiques. Olfa, actrice dans tous les sens du terme de ses traumas, et de ceux qu’elle engendra, rit, presque coquette, pleure, ment peut-être, mais regrette et finit par prononcer le mot qui résume le destin de ce gynécée : malédiction.

En 2017, le deuxième long métrage de Kaouther Ben Hania, La Belle et la meute, renfermait l’un des plans les plus audacieux que l’on ait vus sur une femme arabe, avec un voile qui se transformait en… cape de superhéroïne. Cet étonnant thriller chroniquait la naissance d’une conscience politique. Les Filles d’Olfa capte plutôt la prise de conscience d’une culpabilité, et l’intimité d’une résilience. Mais, au-delà de cette parole, qui, peut-être, enfin, réconcilie la mère et ses enfants, une image restera inoubliable : les quatre filles, parmi lesquelles on ne sait plus qui est « réelle » et qui est actrice, de dos, en noir intégral, quasiment indissociables à cause de leur niqab. Dans ce vertigineux cinéma du réel sur la transmission de l’oppression (au nom des hommes, une victime devient elle-même bourreau), compte alors, plus que tout, l’horizon que les filles regardent ensemble.

Retrouvez en vidéo l’avis de notre critiques :</desc>
    <credits>
      <actor>Hend Sabri</actor>
      <actor>Majd Mastoura</actor>
      <actor>Ichrak Matar</actor>
      <actor>Olfa Hamrouni</actor>
      <actor>Nour Karoui</actor>
      <actor>Eya Chikhaoui</actor>
      <actor>Tayssir Chikhaoui</actor>
      <writer>Ben Kaouther</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/083c87f0ee0f4168b8490f00c6acc425.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250412224000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413003500 +0200">
    <title>Heroic Losers</title>
    <desc lang="fr">En 2001, l'Argentine est plongée dans une crise profonde. Fermin, une ancienne star du football, sa femme Lidia, et son ami Antonio décident de s'associer pour remettre sur pied un silo à grain abandonné et relancer une ferme avec les habitants du coin. Ensemble, ils réunissent de l'argent afin de monter une coopérative et voient cette somme bloquée par le Corralito, des mesures gouvernementales d'austérité si radicales qu'elles empêchent les clients de disposer librement de liquidités. Fermin apprend que son banquier a laissé Manzi, l'un de ses amis, retirer une fortune en dollars, dont l'argent de la coopérative. Avec ses amis, il va tenter de récupérer l'argent volé... - Critique : Inédit en France, le cinquième long métrage de Sebastián Borensztein (El Chino, 2011) débute en août 2001, en Argentine, quelques semaines avant les mesures d’austérité radicales décrétées par le gouvernement au plus fort de la crise économique — entre autres, l’interdiction des retraits d’argent supérieurs à 250 pesos par semaine. Cherchant à fonder une coopérative agricole, les habitants du village d’Alsina, nostalgiques du péronisme, visant la justice sociale, voient leurs fonds bloqués à cause d’un banquier véreux et d’un avocat marron… Comparé par la presse étrangère à Ocean’s Eleven (2001), le film rappelle en effet l’œuvre de Steven Soderbergh, aussi bien pour la décontraction élégante de la mise en scène que pour la cinéphilie du scénario — l’astuce du braquage provient de Comment voler un million de dollars (William Wyler, 1966). Mais cette revanche du prolétariat rural s’apparente, en fait, davantage à Logan Lucky (2017).

Heroic Losers possède l’une des qualités des meilleurs films de casse, à savoir le fétichisme technique : l’électricité, en l’occurrence, puisqu’il s’agit de couper le courant de l’alarme d’une chambre forte, également alimentée par une batterie de secours. Le réalisateur peine, en revanche, avec sa multitude de braqueurs, aussi nombreux qu’une équipe de foot. Sans doute le magnétisme de Ricardo Darín, le plus célèbre des acteurs argentins, attire-t-il trop la caméra au détriment de ses camarades.</desc>
    <credits>
      <actor>Luis Brandoni</actor>
      <actor>Verónica Llinás</actor>
      <actor>Daniel Aráoz</actor>
      <actor>Ricardo Darín</actor>
      <actor>Andrés Parra</actor>
      <actor>Chino Darín</actor>
      <actor>Germán Rodríguez</actor>
      <actor>Guillermo Jacubowicz</actor>
      <actor>Ramiro Vayo</actor>
      <actor>Alejandro Gigena</actor>
      <actor>Martha Piatigorsky</actor>
      <actor>Carlos Jorge</actor>
      <writer>Eduardo Sacheri</writer>
      <writer>Sebastián Borensztein</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/861c846612f14a5eb401cdec02d51549.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250413003500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413015500 +0200">
    <title>Toute ressemblance...</title>
    <desc lang="fr">Surnommé CSG par tout le monde, Cédric Saint Guérande est l'animateur préféré des Français. Son journal télévisé domine largement les audiences, il est proche des plus grandes célébrités du pays. Il croit que tout lui est permis, mais son succès fait en réalité des jaloux. Même au sein de la grande chaîne pour laquelle il officie. Le nouveau président de l'entreprise est d'ailleurs bien décidé à brider l'ambition apparemment sans limite du journaliste. Pour cela, il demande à son entourage de mener l'enquête sur Saint Guérande, afin de trouver de quoi le menacer. Bientôt, la guerre est déclarée entre les deux hommes... - Critique : Il faut se méfier de la voix off au cinéma : entre des mains malhabiles, c’est de la nitroglycérine. Ou du chloroforme. Chez le débutant Michel Denisot, qui signe avec Toute ressemblance… son premier long métrage, Franck Dubosc commente quasiment chaque séquence sur un ton de confidence cynique, lestant de ses explications des images déjà platement explicites, dans un ersatz de complicité avec le spectateur. Loin de l’attachant Chirac de Camping, il incarne un journaliste star du 20 heures, Cédric Saint Guérande, qui se livre à une guéguerre ouverte avec le nouveau président de sa chaîne (Denis Podalydès), un « coupeur de têtes » désireux de rajeunir l’antenne. On espérait que cette intrigue minimaliste serait au moins nourrie des quarante ans de métier de l’homme de télé Denisot. Elle ne l’est, en fait, que d’un ramassis d’anecdotes périmées et de son carnet d’adresses.

Peuplé de figurants célèbres (Michel Drucker, Claire Chazal, Patrick Poivre d’Arvor, Marc-Olivier Fogiel, Nikos Aliagas, Béatrice Dalle, JoeyStarr…), Toute ressemblance… se vend comme une immersion dans les coulisses de la télévision. Où, surprise, on croiserait des monstres d’ego, des hommes accros au pouvoir, à la drogue, à la célébrité (mais pas tellement au travail, apparemment, puisque personne n’a jamais l’air de bosser). Le scénario, étique, ressemble in fine a un agglomérat de péripéties plus ou moins salées, voire salaces – bonjour l’humour franchouillard des scènes de sexe – et les personnages n’existent que par la somme des clichés qu’ils condensent.

On est un peu triste pour Franck Dubosc, dont on persiste à penser qu’il pourrait devenir notre Steve Carell. On est un peu content pour Jérôme Commandeur, le plus drôle de la bande, qui se sort par miracle d’un rôle piégeux de producteur gay à la libido en roue libre. On est surpris, enfin, par la brièveté de l’affaire : une heure vingt-trois minutes. Pas parce que ce serait une épure, non, plutôt parce que le film n’a rien à dire, en fait, et qu’il le dit mal. Pour preuve, cette séquence royale avec Alain Delon, qui aurait pu donner matière à une parenthèse magique. Invité du JT de Saint Guérande, l’acteur se soumet à un exercice gonflé : « l’interview sans paroles ». Las, au lieu d’appliquer ce programme – filmer, en silence, le visage de Delon pendant plusieurs minutes, et peut-être laisser au spectateur le loisir de projeter soixante ans de souvenirs sur ce vieux visage aimé –, la voix off, encore elle, vient saborder la scène. Le film cavale d’un bout à l’autre. La peur du vide, sans doute. En tout cas, toute ressemblance avec du cinéma serait purement fortuite.</desc>
    <credits>
      <actor>Alain Delon</actor>
      <actor>Marilyne Canto</actor>
      <actor>Sylvie Testud</actor>
      <actor>Laurent Bateau</actor>
      <actor>Frédéric Quiring</actor>
      <actor>Franck Dubosc</actor>
      <actor>Jérôme Commandeur</actor>
      <actor>Caterina Murino</actor>
      <actor>Denis Podalydès</actor>
      <actor>Jeanne Bournaud</actor>
      <writer>Michel Denisot</writer>
      <writer>Karine Angeli</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/28fad38f1fa144a09048a314f25a58dd.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250413015500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413015600 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413015600 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413053000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">214</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413053000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413060000 +0200">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413060000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413102000 +0200">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">260</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413102000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413103000 +0200">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ddee065929b24d1d8bdedc7d0d3293f0.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413103000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413110000 +0200">
    <title>Signes</title>
    <sub-title>Ecole de Moudon</sub-title>
    <desc lang="fr">Un magazine de société consacré aux différents problèmes liés à la malentendance.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/9be8cc08a9b745f58127064d17a71098.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413110000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413123500 +0200">
    <title>Les beaux parleurs</title>
    <desc lang="fr">Jonas Schneiter anime cette émission aux côtés de trois chroniqueurs et un humoriste qui revisitent l'actualité de la semaine écoulée sur le ton d'une dispute intelligente et spirituelle.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/730cb6bc2f24411193faad8392534bc8.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413123500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413124500 +0200">
    <title>Ensemble</title>
    <sub-title>Association Nairies</sub-title>
    <desc lang="fr">"Ensemble" présente les nombreuses institutions d'utilité publique suisses. Par leur engagement et leurs actions, ces organisations encouragent la solidarité dans des domaines aussi variés que la santé, la vie sociale, l'aide humanitaire, la protection de l'environnement et du patrimoine.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/0c5092077741d9eaceec7d28f1bda7dc4c018f80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413124500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413131000 +0200">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413131000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413131500 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413131500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413134500 +0200">
    <title>Géopolitis</title>
    <desc lang="fr">Pour mieux comprendre les grands enjeux internationaux, ce magazine de géopolitique décode les dessous de l'actualité politique et soulève nombre de questions.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/217ba5a93c04416aae1f73efe7f242a1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413134500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413144000 +0200">
    <title>Downton Abbey</title>
    <sub-title>La réconciliation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:9 - A l'occasion de la saison de la chasse, Lord Sinderby, le père d'Atticus, a loué le château de Brancaster, dans le Northumberland. Il décide d'inviter la famille Crawley pour une partie de tir. Stowell, également présent, a un intérêt tout personnel. Il détient un secret qui risque de faire scandale et de gâcher le bon déroulement du séjour. Pendant ce temps, les employés de Downton poursuivent leur travail. Anna fait face à un avenir incertain derrière les barreaux. Mais Bates décide de prendre des mesures draconiennes afin qu'elle soit innocentée. La fête de Noël va bientôt être célébrée à Downton... - Critique : Début 1924, les temps changent du côté de la vieille Angleterre. Un nouveau Premier ministre préside à la destinée du pays… et il est travailliste ! A Downton Abbey, la nouvelle cristallise les frictions. Prendre le train de la modernité en marche ou le laisser filer en restant à quai ? C’est la question qui se pose à tous. Du côté des domestiques, les inamovibles Mrs Hugues et Mr Carson voient avec inquiétude les demeures des environs s’affranchir peu à peu de leur personnel de maison, alors que Daisy, l’aide-cuisinière, décide de prendre des leçons de comptabilité pour devenir « une jeune femme accomplie ». A l’étage supérieur, Robert craint que son mode de vie ne soit remis en cause. Ses deux filles empruntent, elles — c’est l’un des pivots du scénario —, toujours des chemins opposés. Mary se tourne résolument vers l’avenir, et reçoit une alléchante (quoique scandaleuse) proposition ; sa cadette, Edith, terrassée par le chagrin, s’efforce tant bien que mal de vivre avec le lourd secret qu’elle cache.

Une peinture sociohistorique toujours captivante, des dialogues bien sentis, mais les ressorts narratifs sont en revanche rattrapés par l’usure et la répétition, acculant certains personnages au bord de la caricature.</desc>
    <credits>
      <director>Minkie Spiro</director>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Elizabeth McGovern</actor>
      <actor>Brendan Coyle</actor>
      <actor>Kevin Doyle</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Joanne Froggatt</actor>
      <actor>Raquel Cassidy</actor>
      <actor>Michelle Dockery</actor>
      <actor>Laura Carmichael</actor>
      <actor>Lily James</actor>
      <actor>Rob James-Collier</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/d762b1f310d14617947f0cc123bd3093.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.8.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250413144000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413152500 +0200">
    <title>Bull *2016</title>
    <sub-title>Le roi Bull</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:5 - Après son arrestation pour subornation de juré, Bull, qui conteste vivement cette accusation, est tenu à l'écart de la nouvelle affaire dont le cabinet doit s'occuper. L'équipe assure la défense de Lee Donaldson, un homme d'affaires accusé de ne plus être capable de diriger sa société par ses filles, également cadres au sein de l'entreprise. Chunk connaît Kiera Donaldson, la cadette de la fratrie, effarée par les actions de ses aînées... - Critique : À force de surmenage, de solitude et d’alcoolisme, le cœur de Jason Bull, implacable spécialiste de la préparation des jurys à New York, s’est emballé. Après un long repos forcé, il reprend du service, prêt à faire pencher les procès à nouveau. Son premier client est une compagnie d’assurance attaquée par une femme très malade, à qui elle refuse une aide financière. L’occasion de vérifier si sa convalescence l’a rendu plus sensible…

Série de tribunal rythmée mais cousue de fil blanc, Bull repose sur deux piliers : l’ambiguïté de ses affaires judiciaires, qui pourrait être intéressante mais diluée dans des happy ends chargés en bons sentiments ; et Michael Weatherly, acteur charismatique bien connu des amateurs de séries (Dark Angel, NCIS) mais dont l’aura a sérieusement pâli depuis de récentes accusations de harcèlement. Conclusion : on zappe.</desc>
    <credits>
      <director>Jackeline Tejada</director>
      <actor>Frankie Faison</actor>
      <actor>Michael Weatherly</actor>
      <actor>Geneva Carr</actor>
      <actor>Sharon Washington</actor>
      <actor>Yara Martinez</actor>
      <actor>Jaime Lee</actor>
      <actor>Matt Dellapina</actor>
      <actor>Chris Jackson</actor>
      <actor>Meehan MacKenzie</actor>
      <actor>Gillian Glasco</actor>
      <actor>Jordan Boatman</actor>
      <actor>Ebony Blake</actor>
      <writer>Blair Singer</writer>
      <writer>Chandus Jackson</writer>
      <writer>Leland Jay</writer>
      <writer>Salazar Zyanya</writer>
      <writer>Gordon Gia</writer>
      <writer>Jenny Raftery</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/385c15614f004a96bff3214da21a582f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250413152500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413161000 +0200">
    <title>Bull *2016</title>
    <sub-title>En mauvaise posture</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:6 - Alors qu'il prépare son propre procès pour subornation de juré, Bull accepte de défendre Maggie, une sage-femme accusée de pratique illégale de la médecine dans la communauté mennonite. Olivia Powell, l'avocate de Bull, s'entretient avec ses collaborateurs en vue du procès de son client. Marissa suscite la colère de Taylor en confiant à Olivia que cette dernière n'est pas convaincue de l'innocence de Bull... - Critique : À force de surmenage, de solitude et d’alcoolisme, le cœur de Jason Bull, implacable spécialiste de la préparation des jurys à New York, s’est emballé. Après un long repos forcé, il reprend du service, prêt à faire pencher les procès à nouveau. Son premier client est une compagnie d’assurance attaquée par une femme très malade, à qui elle refuse une aide financière. L’occasion de vérifier si sa convalescence l’a rendu plus sensible…

Série de tribunal rythmée mais cousue de fil blanc, Bull repose sur deux piliers : l’ambiguïté de ses affaires judiciaires, qui pourrait être intéressante mais diluée dans des happy ends chargés en bons sentiments ; et Michael Weatherly, acteur charismatique bien connu des amateurs de séries (Dark Angel, NCIS) mais dont l’aura a sérieusement pâli depuis de récentes accusations de harcèlement. Conclusion : on zappe.</desc>
    <credits>
      <director>Dennis Smith</director>
      <actor>Michael Weatherly</actor>
      <actor>Betsy Aidem</actor>
      <actor>Geneva Carr</actor>
      <actor>Sharon Washington</actor>
      <actor>Yara Martinez</actor>
      <actor>Jaime Lee</actor>
      <actor>Chris Jackson</actor>
      <actor>Meehan MacKenzie</actor>
      <actor>Dale Duko</actor>
      <actor>Rezanour Jamie</actor>
      <actor>Caroline Overby</actor>
      <actor>Ellie Baker</actor>
      <writer>Gordon Gia</writer>
      <writer>Chandus Jackson</writer>
      <writer>Leland Jay</writer>
      <writer>Salazar Zyanya</writer>
      <writer>Jenny Raftery</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/31ae555a57c0462bba01afed6982bc8d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250413161000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413164500 +0200">
    <title>Série non communiquée</title>
    <desc lang="fr">Série non communiquée, le programme à déterminer.</desc>
    <category lang="fr">programme indéterminé</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/c32307c0542b45d9a9fd825b29d38a5f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413164500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413182500 +0200">
    <title>Formule 1 : Grand Prix de Bahreïn</title>
    <desc lang="fr">Les McLaren-Mercedes ont dominé les deux premiers Grands Prix de la saison, avec les victoires du Britannique Lando Norris en Australie et de l'Australien Oscar Piastri en Chine. En sera-t-il de même pour ce Grand Prix de Bahreïn, disputé sur le circuit international de Sakhir ? Le champion du monde en titre, Max Verstappen (Red Bull), va-t-il enfin goûter à nouveau aux joies de la victoire ?</desc>
    <category lang="fr">sport : formule 1</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/730648958a6147b98b9005ad29640ce8.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413182500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413192000 +0200">
    <title>Sport dimanche (RTS 1)</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez toute l'actualité sportive, les principales images mais également tous les résultats du week-end dans l'hebdomadaire Sport dimanche.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6a2b499940d64027846ca49bce9de7ca.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413192000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413193000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413193000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413200500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413200500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413201000 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413201000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413210500 +0200">
    <title>Mise au point</title>
    <desc lang="fr">"Mise au Point" propose des enquêtes, des reportages et des interviews portant sur différents thèmes d'actualité au niveau national et international.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/cccdcfa6d8b8432cbfe541f11878e4dc.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413210500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413215500 +0200">
    <title>The Rookie : le flic de Los Angeles</title>
    <sub-title>Le baiser</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:9 - L'équipe se mobilise pour localiser un suspect après qu'une série d'évènements meurtriers affecte l'un des leurs. Pendant ce temps, Celina s'occupe de sa première affaire, avec l'aide de Bailey...</desc>
    <credits>
      <actor>Shawn Ashmore</actor>
      <actor>Richard T.</actor>
      <actor>Arjay Smith</actor>
      <actor>Nathan Fillion</actor>
      <actor>Eric Winter</actor>
      <actor>Mekia Cox</actor>
      <actor>Bobby Coleman</actor>
      <actor>Alyssa Diaz</actor>
      <actor>Zadegan Necar</actor>
      <actor>Jenna Dewan</actor>
      <actor>Melissa O'Neil</actor>
      <actor>Lisseth Chavez</actor>
      <writer>Elizabeth Beall</writer>
      <writer>Kotto Fredrick</writer>
      <writer>Coghlan Madeleine</writer>
      <writer>Nick Hurwitz</writer>
      <writer>Amanda Mercedes</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/6bf5c0ae46504474a93d7a43ae75a778.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.8.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413215500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413224000 +0200">
    <title>The Rookie : le flic de Los Angeles</title>
    <sub-title>Le voile du mensonge</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:10 - John, Lucy et Angela enquêtent sur l'agression suspecte de trois adolescentes. De retour au commissariat, l'équipe rencontre des difficultés techniques alors qu'elle doit gérer un groupe de prisonniers et un animal sauvage...</desc>
    <credits>
      <director>Tasha Smith</director>
      <actor>Shawn Ashmore</actor>
      <actor>Richard T.</actor>
      <actor>Arjay Smith</actor>
      <actor>Nathan Fillion</actor>
      <actor>Eric Winter</actor>
      <actor>Mekia Cox</actor>
      <actor>Alyssa Diaz</actor>
      <actor>Jenna Dewan</actor>
      <actor>Parker Angel</actor>
      <actor>Melissa O'Neil</actor>
      <actor>Lisseth Chavez</actor>
      <actor>Deric Augustine</actor>
      <writer>Coghlan Madeleine</writer>
      <writer>Nick Hurwitz</writer>
      <writer>Amanda Mercedes</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/d416f402cd9040f1bd0c3480d64a982c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.9.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250413224000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413231500 +0200">
    <title>Nudes</title>
    <sub-title>Ada - Chute</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:9 - Ada doit trouver de l'argent pour que Grégoire puisse faire effacer ses photos des sites où elles sont apparues. Elle est ensuite très déçue quand Matéo ne fait rien pour l'aider. L'adolescente se rend à l'anniversaire de Chloé, mais elle se dispute avec Maylis quand elle apprend que cette dernière a révélé à ses nouvelles amies son histoire avec Matéo. Ada trouve un moyen de réunir une partie de l'argent, mais ce n'est toujours pas assez pour Grégoire qui lui fait alors une proposition surprenante... - Critique : Ce sont trois histoires presque banales et pourtant terrifiantes. De celles qui hantent les couloirs des collèges, des lycées et des facs, détruisant des vies en silence – jusqu’au jour où celles-ci s’achèvent sur un suicide. L’anthologie Nudes met en scène trois récits indépendants reliés par une thématique qui concernerait près de 75 % des 13-25 ans : les « nudes ». Ces photos ou vidéos de nus qui fuitent parfois sur les réseaux sociaux, débouchent sur du harcèlement moral et physique.

C’est ce qui arrive à Ada (Sacha Lauras), 14 ans, fille d’agricultrice victime d’un chantage après avoir envoyé des selfies via un site de rencontre, et à Sofia (Léonie Dahan-Lamort), 16 ans, lycéenne d’une banlieue défavorisée filmée à son insu en pleins ébats. À l’inverse, Victor (Baptiste Masseline), étudiant en école de médecine, est accusé d’avoir posté en ligne la vidéo d’une condisciple mineure…

Une jeunesse accrochée à ses smartphones

Mise en ligne sur Prime Video à quelques jours du Safer Internet Day (6 février), rendez-vous international annuel de sensibilisation aux usages du numérique, Nudes a des airs de campagne de prévention contre les dangers de ce genre de pratique. Ada (écrit par Marine Maugrain-Legagneur et Victor Lockwood, réalisé par Lucie Borleteau) et Sofia (écrit par Julie-Albertine Simonney et David Fortems, réalisé par Sylvie Verheyde) suivent un chemin similaire : leurs héroïnes sont des filles discrètes, à la frontière de l’enfance, qui découvrent tout juste leur sexualité et plongent immédiatement en plein cauchemar… pour mieux s’en extirper et retrouver espoir. Victor (écrit par Anne-Lise Rivoire et Marie-Cécile Françon, réalisé par Andréa Bescond) offre un contrechamp plus ambigu et plus sombre.

Nudes observe, en se retenant souvent de la juger, une jeunesse accrochée à ses smartphones, trop affairée à se mettre en scène pour réfléchir aux conséquences de leurs actes ou pour se demander qui se cache de l’autre côté du clavier. Ses trois réalisatrices parviennent à exploiter des univers distincts, oscillent entre naturalisme et illustration des angoisses de leurs personnages, osent des choix esthétiques plus originaux sur certaines séquences. Elles s’appuient sur des dialogues qui, chose encore trop rare dans la fiction hexagonale, ressemblent au vrai parler de la jeunesse française d’aujourd’hui.

Les interprètes principaux s’en sortent bien, mais une partie des rôles secondaires adolescents joue plus mécaniquement, sans doute par manque d’expérience. Le résultat est toutefois limité par son format resserré et peine à faire pleinement jaillir des émotions complexes. Mais il devrait avoir une vertu, couper l’envie au jeune public de faire des « nudes ».</desc>
    <credits>
      <director>Borleteau Lucie</director>
      <actor>Claire Dumas</actor>
      <actor>Irina Muluile</actor>
      <actor>Jérémy Gillet</actor>
      <actor>Leeloo Eyme</actor>
      <actor>Thibault Bonenfant</actor>
      <actor>Julia Lebib</actor>
      <actor>Anatole Jouanne</actor>
      <actor>Nelligan</actor>
      <writer>Maugrain-Legagneur Marine</writer>
      <writer>Julie-Albertine Simonney</writer>
      <writer>Lockwood Victor</writer>
      <writer>David Fortems</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/3c6b0e5f7c174a19844dc81500ffca60.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250413231500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250413234500 +0200">
    <title>Nudes</title>
    <sub-title>Ada - Alliance</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - Dans tous ses états, Ada révèle enfin la vérité à Maylis. Quand Ada et Maylis comprennent que Grégoire n'a pas encore diffusé les nudes sur Internet, elles élaborent un plan pour le faire tomber et récupérer les photos. Chloé leur vient en aide pour trouver la véritable identité de Grégoire... - Critique : Ce sont trois histoires presque banales et pourtant terrifiantes. De celles qui hantent les couloirs des collèges, des lycées et des facs, détruisant des vies en silence – jusqu’au jour où celles-ci s’achèvent sur un suicide. L’anthologie Nudes met en scène trois récits indépendants reliés par une thématique qui concernerait près de 75 % des 13-25 ans : les « nudes ». Ces photos ou vidéos de nus qui fuitent parfois sur les réseaux sociaux, débouchent sur du harcèlement moral et physique.

C’est ce qui arrive à Ada (Sacha Lauras), 14 ans, fille d’agricultrice victime d’un chantage après avoir envoyé des selfies via un site de rencontre, et à Sofia (Léonie Dahan-Lamort), 16 ans, lycéenne d’une banlieue défavorisée filmée à son insu en pleins ébats. À l’inverse, Victor (Baptiste Masseline), étudiant en école de médecine, est accusé d’avoir posté en ligne la vidéo d’une condisciple mineure…

Une jeunesse accrochée à ses smartphones

Mise en ligne sur Prime Video à quelques jours du Safer Internet Day (6 février), rendez-vous international annuel de sensibilisation aux usages du numérique, Nudes a des airs de campagne de prévention contre les dangers de ce genre de pratique. Ada (écrit par Marine Maugrain-Legagneur et Victor Lockwood, réalisé par Lucie Borleteau) et Sofia (écrit par Julie-Albertine Simonney et David Fortems, réalisé par Sylvie Verheyde) suivent un chemin similaire : leurs héroïnes sont des filles discrètes, à la frontière de l’enfance, qui découvrent tout juste leur sexualité et plongent immédiatement en plein cauchemar… pour mieux s’en extirper et retrouver espoir. Victor (écrit par Anne-Lise Rivoire et Marie-Cécile Françon, réalisé par Andréa Bescond) offre un contrechamp plus ambigu et plus sombre.

Nudes observe, en se retenant souvent de la juger, une jeunesse accrochée à ses smartphones, trop affairée à se mettre en scène pour réfléchir aux conséquences de leurs actes ou pour se demander qui se cache de l’autre côté du clavier. Ses trois réalisatrices parviennent à exploiter des univers distincts, oscillent entre naturalisme et illustration des angoisses de leurs personnages, osent des choix esthétiques plus originaux sur certaines séquences. Elles s’appuient sur des dialogues qui, chose encore trop rare dans la fiction hexagonale, ressemblent au vrai parler de la jeunesse française d’aujourd’hui.

Les interprètes principaux s’en sortent bien, mais une partie des rôles secondaires adolescents joue plus mécaniquement, sans doute par manque d’expérience. Le résultat est toutefois limité par son format resserré et peine à faire pleinement jaillir des émotions complexes. Mais il devrait avoir une vertu, couper l’envie au jeune public de faire des « nudes ».</desc>
    <credits>
      <director>Borleteau Lucie</director>
      <actor>Claire Dumas</actor>
      <actor>Irina Muluile</actor>
      <actor>Jérémy Gillet</actor>
      <actor>Leeloo Eyme</actor>
      <actor>Thibault Bonenfant</actor>
      <actor>Julia Lebib</actor>
      <actor>Anatole Jouanne</actor>
      <actor>Nelligan</actor>
      <writer>Maugrain-Legagneur Marine</writer>
      <writer>Julie-Albertine Simonney</writer>
      <writer>Lockwood Victor</writer>
      <writer>David Fortems</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/4fac807537f8415da039d2ca8407d80b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250413234500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250414004000 +0200">
    <title>The Great</title>
    <sub-title>Grandiose</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En 1761, Catherine se rend en Russie pour épouser l'empereur Pierre. Ses espoirs d'un beau mariage disparaissent rapidement lorsqu'elle découvre le véritable caractère de son époux. Désespérée, elle finit par prêter l'oreille à l'avis de sa servante qui lui suggère de renverser Pierre...</desc>
    <credits>
      <actor>Douglas Hodge</actor>
      <actor>Nicholas Hoult</actor>
      <actor>Sacha Dhawan</actor>
      <actor>Adam Godley</actor>
      <actor>Elle Fanning</actor>
      <actor>Charity Wakefield</actor>
      <actor>Gwilym Lee</actor>
      <actor>Phoebe Fox</actor>
      <actor>Bayo Gbadamosi</actor>
      <actor>Belinda Bromilow</actor>
      <actor>Florence Keith-Roach</actor>
      <actor>Samal Danusia</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/849443b697e0441d8a78bef01bb9e87b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
