<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241016004500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016011500 +0200">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>Survivre dans l'ombre du grand voisin russe</sub-title>
    <desc lang="fr">"Tracks East" s'entretient avec les habitants de territoires où sévissent des conflits, gelés ou non, impliquant la Russie.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/08/1ec55ed4d42ce8d3930f6dee159b443fbbe2dc01_E36F1321BFCF83A53DC73F137E4D0798.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016011500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016031500 +0200">
    <title>Les rêveurs</title>
    <desc lang="fr">Un village de vacances, en hiver. La jeune et blonde Rebecca, traductrice de profession, et son compagnon Marco, moniteur de ski, logent dans la villa de leur amie Laura. Près de leur demeure se trouve une ferme où vit Theo, un homme dont la fille vient d'être victime d'un terrible accident de la route. A ce drame s'ajoute le fait que c'est la voiture de Marco qui est impliquée dans l'accident. Le véhicule a été volé par le projectionniste local, un certain René. Depuis, celui-ci souffre d'amnésie, ce qui ne l'empêche pas d'entamer une relation avec Laura. Les deux victimes, Marco et Theo, se mettent en quête du malandrin... - Critique : On connaît Tom Tykwer depuis Cours, Lola, cours (1998), sorte de patchwork techno, speedé mais un peu vain. Dans ces Rêveurs, réalisé deux ans auparavant, le cinéaste mettait son goût de l’esthétisme au service d’un scénario nettement plus intrigant. Tout débute par un tragique accident de la route et la fuite du « coupable ». Mais, fausse piste, ce n’est pas un polar. Ou alors un polar métaphysique : des personnages en quête d’eux-mêmes se croisent, sans savoir à quel point leurs drames sont liés. Ici, le froid et le chaud s’affrontent. La nature claire et enneigée contraste avec le décor de conte de fées du chalet, si oppressant.

Habillée tel un Petit Chaperon rouge sexy, Rebecca dort au côté d’un Prince charmant égocentrique, exclusivement vêtu de bleu. Son amie Laura, l’infirmière toujours en vert, veille une enfant dans le coma, avant de rejoindre son amant amnésique, tout en noir. En nimbant d’étrangeté des scènes banales, Tykwer installe un vrai suspense sur l’avenir de ses « rêveurs ». Son petit puzzle existentiel évoque parfois et en mineur De beaux lendemains, d’Atom Egoyan. Depuis, Tykwer a déçu avec Heaven (2002), une parabole poussive, puis une adaptation pataude du Parfum (2006) de Patrick Süskind. Il n’y a eu que son beau court avec Natalie Portman dans le collectif Paris je t’aime (2006) pour rappeler son goût des rêveries insolites.</desc>
    <credits>
      <actor>Heino Ferch</actor>
      <actor>Marie-Lou Sellem</actor>
      <actor>Saskia Vester</actor>
      <actor>Tonke Laura</actor>
      <actor>Floriane Daniel</actor>
      <actor>Ulrich Matthes</actor>
      <actor>Josef Bierbichler</actor>
      <actor>Werner Schnitzer</actor>
      <actor>Sebastian Schipper</actor>
      <actor>Sophia Dirscherl</actor>
      <actor>Agathe Taffertshofer</actor>
      <actor>Robert Meyer</actor>
      <writer>Tom Tykwer</writer>
      <writer>Anne-Françoise Pyszora</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/18/80591870b429ad5d0cad6844fadddff82dbc74ff.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241016031500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016035000 +0200">
    <title>Nez-Percés, chevauchée pour la liberté</title>
    <desc lang="fr">Afin de revivre comme leurs ancêtres, plus d'une vingtaine de descendants de la tribu des Nez-Percés partent en balade dans le parc de Yellowstone.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/26/5ecd0741b86e6c5a9c90d8744a22fb21d66bfb2b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016035000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016044100 +0200">
    <title>La respiration, une savante mécanique</title>
    <desc lang="fr">La respiration met en œuvre un ensemble de phénomènes complexes auxquels le corps, habitué, ne prête pas attention. Les bronches, siège de ce processus réflexe répété vingt mille fois par jour, agrègent plusieurs centaines de millions de minuscules alvéoles, qui assurent le passage de l'oxygène dans le sang − une gigantesque zone de contact, près de quarante fois supérieure à la surface de la peau. Mais quels sont les effets de l'absorption de ce gaz par l'organisme ? Dans quelle mesure la manière de respirer, elle-même influencée par le mode de vie, affecte-t-elle la santé et les sensations ? Escapade en quête de réponses au sommet des montagnes, sous les mers, dans les forêts réputées pour les vertus de leur air sylvestre, et auprès de scientifiques à la pointe des recherches.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/05/433077f3608d6cb6f2c24b040fc7ec50a7e5d42a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241016044100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016050500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016050500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016053500 +0200">
    <title>Jeunes déscolarisés : vers une seconde chance</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, en Allemagne, plusieurs dizaines de milliers de jeunes interrompent leur scolarité. Sans diplôme, les chances d'intégrer une formation professionnelle ou de toucher un salaire décent sont minces. Le projet Das andere Schulzimmer (L'autre classe) vise à aider ces adolescents et jeunes adultes à décrocher un diplôme malgré tout. Saisiront-ils cette seconde chance ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/7b787ad8758a4df2b0d5f4e653e5a610.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016053500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016054000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016054000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016055500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Gaza : la plage de la discorde</sub-title>
    <desc lang="fr">Que montrer d'un quotidien bouleversé par la guerre ? C'est la question que soulève cette séquence vidéo prise sur une plage de la bande de Gaza et qui capture quelques instants de légèreté. En temps de conflit, ce type d'images peuvent devenir de véritables armes de propagande.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016065000 +0200">
    <title>Les parcs naturels... en Minuscule</title>
    <sub-title>Corse</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - En compagnie des insectes de la série "Minuscule", une visite du parc naturel régional de Corse, sanctuaire de la riche biodiversité de l'île.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/01/1b56211bcbc4a05d449aef90e623d4eb564d8771.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241016065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016075000 +0200">
    <title>Corse, les maquisards du feu</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'action des pompiers forestiers corses pour prévenir les incendies qui ravagent l'île et qui ont redoublé d'intensité depuis les années 60.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/23/a65e2521bc0b9497eda36cac29a771efb0cb174d_04D12F0A6BD5BCF00B3D23A7FB133001.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Liban dans la caméra de Nadine Labaki - Naples se joue du féminin et du masculin - En Grèce, le pain à la tomate et au fromage de Lena - En Arizona.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">C'est l'histoire de la quête d'une femme à l'identité brisée, dans un pays, le Pérou, qui n'a pas fini de panser ses plaies ni d'effacer les traces des fantômes du passé.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/4e10a6afb63d4373a6fd5c19b3457528.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016105500 +0200">
    <title>Sagrada Familia, le défi de Gaudí</title>
    <desc lang="fr">L'imposante basilique de la Sagrada Família, oeuvre majeure de l'architecte catalan Antoni Gaudí (1852-1926) débutée en 1882 et jamais achevée, surplombe la ville de Barcelone dont elle est devenue l'un des symboles. Sa verticalité, ses formes organiques et courbes et les mosaïques aux couleurs vives qui ornent le sommet de ses tours la rendent unique. Outre son esthétique, ce temple expiatoire est le produit d'innovations techniques à l'image de ses arcs en chaînette conçus pour absorber la charge de l'immense bâtisse dénuée de contreforts ou de ses colonnes inclinées, semblables à des arbres, qui suivent la trajectoire des forces du bâtiment. Une géométrie complexe qui rend la tâche des héritiers de l'ingénieur d'autant plus ardue qu'ils ne disposent que de quelques plans et maquettes originaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/03/9e4b0151e887cc60495c48875e7aa8c96cbadb10.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241016105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016114000 +0200">
    <title>Secrets sauvages du patrimoine</title>
    <sub-title>Alhambra, une oasis en héritage</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Depuis près d'un millénaire, l'Alhambra, pensé par des architectes maures, domine la ville de Grenade. Martinets, chats sauvages et genettes y trouvent une oasis de fraîcheur.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/09/35951668d489451397966c2476ba1330.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016122500 +0200">
    <title>Secrets sauvages du patrimoine</title>
    <sub-title>Le pont de la Bastei, la nature rêvée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Dans la région allemande de la Suisse saxonne, une construction humaine se dresse entre d'imposantes falaises de grès : le pont de la Bastei. De nombreuses espèces y nichent.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/09/238b3e6296714a32a559a0458257d0a7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016133500 +0200">
    <title>Les îles irlandaises, avant-postes de l'océan</title>
    <sub-title>Un hiver atlantique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le nord-ouest de l'Irlande est parsemé d'îles sauvages où la nature règne en maîtresse. A l'écart du reste du monde, l'archipel abrite une faune d'une impressionnante diversité : tandis que des oiseaux limicoles nichent sur l'île de Toraigh et que des phoques gris luttent pour la suprématie sur les îles d'Inishkea, des baleines à bosse s'ébattent au large de l'archipel des Blasket. Soumises à des conditions climatiques rudes, ces espèces doivent adapter leurs stratégies de survie au fil des saisons.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/01/04039bc919338d419d04bd6ee0b2d07f93a07384_8D5627221F8D9D6D2787BA1EE1D9BDA3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016154500 +0200">
    <title>La Sirène du Mississippi</title>
    <desc lang="fr">Louis Mahé, riche fabricant de cigarettes à La Réunion, s'est fiancé par correspondance à une certaine Julie Roussel. Il est impatient de voir sa future épouse, qui arrive de Nouméa sur le bateau "Mississippi". Mais la jeune femme blonde qui se présente à Louis ne ressemble pas à la photo de Julie. Elle explique qu'elle a préféré, par modestie, envoyer celle d'une amie, moins jolie. Le mariage a lieu. Mais, après quelques semaines d'union, Louis a des soupçons sur l'identité de Julie. Il découvre que la femme qu'il a épousée n'est pas celle avec qui il correspondait. Alors qu'il s'apprête à lui demander des comptes, Julie disparaît, en ayant auparavant pris soin de le dévaliser. Louis engage alors un détective privé et mène en même temps son enquête. - Critique : Pour acquérir les droits du roman de William Irish Waltz Into Darkness, Truffaut emprunte à trois amis : Jeanne Moreau, Claude Lelouch et Claude Berry. À Deneuve, il écrit : « Je compte bien montrer un nouveau tandem prestigieux et fort : Jean-Paul, aussi vivant et fra­gile qu’un héros stendhalien, et vous, la sirène blonde dont le chant aurait inspiré Giraudoux. » Le cinéaste délaisse le polar au profit de l’histoire d’amour noire.

Louis, industriel du tabac, fiancé par correspondance, attend sa promise à la descente du bateau. Soudain, elle est là, aveuglante de beauté. Elle n’est pas la fille de la photo, mais qu’importe… Avec ce personnage d’homme qui finit par gagner le cœur de celle qui lui voulait du mal, Belmondo réussit l’une des plus belles compositions de sa carrière. « Ta beauté est une souffrance, dit Louis à Marion. — Hier, tu disais que c’était une joie. — C’est une joie et une souffrance. »

Ce drame passionnel prend une force supplémentaire quand on l’envisage sous l’angle autobiographique, témoignage vibrant de l’amour de François T. pour Catherine D. Dix ans après, dans Le Dernier Métro, Depardieu adressera la même réplique à Deneuve, directrice de théâtre prénommée… Marion.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Paul Belmondo</actor>
      <actor>Nelly Borgeaud</actor>
      <actor>Catherine Deneuve</actor>
      <actor>Michel Bouquet</actor>
      <actor>Marcel Berbert</actor>
      <actor>Roland Thénot</actor>
      <actor>Martine Ferrière</actor>
      <actor>Yves Drouhet</actor>
    </credits>
    <date>1969</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/09/1660110c667441368583b61f02819604.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241016154500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016163000 +0200">
    <title>A la rencontre des rapaces</title>
    <sub-title>Des chasseurs hors-pair</sub-title>
    <desc lang="fr">Avec une ouïe extrêmement fine, une vue perçante capable de repérer une proie à des kilomètres, un bec crochu et des serres puissantes, les rapaces sont des prédateurs redoutables.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/09/a533c31d2fb3ccd2c9c58e92eafc617ed6b9b6b3_B2166BAE33CB4C21A1D161D201869BF6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016163000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016172000 +0200">
    <title>A la rencontre des rapaces</title>
    <sub-title>Des champions de la survie</sub-title>
    <desc lang="fr">Étendues gelées, jungles enchevêtrées, savanes brûlantes, îles isolées et dévastées par les tempêtes : les rapaces s'adaptent aux conditions de vie les plus extrêmes de la planète.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/03/8a8fe170c60e4258b4be38f01b3d699a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016180000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Depuis Berlin et Amsterdam, l'écrivaine croate Dubravka Ugreši raconte son exil. En 1990, sa Yougoslavie natale se disloque au profit d'une Croatie nationaliste et misogyne, à laquelle elle s'oppose.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/03/5b15a3dcd07a463c85a9d8994a1293be.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016180000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"West Side Story", une histoire d'amour new-yorkaise - Les jardins flottants d'Amiens - À Lisbonne, un dictateur dans sa bulle.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016192500 +0200">
    <title>En Bosnie, sauver le fleuve Neretva</title>
    <desc lang="fr">La Neretva, en Bosnie-Herzégovine, l'une des dernières rivières sauvages d'Europe, est très gravement menacée par la construction de centrales hydroélectriques, qui modifierait de façon irréversible ce biotope. Les habitants mettent tout en oeuvre pour stopper l'installation de nouveaux barrages sur ce fleuve.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/03/ba19839f257d478396ec52531b989359.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016192500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016194500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Calvin Klein : l'homme, objet de pub</sub-title>
    <desc lang="fr">Regards provoquants, poses lascives, la dernière campagne de pub de Calvin Klein transforme l'acteur Jeremy Allen White en "homme-objet" pour vendre ses sous-vêtements. Le regard que la pub porte sur le corps masculin est-il en train de changer ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 16/10/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241016205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016224000 +0200">
    <title>Habemus Papam</title>
    <desc lang="fr">Le pape est mort. Le Conclave se réunit pour désigner son successeur. Tandis que chaque cardinal prie secrètement pour être épargné, Melville, un inconnu, est élu à une écrasante majorité. Hors du Vatican, des dizaines de milliers de fidèles attendent, fébriles, de voir leur tout nouveau souverain pontife. Tétanisé, Melville ne peut pas se résoudre à se montrer. Bientôt, il est terrassé par une crise d'angoisse massive. Pour tenter de résoudre le problème au plus vite, le Vatican fait appel dans la plus grande discrétion au meilleur psychanalyste du pays. Mais Melville s'enfuit, errant dans les rues de Rome. Pendant ce temps, la communauté catholique attend toujours de voir le visage de son nouveau souverain... - Critique : Un cardinal, élu pape, doit faire son apparition au balcon de la basilique Saint-Pierre, à Rome. Mais, paniqué, il reste accroché à sa chaise… Ce formidable cataclysme est une alliance de farce grinçante et de confession touchante propre au cinéma de Nanni Moretti. L’histoire d’une crise du pouvoir, collective et intime – le réalisateur lui aussi a été un acteur politique en Italie, avant de se retirer. Que signifient le silence et le refus du nouveau pape ? Nanni Moretti propose diverses réponses, drôles ou mélancoliques, métaphysiques ou très ordinaires.

On voit le pape déboussolé errer dans la ville, croiser une troupe de comédiens. Étrange vagabondage. Où les autres ont tendance à se dérober derrière des paroles séduisantes mais mécaniques. Comme cette séquence troublante dans une trattoria, où la conversation des comédiens n’est qu’une accumulation frénétique de répliques tirées de Tchekhov. Exactement comme à la télévision, où un expert finit par avouer qu’il improvise et qu’il ne sait rien… C’est ce blanc à l’antenne, ce grand vide qu’affronte et crée à la fois le souverain pontife en fuite. Une épreuve de vérité que l’on appellera une quête de soi, une dépression ou, pourquoi pas, une forme d’art.</desc>
    <credits>
      <actor>Michel Piccoli</actor>
      <actor>Renato Scarpa</actor>
      <actor>Jerzy Stuhr</actor>
      <actor>Nanni Moretti</actor>
      <actor>Margherita Buy</actor>
      <actor>Graziosi Franco</actor>
      <actor>Roberto Nobile</actor>
      <actor>Dario Cantarelli</actor>
      <actor>Camillo Milli</actor>
      <actor>von Ulrich</actor>
      <actor>Gianluca Gobbi</actor>
      <actor>Manuela Mandracchia</actor>
      <writer>Federica Pontremoli</writer>
      <writer>Francesco Piccolo</writer>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/03/71888237ea154dd18a2d2e5d4f262104.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241016224000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241016233000 +0200">
    <title>Elsa Morante et "La Storia" : Une écrivaine victime de son succès</title>
    <desc lang="fr">A l'été 1974, à 62 ans, Elsa Morante publie le roman "La storia". Succès populaire immense, il raconte la Seconde Guerre mondiale du point de vue des humbles. Dans le quartier populaire de San Lorenzo, à Rome, Ida Ramundo, juive par sa mère (comme Elsa Morante elle-même) et institutrice, élève seule ses deux fils, dont le fragile Useppe, né du viol commis par un jeune soldat allemand, qu'elle n' aime pas moins tendrement. Trente ans plus tôt, avec son époux Alberto Moravia, l'un des écrivains les plus connus d'Italie, Elsa Morante avait, tout comme son héroïne, fui la ville occupée pour se réfugier dans un village perdu du sud du Latium. Mais si son expérience a nourri le roman, c'est d'abord sa vision politique qui le lui a inspiré : la violence de l'histoire conduirait inexorablement à l'écrasement des plus faibles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/03/0565a2f8390843f2a8589ec05dd6766c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241016233000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241017002500 +0200">
    <title>Italie : le choc des cultures</title>
    <desc lang="fr">Pour la première fois depuis trente-six ans, l'Italie a été désignée comme invitée d'honneur de la Foire du livre de Francfort. Dès l'annonce de la nouvelle, plus de quarante auteurs invités ont fait part de leur malaise dans une lettre adressée à Jürgen Boos, directeur de cet événement d'envergure internationale. Et pour cause : cette décision s'inscrit dans un contexte d'ingérence croissante du gouvernement ultraconservateur de Giorgia Meloni dans le domaine des arts, qui revendique ouvertement de lutter contre une prétendue hégémonie culturelle de la gauche. Alors que l'écrivain Roberto Saviano a été exclu de la délégation italienne, des inquiétudes s'élèvent quant au respect et au maintien de la liberté d'expression.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/03/92426e019bd64e9c916278892f7b1ba3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
