<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250705234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706003000">
    <title>Au coeur de l'Irlande</title>
    <sub-title>Le nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Loin des circuits touristiques, les Midlands dévoilent une Irlande méconnue à travers un itinéraire en deux temps. Ce premier volet s'ouvre dans le géoparc mondial de la région des lacs de Cuilcagh, célèbre pour ses Marble Arch Caves, plus vaste réseau de grottes d'Irlande du Nord. Plus au sud, l'ancien monastère chrétien de Clonmacnoise constitue l'un des berceaux de la distillation de whisky.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/2f0c02592b1649f9a98d5db9d9aeffdd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706011500">
    <title>Au coeur de l'Irlande</title>
    <sub-title>Le sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Loin des circuits touristiques, les Midlands dévoilent une Irlande méconnue à travers un itinéraire splendide en deux temps. Ce second volet démarre dans le comté d'Offaly, au cœur des jardins du château de Birr, ancien centre scientifique de renommée internationale au XIXe siècle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/17/5950d4a779fe4363b074a1011016df0f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706015000">
    <title>Alsace, terre d'orgues</title>
    <desc lang="fr">De toutes les régions de France, l'Alsace est celle où l'on trouve le plus grand nombre d'orgues. Patrick Armand, facteur d'orgues, dirige une des manufactures les plus anciennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/5184620971ab43d29ded23d89a9dfe45.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706021900">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>La météo spatiale est-elle dangereuse ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:39 - La météo spatiale ne concerne pas seulement les spationautes, mais aussi la vie sur Terre. En effet, les activités solaires peuvent perturber l'environnement terrestre.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/7362a88654f44a8e835c276e2bf1dff4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.38.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706021900" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706030500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706033500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Peut-on désactiver les addictions ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour l'instant, une personne dépendante peut certes devenir abstinente, mais elle ne guérira pas totalement et définitivement de son addiction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/fda0e33d9b6345409924763561597abb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706033500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706040000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pouvons-nous dormir moins ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:25 - Les humains passent un tiers de leur vie à dormir. Mais a-t-on vraiment besoin de ces huit heures de sommeil par jour ? Est-on ensuite en pleine forme et de bonne humeur ? Ou peut-on répartir les heures de sommeil au cours de la journée de telle sorte que deux ou trois heures suffisent ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/4a8bd08020c84e28a616ab70d085b855.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.24.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706045500">
    <title>Les vagues scélérates, un mystère de taille</title>
    <desc lang="fr">Des scientifiques tentent de percer le mystère des vagues scélérates, des murs d'eau qui représentent un risque imprévisible pour la navigation en haute mer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/3ff81e59f09c48c9bc0f5bad26d3257b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706055000">
    <title>Notre avenir est-il sur l'eau ?</title>
    <desc lang="fr">Face à la montée des eaux, scientifiques, architectes et ingénieurs imaginent de nouveaux quartiers et villes flottant sur les rivières, les mers et les océans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/06/12fce632feac4e6b952b0f06c1bd1dc2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706060500">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706064000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Quel est le pouvoir de la désinformation ?</sub-title>
    <desc lang="fr">À l'ère de l'IA, vidéos truquées, voix falsifiées et désinformation ciblée sapent la confiance du grand public dans les médias, la politique et la science.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/7b6e26a0a3e54d6cadc6a936f56fca51.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706070500">
    <title>Unhappy</title>
    <sub-title>L'art de bien dormir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Comment avoir un sommeil sain et réparateur ? L'auteure Ronja von Rönne explore le sujet de l'insomnie et cherche comment arrêter de cogiter la nuit.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/b22ca96d477342b79a67525ecb36e9f6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706070500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706075000">
    <title>République dominicaine : la joie de vivre</title>
    <desc lang="fr">La République dominicaine est devenue un haut lieu du tourisme de masse. Mais l'île a bien plus à offrir que des clichés de carte postale. Rencontre avec ses habitants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/94818ad40096438fa606d3481774f2ac.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706075000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706082500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Macédoine du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Enise Demirova et son époux Omer sont Roms, ils appartiennent à ce peuple sans État parti autrefois d'Asie qui constitue aujourd'hui la minorité ethnique la plus nombreuse sur le continent européen. Une histoire nomade qui se décline en cuisine avec de nombreux plats apparentés à la culture culinaire de l'Empire ottoman.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/23/371b76790595451a81d52f49512e489b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706091000">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Les Hébrides</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/3d3b5b671dad4e7a973968ed7c82b86f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706095500">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La montagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En montagne, la faune et la flore ont dû déployer une grande ingéniosité et nouer des alliances pour affronter l'altitude et l'extrême rudesse des éléments.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/07827a62bb1d4295aa18966978d55f3c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706104000">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La lande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Dans la lande sèche, l'ajonc est la plante hôte des Tetranychus lintearius, de minuscules insectes de la famille des acariens, qui tissent leur toile autour du végétal et dévorent ses épines. Sur ses racines secondaires, des bactéries captent l'azote de l'air pour nourrir la plante, qui leur fournit en échange les éléments carbonés dont elles ont besoin. Longtemps utilisé comme fourrage, l'ajonc régale enfin les troupeaux, à l'instar des brebis, qui disséminent ses graines accrochées à leur pelage. Mais l'urbanisation, l'assèchement et le développement des activités touristiques menacent l'écosystème, fragilisant les liens tissés entre les espèces au cours de leur évolution.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/5adfc2f903f0474bb877bc676ea80554.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706112500">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>Le maquis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Pollinisation, prédation, parasitisme, symbiose : les interactions biologiques entre les espèces sont à l'origine de l'incroyable biodiversité de notre planète. Sec et brûlant l'été, abreuvé d'orages quand vient l'automne, le maquis, typique du pourtour méditerranéen, soumet les espèces à un grand stress climatique. En Corse, l'azuré du serpolet, un papillon volant de mai à juillet, ne pond que sur l'origan ou le thym. Après éclosion, les larves se régalent des pétales, avant de se laisser tomber au sol où, grâce à un camouflage chimique, elles se font passer pour des fourmis Myrmica scabrinodis. Nourries par les ouvrières, les larves grossissent jusqu'au moment de sortir de leur chrysalide. Paysage de transition, le maquis deviendra à terme une forêt, forçant les espèces qui y vivent à inventer de nouvelles associations bienfaitrices.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/29318b65ad5b4c54bc301ac0a5f74ada.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706112500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706130500">
    <title>L'incorrigible</title>
    <desc lang="fr">Victor Vauthier a fait trois mois de prison pour escroquerie. Libéré, il reprend ses activités. Il réussit à vendre à des Américains l'hôtel particulier habité par Hélène, une de ses anciennes maîtresses, et, pour échapper à la colère de celle-ci, se réfugie en banlieue, dans la roulotte de Camille, son oncle et "père spirituel". Surgit alors Marie-Charlotte de Pontalec, assistante sociale, chargée d'aider Victor à rentrer dans le droit chemin. L'escroc accepte son aide, à condition qu'elle le laisse d'abord réaliser quelques-unes des mirifiques idées qui ont germé dans son brillant cerveau en prison. Le voici en train de cavaler dans la France entière, poursuivi par une Marie-Charlotte essoufflée, qui s'obstine à lui faire remplir son questionnaire... - Critique : | Genre : cabotinage burlesque. A sa sortie de prison, Victor Vauthier, escroc exubérant et imaginatif, reprend du service : numéros d'esbroufe et arnaques en tout genre. Il établit son QG en banlieue, dans la roulotte de Camille, son oncle et mentor. Bref, tout va bien, jusqu'à ce que l'administration pénitentiaire lui impose une charmante assistante sociale. Comme toujours, Philippe de Broca organise à Belmondo un one-man-show sympathique et bavard, agrémenté par une joyeuse ronde de personnages secondaires : Geneviève Bujold, faussement nunuche, ou Julien Guiomar, aigrefin à la retraite. Les effets comiques sont souvent énaurmes, dans la tradition des multi-ples pantalonnades bébéliennes. Mais, rythmé, fantaisiste, le film reste un alerte divertissement. — Cécile Mury</desc>
    <credits>
      <actor>Dora Doll</actor>
      <actor>Jean-Paul Belmondo</actor>
      <actor>Daniel Ceccaldi</actor>
      <actor>Maria Meriko</actor>
      <actor>Julien Guiomar</actor>
      <actor>Michel Beaune</actor>
      <actor>Charles Gérard</actor>
      <actor>Roberts Pascale</actor>
      <actor>Albert Simono</actor>
      <actor>Capucine </actor>
      <actor>Andréa Ferréol</actor>
      <actor>Geneviève Bujold</actor>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Philippe de</writer>
    </credits>
    <date>1975</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/29ebf55812c14182acf65786337b218e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250706130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706143000">
    <title>Marche avec les loups</title>
    <desc lang="fr">Après avoir disparu pendant près de quatre-vingts ans, les loups retrouvent peu à peu leurs anciens territoires en France. Pendant près de trois ans, des vallées des Hautes-Alpes aux massifs du Jura, Jean-Michel Bertrand a suivi par monts et par vaux la piste d'un jeune individu à l'heure où celui-ci doit s'affranchir de la meute pour conquérir en solitaire de nouveaux espaces et, peut-être, fonder à son tour une famille. Protégés et choyés lors de leur première année, les louveteaux sont confrontés à de multiples dangers quand ils entreprennent cet exil au long cours, à commencer par l'hostilité de leurs congénères sur les territoires qu'ils traversent. - Critique : Dans La Vallée des loups (2016), il avait guetté leur retour au cœur des Alpes. Cette fois, Jean-Michel Bertrand se met en marche : pour nous parler de la dispersion de ces loups qui le passionnent, il en suit un qui, l’âge venu de quitter sa meute, traverse des montagnes et même des villes pour conquérir son propre domaine. Cette randonnée entre civilisation et monde sauvage déroule à la fois des paysages splendides, des scènes étonnantes qui montrent les bêtes en chasse, et une réflexion sur la place de l’homme et celle de l’animal sur un même territoire. Tout cela nous est raconté d’une manière très personnelle et presque intime, comme dans un murmure, pour ne pas effrayer les vedettes de cette belle aventure.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Michel Bertrand</actor>
      <writer>Jean-Michel Bertrand</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/d7c8419657fc4c75972954f946b9e219.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250706143000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706151500">
    <title>Chiens et chats dans les allées du pouvoir</title>
    <desc lang="fr">Les personnalités politiques n'hésitent pas à utiliser leurs chiens comme faire-valoir ou comme outils de communication, de négociation et de diplomatie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/039200cc2d9943e7b88984def7b2f457.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706151500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706160000">
    <title>Le teckel</title>
    <desc lang="fr">Le teckel a conquis le monde grâce à ses nombreuses qualités. Il est intelligent et volontaire, loyal et courageux, et aussi réputé pour ses aptitudes à la chasse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/13/77a6342ad2b745ba99525090703c130e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706160000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706165500">
    <title>Picasso sans légende</title>
    <desc lang="fr">Né en 1881 à Malaga, en Espagne, Picasso a 23 ans lorsque, à l'orée du XXe siècle, il choisit de travailler à Paris, capitale des arts. Après des années de vaches maigres, en 1907, son tableau "Les Demoiselles d'Avignon", œuvre fondatrice de la révolution cubiste, bouleverse l'histoire de la peinture. Sa cote s'envole et il devient un peintre riche et célèbre. Il a 55 ans lorsqu'éclate la guerre civile espagnole à l'été 1936. Bien que les troubles qui affectent son pays natal le préoccupent, il ne prend pas pour autant ouvertement parti pour les républicains. Ceux-ci lui passent néanmoins commande d'une œuvre qui va faire date : "Guernica". Après la guerre, s'il est incontournable pour les collectionneurs, Picasso ne l'est pas encore auprès du grand public. Il lui faudra pour cela attendre son adhésion au PCF.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/88d6ca60cf26eee48d4f0ff7081a6f2edb179ff2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250706165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706174500">
    <title>Les grands moments de la musique</title>
    <sub-title>"Les Quatre Saisons" de Vivaldi recomposées</sub-title>
    <desc lang="fr">À la découverte des "Quatre saisons" de Vivaldi revues par Max Richter, qui a introduit minimalisme et musique électronique dans la partition trois fois centenaire.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/7c482dd78f8c44bb8b0179c8007c293b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 06/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706190500">
    <title>Merckx : dans la roue d'un champion</title>
    <desc lang="fr">Un été de 1969, l'Humanité pose le premier pied sur la Lune. Pendant ce temps, dans une Belgique en crise, Eddy Merckx, coureur cycliste professionnel, devient définitivement un héros national en gagnant le Tour de France. Avec lui, le monde entier prend conscience qu'un grand champion est un homme capable de transformer les coups durs en victoires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/0b79dae39b034a059e0b356c8cdaec6c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250706190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706204500">
    <title>Mad Max : au-delà du dôme du tonnerre</title>
    <desc lang="fr">Au cours d'un voyage, Mad Max se fait voler bagages et chameaux. Il se rend dans la ville du Troc, espérant y retrouver ses biens. Mais pour pouvoir pénétrer dans la cité, il lui faut une marchandise susceptible d'être échangée. Or il ne possède plus que sa force et son intelligence. La ville du Troc est partagée en deux quartiers distincts : le dessus, sur lequel règne la belle Entité, et le dessous, où se fabrique l'énergie de la cité, dirigé par Maître Bombe, un personnage odieux et double, formé de Bombe, un géant musclé, et de Maître, un être chétif mais intelligent. Entité accepte de recevoir Mad Max, à la condition qu'il élimine préalablement Maître Bombe. Mad Max affronte le géant dans le dôme du tonnerre, une immense cage, sous les yeux avides de la population... - Critique : La guerre totale est finie, la vie continue de continuer. Les survivants vêtus de haillons et décorés de métaux brillants s’entre-tuent pour survivre. C’est une vision de cauchemar qui ravit les amateurs de SF sinistre, les admiratrices de Mel Gibson et les admirateurs de Tina Turner.</desc>
    <credits>
      <director>George Ogilvie</director>
      <actor>Mel Gibson</actor>
      <actor>Bruce Spence</actor>
      <actor>Bill Wright</actor>
      <actor>Robert Grubb</actor>
      <actor>Helen Buday</actor>
      <actor>Turner Tina</actor>
      <actor>Adam Cockburn</actor>
      <actor>Paul Larsson</actor>
      <actor>Angelo Rossitto</actor>
      <actor>George Spartels</actor>
      <actor>Angry Anderson</actor>
      <actor>Edwin Hodgeman</actor>
      <writer>Terry Hayes</writer>
    </credits>
    <date>1985</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/2536dc982bfb41f4ac0272dd7e6522aa.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250706204500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706224000">
    <title>Tina</title>
    <desc lang="fr">De ses débuts, en tant que reine du R&amp;B, à ses tournées mondiales jouées à guichets fermés dans les années 80, Tina Turner lève le rideau et ouvre les portes, comme jamais elle ne l'a fait auparavant, de son univers privé. Elle nous dévoile ses luttes les plus profondes et partagent certains de ses moments les plus intimes. Ce film documentaire, Tina, révèle la force, la résistance et la beauté d'une des plus grandes artistes contemporaines. Un témoignage émouvant et inspirant pour toutes les générations de femmes du monde entier.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/21/c7487c98f02641b2b18835bbd22ade02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
