<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250410232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411005000">
    <title>Bagdad Café</title>
    <desc lang="fr">Après s'être disputée avec son mari, Jasmin, une Bavaroise, se retrouve avec armes et bagages au beau milieu du désert du Nevada. Traînant tant bien que mal sa lourde valise, la plantureuse Allemande parvient jusqu'au Bagdad Café, un modeste motel faisant aussi office de station-service. L'établissement est tenu par une Noire, Brenda, qui se démène, entre un mari bon à rien et deux enfants qui ne valent guère mieux, pour que l'auberge ne tombe pas littéralement en ruines. Rien d'étonnant à ce que Brenda réserve un accueil plutôt froid à la voyageuse, pourtant disposée à lui prêter main forte... - Critique : Le public français fit un triomphe à cette comédie venue d'Allemagne, qui sembla tombée du ciel tant sa liberté de ton échappe à toute étiquette. Mais le propos de Bagdad Café donne de vraies raisons à son succès : c'est l'histoire d'un monde où les frontières culturelles n'existent plus. Un sujet sérieux qui prend d'emblée le parti de la fantaisie avec cette image inoubliable d'une ­Bavaroise massive, en loden et chapeau à plumes, larguée en plein ­désert mojave, dans l'Ouest américain.

Cette Bavaroise, c'est Jasmin. Ovni folklorique, elle va devenir la fée de son nouveau logis, un motel minable que sa passion du ménage va refaire briller, le Bagdad Café. Y importer son art de vivre germain et sa curiosité pour les us et coutumes de la petite communauté, où elle trouve sa place. Les routiers et leur passion des tatouages, la patronne noire et son fils qui ne s'intéresse qu'à Bach, un peintre venu de Hollywood et un campeur fou de boomerang... chacun a son dada. L'idée généreuse du film, c'est que toutes les singularités peuvent dialoguer. C'est une fable, l'artifice des couleurs est là pour le rappeler. Mais, dans cette utopie, le cinéaste a mis une irrésistible conviction.</desc>
    <credits>
      <actor>Christine Kaufmann</actor>
      <actor>Jack Palance</actor>
      <actor>CCH Pounder</actor>
      <actor>Marianne Sägebrecht</actor>
      <actor>Calhoun Monica</actor>
      <actor>Darron Flagg</actor>
      <actor>George Aguilar</actor>
      <actor>Smokey Campbell</actor>
      <actor>Hans Stadlbauer</actor>
      <actor>Apesanahkwat</actor>
      <actor>Alan S. Craig</actor>
      <actor>Ronald Lee Jarvis</actor>
      <writer>Christopher Doherty</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ba6be75b285e448b9970949671911862.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250411005000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411014500">
    <title>Elisabeth d'Angleterre et Marie d'Ecosse : La guerre des deux reines</title>
    <desc lang="fr">En 1558, Elisabeth Ire monte sur le trône d'Angleterre. Sa cousine, la souveraine écossaise Marie Stuart, convoitait également la couronne. Fille de Jacques V et de Marie de Guise, celle-ci a été élevée dans la foi catholique. Elisabeth, à l'inverse, a embrassé la religion protestante dans le sillage de son père, Henri VIII, le roi qui rompit avec la papauté et se déclara chef de l'Eglise d'Angleterre. La querelle religieuse entre catholiques et réformés déchire alors l'Europe, et se double en Grande-Bretagne d'un conflit politique : pour les catholiques, Marie Stuart était l'héritière légitime de la couronne d'Angleterre. Peu importe qu'elle soit écossaise : elle descend d'Henri VII, le fondateur de la dynastie des Tudor, au même titre qu'Elisabeth.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/16/113941c5be2744ed9a20c4ca866890a2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411023700">
    <title>Marie et Elisabeth Tudor : Soeurs, rivales et reines</title>
    <desc lang="fr">Fille unique, Marie devient princesse héritière à 9 ans et apprend à gouverner en régnant sur sa propre cour. Mais après le mariage d'Henri VIII avec Anne Boleyn - qui a conduit au schisme anglican, le pape refusant d'annuler sa première union avec Catherine d'Aragon - et la naissance de leur fille Elisabeth, Marie est rétrogradée au rang de simple dame, au service de sa demi-soeur. La jeune femme, brouillée avec son père, se réfugie dans la foi catholique. A la faveur de plusieurs événements inattendus, Marie est finalement couronnée en octobre 1553, à l'âge de 37 ans. Si son règne est marqué par des persécutions envers les protestants et la perte de Calais, il a aussi posé les jalons de succès à venir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/26/07613e166709cc608f04951667a10fbbfa27d566.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250411023700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">23</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411035500">
    <title>Deep Time : Une expérience hors du temps</title>
    <desc lang="fr">Ariège, 14 mars 2021. Sept femmes et sept hommes, menés par l'explorateur-chercheur Christian Clot, s'enfoncent dans la grotte de Lombrives, l'une des plus grandes d'Europe. Pour une expérience scientifique inédite, ils vont passer ensemble quarante jours sous terre, sans accès à la lumière du jour et sans aucun repère temporel. Installés dans un camp de base sous une immense voûte rocheuse, les participants ont des tâches individuelles quotidiennes à accomplir. Ils doivent aussi gérer collectivement les stocks d'eau, de nourriture et de matériel, mais également préparer les repas, occuper leur temps de veille, trouver le sommeil et apprendre à fonctionner en groupe malgré le froid, l'obscurité et la fatigue. Comment le corps et le cerveau de ces volontaires vont-ils s'adapter à ce confinement ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/8ef35b29c7b54f0f89bfa4ddf48cfcb5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250411035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411042500">
    <title>Vivre avec le cancer</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, plus d'un demi-million d'Allemands contractent un cancer. Pourtant, l'issue n'est plus forcément fatale, les traitements et chances de guérison s'améliorant chaque jour davantage. Les avancées médicales et de nouvelles pistes thérapeutiques laissent entrevoir une vie avec et après la maladie. "ARTE Regards" accompagne des malades dans leur combat contre le cancer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/eb751da78be249c0918face0c2b26171.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/f1535abdc8604237b2caa1bc34d71b51.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411052000">
    <title>Monastères, les trésors cachés de la Géorgie</title>
    <desc lang="fr">Depuis son indépendance en 1991, la Géorgie s'emploie à restaurer ses monastères, témoins des débuts du christianisme, tombés en déshérence sous la domination soviétique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/2b73f730ed63418489bf260265b989d0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Japon : le bento</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le Japon mis en boîte : le bento - Le goût du pays : Ayaka, une Japonaise en Autriche.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/1adad219b8f94604a0ef62b83dbda3bd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Bangkok du facétieux Mister Pink - La aïta, chant de bataille des Marocaines - Aux États-Unis, on boit à tout prix.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/b4fbc74870cf4f08b2881337f36eb32f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. En Finlande, peindre l'âme de la nation - L'île de Pantelleria ou la vie sans eau - En Suisse, la poêlée de champignons de Bert - À Osaka, les nouilles sont vite servies.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/7d34d25a4086433bb9b4ebd1c5ee8cf0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411081000">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre d'Amsterdam : Marchés et dégustations</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:5 - Dans le quartier populaire De Pijp s'étend un des plus anciens et des plus réputés marchés d'Amsterdam ; on y trouve harengs et huîtres locales.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/b007b01d35754f19a21b2bb6c216ff1d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411085500">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre d'Helsinki : La vieille halle du marché</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - La vieille halle du marché d'Helsinki a été édifiée en brique au XIXe siècle afin de fournir toute l'année des aliments frais aux habitants de la ville.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/dbbe7f8513ad426ba34152300ccb8c42.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411094000">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Lisbonne : Le marché de la Ribeira</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis sa rénovation en 2014, le marché de la Ribeira est le paradis des gourmets : les meilleurs cuisiniers de Lisbonne y préparent de délicieux plats frais.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/56a5fcffab6f43658c71f62747d67434.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411103500">
    <title>Temple Food, l'âme de la cuisine coréenne</title>
    <desc lang="fr">En Corée du Sud, le temple de Gameunsa, loin de l'agitation de Séoul, abrite trois nonnes bouddhistes décidées à préserver leurs traditions culinaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/b8a0e42ad5c1462d89d759a9761862e4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411110000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Sakurajima : une vie sous les cendres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:15 - Au Japon, le Sakurajima entre en éruption presque tous les jours, menaçant les 600 000 habitants qui vivent à ses pieds. Les enfants se rendent à l'école avec des casques.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/3db25fd6a5a84778bdffe73f6272aec9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411113500">
    <title>Col du Brenner : trafic transalpin saturé</title>
    <desc lang="fr">L'autoroute du Brenner, qui relie l'Italie et l'Autriche, est l'itinéraire le plus emprunté pour traverser les Alpes. Or, ses ponts doivent être rénovés d'urgence, notamment celui de Lueg, en Autriche. Depuis début 2025, la circulation s'effectue principalement sur une seule voie dans les deux sens, ce qui fait craindre des embouteillages majeurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/363e0257914b494bbe4e4f6e31e331fc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411135500">
    <title>L'affaire Pélican</title>
    <desc lang="fr">A Washington, alors qu'il doit faire face à une manifestation, le juge Abraham Rosenberg se confie à un journaliste, Gray Grantham. La nuit suivante, Rosenberg est assassiné, tout comme son confrère, le juge Jensen. Aucun doute possible, ces deux meurtres constituent une attaque contre les institutions. Le Président et son conseiller, Fletcher Coal, exigent des responsables du FBI et de la CIA qu'ils élucident au plus vite cette affaire. Par ailleurs, Darby Shaw, étudiante à La Nouvelle-Orléans, propose à son amant et professeur de droit, Thomas Callahan, un fervent admirateur du journaliste Gray Grantham, de mener une enquête sur Rosenberg... - Critique : Le juge Rosenberg se confie à un jeune journaliste. Un peu plus tard, on voit ce même juge, puis un de ses collègues de la Cour suprême se faire assassiner...

Nous sommes dans un thriller politique. Les morceaux du puzzle s'imbriquent peu à peu, le temps que se rencontrent les deux pièces majeures : une étudiante qui a flairé le pot aux roses et le journaliste du début, bien décidés à faire éclater la vérité. Pour incarner cet idéal de l'individu rétablissant la justice au nez des magouilleurs, si haut placés soient-ils, pouvait-on rêver mieux que Julia Roberts et Denzel Washington ?

Ça tombe comme des mouches autour d'eux. On sent l'air du temps dans cette histoire de magnat du pétrole qui finance une campagne présidentielle et qui est en butte aux attaques des défenseurs d'une réserve ornithologique. Porté par des acteurs agréables et une intrigue à tiroirs, ce « Pélicangate » redonnait à Pakula un souffle, sinon des ailes.</desc>
    <credits>
      <actor>John Heard</actor>
      <actor>John Lithgow</actor>
      <actor>William Atherton</actor>
      <actor>Cronyn Hume</actor>
      <actor>Robert Culp</actor>
      <actor>Julia Roberts</actor>
      <actor>Sam Shepard</actor>
      <actor>Tony Goldwyn</actor>
      <actor>Stanley Tucci</actor>
      <actor>Cynthia Nixon</actor>
      <actor>Denzel Washington</actor>
      <actor>Ralph Cosham</actor>
    </credits>
    <date>1993</date>
    <category lang="fr">film : thriller politique</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/03/2a64ffe1fa4f44de82ff4ab231395d5e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250411135500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411144000">
    <title>Miami sauvage</title>
    <desc lang="fr">Creuset de cultures, Miami est connue pour sa vie nocturne. Mais il existe une autre facette de la ville, loin des brochures de voyage : sa foisonnante vie sauvage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/106ba5e3c4634f2bacfefcc095c3b75c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411144000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411152500">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Paradis aquatiques</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:3 - Andreas Kieling se penche sur les écosystèmes aquatiques et documente les effets du changement climatique sur ces milieux et sur la faune qui les peuplent.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/02e1d235e62242e987f88658fbd1d65d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Japon</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Jun'ichiro Tanizaki, l'écrivain des vices et des secrets". - "Comment le saké a conquis les Japonais "._ "Les "desperate housewives" de Tokyo".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Snob et prolo, les deux Barcelone de Juan Marsé - Hong Kong, passion néons - En Lituanie, cap sur la liberté.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/520811ae70cc44ad8b362e3596a1598a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411173000">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>La pomme</sub-title>
    <desc lang="fr">La jeune cheffe franco-allemande Lucie Fischer-Chapalain expose les vertus de la pomme, avec laquelle elle crée un vinaigre parfumé et une délicieuse gelée aux clous de girofle.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/40b54634255c4816b54cb7dbc792d2ed.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411174500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Royaume-Uni : union et désunion</sub-title>
    <desc lang="fr">Le Royaume-Uni est traversé au XXIe siècle par diverses turbulences : Brexit, crises au sein de la famille royale, velléités indépendantistes écossaises. Entre union et désunion, que se passera-t-il dans les années à venir au pays de Charles III ?</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/4bfd7c37581b40b08e5841b75a1de69e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 11/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411185500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>Les tongs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Coup d'envoi : un bon général doit savoir adapter son équipement à tout type de terrain, notamment à la plage...</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/d089c15e09fe41a3b4bb163bcf14d4cb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411204000">
    <title>Je suis ton homme</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, un groupe de scientifiques souhaite mener une expérience innovante : faire cohabiter pendant trois semaines Alma, une chercheuse célibataire et austère, avec Tom, un robot humanoïde à l'apparence plus vraie que nature. D'abord sceptique, cette dernière ne tarde pas à être flattée par les attentions de son petit ami certes fait de chair, mais aussi de boulons. Troublée, Alma se met à croire en la possibilité d'une vie commune avec Tom, programmé pour l'aimer et réaliser tous ses désirs. Au fil des jours, humaine et robot finissent par se rapprocher au point de ressembler à un couple "normal"... - Critique : Rencontrer l’amour et avoir une vie heureuse : cette quête éternelle trouve une illustration nouvelle et séduisante devant la caméra d’une cinéaste allemande dont on avait repéré le talent (avec Stefan Zweig, adieu l’Europe, 2016) mais pas encore la fantaisie. L’héroïne qu’elle a imaginée semble, d’abord, terriblement sérieuse. Alma est une spécialiste de la plus ancienne langue connue, le sumérien cunéiforme, et c’est seulement pour financer ses recherches au musée de Pergame, à Berlin, qu’elle a accepté de se mettre dans une situation cocasse : pendant trois semaines, elle va tester Tom, un androïde conçu pour répondre à tout ce qu’elle attend d’un homme. « Tes yeux sont deux lacs alpins où je veux me noyer », lui déclare d’emblée le bellâtre robotisé, la laissant consternée. Ce partenaire idéal semble avoir déjà besoin d’une mise à jour...

Dans cette comédie romantique pas comme les autres, l’évolution n’est pas là où on le croit. L’être artificiel, qui a longtemps fasciné romanciers et philosophes, n’est plus qu’un algorithme parmi d’autres, un objet connecté un peu plus sophistiqué et parfaitement crédible – comme l’acteur Dan Stevens qui interprète Tom. La singularité, aujourd’hui, est du côté de la femme. Contrairement à ce que Tom a statistiquement calculé, Alma ne fait pas partie des 93 % d’Allemandes dont le rêve est de prendre un bain au milieu des bougies et des pétales de roses, une coupe de champagne à la main. Tout en s’amusant avec beaucoup d’esprit des situations où se retrouve cette intellectuelle chargée d’expérimenter la relation amoureuse de demain, la réalisatrice Maria Schrader fait d’elle un symbole d’indépendance très actuel. Non, Alma n’est pas satisfaite, contrairement à cet homme qu’elle croise dans la rue, « testeur » lui aussi et enchanté par la poupée de chair conçue pour lui. Non, Alma ne veut pas ouvrir son cœur simplement parce que Tom a été réglé pour le faire battre. Elle veut comprendre ce qui se joue entre eux, vraiment – ou artificiellement.

Dans le sillage de ce beau personnage, admirablement incarné par Maren Eggert, I’m Your Man ouvre, sans renoncer à l’humour, est une réflexion sur l’être humain et sur le bonheur. À l’heure où la technologie nous habitue à flirter avec le futur, le film apporte une inconnue : nos aspirations, le mystère de ce que nous sommes. Dans un café, ce drôle de Tom, un peu extraterrestre quand même, s’étonne de voir un couple regarder en riant des vidéos d’enfants et d’adultes qui prennent d’abominables gadins. Ces images familières sur Internet défilent au ralenti et semblent soudain dire sur nous quelque chose d’important : notre joie spontanée de ne pas être des automates parfaitement réglés. Une découverte d’Alma va dans le même sens : l’écriture du IVe siècle avant Jésus Christ ne comportait pas seulement des significations précises mais des métaphores, la preuve que l’homme a toujours eu besoin de poésie. En convoquant le rire, l’imagination et la pensée, cette brillante comédie féministe peut se targuer d’être 100 % humaine.</desc>
    <credits>
      <actor>Inga Busch</actor>
      <actor>Wolfgang Hübsch</actor>
      <actor>Jürgen Tarrach</actor>
      <actor>Sandra Hüller</actor>
      <actor>Henriette Richter-Röhl</actor>
      <actor>Maren Eggert</actor>
      <actor>Dan Stevens</actor>
      <actor>Hans Löw</actor>
      <actor>Peiter Karolin</actor>
      <actor>Annika Meier</actor>
      <actor>Falilou Seck</actor>
      <actor>Marlene-Sophie Haagen</actor>
      <writer>Jan Schomburg</writer>
      <guest>Daniel Stelter</guest>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/43457f30a33f40c9aa6829cddb2da039.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250411204000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411213500">
    <title>Mireille Mathieu : Chanter… et rien d'autre</title>
    <desc lang="fr">Issue de la classe ouvrière avignonnaise, Mireille Mathieu travaille à l'usine lorsqu'elle est découverte en 1965 à l'occasion d'un télé-crochet. Le célèbre imprésario Johnny Stark prend alors sous son aile la jeune fille timide de 19 ans haute comme trois pommes mais à la voix puissante, qui rêve de marcher dans les pas de son idole Edith Piaf, avant de la propulser sur la scène de l'Olympia en première partie de Sacha Distel. Commence alors un "conte de fées" que l'artiste à l'inaltérable coupe au bol entretiendra six décennies. Mais la carrière de Mireille Mathieu fait vite l'objet d'un étonnant paradoxe. Boudée par la critique musicale hexagonale, l'interprète de "Bravo, tu as gagné" et de "La Paloma adieu" s'impose pourtant comme l'une des plus fameuses ambassadrices de la langue et de la culture françaises à l'étranger.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/990ed1734f0c40d1ac6f1ae5ab87a2cd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411213500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411223000">
    <title>David Garrett, star du violon</title>
    <desc lang="fr">De son enfance de jeune virtuose à son ascension dans le monde du "crossover", portrait du violoniste David Garrett, à l'aise aussi bien dans le classique que dans la pop.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/9b84bd3df5ec4dffbf26d8941c5206ea.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411223000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411231500">
    <title>David Garrett en concert au Théâtre antique de Taormine</title>
    <desc lang="fr">Accompagné du guitariste Franck van der Heijden, du bassiste Rogier van Wegberg et de l'Orchestre du Théâtre Vittorio-Emanuele de Messine, dirigé par le chef d'orchestre Gianna Fratta, le violoniste David Garrett investit le théâtre antique de Taormine, au pied de l'Etna. Au programme : une sélection d'œuvres réarrangées tirées de son dernier album à succès, "Iconic".</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/a416e769825b43ddbb5049e5a830f7c1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250411231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250412010000">
    <title>Vétéran</title>
    <desc lang="fr">Démobilisé de la Légion étrangère après avoir guerroyé d'un conflit à l'autre, notamment en Afghanistan et en Irak, Martin retourne dans sa ville natale en République tchèque, qu'il a quittée vingt ans plus tôt. Sa soeur, mariée à un alcoolique veule et brutal, l'accueille sans chaleur pour lui apprendre que leur mère est morte. Peu après, il met en déroute trois malfrats qui s'acharnaient sur un jeune homme à terre. Reconnaissant, Sebastian Kadlec l'invite dans la villa luxueuse qu'il habite avec son père, un élu municipal affairiste, sa belle-mère et sa soeur aînée, Sara. Martin noue peu à peu avec cette dernière un lien amoureux. Entre-temps, il s'est installé chez sa soeur avec l'assentiment de son beau-frère, jaloux de lui, mais alléché par son argent… - Critique : Après s’être engagé durant vingt ans dans la Légion étrangère et avoir tutoyé la mort de l’Afrique au Moyen-Orient, Martin ne s’attendait pas à trouver, de retour chez lui, en République tchèque, un champ de ruines. Sa sœur lui apprend que leur mère est morte. Elle-même ne l’accueille que du bout des lèvres, brimée par un mari alcoolique et violent. Cachant, derrière son laconisme et sa discipline de militaire, un secret qui lui pèse ainsi qu’un désir de rédemption, Martin nourrit un objectif : ouvrir un coffee-shop, ce noir breuvage étant sa passion. Mais en sauvant, à la sortie d’un bar, la vie d’un fils de bonne famille attaqué par trois malfrats, l’ex-légionnaire va laisser l’imprévu s’immiscer dans ses plans.Adapté par Marek Epstein de sa propre pièce, librement inspirée du Martin Eden, de Jack London, Vétéran remplit sa mission. Le héros, en opposant sa sincérité et son humanisme aux refoulements d’une société tchèque faussement progressiste, suscite l’identification du téléspectateur. L’intrigue, classiquement nouée, accroche à défaut de surprendre. L’irruption de l’ancien combattant dans la famille de bourgeois frustrés permet, un moment, d’envisager un scénario à la Théorème, de Pasolini. Fausse piste. Ce moderne Martin Eden, pour qui le paradis n’est pas de ce monde, n’entend pas en changer l’ordre. D’un bloc, bien que sensible et ouvert à l’amour, il n’est que renaissance ou autodestruction. À ce jeu binaire, Milan Ondrík est un Martin intense et exemplaire. Le téléfilm repose, avant tout, sur ses larges épaules.</desc>
    <credits>
      <director>Jan Hrebejk</director>
      <actor>Lukáš Bech</actor>
      <actor>Pavel Kríz</actor>
      <actor>Milan Ondrík</actor>
      <actor>Eva Bandor</actor>
      <actor>Michael Beran</actor>
      <actor>Rajmont Matous</actor>
      <actor>Jan Kolarík</actor>
      <actor>John Bok</actor>
      <actor>Alena Antalová</actor>
      <actor>Vincent Navrátil</actor>
      <actor>Marie Poulová</actor>
      <actor>Dalibor Cernák</actor>
      <writer>Marek Epstein</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/50fe896f5f3f423e9649fe828634a3bf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
