<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250322232000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323001500 +0100">
    <title>Le régime méditerranéen : La recette idéale</title>
    <desc lang="fr">C'est une évidence : la nourriture a une influence positive ou négative sur le corps humain. Et beaucoup d'entre nous savent que le régime méditerranéen - composé d'aliments à base de plantes comme les légumes, les céréales, les noix, les légumineuses et les fruits, avec peu ou pas de produits animaux - est bon pour la santé. Le film permet de découvrir comment certaines plantes affectent différentes parties du corps en particulier, le cœur et le cerveau, et aussi comment les aliments que nous mangeons peuvent agir comme des médicaments, s'ils sont utilisés à bon escient. Le régime méditerranéen est une façon spécifique de manger ET de vivre. Un mode de vie sain, beaucoup d'exercice et un régime méditerranéen sain. Pizza, paella et gyros ? Pas vraiment.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/09/6b4276d24ced4756bfa5d61d82703f35.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323001500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323013000 +0100">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Fête du court métrage</sub-title>
    <desc lang="fr">Un numéro consacré à la Fête du court, avec quatre courts métrages ("Wassupkayle" - "Bonjour l'été" - "À mort le bikini !" et "Maurice's Bar") et une rencontre avec Alma Jodorowsky, actrice, réalisatrice et chanteuse qui fait partie de la sélection des "Talents 2025".</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323013000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323020000 +0100">
    <title>Les enfants perdus</title>
    <desc lang="fr">C'est la première fois que Nathan garde sa fille de trois ans, le temps d'une soirée. Mais il n'a ni voiture, ni appartement, ni aucun autre endroit où aller.</desc>
    <credits>
      <actor>Lola Cambourieu</actor>
      <actor>Nathan le Graciet</actor>
      <actor>Anouk Berlier Cambourieu</actor>
      <actor>Léa Le Gall</actor>
      <actor>Tommy Frajkowski</actor>
      <actor>Pascal Bienaimée</actor>
      <writer>Lola Cambourieu</writer>
      <writer>Yann Berlier</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/09/4796249f793b4b1b81e459c2c149cb9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323020000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323023000 +0100">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Sommes-nous prêts pour un gouvernement mondial ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Catastrophes climatiques, inégalités à l'échelle planétaire, menace d'une troisième guerre mondiale. Ne serait-il pas rassurant qu'un gouvernement international central s'attelle à la résolution de tous ces problèmes ? C'était dans cette optique que les Nations Unies avaient vu le jour...</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/03/4f8fc33658e847c48a3a746677948ece.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323023000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323030500 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Naples : les pâtes aux haricots</sub-title>
    <desc lang="fr">Direction la Campanie pour découvrir un emblème de la cucina povera ou cuisine pauvre : les pâtes aux haricots sont une fierté pour les Napolitains.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/17/36bd5381ab424534b6fe69c1b239066b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323030500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323042800 +0100">
    <title>Aquarela : l'odyssée de l'eau</title>
    <desc lang="fr">Principale protagoniste du film, l'eau apparaît ici dans toute sa splendide et terrible beauté. Sur la lac Baïkal, des hommes auscultent la glace, l'oreille collée contre elle, ou bien la scrutant de tous leurs yeux, visage et mains rivés à elle. Il s'agit de repêcher dans ces eaux les véhicules qui s'y sont engloutis, du fait de la fonte prématurée de la glace qui s'est dérobée sous eux, alors qu'ils utilisaient le lac gelé comme raccourci... L'eau se révèle également menaçante, quand elle prend la forme de l'ouragan Irma et des chutes Salto Angel au Venezuela... - Critique : 

Fascinant spectacle sur le lac Baïkal, recouvert de glace : des hommes creusent des trous et repêchent des voitures… En voilà une qui fonce puis s’enfonce. Brisant la surface gelée mais fragile, elle finit happée par les profondeurs. Ce documentaire aurait mérité d’être entièrement consacré à ces fous du volant rattrapés par le réchauffement climatique. Les séquences qui suivent ont du mal à être aussi originales : à travers des images d’ouragan ou de voilier sur l’océan, on s’embarque pour une évocation de l’eau, parfois banale. Mais quand il filme les glaciers qui se disloquent et nous fait entendre le bruit de la mer qui tremble, Victor Kossakovsky réussit son pari de poème visuel, liquide et sensoriel, dédié au maître russe Sokurov.</desc>
    <credits>
      <writer>Victor Kossakovsky</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">83</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/09/26604000afbe418585be9f2c91e609bc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250323042800 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323051500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323051500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323061000 +0100">
    <title>Auguste, l'Empire entre guerre et paix</title>
    <desc lang="fr">A la mort de César, en 44 avant J.-C., son petit-neveu Octavien (le futur Auguste) fait face à la concurrence de Marc Antoine, qui brigue la succession du dictateur. Le jeune homme de 19 ans lève alors une armée et noue une alliance de circonstance - le second triumvirat - avec son rival Lépide. Après leur victoire militaire contre les partisans des assassins de César, à Philippes en - 42, Octavien profite de l'éloignement de Marc Antoine, qui règne sur la partie orientale du territoire romain depuis l'Égypte, pour renforcer son pouvoir. En 32 avant notre ère, il attaque enfin l'Egypte, poussant au suicide son ennemi et sa femme, la reine Cléopâtre. Octavien et le Sénat romain parviennent à un accord qui met un terme aux guerres civiles, restaure la République en apparence, mais crée en fait un système politique nouveau : le principat.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/9abec456a62a43cb8269894d6ffc4410.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250323061000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323070000 +0100">
    <title>Le roi Arthur : l'envers du mythe</title>
    <sub-title>Le roi Arthur</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Issu d'un folklore celtique considérablement enrichi et remanié au fil de siècles, le nom du roi Arthur est indissociable d'un immense corpus de légendes médiévales teintées de magie et de merveilleux, dont les origines semblent s'être perdues dans la nuit des temps. Quelle réalité historique se cache derrière le mythe littéraire du roi de Bretagne et de sa cour de chevaliers ? La principale source écrite de cette légende remonte au XIIe siècle. Il s'agit de l'œuvre en langue latine de l'évêque et historien gallois Geoffroy de Monmouth, qui connaîtra une renommée considérable et inspirera tout au long du Moyen Âge de nombreux auteurs européens.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/60efa97aa89a40ddb9ebab8791b541ed.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323070000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323072000 +0100">
    <title>Faire l'histoire</title>
    <sub-title>Le camélia, une fleur d'émancipation</sub-title>
    <desc lang="fr">Le camélia rime au Brésil avec l'abolition tardive de l'esclavage en 1888. Comment une fleur devient-elle un symbole politique et juridique ?</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/2de8c79df832419398ec637859e8baf5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323072000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323075000 +0100">
    <title>Kids</title>
    <sub-title>Le harcèlement moral</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Des adolescents témoignent du harcèlement scolaire qu'une équipe de spécialistes décortique afin d'en comprendre les mécanismes et d'y faire face efficacement.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/209a8969abf64470a6b4e8904c2ae360.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323080500 +0100">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">ARTE Junior, le mag</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323080500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323083500 +0100">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Gâchons-nous le sang des règles ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Chaque mois, plus de 100 millions de litres de flux menstruels finissent dans les poubelles ou les eaux usées à travers le monde. Le sang des règles est en effet considéré comme un déchet. Et si on voyait les choses autrement ? Les chercheurs l'affirment : les fluides menstruels recèlent un potentiel sous-estimé, qu'il s'agisse de diagnostiquer le cancer du col de l'utérus ou l'endométriose.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/c1af3e4595b242518c83df3e27f8169c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323090000 +0100">
    <title>Temples de la culture - Une valeur ajoutée pour les villes</title>
    <sub-title>Les édifices culturels de demain</sub-title>
    <desc lang="fr">Loin du vieux continent, les bâtiments culturels de demain sont désormais construits dans de "jeunes" métropoles en plein essor comme Abu Dhabi et Shenzhen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/112888c9f50b46bdacaaf1156fa16881.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323090000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323093500 +0100">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>La vengeance - une libération ou un fardeau ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Twist - La vengeance - une libération ou un fardeau ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1ac99222ab334c4294810baecad16c64.jpeg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323093500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323102000 +0100">
    <title>Tanzanie : Les mécanos de la savane</title>
    <desc lang="fr">Abritant des girafes, des éléphants et des grands félins, les plaines du Serengeti, en Tanzanie, accueillent chaque année de nombreux visiteurs qui sillonnent la savane à bord de 4x4. Spécialement adaptées à l'observation de la faune, ces voitures tout-terrain sont assemblées à la main par des mécanos au savoir-faire et à la créativité sans limite.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/061e682114b24d5bbc3ac877cfa96d03.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323102000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323105000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Vaucluse, France</sub-title>
    <desc lang="fr">Le melon est omniprésent en Provence, sur les étals des marchés comme dans les assiettes. Les premières graines ont été apportées d'Italie par les papes au XVe siècle. Depuis lors, ce fruit est cultivé à grande échelle dans la région de Cavaillon. Dans son exploitation agricole, David Biscarrat pratique la culture de plein champ : sur 150 hectares, ses melons sont exposés à des conditions climatiques parfois extrêmes. Laetitia, son épouse, expérimente régulièrement de nouvelles manières de les accommoder.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/5516acb8e5514ef5be45e7deccf2cfda.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323105000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323114000 +0100">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>La côte ouest du Japon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:3 - Pendant la période du Hanami, la fête des cerisiers en fleur, le train express Noto Kagaribi est pris d'assaut par des visiteurs : longeant la façade ouest de l'île de Honshu, célèbre pour sa multitude de cerisiers, il offre une vue grandiose. Mais ce spectacle éphémère n'est pas le seul attrait de cette partie du Japon : l'alternance entre mer et montagne donne à la région un charme particulier.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/c32b6814e5d5473792c133823960bc8e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323114000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323123500 +0100">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>L'ouest de la Thaïlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:4 - Dans le golfe de Thaïlande, à Mae Klong, les voies de chemin de fer traversent un marché : lorsque la locomotive surgit, les marchands rangent leurs étals en quelques secondes. La ligne sillonne ensuite des marais salants et traverse les "khlongh", canaux de la plaine centrale, avant d'arriver à Bangkok.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/2d3c789761354d69a727dceda92ca644.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323123500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323133000 +0100">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>La baie d'Hudson</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:1 - Un périple ferroviaire à travers le Canada, depuis Winnipeg, capitale de la province du Manitoba, jusqu'à la ville de Churchill, dans la baie d'Hudson.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/226175c008dc412c9ffc8f9082588404.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323133000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323154500 +0100">
    <title>L'affaire Pélican</title>
    <desc lang="fr">A Washington, alors qu'il doit faire face à une manifestation, le juge Abraham Rosenberg se confie à un journaliste, Gray Grantham. La nuit suivante, Rosenberg est assassiné, tout comme son confrère, le juge Jensen. Aucun doute possible, ces deux meurtres constituent une attaque contre les institutions. Le Président et son conseiller, Fletcher Coal, exigent des responsables du FBI et de la CIA qu'ils élucident au plus vite cette affaire. Par ailleurs, Darby Shaw, étudiante à La Nouvelle-Orléans, propose à son amant et professeur de droit, Thomas Callahan, un fervent admirateur du journaliste Gray Grantham, de mener une enquête sur Rosenberg... - Critique : Le juge Rosenberg se confie à un jeune journaliste. Un peu plus tard, on voit ce même juge, puis un de ses collègues de la Cour suprême se faire assassiner...

Nous sommes dans un thriller politique. Les morceaux du puzzle s'imbriquent peu à peu, le temps que se rencontrent les deux pièces majeures : une étudiante qui a flairé le pot aux roses et le journaliste du début, bien décidés à faire éclater la vérité. Pour incarner cet idéal de l'individu rétablissant la justice au nez des magouilleurs, si haut placés soient-ils, pouvait-on rêver mieux que Julia Roberts et Denzel Washington ?

Ça tombe comme des mouches autour d'eux. On sent l'air du temps dans cette histoire de magnat du pétrole qui finance une campagne présidentielle et qui est en butte aux attaques des défenseurs d'une réserve ornithologique. Porté par des acteurs agréables et une intrigue à tiroirs, ce « Pélicangate » redonnait à Pakula un souffle, sinon des ailes.</desc>
    <credits>
      <actor>John Heard</actor>
      <actor>John Lithgow</actor>
      <actor>William Atherton</actor>
      <actor>Cronyn Hume</actor>
      <actor>Robert Culp</actor>
      <actor>Julia Roberts</actor>
      <actor>Sam Shepard</actor>
      <actor>Tony Goldwyn</actor>
      <actor>Stanley Tucci</actor>
      <actor>Cynthia Nixon</actor>
      <actor>Denzel Washington</actor>
      <actor>Ralph Cosham</actor>
    </credits>
    <date>1993</date>
    <category lang="fr">film : thriller politique</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/03/2a64ffe1fa4f44de82ff4ab231395d5e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250323154500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323173500 +0100">
    <title>Les Etrusques : une civilisation mystérieuse de Méditerranée</title>
    <desc lang="fr">En Corse, sur le site de Lamajone, à Aléria, une équipe d'archéologues dirigée par Laurent Vidal, de l'Inrap (Institut national de recherches archéologiques préventives), a mis au jour, en 2018, 130 tombes romaines dans un très bel état de conservation. L'année suivante, poursuivant leurs fouilles sous la nécropole, ils exhument une sépulture présentant une configuration totalement différente : un hypogée. Le tombeau souterrain contient les restes d'un personnage étrusque de haut rang au regard des objets personnels qui l'accompagnaient dans son dernier voyage, il y a 2 500 ans. Les expertises sur le squelette, menées par l'archéo-anthropologue Catherine Rigeade dans les laboratoires marseillais de l'Inrap, révèlent qu'il s'agit de celui d'une femme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/276b60051b5d40c2b30282d181ea4a4c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250323173500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323182500 +0100">
    <title>Cache-sexes : Un jeu d'artiste</title>
    <desc lang="fr">L'histoire de l'art vue à travers la feuille de vigne et ses avatars : de l'Antiquité à nos jours, un inventaire du puritanisme appliqué aux beaux-arts et des ruses pour le contourner.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/00576e29f6c9483a912750fa3f3412c1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323182500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323193000 +0100">
    <title>Klaus Mäkelä &amp; Yuja Wang : Ravel concertos avec l'Orchestre de Paris</title>
    <desc lang="fr">Invitée à la Philharmonie de Paris, la virtuose Yuja Wang interprète, sous la direction de Klaus Mäkela, un programme réunissant les deux concertos pour piano de Maurice Ravel.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/846453d6c9bb4c7f9abff6630da27c0d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323194500 +0100">
    <title>Karambolage</title>
    <desc lang="fr">le mot Claire Doutriaux nous emmène cueillir quelques fleurs, des fleurs qui évoquent des images différentes selon qu'on les cueille en France ou en Allemagne. l'objet Maija-Lene Rettig nous raconte l'histoire du Vogel Greif, un canon qui a voyagé pendant des siècles entre la France et l'Allemagne comme un trophée de guerre. la devinette</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 23/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323210000 +0100">
    <title>Elvis &amp; Priscilla</title>
    <desc lang="fr">De janvier 1958 à mars 1960, Elvis Presley, qui est déjà une icône du rock'n'roll, fait son service militaire en Allemagne, dans la région de Francfort. A 70 km de là se trouve une adolescente américaine de 14 ans, Priscilla Beaulieu. Avec la bénédiction de ses parents, la Lolita, folle du chanteur, entreprend de faire sa connaissance. Elle le rencontre, le séduit et, deux ans plus tard, s'installe dans la grandiose propriété d'Elvis à Memphis. Ils se marient en 1967 et leur fille Lisa Marie Presley naît un an plus tard. Ils divorcent en 1973, et Priscilla gère et fait fructifier l'immense fortune du chanteur lorsque celui-ci disparaît en 1977.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/b76aa4b119f046649c8af4c259e96a9f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323210000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250323223500 +0100">
    <title>Tom Horn, sa véritable histoire</title>
    <desc lang="fr">John Coble est chargé par l'association des éleveurs de bétail du Wyoming de recruter un cow-boy capable de mettre un terme aux exactions des voleurs de bétail qui sévissent dans la région. Il embauche alors Tom Horn, tireur d'élite et ancien éclaireur de l'armée. Tom prend son nouveau travail très au sérieux. Après quelques opérations musclées, les éleveurs retrouvent leur sérénité. Peu de temps après, un adolescent de la ville est abattu. Les rumeurs accusent Tom Horn. Malgré les protestations de l'intéressé et les interventions de Coble et de quelques autres, Tom est jeté en prison. Pour les éleveurs, le temps de la peur risque de revenir bien vite...</desc>
    <credits>
      <director>William Wiard</director>
      <actor>Steve McQueen</actor>
      <actor>Geoffrey Lewis</actor>
      <actor>Billy Green</actor>
      <actor>Linda Evans</actor>
      <actor>Richard Farnsworth</actor>
      <actor>Slim Pickens</actor>
      <actor>Roy Jenson</actor>
      <actor>Peter Canon</actor>
      <actor>Elisha Cook</actor>
      <actor>Steve Oliver</actor>
      <actor>Harry Northup</actor>
      <actor>James Kline</actor>
      <writer>Thomas McGuane</writer>
      <writer>Bud Shrake</writer>
    </credits>
    <date>1980</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/fc0f040822454094924d659a8bf5ef73.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323223500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250324000500 +0100">
    <title>Steve McQueen : la grande évasion</title>
    <desc lang="fr">Grand coureur automobile et icône hollywoodienne, Steve McQueen, le "king of cool", s'est éteint à 50 ans, en 1980, des suites d'un cancer des poumons. L'homme aux yeux azur brûla sa vie par les deux bouts. Sa passion pour la vitesse s'immisçait dans ses plus grands rôles : cet as du volant maîtrisait aussi bien la Triumph de "La Grande Evasion" que la Ford Mustang de "Bullitt". Etayé d'extraits de films et de témoignages, notamment de ses proches, ce portrait dévoile à quel point cet adepte des arts martiaux fut l'incarnation de la liberté et de l'individualisme chers aux Américains, ce que sa devise confirme : "Je vis pour moi et n'ai de comptes à rendre à personne".</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/1c80dd0a368c4571a0d1607f4be464d8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
