<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250523235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524004500">
    <title>Michael Douglas, le fils prodige</title>
    <desc lang="fr">Fils aîné de Kirk Douglas et d'une mère également actrice, Michael Douglas a mis longtemps à s'émanciper de l'influence paternelle avant d'affirmer sa différence. Devenu comédien sans l'avoir vraiment désiré, il enchaîne quelques rôles sur les planches avant d'être engagé pour jouer un détective novice dans la série policière "Les Rues de San Francisco" aux côtés de Karl Malden, l'un des fidèles amis de son père. Quatre ans plus tard, "après avoir beaucoup appris", il se lance dans la production de "Vol au-dessus d'un nid de coucou", un roman dont son père, encore, détient les droits. Pari réussi : le film de Milos Forman lui apportera l'Oscar du meilleur producteur et à Jack Nicholson, son interprète, celui de meilleur acteur. Michael a 30 ans, il est riche et peut entrer comme producteur par la grande porte à Hollywood.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/35ad22e108314dfead8f6ff04f369528.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250524004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524014000">
    <title>Le mythe d'Ot(h)ello</title>
    <desc lang="fr">Quelle place les Noirs occupaient-ils en Occident à l'époque de Shakespeare et de Verdi, qui a écrit son opéra "Otello" près de 250 ans après la naissance du héros populaire ? Et pourquoi le destin du Maure a-t-il tant ému le compositeur italien ? Le réalisateur Dag Freyer rencontre la chercheuse afro-américaine Naomi André, qui apporte un éclairage historique sur le contexte politique dans lequel sont nées les deux œuvres. Le rôle-titre étant souvent interprété par des artistes blancs, comédiens et chanteurs qui ont incarné Othello sur scène racontent leur travail et leurs questionnements. Le ténor allemand Jonas Kaufmann, notamment, dépeint sa vision du personnage. Quant à Jimmy Hartwig, grand footballeur allemand, il se confie sur cette figure à laquelle il a pu s'identifier.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/a26ea8bc29af46c7b6397c0833678a22.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250524014000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524023200">
    <title>La barge à queue noire : L'oiseau méconnu des rivages</title>
    <desc lang="fr">Échassier aux longues pattes élégantes et au bec démesuré, la barge noire appartient à la famille des bécassins, qui souffre en France d'une injuste réputation de stupidité. Pourtant, cet oiseau au plumage beige dont la queue se termine par une bande noire caractéristique est porteur d'espoir pour de nombreuses espèces menacées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/c379bec09f994af482754505946e0182.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524023200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524045500">
    <title>"Hallelujah", Leonard Cohen : La musique de nos vies</title>
    <desc lang="fr">La genèse d'"Hallelujah", chanson la plus populaire de Leonard Cohen, est unique à plus d'un titre. D'abord parce qu'il lui fallut cinq ans pour en mûrir le texte. Ensuite parce que Cohen en a interprété deux versions aux sens totalement opposés : la première, aux accents religieux, qui figure sur l'album studio ; et la seconde, au romantisme profane, qu'il lui a finalement préférée sur scène. Dan Geller et Dayna Goldfine brossent le portrait de Leonard Cohen, incomparable troubadour canadien débarqué tardivement sur la scène musicale après des débuts dans la littérature. Miroir de son âme paradoxale, "Hallelujah" apparaît comme l'emblème achevé d'une oeuvre qui réunit sensualité et spiritualité dans des textes à la poésie d'apparence spontanée, dont le mystère est toujours opérant... - Critique : Hallelujah, chanson longuement mûrie, ignorée à sa parution (1985) puis déclinée en mille versions pas toutes honorables, est devenue la marque de Leonard Cohen, disparu à l’automne 2016. Les auteurs de ce documentaire riche en archives (lecture poétique, première télévision, interviews…) et en témoignages (de Judy Collins, qui aida à le lancer, à la photographe Dominique Issermann, en passant par le producteur John Lissauer) ont fait de cet hymne, plus complexe qu’il n’en a l’air, leur fil rouge. Louable intention qui se perd un peu en chemin. Il y a cependant là matière à nourrir l’intérêt de quiconque a tendu l’oreille à ce créateur hors du commun, dont on n’a pas fini de creuser l’œuvre et les fascinantes contradictions.</desc>
    <credits>
      <actor>John Cale</actor>
      <actor>Bob Dylan</actor>
      <actor>Cohen Leonard</actor>
      <actor>Judy Collins</actor>
      <actor>Adrienne Clarkson</actor>
      <actor>Wainwright Rufus</actor>
      <actor>Clive Davis</actor>
      <actor>Eric Church</actor>
      <actor>Dominique Issermann</actor>
      <actor>Steve Berkowitz</actor>
      <actor>Brandi Carlile</actor>
      <actor>Nancy Bacal</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/2c8f5c9eb91943b3921099d4e768d0b2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250524045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524052500">
    <title>Colombie, le refuge des cueilleuses de café trans</title>
    <desc lang="fr">En Colombie des trans ont trouvé un refuge à 1 600 mètres d'altitude, dans les plantations de café des Andes colombiennes, où elle peuvent être elles-mêmes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/751523d5ba844f468b27a47a93c51f4f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524062000">
    <title>Oscar ou l'art d'apprivoiser les chevaux</title>
    <desc lang="fr">Connu dans le monde entier pour ses méthodes de dressage, l'Argentin Oscar Scarpati sillonne la planète pour intervenir dans des séminaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/28f852d1b0f6450ba5925047fdbe6bc7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524062000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524071500">
    <title>L'Andalousie au son des guitares et du flamenco</title>
    <desc lang="fr">A l'instar de Claudia Calle, 12 ans et passionnée de flamenco, de nombreux jeunes du Sud de l'Espagne rêvent de devenir célèbres comme danseurs, musiciens ou luthiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/983139921f0e4f6abf8862504946a63d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524071500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524075500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Australie</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois sujets pour (re)découvrir l'Australie. La Melbourne sensuelle d'Helmut Newton - L'Australie, un pays en or - À Sidney, salut les amoureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524075500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524082500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Sur les bords de la mer Noire, Turquie</sub-title>
    <desc lang="fr">Les noisettes cultivées sur les terres fertiles de l'arrière-pays de la mer Noire en Turquie comptent parmi les meilleures au monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/173a5e19ac784ca39a28e32b45f70331.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524091000">
    <title>Rails d'antan</title>
    <sub-title>Les Rhodopes en Bulgarie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A 2000 mètres d'altitude, dans le massif montagneux des Rhodopes bulgares, un petit train sur voie étroite relie les villes de Septemvri et Dobrinichte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/f06bcc4b412542708d1dcdaa44335ef4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524100000">
    <title>Rails d'antan</title>
    <sub-title>Le Banat en Roumanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Datant des années 1860, la ligne de chemin de fer qui relie les villes d'Oravita et d'Anina dans le Banat roumain est source de grande fierté pour les habitants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/e2fd9acaa43a49ac960a4e1bfe3defa7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524100000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524113000">
    <title>Japon, aux racines du soleil</title>
    <desc lang="fr">Bordé par quatre mers et un océan, l'archipel japonais cultive depuis toujours un lien fort avec les éléments, qui ont façonné la vie de ses habitants. Un cultivateur de riz, un autre de thé, un ostréiculteur, un moine bouddhiste cuisinier, un forgeron de katana, un champion de plongée libre, une geiko (geisha de Kyoto), ou encore une jeune karatéka témoignent de leur quotidien et de l'importance qu'ils accordent à la composante spirituelle de ce qui les environne ainsi que de leur attachement aux traditions. Au coeur des témoignages, une conviction forte chez chacun des protagonistes : le temps de vie humain est quantité négligeable face à la puissance omniprésente de la nature.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/6ca6f31533774d229638eaea66d1080d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250524113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524132000">
    <title>Assassinats en tous genres</title>
    <desc lang="fr">Londres, 1906. Sonia Winter n'a qu'une ambition : devenir journaliste. Elle découvre qu'un mystérieux "Bureau de l'Assassinat" s'est rendu coupable d'une série d'attentats politiques. Persuadée de détenir un scoop, elle propose à Lord Bostwick, directeur d'un grand quotidien londonien, de réaliser un reportage sur cette étrange organisation criminelle. Bostwick lui promet une fortune - 80 000 livres - si elle convainc le président du Bureau, un certain Ivan Dragomiloff, de programmer son propre assassinat. A son tour, Sonya propose 20 000 livres à Dragomiloff...</desc>
    <credits>
      <director>Basil Dearden</director>
      <actor>Vernon Dobtcheff</actor>
      <actor>Diana Rigg</actor>
      <actor>Telly Savalas</actor>
      <actor>Oliver Reed</actor>
      <actor>Clive Revill</actor>
      <actor>Griffith Kenneth</actor>
      <actor>Annabella Incontrera</actor>
      <actor>Beryl Reid</actor>
      <actor>Jess Conrad</actor>
      <actor>Warren Mitchell</actor>
      <writer>Wolf Mankowitz</writer>
      <guest>Terry Gilbert</guest>
    </credits>
    <date>1969</date>
    <category lang="fr">film : comédie policière</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/3c6f0709274e487cb6f020a6fb6842a3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524132000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524141500">
    <title>Stonehenge, ses origines révélées</title>
    <desc lang="fr">Sur le plateau de Salisbury Plain, dans le sud-est de l'Angleterre, se dresse le monument mégalithique de Stonehenge, l'un des plus emblématiques et mystérieux d'Europe, érigé au néolithique par un peuple oublié. Selon des chroniques légendaires remontant au XIIe siècle, l'enchanteur Merlin aurait, grâce à ses pouvoirs magiques, déplacé depuis l'Irlande jusqu'à ce nouveau site un cercle de pierres mythique, la "Danse des géants". Et si, avant de rejoindre Stonehenge, les pierres bleues avaient déjà été assemblées pour constituer une enceinte monumentale, quelque part dans les Preseli Hills, au Pays de Galles ? Il faudra près d'une décennie de recherches à l'archéologue Mike Parker Pearson, spécialiste des rites funéraires du néolithique, pour suivre avec son équipe pluridisciplinaire toutes les pistes soulevées par cette hypothèse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/13/a3d0d46887614433b9705217ca689510.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250524141500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524144500">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les bâtisseurs de Stonehenge</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Stonehenge, à l'ouest de Londres, est l'un des monuments préhistoriques les plus célèbres et les plus énigmatiques au monde. Il y a près de 4500 ans, des hommes du néolithique ont édifié cet immense cercle de pierre avec de simples outils rudimentaires. Qui sont-ils ? Depuis plus de quinze ans, l'archéologue britannique Mike Parker Pearson dirige un programme de fouilles. En étudiant les échantillons d'ADN prélevés sur une centaine de squelettes de Stonehenge, il a décuvert que ces bâtisseurs n'étaient pas des Britanniques de souche.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/215f1b8a6117478f884f605d008e1151.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524153000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois sujets pour (re)découvrir la Suède. August Strindberg, le génie tourmenté de Stockholm - Le canal Göta, "le Ruban bleu de la Suède" - Un souverain révolutionnaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524160000">
    <title>Stromboli, terre de feu</title>
    <desc lang="fr">La petite île de Stromboli au sud de l'Italie est connue mondialement pour son volcan capricieux. 300 habitants, des agriculteurs et surtout des pêcheurs ont choisi d'y vivre malgré le danger. À Stromboli, on pratique la pêche durable depuis toujours, et presque sans outillage moderne. Cette méthode génère peu de bénéfices mais permet aux pêcheurs de vivre comme ils l'entendent, à l'écart de la société de consommation. Gaetano, bientôt 70 ans, un mordu du métier, aimerait lever le pied et espère que son fils Andrea s'établira définitivement à Stromboli. Parviendra-t-il à lui transmettre sa passion ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/77932bbb953a4b41a014a3b74e88198f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524160000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524165000">
    <title>Indonésie, la danse sacrée du caci</title>
    <desc lang="fr">Au cours d'une cérémonie haute en couleur, destinée à invoquer la clémence des divinités pour les prochaines récoltes, des duels rituels spectaculaires opposent deux hommes munis de fouets en rotin (principe du masculin) et de boucliers (principe du féminin). Le jeune Lian Supardi, qui y participe, ne cache pas ses cicatrices, lesquelles témoignent de son attachement à cette tradition ancestrale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/460387682afe4224879c9e74c20f038f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524174500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">En Afrique, la tendance au "colonialisme vert" met la nature sous cloche au mépris des populations autochtones. Reportage au Rwanda, au Congo-Brazzaville et au Kenya / À Dearborn, Michigan, Trump a su séduire les électeurs musulmans avec sa promesse d'instaurer la paix à Gaza.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/22/c9097c47f1c04784ab797df3e0d02bdf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 24/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/23/ce717b21be2246839c3c494b58aab1b1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524185500">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524202500">
    <title>Les loups, sauveurs du parc de Yellowstone</title>
    <desc lang="fr">Dans le Yellowstone, immense parc naturel du nord-ouest des Etats-Unis, la multiplication des wapitis au fil des décennies a eu de graves répercussions sur l'écosystème, le grand ongulé ayant partiellement dévasté la végétation. Mais la réintroduction ciblée de loups, entre 1995 et 1997, a permis de rétablir l'équilibre. Acculée dans les ravins par les prédateurs, la population de wapitis a ainsi peu à peu diminué, et la flore a repris de la vigueur, permettant ainsi à une nouvelle faune de réinvestir le parc.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/bffffba366d94c12ad92b28eef6bfcd7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250524202500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524215500">
    <title>Marche avec les loups</title>
    <desc lang="fr">Après avoir disparu pendant près de quatre-vingts ans, les loups retrouvent peu à peu leurs anciens territoires en France. Pendant près de trois ans, des vallées des Hautes-Alpes aux massifs du Jura, Jean-Michel Bertrand a suivi par monts et par vaux la piste d'un jeune individu à l'heure où celui-ci doit s'affranchir de la meute pour conquérir en solitaire de nouveaux espaces et, peut-être, fonder à son tour une famille. Protégés et choyés lors de leur première année, les louveteaux sont confrontés à de multiples dangers quand ils entreprennent cet exil au long cours, à commencer par l'hostilité de leurs congénères sur les territoires qu'ils traversent. - Critique : Dans La Vallée des loups (2016), il avait guetté leur retour au cœur des Alpes. Cette fois, Jean-Michel Bertrand se met en marche : pour nous parler de la dispersion de ces loups qui le passionnent, il en suit un qui, l’âge venu de quitter sa meute, traverse des montagnes et même des villes pour conquérir son propre domaine. Cette randonnée entre civilisation et monde sauvage déroule à la fois des paysages splendides, des scènes étonnantes qui montrent les bêtes en chasse, et une réflexion sur la place de l’homme et celle de l’animal sur un même territoire. Tout cela nous est raconté d’une manière très personnelle et presque intime, comme dans un murmure, pour ne pas effrayer les vedettes de cette belle aventure.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Michel Bertrand</actor>
      <writer>Jean-Michel Bertrand</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/d7c8419657fc4c75972954f946b9e219.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250524215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524225000">
    <title>Le nerf vague : dialogue entre le coeur et le cerveau</title>
    <desc lang="fr">"Couteau suisse" du corps humain, le nerf vague régule de nombreux processus vitaux. Ce documentaire explore son fonctionnement et les potentialités de sa stimulation dans le traitement de certaines maladies et du stress chronique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/e84980e6f6dd417a8bd4aa3c048ca817.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250524235500">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Spécial Ukraine</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis plus de trois ans, l'Ukraine doit se défendre contre l'agression russe. Du fait de la guerre, la jeunesse est devenue adulte du jour au lendemain et les artistes ont dû prendre une décision cruciale : se battre pour leur pays et pour la liberté.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250524235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250525002500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pouvons-nous encore sauver la vérité ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Le fact-checking peine à venir à bout des théories conspirationnistes, et les populistes rencontrent une adhésion croissante à travers l'Europe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/05/23c370bb6ab8414ebc1445077cbdef3f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
