<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20250323234000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324010500 +0100">
    <title>A Forgotten Man</title>
    <desc lang="fr">Mai 1945: après la capitulation de l'Allemagne nazie, Heinrich Zwygart, ambassadeur suisse à Berlin, est rappelé chez lui. Arrivé en Suisse, il a hâte de retrouver son épouse Clara et sa fille Hélène. Dévoré par l'ambition, il décide de faire avancer sa carrière politique et ne vise rien de moins qu'un siège au Conseil fédéral. Mais alors qu'il essaie de déposer sa candidature dans le chaos d'après-guerre, des décisions passées le rattrapent.</desc>
    <credits>
      <actor>Peter Wyssbrod</actor>
      <actor>Krähenbühl Sebastian</actor>
      <actor>Sabine Timoteo</actor>
      <actor>Michael Neuenschwander</actor>
      <actor>Manuela Biedermann</actor>
      <actor>Yves Raeber</actor>
      <actor>Simon Romang</actor>
      <actor>Cléa Eden</actor>
      <actor>Yann Philipona</actor>
      <actor>Dominik Gysin</actor>
      <actor>Victor Poltier</actor>
      <actor>Margherita Schoch</actor>
      <writer>Nègre Laurent</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/809b2f4995c642518e26463d210f9c27.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324010500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324032000 +0100">
    <title>Le ruban blanc</title>
    <sub-title>Eine deutsche Kindergeschichte</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans un village de Prusse au début du XXe siècle. Tout y est bien rodé : chacun est à son labeur ; l'éducation est stricte et religieuse ; les enfants chantent dans la chorale dirigée par l'instituteur. C'est une société efficace, irréprochable. Jusqu'à ce qu'un cheval trébuche sur un câble tendu, blessant le docteur ; que des maris tyrannisent leur femme ; qu'on retrouve des enfants ligotés et battus ; que d'autres laissent s'exprimer le monstre cruel qui sommeille en eux. Sous la férule des adultes, les enfants voient leur épanouissement bridé. Les violences dont ils sont les victimes se répercutent dans leurs comportements. Un instituteur progressiste tente d'alerter les notables, mais ceux-ci restent sourds à ses avertissements... - Critique : La voix qui nous raconte cette histoire est rauque. Comme éraillée par le temps. Mais, en cette année 1913 où le ramènent ses souvenirs, l’instituteur était un tout jeune homme. Un bon garçon joufflu à la Peter Ustinov, qui, dans le village où il enseignait, venait de rencontrer une pure, timide et radieuse jeune fille. Il faisait sa cour. Il se préparait à être heureux. Et puis il y avait eu ce câble. Solide et invisible, tendu entre deux arbres, il avait fait chuter le docteur qui rentrait tranquillement chez lui à cheval. Quelle farce stupide, avait-on pensé… Seulement, quelques semaines après, il y avait eu le fils du riche propriétaire, roué de coups. Puis un bébé laissé devant une fenêtre ouverte, en plein hiver. Plus grave encore : le gamin attardé de la sage-femme à qui on avait brûlé les yeux. L’horreur doucereuse…

Lent et somptueux, ce film étrange se déroule dans la pureté éclatante de paysages qui semblent inaccessibles à la noirceur. Sorte de suspense permanent, où rien, à la fin, ne serait révélé vraiment. Réflexion terrifiée sur des êtres frustrés, inexorablement poussés à la haine de l’autre… Michael Haneke est un rigoriste. Un exigeant. Un moraliste sombre. Dans ses films les plus réussis (Benny’s Video, Caché) ou franchement discutables (Funny Games), il n’a fait que filmer la violence à l’œuvre. Chez lui, le mal court, toujours. Il se répand comme un gaz invisible. Il s’attrape comme un virus mortel. Cette fois, il en traque l’origine. Il en dévoile les racines. Il en mesure les conséquences. Ce village allemand à la veille de la grande catastrophe, qu’il a imaginé de A à Z, lui sert de laboratoire pour dénoncer tous les terrorismes passés, présents et futurs.

Aux racines du mal

Dans ce chaudron s’agitent oppresseurs et opprimés : propriétaire terrien indifférent face à des paysans qui semblent nés pour accepter les coups du sort ; parents inconscients élevant dans la terreur leurs enfants qui, eux, paraissent accepter tous les coups, au propre comme au figuré. Un même désir de révolte couve, pourtant, chez les « victimes ». Alors que chez les « bourreaux » domine la certitude d’agir pour le bien de ceux qu’ils oppriment. Mais le réalisateur montre constamment à quel point l’autorité dont ils usent et abusent cache mal le vide qui les submerge. Ces puissants sont tous des fantômes d’êtres à la carapace desséchée. Il y a une scène bouleversante où le pasteur – celui qui fait porter un ruban blanc à ses enfants pour leur rappeler le sens de la pureté – est ému, soudain, par son fils cadet, venu timidement dans son bureau lui offrir ce qu’il a de plus cher au monde. Les larmes montent brusquement aux yeux du pasteur, on le sent un instant, rien qu’un instant, au seuil de l’humain. Mais non, il résiste à la grâce et le voilà bien vite rendu à lui-même. Humain, pour quoi faire ? Après tout, c’est à Dieu de l’être, pas forcément à Ses créatures…

La noirceur s’infiltre jusque dans les cœurs

Ce que filme Michael Haneke, ce sont des êtres en enfer qui, pour s’y sentir moins seuls, tentent d’y entraîner les autres. « Tu dois atrocement souffrir pour être si odieux », dit la sage-femme à son amant, le docteur, qui vient de la briser, de la réduire à néant, lors d’une scène de rupture dont l’atrocité rendrait presque affables les affrontements conjugaux de Bergman dans Scènes de la vie conjugale… Les enfants, eux, résistent tant bien que mal : les yeux du petit Rudi s’agrandissent d’étonnement lorsqu’il apprend de sa sœur ce qu’est la mort (inoubliable séquence qui laisse pantois). Malgré lui, Martin pleure devant ce père justicier qui l’humilie pour avoir cédé « à l’appel de sa jeune chair »…

Que deviendront-ils, vingt ans, trente ans plus tard, ces enfants brisés au nom du bien ? Quand on les quitte, omniprésents et silencieux, ils ressemblent à un inquiétant chœur antique – comme les gamins blonds aux yeux vides d’un vieux film de SF en noir et blanc, Le Village des damnés. Le Ruban blanc (Palme d’or en 2009) est lui aussi tourné en noir et blanc (superbe, signé Christian Berger). Une angoisse sourde naît de ces plans-séquences où tout semble constamment caché – derrière des portes closes et des esprits verrouillés. Mais sous son apparente austérité, la fureur y brûle. Haneke filme magistralement la noirceur qui s’infiltre dans les cœurs. D’où elle ne s’évadera plus.</desc>
    <credits>
      <actor>Susanne Lothar</actor>
      <actor>Ulrich Tukur</actor>
      <actor>Burghart Klaussner</actor>
      <actor>Josef Bierbichler</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Rainer Bock</actor>
      <actor>Gabriela Maria</actor>
      <actor>Minichmayr Birgit</actor>
      <actor>Ursina Lardi</actor>
      <actor>Christian Friedel</actor>
      <actor>Leonie Benesch</actor>
      <actor>Fion Mutert</actor>
      <writer>Michael Haneke</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/45278e0188f4442e97a44c11719f750c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250324032000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324042000 +0100">
    <title>Sternstunde Philosophie</title>
    <sub-title>Douglas Rushkoff</sub-title>
    <desc lang="fr">Die Sendereihe geht den grossen philosophischen Fragen und den brennenden Themen unserer Gesellschaft auf den Grund.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/dbbf7c0df49340a1b795d289b49dd21a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324042000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324043500 +0100">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>Drohnenaufnahmen zeigen die Schweiz aus einer neuen Perspektive - Engadin</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324052000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324054000 +0100">
    <title>Glanz &amp; Gloria Weekend</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Das People-Magazin des Schweizer Fernsehens ist mit dabei, wenn Promis bei glänzenden Empfängen in Bern oder gloriosen Auftritten auf dem roten Teppich von Hollywood anzutreffen sind. Die Reporter berichten heute, worüber die Schweiz morgen spricht.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/476b198ae5d04d99b85c8bb7389aed34.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324054000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324062500 +0100">
    <title>nano</title>
    <sub-title>Die Welt von morgen</sub-title>
    <desc lang="fr">Wissenschaftliche Themen werden für jedermann verständlich aufgearbeitet und in dieser Sendung präsentiert. Schon seit Dezember 1999 erfreut sich das Magazin großer Beliebtheit. In den Bereichen Technik, Medizin, Wissenschaft und Forschung gibt es immer wieder neue Erkenntnisse, Durchbrüche und innovative Ideen. Vieles davon bewirkt spürbare Veränderungen in unser aller Alltagsleben.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/25/13a0072643e810619ed430f4a3e45adcad1e9ddf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324062500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324073000 +0100">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/92e8f2827ef144b185ab606bfb58a62e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324073000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324092500 +0100">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/7db86a24cfbc42258c821c0d1b3e920f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324092500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324095000 +0100">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/e4eb613e5d9c485b8a8087acd54cc771.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324095000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324113000 +0100">
    <title>Praxis mit Meerblick</title>
    <sub-title>Familienbande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:9 - Das eingespielte Praxisteam droht sich bald aufzulösen. Noras Kollege Dr. Hannes Stresow bereitet seinen Abschied vor, um wie vereinbart nach einem Jahr auf Rügen in die Schweiz zurückzukehren. Für die Sprechstundenassistentin Mandy stehen ganz andere Herausforderungen an: Sie ist ungewollt schwanger - jedoch nicht von ihrem Freund Kai, sondern von ihrer zwischenzeitlichen Affäre.</desc>
    <credits>
      <director>Wolfgang Eissler</director>
      <actor>Michael Kind</actor>
      <actor>Ulrich Bähnk</actor>
      <actor>Petra Kelling</actor>
      <actor>Wedhorn Tanja</actor>
      <actor>Dirk Borchardt</actor>
      <actor>Sascha Göpel</actor>
      <actor>Anne Werner</actor>
      <actor>Jack Owen</actor>
      <actor>Patrick Heyn</actor>
      <actor>Benjamin Grüter</actor>
      <actor>Ferru Morgane</actor>
      <actor>Zumbrock Lukas</actor>
      <writer>Flade Anja</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/75add9db619b4b86865acf72381c334c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324113000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324122000 +0100">
    <title>Die Seele der Kunst - Die Sammlung Merzbacher</title>
    <desc lang="fr">Die Sammlung von Werner Merzbacher ist seit 2021 im Kunsthaus Zürich zu bewundern - in seinem Geburtsort Öhringen in Baden-Württemberg hingegen sind Stolpersteine seiner Familie zu sehen. Der im Oktober 2024 verstorbene Kunstliebhaber resümiert sein bewegtes Leben bescheiden und dankbar.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/4dc2ee0e6f454895bb5d9b2a6e0d6443.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324122000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324124500 +0100">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Pastinake - Tag 5</sub-title>
    <desc lang="fr">Zum Schluss der Pastinaken-Woche lädt Markus, 58, zu sich nach Zunzgen BL ein. Der Bauleiter lebt sich in der freien Zeit kreativ aus und erschafft Kunst aus Holz. In der Küche führt in seine Kreativität zu einer Pastinaken-Rösti vom Blech mit gefüllten Pouletschenkeln. Ob das für den Sieg reicht?</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/2084e4e40fe54395978393f2dab09f0b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324124500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324125500 +0100">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Mittagsausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324125500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324131000 +0100">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Mittagsausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324131000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324133500 +0100">
    <title>Glanz &amp; Gloria Weekend</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Das People-Magazin des Schweizer Fernsehens ist mit dabei, wenn Promis bei glänzenden Empfängen in Bern oder gloriosen Auftritten auf dem roten Teppich von Hollywood anzutreffen sind. Die Reporter berichten heute, worüber die Schweiz morgen spricht.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/476b198ae5d04d99b85c8bb7389aed34.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324133500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324143500 +0100">
    <title>In aller Freundschaft, die jungen Ärzte</title>
    <sub-title>Löwenmütter</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:6 - Le docteur Niklas Ahrend quitte la Sachsenklinik après une expérience bouleversante mais aussi à la demande pressante de son mentor, le Docteur Harald Loosen, qui lui propose un poste de médecin-chef à Erfurt à la clinique Johannes Thal. Il y rencontre le Dr Leyla Sherbaz avec qui il a fait son internat et se voit chargé de la supervision des nouveaux internes par le professeur Karin Patzelt.</desc>
    <credits>
      <director>Hartwig van</director>
      <actor>Horst-Günter Marx</actor>
      <actor>Philipp Danne</actor>
      <actor>Marijam Agischewa</actor>
      <actor>Sanam Afrashteh</actor>
      <actor>Christian Beermann</actor>
      <actor>Stefan Ruppe</actor>
      <actor>Lion Wasczyk</actor>
      <actor>Mirka Pigulla</actor>
      <actor>Luan Gummich</actor>
      <actor>Elisa Agbaglah</actor>
      <actor>Milena Straube</actor>
      <actor>Mike Adler</actor>
      <writer>Susan Jones</writer>
      <writer>Andreas Wachta</writer>
      <writer>Heike Wachsmuth</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série hospitalière</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/326bcd556b044f929f963e652a8a65ce.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324143500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324154000 +0100">
    <title>SRF bi de Lüt - Landfrauenküche</title>
    <sub-title>Landfrauenküche - Ziefen BL</sub-title>
    <desc lang="fr">"SRF bi de Lüt" präsentiert die Landfrauenküche. Sieben Landfrauen und Bäuerinnen aus sieben Regionen der deutschen Schweiz lassen die Zuschauenden in ihre Töpfe blicken. Im friedlichen Wettstreit treten sie gegeneinander an, ihre Mitbewerberinnen mit dem zu überzeugen, was Stall und Boden hergeben.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/4ec6731a7b8847889ea6434431701836.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324154000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324155000 +0100">
    <title>G&amp;G Flash</title>
    <sub-title>News aus der Welt der Prominenz</sub-title>
    <desc lang="fr">Das Magazin entführt ihre Zuschauer in die Welt der Reichen und Schönen. Die spannendsten Nachrichten des Tages und aktuelle Gerüchte der Stars werden kurz und kompakt zusammengefasst. Exklusive Reportagen und Biografien von Menschen, die begeistern, packende Geschichten, aufschlussreiche Hintergrundinformationen und das Neueste aus der Welt der Promis bereichern die Sendung.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/acc569538d3844a08dd3fc1b428a3209.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324155000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324173000 +0100">
    <title>Endlich Frühling</title>
    <sub-title>Endlich Frühling</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:1 - Die Dorfhelferin Katja Baumann kümmert sich um die beiden ungleichen Töchter der Bauernfamilie Feichtmayr, Laura und Christina, deren kleiner Bruder Benny beinahe in der Badewanne ertrunken wäre. Die Schuld an dem Unglück scheint Laura zu tragen, die auf Benny hätte aufpassen sollen. Katja kann das Vertrauen der Mädchen gewinnen und bekommt so Einblick in eine schwierige Familiensituation.</desc>
    <credits>
      <director>Michael Karen</director>
      <actor>Simone Thomalla</actor>
      <actor>Harry Täschner</actor>
      <actor>Marco Girnth</actor>
      <actor>Hendrik Duryn</actor>
      <actor>Florentine Lahme</actor>
      <actor>Maria Simon</actor>
      <actor>Caroline Ebner</actor>
      <actor>Monika Manz</actor>
      <actor>Carolyn Genzkow</actor>
      <actor>Meyer Lena</actor>
      <actor>Zsa Zsa</actor>
      <actor>von Constantin</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/3e90b923d1eb4485a4af75613005e388.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324173000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324174000 +0100">
    <title>Guetnachtgschichtli</title>
    <sub-title>Dimitri - Es Ameise-Sprichwort</sub-title>
    <desc lang="fr">Dimitri ist ein kleiner Zugvogel aus Europa, der nach einem Sturm alleine in einer afrikanischen Savanne strandet. Dort erlebt er mit seinen neuen Freundinnen Pili und Oko jeden Tag kleine Abenteuer und entdeckt eine Welt voller Überraschungen.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/edb51ca757624a6fb35fd2d375696804.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324174000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324180000 +0100">
    <title>Telesguard</title>
    <desc lang="fr">Die Sendung zeigt die romanische Schweiz in ihrer ganzen Vielfalt und berichtet über aktuelle Ereignisse im politischen, wirtschaftlichen, kulturellen, sozialen und gesellschaftspolitischen Bereich.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/3d8ca7cae1e24e38a7db1568f0ccbd11.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324180000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324181000 +0100">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324181000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324181500 +0100">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324181500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324183500 +0100">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Wirz - Tag 1</sub-title>
    <desc lang="fr">Zum Anfang der neuen "Mini Chuchi, dini Chuchi"-Woche lädt Riccardo, 31, zu sich nach Winterthur ein. Riccardo, der in seiner Freizeit seine eigene Musik produziert, interpretiert das Wochenmotto "Wirz" nach seinen italienischen Wurzeln: es gibt Wirz-Ravioli an einer Senf-Weissweinsauce.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/2084e4e40fe54395978393f2dab09f0b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324183500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324190000 +0100">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/ac3f82c026da45f9b7eeea76ce7e1009.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324190000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324192500 +0100">
    <title>Schweiz aktuell</title>
    <desc lang="fr">Das Magazin berichtet täglich über die wichtigsten kantonalen, regionalen und kommunalen Themen und Ereignisse aus Politik und Gesellschaft. Die Schweiz wird in ihrer ganzen Vielfalt gezeigt.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/3d8ca7cae1e24e38a7db1568f0ccbd11.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324192500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324193000 +0100">
    <title>SRF Börse</title>
    <desc lang="fr">"SRF Börse" berichtet über die täglichen Entwicklungen an der Schweizer Börse. Sie beobachtet und analysiert Trends und Perspektiven und holt dazu die Meinung von Konzernchefs und anderen wichtigen Entscheidungsträgern der Wirtschaft ein.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'économie</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/64804086a9bb490db414105bdbc7084e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324193000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324195500 +0100">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/7856780f58d94216a610715be8d19846.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324195500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324201000 +0100">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324201000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324211000 +0100">
    <title>1 gegen 100</title>
    <sub-title>mit Angélique Beldner</sub-title>
    <desc lang="fr">100 clevere Köpfe wollen alle nur das eine: gewinnen in der Montagabend-Quizshow. Doch der Weg auf die Quiz-Insel ist steinig und der aktuelle Kandidat im Ring clever. Wird er es schaffen, alle 100 Gegnerinnen und Gegner wegzuspielen und das Spiel als Sieger zu verlassen? Dazu braucht es starke Nerven, ein großes Allgemeinwissen, Taktik und oft auch etwas Glück.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/12/55b610b05e561da1e013d1311717dec16b90993f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324211000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324215000 +0100">
    <title>Puls</title>
    <sub-title>Diagnose Krebs - Was nun?</sub-title>
    <desc lang="fr">Die Diagnose Krebs verändert das Leben auf einen Schlag. Grosse Unsicherheiten kommen auf, schwierige Fragen stehen plötzlich im Raum. Wie damit umgehen? Woraus neue Hoffnung schöpfen? "Puls" begleitet Betroffene und zeigt, was ihnen und ihrem Umfeld in dieser anspruchsvollen Zeit hilft.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/3b2f05378f242fc2d9e383ae15c1ca14abb80fac_1B3E9C9C57F96FA2E95F2A8C265AC488.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324215000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324221500 +0100">
    <title>10vor10</title>
    <desc lang="fr">In den Nachrichten wird täglich vom aktuellen Geschehen in der Schweiz und rund um den Globus berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt das Publikum stets auf dem Laufenden, was welt- oder lokalpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Katastrophen, Jubiläen oder Neuigkeiten aus der vielfältigen Welt des Sports betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/d41425896c2a4d2ea232d21778b599d5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324221500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324222500 +0100">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/392412569c364e9dab06e49f272ec9ff.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324222500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250324230500 +0100">
    <title>ECO Talk</title>
    <desc lang="fr">Der Moderator Reto Lipp begrüßt in dieser Talkshow führende Vertreter der Schweizer Wirtschaft, die über ihre Erfahrungen, Grundsätze, ihre gesellschaftliche Veranwortung sowie über aktuelle ökonomische Themen sprechen.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/31/e7393fdf00a2cdd06b280f736cebb47ba97a7d43_725B25A9556484FAAA61C0028A5BD5F5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324230500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250325000000 +0100">
    <title>Welterfolg Zürcher Seide: Nachkommen auf den Spuren einer vergessenen Industrie</title>
    <sub-title>Nachkommen auf den Spuren einer vergessenen Industrie</sub-title>
    <desc lang="fr">Die Zürcher Seidenindustrie entwickelte sich im 19. Jahrhundert zu einem der erfolgreichsten, global verankerten Zweige der Schweizer Wirtschaft. Die kostbaren Stoffe wurden in Heimarbeit und später auch in Fabriken vor allem von Frauen hergestellt. Im 20. Jahrhundert folgte der schmerzhafte Niedergang der einstigen Leitindustrie. Die Nachkommen grosser Seidenfabrikanten und zwei Historiker erforschen die spannende Geschichte ihrer Vorfahren und der Zürcher Seidenindustrie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/91e14beae5534db08f162e19280e6194.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250323225000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324001000 +0100">
    <title>La bataille du climat</title>
    <desc lang="fr">Inondations, sécheresses, incendies ou tempêtes : les événements climatiques "exceptionnels" le sont de moins en moins. Depuis des dizaines d'années, scientifiques et experts n'ont pas cessé de tirer la sonnette d'alarme. La bataille du climat a commencé précisément il y a 50 ans. En 1972, le danger du changement climatique est évoqué lors de la première Conférence des Nations Unies sur l'environnement, à Stockholm. Dès lors, une lutte féroce s'engage entre les gouvernements, les entreprises et les ONG. Cette lutte oppose convaincus et sceptiques : ceux qui veulent agir pour éviter la catastrophe annoncée et ceux qui ont intérêt à ne pas bouger.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/34282535_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250324001000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324010000 +0100">
    <title>Pizzet, des paysans d'un autre temps</title>
    <desc lang="fr">Ce document est un portrait d'un couple de paysans qui ont passé toute leur vie à être paysans. Pizzet désigne un "coin", un terrain, ni trop grand, ni trop petit. C'est avec ces mots que Tumasch explique le nom de sa ferme. Pizzet est situé sur les prés en terrasse, du côté sud du Val Müstair, dans les Grisons. Les cinq hectares de terre ne suffisent plus aux besoins de l'exploitation. Tumasch et Antonetta continuent pourtant d'être paysans à Pizzet, tant que leurs forces le leur permettent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/5729ec1328cf4a09bfbcf50901b000af.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324010000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324013500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324013500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324020000 +0100">
    <title>Géopolitis</title>
    <desc lang="fr">Pour mieux comprendre les grands enjeux internationaux, ce magazine de géopolitique décode les dessous de l'actualité politique et soulève nombre de questions.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/217ba5a93c04416aae1f73efe7f242a1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324020000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324024500 +0100">
    <title>Mise au point</title>
    <desc lang="fr">"Mise au Point" propose des enquêtes, des reportages et des interviews portant sur différents thèmes d'actualité au niveau national et international.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/cccdcfa6d8b8432cbfe541f11878e4dc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324024500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324032000 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324032000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324041000 +0100">
    <title>Sport dimanche (RTS 1)</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez toute l'actualité sportive, les principales images mais également tous les résultats du week-end dans l'hebdomadaire Sport dimanche.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6a2b499940d64027846ca49bce9de7ca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324041000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324070000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">170</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324070000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324080000 +0100">
    <title>7h-8h de La Première</title>
    <desc lang="fr">La Matinale de La Première en vidéo.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/01/c21e7942593158c23110b8d6a56e9b9a59e9d644_21145A8532E6B3A7BB26EDE628C84D4F.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324080000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324085000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324085000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324095000 +0100">
    <title>Forum</title>
    <desc lang="fr">Magazine de décryptage, de débat et d'échange d'idées : l'actualité du jour, le grand débat d'approfondissement et la séquence initiative citoyenne.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/16a77486341e4b328c504e06f7eb0be4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324095000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324102000 +0100">
    <title>basik</title>
    <desc lang="fr">Basik, le rendez-vous économique qui explore et explique de façon ludique l'économie, décortique notre rapport à l'argent et inspecte notre pouvoir d'achat.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'économie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/48ef392c97b28edaf97bee8f22947c6a55b58ed2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324102000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324110500 +0100">
    <title>A bon entendeur</title>
    <sub-title>Fruits rouges</sub-title>
    <desc lang="fr">Producteur: Linda Bourget, Yann Franel, Valérie Demierre</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/0c50a113815d447eb8adda9cf4c5dcb3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324110500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324115000 +0100">
    <title>36,9°</title>
    <sub-title>Les sales blessures des vélos et trottinettes électriques</sub-title>
    <desc lang="fr">Une explosion d'accidents toujours plus graves : c'est le résultat de la multiplication de vélos et trottinettes électriques dans nos rues. Avec des victimes et des soignants, "36,9" dresse le bilan de cette mobilité pas si douce.</desc>
    <category lang="fr">magazine de la santé</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/e0453bbdf9a3444087a486fe748d9caa.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324115000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324122000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324122000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324131500 +0100">
    <title>Sport dimanche (RTS 1)</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez toute l'actualité sportive, les principales images mais également tous les résultats du week-end dans l'hebdomadaire Sport dimanche.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6a2b499940d64027846ca49bce9de7ca.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324131500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324133000 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/c47472f243634bdc9e8feae5f840cf9a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324133000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324134000 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Bulletin météo régional</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324134000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324140000 +0100">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324140000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324143000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324143000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324151500 +0100">
    <title>A bon entendeur</title>
    <sub-title>Thé vert, miracle de la nature ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Le thé vert et son cousin en poudre, le matcha, sont partout. On lui prête des vertus antioxydantes et anti-inflammatoires. Est-il vraiment aussi vertueux qu'on le prétend ?</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/0c50a113815d447eb8adda9cf4c5dcb3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324151500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324160500 +0100">
    <title>Mise au point</title>
    <desc lang="fr">"Mise au Point" propose des enquêtes, des reportages et des interviews portant sur différents thèmes d'actualité au niveau national et international.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/cccdcfa6d8b8432cbfe541f11878e4dc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324160500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324163500 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324163500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324170000 +0100">
    <title>Les saisons de pique-assiette</title>
    <sub-title>Tagliatelle aux orties</sub-title>
    <desc lang="fr">Aux côtés de Simon Romang, Annick dévoile la recette des tagliatelles aux orties. Découverte du jour : notes de fève, une fabrique de chocolat bean to bar 100% artisanale.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/4b8da47f55c62ffc8abfec38ba7c8acb069a14b5_686DE6EC621D14698FFA3C07C2D8E209.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324170000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324172500 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324172500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324180000 +0100">
    <title>Ramdam</title>
    <sub-title>Chagrin d'amitié</sub-title>
    <desc lang="fr">L'histoire du rock, des Beatles aux Libertines, est marquée par des ruptures d'amitié. Ce soir, dans Ramdam, découvrez comment les artistes transforment ces chagrins en œuvres émouvantes. Bienvenue dans un voyage sentimental au cœur des amitiés brisées.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/3917150662664bdda214172ede12b2ca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324180000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324190500 +0100">
    <title>Forum</title>
    <desc lang="fr">Magazine de décryptage, de débat et d'échange d'idées : l'actualité du jour, le grand débat d'approfondissement et la séquence initiative citoyenne.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/16a77486341e4b328c504e06f7eb0be4.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324190500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324193000 +0100">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324193000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324200500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324200500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324201500 +0100">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/222ce103bc10496c97c1065723399167.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324201500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324211000 +0100">
    <title>Planète Terre III</title>
    <sub-title>Les milieux extrêmes</sub-title>
    <desc lang="fr">Un voyage à travers les habitats en constante évolution de notre planète. Des sommets montagneux aux déserts brûlants, de la toundra polaire aux grottes souterraines, il existe des endroits reculés où les animaux qui y survivent sont parmi les plus résistants et les mieux adaptés sur Terre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/cf7018ff964f4906993887d69912de1e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324211000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324224500 +0100">
    <title>Bellefond</title>
    <sub-title>Le prix de la vie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Accusé à tort de meurtre alors qu'il clame haut et fort son innocence, Grégoire refuse de payer à la place d'un autre et décide de s'évader de prison. Il demande alors à Bellefond de reprendre l'affaire et de le défendre en lieu et place de Jean Colignon, bâtonnier de Marseille et ami de Bellefond à qui le dossier avait été confié au départ...</desc>
    <credits>
      <director>Emilie Barbault</director>
      <director>Sarah Barbault</director>
      <actor>Stéphane Bern</actor>
      <actor>Anne Caillon</actor>
      <actor>Aida Asgharzadeh</actor>
      <actor>Arthur Prévost</actor>
      <actor>Jeaneta Domingos</actor>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/e26563709c1b40a5981f330031a43134.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324224500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250324225000 +0100">
    <title>Zap RTS Sport</title>
    <desc lang="fr">Les informations sportives en images, les résultats et les moments forts des principales rencontres du week-end.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/2109f83c06a344d8bfe9bf253587c193.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324225000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250325000500 +0100">
    <title>La bataille du climat</title>
    <desc lang="fr">Inondations, sécheresses, incendies ou tempêtes : les événements climatiques "exceptionnels" le sont de moins en moins. Depuis des dizaines d'années, scientifiques et experts n'ont pas cessé de tirer la sonnette d'alarme. La bataille du climat a commencé précisément il y a 50 ans. En 1972, le danger du changement climatique est évoqué lors de la première Conférence des Nations Unies sur l'environnement, à Stockholm. Dès lors, une lutte féroce s'engage entre les gouvernements, les entreprises et les ONG. Cette lutte oppose convaincus et sceptiques : ceux qui veulent agir pour éviter la catastrophe annoncée et ceux qui ont intérêt à ne pas bouger.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/34282535_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250323233500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324002000 +0100">
    <title>The Handmaid's Tale</title>
    <sub-title>Chicago</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:5 - Tandis que Janine s'est lancée dans une relation avec Steven, le leader des rebelles, June estime que cette résistance ne prend pas suffisamment de risques dans ses actions. Elle souhaite accompagne le groupe qui doit procéder à des échanges avec une autre faction. De son côté, Nick met tout en oeuvre pour retrouver June. Lydia et le commandant Lawrence acceptent de s'entraider pour retrouver leur position respective... - Critique : Qu’il est long le chemin vers la liberté de June Osborne, alias Offred, alias Ofjoseph. Prisonnière de la République de Gilead, devenue la figure de proue d’un réseau de résistance des femmes contre cette phallocratie tyrannique, elle a réussi à envoyer quatre-vingt-six enfants au Canada, démocratie voisine. Traquée jour et nuit, accompagnée d’une poignée de ses camarades, elle trouve refuge dans une ferme isolée. Parviendra-t-elle à poursuivre sa lutte et à traverser un jour la frontière pour retrouver son mari et sa fille ?

Reflet terrifiant des violences faites aux femmes à travers le monde, cri d’alarme face aux libertés et aux droits bafoués, The Handmaid’s Tale est l’une des séries les plus fortes de ces dernières années. Pourtant, dès sa deuxième saison, sa façon de faire du calvaire de ses héroïnes un spectacle esthétisant questionnait. Le début de ce quatrième chapitre renforce le malaise. S’y déploie, à grand renfort d’effets visuels et de musique pop, une suite de scènes lugubres, répétitives, de torture et de mort. Il n’y a, dans les trois premiers épisodes, qu’une seule idée neuve et si peu de lumière qu’on se demande où se cache la révolte annoncée. On en sort écœuré pour de mauvaises raisons. À moins d’un changement de cap radical, on voit mal comment The Handmaid’s Tale pourrait redevenir la série qui nous a jadis passionné.</desc>
    <credits>
      <director>Choe Christina</director>
      <actor>Ann Dowd</actor>
      <actor>Elisabeth Moss</actor>
      <actor>Joseph Fiennes</actor>
      <actor>Alexis Bledel</actor>
      <actor>Jonathan Watton</actor>
      <actor>Amanda Brugel</actor>
      <actor>Max Minghella</actor>
      <actor>Sam Jaeger</actor>
      <actor>O-T Fagbenle</actor>
      <actor>Yvonne Strahovski</actor>
      <actor>Madeline Brewer</actor>
      <actor>Omar Maskati</actor>
      <writer>Nina Fiore</writer>
      <writer>Jacey Heldrich</writer>
      <writer>John Herrera</writer>
      <writer>Margaret Atwood</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/44ef5f1061e143a7a71d4bc65e0f0c83.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250324002000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324010000 +0100">
    <title>The Handmaid's Tale</title>
    <sub-title>Voeux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:6 - La situation devient incontrôlable à Chicago, où les réfugiés prennent d'assaut les humanitaires venus les aider. Débordés par la situation, et craignant de nouvelles attaques, les secours décident de rentrer au Canada. Moira supplie June, désorientée, de venir avec elle, mais son amie ne veut pas partir sans Janine. Sur le bateau, la présence de la fugitive fait craindre le pire à Oona, la petite-amie de Moira, paniquée à l'idée des conséquences pour son association... - Critique : Qu’il est long le chemin vers la liberté de June Osborne, alias Offred, alias Ofjoseph. Prisonnière de la République de Gilead, devenue la figure de proue d’un réseau de résistance des femmes contre cette phallocratie tyrannique, elle a réussi à envoyer quatre-vingt-six enfants au Canada, démocratie voisine. Traquée jour et nuit, accompagnée d’une poignée de ses camarades, elle trouve refuge dans une ferme isolée. Parviendra-t-elle à poursuivre sa lutte et à traverser un jour la frontière pour retrouver son mari et sa fille ?

Reflet terrifiant des violences faites aux femmes à travers le monde, cri d’alarme face aux libertés et aux droits bafoués, The Handmaid’s Tale est l’une des séries les plus fortes de ces dernières années. Pourtant, dès sa deuxième saison, sa façon de faire du calvaire de ses héroïnes un spectacle esthétisant questionnait. Le début de ce quatrième chapitre renforce le malaise. S’y déploie, à grand renfort d’effets visuels et de musique pop, une suite de scènes lugubres, répétitives, de torture et de mort. Il n’y a, dans les trois premiers épisodes, qu’une seule idée neuve et si peu de lumière qu’on se demande où se cache la révolte annoncée. On en sort écœuré pour de mauvaises raisons. À moins d’un changement de cap radical, on voit mal comment The Handmaid’s Tale pourrait redevenir la série qui nous a jadis passionné.</desc>
    <credits>
      <director>Richard Shepard</director>
      <actor>Ann Dowd</actor>
      <actor>Elisabeth Moss</actor>
      <actor>Alexis Bledel</actor>
      <actor>Amanda Brugel</actor>
      <actor>Krista Morin</actor>
      <actor>Max Minghella</actor>
      <actor>Sam Jaeger</actor>
      <actor>O-T Fagbenle</actor>
      <actor>Zawe Ashton</actor>
      <actor>Madeline Brewer</actor>
      <actor>Samira Wiley</actor>
      <actor>Phillip Nadeem</actor>
      <writer>Jacey Heldrich</writer>
      <writer>Fortenberry Dorothy</writer>
      <writer>Margaret Atwood</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/44ef5f1061e143a7a71d4bc65e0f0c83.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250324010000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324013400 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324013400 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324053000 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">236</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324053000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324060000 +0100">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324060000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324092500 +0100">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">205</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324092500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324093500 +0100">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ddee065929b24d1d8bdedc7d0d3293f0.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324093500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324102500 +0100">
    <title>Annika</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Fraîchement promue commandante, la brillante enquêtrice d'origine norvégienne Annika Strandhed retourne dans sa ville natale de Glasgow pour diriger la brigade criminelle maritime, où elle est chargée de résoudre les meurtres inexpliqués commis sur les rives écossaises. Sa première enquête concerne la mort d'un homme repêché dans le fleuve. La victime a été retrouvée avec un harpon planté dans le crâne. Très vite, les soupçons de la police se portent sur Finlay Morris, un cousin de la victime. Mais pourquoi aurait-il tué celui qu'il considérait comme son père ?... - Critique : Le dimanche soir, avant d’attaquer une semaine de travail, on peut avoir envie de résoudre une ou deux affaires de meurtre. Voire trois, quand on est gourmand. Chaque épisode de cette série britannique commence avec un macchabée sorti des eaux. Nous avons, ensuite, quarante-cinq minutes pour trouver le coupable.

Non, cet Annika n’est pas le polar le plus original de l’histoire des polars, bien que l’héroïne, Annika Strandhed, commandante de la brigade criminelle maritime de Glasgow, s’efforce de l’être, originale. Elle s’adresse au téléspectateur, lance des petites pointes d’humour, possède un côté « vieille routière à qui on ne la fait pas ». Une sorte de capitaine Marleau, mais sans la gouaille et le mordant. Et du coup, finalement, pas vraiment une capitaine Marleau, juste un personnage de flic devenu, à la longue, un peu cliché.

On n’est pas beaucoup plus près de Catherine Cawood, la policière charismatique de Happy Valley, on en est même plus loin. Inutile de chercher des points communs, les deux séries ne jouent pas dans la même cour. Il faut prendre celle-ci pour ce qu’elle est : un très modeste divertissement à regarder quand on n’aime pas trop les surprises.</desc>
    <credits>
      <director>Philip John</director>
      <actor>Nicola Walker</actor>
      <actor>Caroline Guthrie</actor>
      <actor>Jamie Sives</actor>
      <actor>Kate Dickie</actor>
      <actor>Ukweli Roach</actor>
      <actor>Katie Leung</actor>
      <actor>Kirsty Strain</actor>
      <actor>Christy O'Donnell</actor>
      <actor>Silvie Furneaux</actor>
      <actor>Gavin Jon</actor>
      <actor>Saskia Ashdown</actor>
      <actor>Apollo Konstantine</actor>
      <writer>Nick Walker</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/492d13050c7d5426960f956534cd6cabb430a9d6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250324102500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324111500 +0100">
    <title>Annika</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le cadavre de Ronnie Kidd est découvert sur un bateau à la dérive, le "Valkyrie". Alors que Michael s'apprête à examiner le bateau, celui-ci explose. La divisionnaire Oban envoie Annika, Tyrone et Blair enquêter sur l'île de Bute, où Ronnie vivait et travaillait comme professeur d'arts plastiques. Annika embarque avec elle sa fille, Morgan, qui a été renvoyée de son lycée... - Critique : Le dimanche soir, avant d’attaquer une semaine de travail, on peut avoir envie de résoudre une ou deux affaires de meurtre. Voire trois, quand on est gourmand. Chaque épisode de cette série britannique commence avec un macchabée sorti des eaux. Nous avons, ensuite, quarante-cinq minutes pour trouver le coupable.

Non, cet Annika n’est pas le polar le plus original de l’histoire des polars, bien que l’héroïne, Annika Strandhed, commandante de la brigade criminelle maritime de Glasgow, s’efforce de l’être, originale. Elle s’adresse au téléspectateur, lance des petites pointes d’humour, possède un côté « vieille routière à qui on ne la fait pas ». Une sorte de capitaine Marleau, mais sans la gouaille et le mordant. Et du coup, finalement, pas vraiment une capitaine Marleau, juste un personnage de flic devenu, à la longue, un peu cliché.

On n’est pas beaucoup plus près de Catherine Cawood, la policière charismatique de Happy Valley, on en est même plus loin. Inutile de chercher des points communs, les deux séries ne jouent pas dans la même cour. Il faut prendre celle-ci pour ce qu’elle est : un très modeste divertissement à regarder quand on n’aime pas trop les surprises.</desc>
    <credits>
      <director>Philip John</director>
      <actor>Nicola Walker</actor>
      <actor>Tam Dean Burn</actor>
      <actor>Jamie Sives</actor>
      <actor>Kate Dickie</actor>
      <actor>Hannah Donaldson</actor>
      <actor>Ukweli Roach</actor>
      <actor>Dane Christopher</actor>
      <actor>Katie Leung</actor>
      <actor>Marnie Baxter</actor>
      <actor>Gerry Lynch</actor>
      <actor>Silvie Furneaux</actor>
      <actor>Imogen Mackie</actor>
      <writer>Nick Walker</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/492d13050c7d5426960f956534cd6cabb430a9d6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250324111500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324114000 +0100">
    <title>Amour, gloire et beauté</title>
    <desc lang="fr">Les Forrester règnent sur le monde de la mode à Los Angeles mais ils ne sont pas les seuls. Au fil des années, d'autres famille, les Spectra, les Logan, les Marone et les Spencer leur font de l'ombre. Chaque clan regorge de sombres secrets souvent mal cachés. Les intrigues amoureuses se nouent avec une telle effervescence que les deux principales jeunes femmes de la famille Forrester, Brooke et Taylor, ne comptent ni ne distinguent plus leurs mariages, leurs amants et leurs enfants. Un soap-opera quasi-légendaire, entremêlant ses intrigues depuis sa création en 1987.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton sentimental</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d1a37e8a41294000a12a0a3ba923e708.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324114000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324120500 +0100">
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc lang="fr">L'arrestation d'un suspect fait avancer l'enquête. Babeth soumet une étrange requête aux Nebout-Boher, tandis que Louis confie sa décision à Djawad.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/d1ce171964e7499391f404963d479d80.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324120500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324124500 +0100">
    <title>Demain nous appartient</title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:1906 - Carla est de retour à Sète avec une idée bien précise. Sylvain continue de s'immiscer dans la vie sentimentale de Valentine. Victoire fait une nouvelle connaissance.</desc>
    <credits>
      <director>Dyna Gauzy</director>
      <director>Alexis Charrier</director>
      <director>David Lanzmann</director>
      <director>Nicolas Herdt</director>
      <director>Yann Elmosnino</director>
      <director>Sophie Vigneu</director>
      <director>Marc Atgé</director>
      <director>Martin Day</director>
      <actor>Jennifer Lauret</actor>
      <actor>Ingrid Chauvin</actor>
      <actor>Xavier Deluc</actor>
      <actor>Alexandre Brasseur</actor>
      <actor>Emmanuel Moire</actor>
      <actor>Samy Gharbi</actor>
      <actor>Charlotte Gaccio</actor>
      <actor>Franck Monsigny</actor>
      <actor>Hébert Solène</actor>
      <writer>Lise Barembaum</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/13/a38c31ad93511b4f10a5c9bf0e502e16cab7d716_0CB6B72D976D814E63DA378960E3D397.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.1905.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324124500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324131100 +0100">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324131100 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324131500 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324131500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324132000 +0100">
    <title>Ensemble</title>
    <sub-title>LeCause</sub-title>
    <desc lang="fr">"Ensemble" présente les nombreuses institutions d'utilité publique suisses. Par leur engagement et leurs actions, ces organisations encouragent la solidarité dans des domaines aussi variés que la santé, la vie sociale, l'aide humanitaire, la protection de l'environnement et du patrimoine.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/0c5092077741d9eaceec7d28f1bda7dc4c018f80.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324132000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324144000 +0100">
    <title>La peur change de camp</title>
    <desc lang="fr">Lucy est une jeune cheffe nouvellement arrivée en ville, propriétaire du restaurant Evoo. Lors de la soirée d'ouverture, elle trouve la montre de sa mère, qu'elle garde précieusement chez elle, et des photos d'elle dans le bureau de l'établissement. Quelque temps plus tard, elle est abordée dans un parc par un homme énigmatique, Frank, qui fait toutes sortes d'allusion étranges à sa vie et à son restaurant. C'est alors que Lucy commence à être harcelée. Frank se met à la surveiller depuis sa voiture : il la suit à son travail, à son domicile, lorsqu'elle sort courir et s'arrange pour s'enfuir avant qu'elle le rattrape. Megan, sa meilleure amie et collègue, lui suggère de porter plainte...</desc>
    <credits>
      <director>Alexandre Carrière</director>
      <actor>Tomas Chovanec</actor>
      <actor>Kathryn Kohut</actor>
      <actor>Bridget Wareham</actor>
      <actor>Tim Myles</actor>
      <actor>Justin Nurse</actor>
      <actor>Chelsea Muirhead</actor>
      <actor>Anshuman Pandey</actor>
      <actor>Nate Kidder</actor>
      <actor>Geoff Adams</actor>
      <writer>Erica Lane</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm de suspense</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/9a9cd311ade745da85080bb9c5557b82.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324144000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324152500 +0100">
    <title>Heartland</title>
    <sub-title>Le grand départ</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:4 - Lorsqu'Amy et Ty prennent une décision difficile pour leur futur, la famille d'Heartland lutte avec les implications de leur choix.</desc>
    <credits>
      <director>Eleanore Lindo</director>
      <actor>Chris Potter</actor>
      <actor>Shaun Johnston</actor>
      <actor>Nathaniel Arcand</actor>
      <actor>Pratt Victoria</actor>
      <actor>Roger LeBlanc</actor>
      <actor>Graham Wardle</actor>
      <actor>Alisha Newton</actor>
      <actor>Madison Cheeatow</actor>
      <actor>Julia Maren</actor>
      <actor>Kataem O'Connor</actor>
      <actor>Amber Marshall</actor>
      <actor>Michelle Morgan</actor>
      <writer>Ken Craw</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série d'aventures</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/83f6ea66df3e41849b67ee92a79680da.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324152500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324161500 +0100">
    <title>Heartland</title>
    <sub-title>Quelque chose à prouver</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:5 - Amy et Cass se disputent au sujet de la présence de Ty à la clinique. Ils sont bientôt forcés de se réconcilier. La tante Evelyn rend visite à Lisa.</desc>
    <credits>
      <director>Ken Filewych</director>
      <actor>Kate Trotter</actor>
      <actor>Jessica Steen</actor>
      <actor>Chris Potter</actor>
      <actor>Shaun Johnston</actor>
      <actor>Nathaniel Arcand</actor>
      <actor>Pratt Victoria</actor>
      <actor>Roger LeBlanc</actor>
      <actor>Graham Wardle</actor>
      <actor>Kaitlyn Leeb</actor>
      <actor>Alisha Newton</actor>
      <actor>Amber Marshall</actor>
      <actor>Michelle Morgan</actor>
      <writer>Mark Haroun</writer>
      <writer>Lauren Brooke</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série d'aventures</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/548d9d62e9c94516b32341a6c893a436.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324161500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324170500 +0100">
    <title>Hawaii 5-0</title>
    <sub-title>Ho'i Hou</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:18 - Chin est convié à une réunion d'anciens élèves. L'occasion de renouer avec de vieux camarades de classe, complices de ses petites aventures lycéennes. La petite fête tourne court lorsqu'une des participantes, fille d'un homme d'affaires qui a fait fortune dans la noix de macadamia, est retrouvée morte. La scène est macabre : la défunte a été assassinée à coups de talons aiguilles. La victime venait de régler les frais hospitaliers de la mère de son ex-petit ami, qui s'élevaient à 200 000 dollars. De leur côté, Danny et McGarrett se rendent jusqu'au cimetière secret et y font une étonnante découverte...</desc>
    <credits>
      <director>Sylvain White</director>
      <actor>Scott Caan</actor>
      <actor>MacKenzie Astin</actor>
      <actor>Krista Allen</actor>
      <actor>Daniel Dae</actor>
      <actor>Michelle Borth</actor>
      <actor>Grace Park</actor>
      <actor>Masi Oka</actor>
      <actor>Alex O'Loughlin</actor>
      <actor>Peter Shinkoda</actor>
      <actor>Rob Corddry</actor>
      <actor>Taylor Wily</actor>
      <actor>Dennis Chun</actor>
      <writer>Christina M.</writer>
      <writer>Leonard Freeman</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/61c5d8df97c84f5f80486701826e4e1a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.17.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324170500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324175000 +0100">
    <title>Hawaii 5-0</title>
    <sub-title>Ku I Ka Pili Koko</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:19 - Désireux de réduire la peine qui le condamne à dépérir derrière les barreaux, un prisonnier décide de dévoiler une information importante à l'équipe de McGarrett. Il révèle aux enquêteurs qu'une transaction d'armes va avoir lieu dans un immeuble de la ville. Steve et Danny se rendent sur place mais tombent dans un guet-apens. Les deux hommes se retrouvent piégés dans ce vieil immeuble abandonné, sur le point d'exploser. Et soudain une déflagration survient. Steve tente de retrouver Danny dans les décombres. De leur côté, Chin, Kono, Cath et Lou sont sains et saufs...</desc>
    <credits>
      <director>Maja Vrvilo</director>
      <actor>Scott Caan</actor>
      <actor>Byron Mann</actor>
      <actor>Chi McBride</actor>
      <actor>David Gautreaux</actor>
      <actor>Daniel Dae</actor>
      <actor>Xzibit </actor>
      <actor>Michelle Borth</actor>
      <actor>Grace Park</actor>
      <actor>Masi Oka</actor>
      <actor>Alex O'Loughlin</actor>
      <actor>Teilor Grubbs</actor>
      <actor>Lili Simmons</actor>
      <writer>Bryan Wynbrandt</writer>
      <writer>Steven Lilien</writer>
      <writer>Leonard Freeman</writer>
      <writer>David Wolkove</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/12f63030648942a58ed79aba70642a31.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.18.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324175000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324182500 +0100">
    <title>Ici tout commence</title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1139 - Au Click &amp; Collect, Thelma s'attire les foudres de la promo. Soufflé par Mehdi, Lionel tombe des nues. Tom joue les lovers.</desc>
    <credits>
      <director>Jérôme Navarro</director>
      <director>Liam Engle</director>
      <director>Laurent de</director>
      <director>Thierry Peythieu</director>
      <director>Céline Guerraz</director>
      <actor>Vanessa Demouy</actor>
      <actor>Elsa Lunghini</actor>
      <actor>Catherine Marchal</actor>
      <actor>Frédéric Diefenthal</actor>
      <actor>Stéphane Blancafort</actor>
      <actor>Benjamin Baroche</actor>
      <actor>Azize Diabaté</actor>
      <actor>Catherine Davydzenka</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/25/bc9a4b16910fcab9137fd3e3ad183d7e9b121540_89E4D7197634DA5A77AB4E3659A63C10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1138.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324182500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324185500 +0100">
    <title>C'est ma question !</title>
    <desc lang="fr">Un jeu de culture générale.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/07/b3600cf12a2b4e1dbad036ef1b44bec5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324185500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324190000 +0100">
    <title>Météo régionale</title>
    <desc lang="fr">Prévisions météorologiques sur l'ensemble du territoire romand par les services de météo suisse.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324190000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324192000 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/c47472f243634bdc9e8feae5f840cf9a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324192000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324193000 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324193000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324200500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324200500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324201000 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324201000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324204500 +0100">
    <title>basik</title>
    <desc lang="fr">Basik, le rendez-vous économique qui explore et explique de façon ludique l'économie, décortique notre rapport à l'argent et inspecte notre pouvoir d'achat.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'économie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/48ef392c97b28edaf97bee8f22947c6a55b58ed2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250324204500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324222500 +0100">
    <title>Coup de théâtre</title>
    <desc lang="fr">Années 1950, à Londres. Le quartier de West End, où sont situés la plupart des théâtres de la ville, voit débarquer Leo Köpernick, un producteur hollywoodien désireux d'adapter au cinéma une pièce populaire d'Agatha Christie. Malheureusement, une vague d'assassinats interrompt le tournage et oblige les forces de l'ordre à ouvrir une enquête. L'affaire est confiée à l'inspecteur Stoppard, un policier peu motivé qui attend sagement la retraite. Tout le contraire de son acolyte, la jeune agent Stalker, qui débute sa carrière et souhaite faire ses preuves au plus vite, quitte à bousculer sa hiérarchie. Stupéfait, le duo découvre l'insoupçonnable envers du décor... - Critique : Une voix off avertit le spectateur : quand on a vu un whodunit — une histoire policière où l’on cherche qui a commis un meurtre —, « on les a tous vus ». C’est assez vrai, hélas, mais ça n’empêche pas de s’amuser. Avec son casting en or et ses luxueux décors années 1950, cette comédie joue sur la mise en abyme : le crime s’est produit au théâtre, dans les coulisses d’une pièce signée… Agatha Christie.

Évidemment, tout le monde avait un mobile. De quoi compliquer la tâche de l’inspecteur Stoppard (Sam Rockwell), flanqué d’une fliquette cinéphile et enthousiaste (Saoirse Ronan, irrésistible), mais trop prompte à « tirer des conclusions hâatives ». Malgré une mise en scène agitée, gage illusoire de modernité, et un gros ventre mou, le divertissement n’est pas désagréable. Dommage qu’il passe à côté d’un personnage inouï, Agatha Christie elle-même,  dépeinte trop brièvement sous un jour hilarant.</desc>
    <credits>
      <director>Tom George</director>
      <actor>Sam Rockwell</actor>
      <actor>Adrien Brody</actor>
      <actor>Reece Shearsmith</actor>
      <actor>Shirley Henderson</actor>
      <actor>David Oyelowo</actor>
      <actor>Paul Chahidi</actor>
      <actor>Ruth Wilson</actor>
      <actor>Saoirse Ronan</actor>
      <actor>Pippa Bennet-Warner</actor>
      <actor>Harris Dickinson</actor>
      <actor>Pearl Chanda</actor>
      <actor>Charlie Cooper</actor>
      <writer>Mark Chappell</writer>
      <guest>Jack Murphy</guest>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/0d9b2e34f8ab46aa82e6918cb46a44d9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250324222500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250324232000 +0100">
    <title>Culprits : Arnaque à l'anglaise</title>
    <sub-title>Parlons-nous franchement</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Il y a trois ans, le casse a capoté et les coupables se sont enfuis sous un déluge de balles. De nos jours, Joe et Officier retrouvent Youssef et Azar dans un village français isolé, mais ils ne sont pas les seuls à être sur leur piste. Le Tueur assiège leur cachette et ses motivations deviennent plus claires. Mais pour qui travaille-t-il et pourquoi ? Pendant ce temps, en Amérique, Jules et les enfants sont plus en danger qu'ils ne le pensent... - Critique : Depuis le carton de La casa de papel, les braquages s’enchaînent dans les séries. Ces dernières semaines, deux thrillers qui s’inspirent d’authentiques faits divers ont été lancés : la série italienne Everybody Loves Diamonds, sur Prime Video, et la britannique The Gold : Le casse du siècle, sur Paramount+. Disney+ tente à son tour de faire sauter la banque avec Culprits : Arnaque à l’anglaise, pure fiction cette fois.

Signée J. Blakeson (I Care a Lot), elle met en scène les membres d’un commando qui a réussi, trois ans plus tôt, à vider un coffre rempli de billets. Le coup ne s’est pas déroulé sans accrocs, mais les survivants ont refait leur vie aux quatre coins du monde. Jusqu’au jour où un tueur masqué entreprend de les éliminer un par un…

Culprits (« coupables ») ne renouvelle pas le genre du casse, façon Ocean’s Eleven, mais elle s’applique si bien à accumuler les tensions qu’on se laisse rapidement séduire. Elle prend tout juste le temps de rendre attachant son personnage central, Joe (Nathan Stewart-Jarrett, vu dans Misfits et Utopia). Aujourd’hui, c’est un chic type qui a refait sa vie aux États-Unis et s’apprête à épouser son compagnon. Mais dans le passé, il était les « muscles » de l’opération et a quelques morts sur la conscience. Quand ses crimes le rattrapent, il décide de partir à la recherche de ses anciens partenaires et de tirer les choses au clair. À partir de là, la dynamique de la série repose sur un double récit : celui du passé avec la préparation du casse orchestré par la mystérieuse Dianne (Gemma Arterton) ; celui du présent où Joe essaye de sauver sa peau.

Comme souvent dans les films de braquage, toute crédibilité est promptement abandonnée. Joe joue tellement avec la mort, les rebondissements sont si nombreux et les méchants, de telles caricatures, qu’il faut lâcher prise et lever les bras au ciel comme dans un grand huit – évitant ainsi le risque d’épuisement face à tant de péripéties. Les personnages sont romanesques à l’excès, ambigus, changeants… Leurs interprètes s’éclatent comme des gosses dans un magasin de farces et attrapes, tous cabotins, bringuebalés d’un coup de théâtre à l’autre. On s’amuse avec eux sans vraiment se soucier des enjeux intimes et moraux de ce jeu de massacre. Tout juste regrette-t-on les sursauts de brutalité qui rythment chaque épisode, et dont cette série ludique aurait pu se passer.

Culprits : Arnaque à l’anglaise, thriller créé par J Blakeson (Grande-Bretagne, 2023). 8 × 50 mn. Avec Nathan Stewart-Jarrett, Gemma Arterton, Kirby, Niamh Algar. Sur Disney+.</desc>
    <credits>
      <director>Claire Oakley</director>
      <actor>Eddie Izzard</actor>
      <actor>Ned Dennehy</actor>
      <actor>Gemma Arterton</actor>
      <actor>Nathan Stewart-Jarrett</actor>
      <actor>Kamel El</actor>
      <actor>Tom Mothersdale</actor>
      <actor>Kirby Howell-Baptiste</actor>
      <actor>Algar Niamh</actor>
      <actor>Kevin Vidal</actor>
      <actor>Maria Nash</actor>
      <actor>Tara Abboud</actor>
      <writer>Joana Nastari</writer>
      <writer>Nadia Latif</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/41d97abbab0345c4b681c8a7b3350a9d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250324232000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250325001500 +0100">
    <title>Culprits : Arnaque à l'anglaise</title>
    <sub-title>Vengeance</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Joe Petrus, proche de son mariage avec Jules et de l'accueil de Frankie et Bud dans sa vie, s'apprête à lancer son entreprise dans une ville calme. Son passé refait surface avec la réapparition de Dianne Harewood, une criminelle britannique pour qui il a commis un braquage... - Critique : Depuis le carton de La casa de papel, les braquages s’enchaînent dans les séries. Ces dernières semaines, deux thrillers qui s’inspirent d’authentiques faits divers ont été lancés : la série italienne Everybody Loves Diamonds, sur Prime Video, et la britannique The Gold : Le casse du siècle, sur Paramount+. Disney+ tente à son tour de faire sauter la banque avec Culprits : Arnaque à l’anglaise, pure fiction cette fois.

Signée J. Blakeson (I Care a Lot), elle met en scène les membres d’un commando qui a réussi, trois ans plus tôt, à vider un coffre rempli de billets. Le coup ne s’est pas déroulé sans accrocs, mais les survivants ont refait leur vie aux quatre coins du monde. Jusqu’au jour où un tueur masqué entreprend de les éliminer un par un…

Culprits (« coupables ») ne renouvelle pas le genre du casse, façon Ocean’s Eleven, mais elle s’applique si bien à accumuler les tensions qu’on se laisse rapidement séduire. Elle prend tout juste le temps de rendre attachant son personnage central, Joe (Nathan Stewart-Jarrett, vu dans Misfits et Utopia). Aujourd’hui, c’est un chic type qui a refait sa vie aux États-Unis et s’apprête à épouser son compagnon. Mais dans le passé, il était les « muscles » de l’opération et a quelques morts sur la conscience. Quand ses crimes le rattrapent, il décide de partir à la recherche de ses anciens partenaires et de tirer les choses au clair. À partir de là, la dynamique de la série repose sur un double récit : celui du passé avec la préparation du casse orchestré par la mystérieuse Dianne (Gemma Arterton) ; celui du présent où Joe essaye de sauver sa peau.

Comme souvent dans les films de braquage, toute crédibilité est promptement abandonnée. Joe joue tellement avec la mort, les rebondissements sont si nombreux et les méchants, de telles caricatures, qu’il faut lâcher prise et lever les bras au ciel comme dans un grand huit – évitant ainsi le risque d’épuisement face à tant de péripéties. Les personnages sont romanesques à l’excès, ambigus, changeants… Leurs interprètes s’éclatent comme des gosses dans un magasin de farces et attrapes, tous cabotins, bringuebalés d’un coup de théâtre à l’autre. On s’amuse avec eux sans vraiment se soucier des enjeux intimes et moraux de ce jeu de massacre. Tout juste regrette-t-on les sursauts de brutalité qui rythment chaque épisode, et dont cette série ludique aurait pu se passer.

Culprits : Arnaque à l’anglaise, thriller créé par J Blakeson (Grande-Bretagne, 2023). 8 × 50 mn. Avec Nathan Stewart-Jarrett, Gemma Arterton, Kirby, Niamh Algar. Sur Disney+.</desc>
    <credits>
      <director>Claire Oakley</director>
      <actor>Eddie Izzard</actor>
      <actor>Ned Dennehy</actor>
      <actor>Gemma Arterton</actor>
      <actor>Nathan Stewart-Jarrett</actor>
      <actor>Kirby Howell-Baptiste</actor>
      <actor>Algar Niamh</actor>
      <actor>Mark Field</actor>
      <actor>Kevin Vidal</actor>
      <actor>Maria Nash</actor>
      <actor>Baeyen Hoffman</actor>
      <writer>Joana Nastari</writer>
      <writer>Rose Lewenstein</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/70595f03be61458fbaeae43436734aad.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
