<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250613223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614002000 +0200">
    <title>Cavale sentimentale</title>
    <desc lang="fr">En pleine rupture, Kira, Allemande résidant à Londres, entreprend seule ce qui devait être un voyage romantique en Écosse avec son ex-compagnon. Dans un bar sur l'île de Skye, elle croise la route de Ian, venu lui aussi de la capitale pour rendre une visite à ses vieux parents. Alors que Kira s'apprête à se consoler dans les bras du jeune homme, une crise familiale le contraint à déserter les lieux pour retrouver Emily, sa petite amie. Revenus à Londres sans savoir que l'autre s'y trouve également, les deux trentenaires reprennent le cours parallèle de leurs existences cabossées.</desc>
    <credits>
      <actor>Michael Carter</actor>
      <actor>Kathryn Howden</actor>
      <actor>Juliet Cowan</actor>
      <actor>Samuel Anderson</actor>
      <actor>Aylin Tezel</actor>
      <actor>Olwen Fouéré</actor>
      <actor>Alexandra Dowling</actor>
      <actor>Mike Noble</actor>
      <actor>Rory Fleck</actor>
      <actor>Chris Fulton</actor>
      <actor>Layo-Christina Akinlude</actor>
      <actor>Anna Russell-Martin</actor>
      <writer>Aylin Tezel</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame sentimental</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/7529e2e78a8d4693b9e6f1a5ce362b5a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614002000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614014000 +0200">
    <title>Le village imaginaire</title>
    <desc lang="fr">La réalisatrice Lola Randl est désemparée : la vie garde-t-elle un sens quand l'humanité court à toute allure vers sa possible fin ? Comment trouver sa place sur cette planète en chute libre, et comment rendre compte de cette inquiétude existentielle ? Dans sa campagne de l'Uckermark, aussi vaste que peu peuplée - bien que située à une soixantaine de kilomètres de Berlin -, elle cherche, furète, filmant ses proches ou ses voisins et contemplant la nature pour repérer les traces de la catastrophe en cours.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/d592ea41668047f28573c816c1083d86.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614014000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614023500 +0200">
    <title>Tom Cruise : Corps et âme</title>
    <desc lang="fr">A ses débuts dans les années 80, avec son énergie, sa virilité juvénile et son désir de conquête, Tom Cruise fait figure de candidat idéal d'un Hollywood sous influence reaganienne. Le jeune homme se coule avec aisance dans des rôles de fils à papa, lui qui a grandi sans père dans un milieu populaire. Ambitieux et déterminé, Tom Cruise connaît une ascension fulgurante. Cependant, malgré son talent et sa réussite, l'acteur s'aliène une partie de la critique. Son adhésion totale à la scientologie a fini par le desservir. Mais, depuis les années 2000, il se réinvente dans le cinéma d'action et séduit le public avec des rôles toujours plus physiques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/19/d585cbc2d0f3497fa5d1030d1718351c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250614023500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614034000 +0200">
    <title>Rwanda, la couleur du sang</title>
    <sub-title>Un nom fantôme</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Après avoir rencontré la soeur d'Eve, Kate prend conscience qu'elle ignore une part du passé de sa mère adoptive et pressent qu'un secret pèse sur ses origines. Pour l'heure, elle doit faire face aux menaces qui se profilent depuis le début de son enquête. Soutenue par un Michael affaibli par une récidive de sa maladie, elle est déterminée à prouver que Jacques-Antoine Barré, le diplomate français qui accuse Alice Munezero de meurtre, dissimule la responsabilité de la France dans les événements de 1994. Un nouvel élément tendrait à prouver que le père Patenaude, prétendument assassiné par Alice, est toujours en vie et se cache dans un couvent... - Critique : Eve Ashby, procureure britannique, est désignée pour mener les poursuites, à la Cour pénale internationale de La Haye, contre Simon Nyamoya, leader d’une milice rwandaise pendant le génocide des Tutsi en 1994 — mais qui pourrait aussi faire partie au contraire de ceux qui ont mis fin aux massacres. Sa fille adoptive, Kate, enquêtrice pour un cabinet d’avocats londonien, elle-même rescapée du génocide, va se retrouver prise au milieu d’un complot visant à étouffer un mystère a priori corrélé au rôle peu reluisant joué par la France à l’époque…

De Londres à la République démocratique du Congo en passant par Paris, Hugo Blick (The Honourable Woman, The English) imagine un thriller alambiqué aux multiples pistes de lecture, qui pose in fine plus de questions qu’il ne donne de réponses. On s’y perd un peu, et on peine à saisir exactement ce que ce drame touffu dit de la tragédie rwandaise. On est en revanche ému par l’histoire de Kate, incarnée par la renversante Michaela Coel, qui révèle dans cette série de 2018 des talents dramatiques confirmés depuis avec sa bouleversante I May Destroy You. Son association avec le flegmatique John Goodman, dans le rôle de son supérieur, suffit à se perdre dans cette histoire.</desc>
    <credits>
      <actor>John Goodman</actor>
      <actor>Olivier Rabourdin</actor>
      <actor>Serge Hazanavicius</actor>
      <actor>Ronald Guttman</actor>
      <actor>Joseph Malerba</actor>
      <actor>Aure Atika</actor>
      <actor>Wale Ojo</actor>
      <actor>Noma Dumezweni</actor>
      <actor>Coel Michaela</actor>
      <actor>Emmanuel Imani</actor>
      <actor>Laurent Pascal</actor>
      <actor>Sarah Amankwah</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/25e688e9a29a486298bc85ee53bd799c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250614034000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614043200 +0200">
    <title>Guy Bourdin, créateur d'images</title>
    <desc lang="fr">Pionnier virtuose, Guy Bourdin a révolutionné la photographie de mode. Avec ses images surréalistes, qui semaient le trouble en brisant des tabous dans un art consommé de la transgression, l'artiste est passé, dans les années 1950, du statut d'enfant terrible à celui de photographe emblématique de l'édition française de Vogue. Face à son objectif, les élégantes posaient devant des carcasses d'animaux, se balançaient dans une cage à oiseaux ou chevauchaient une orque.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/31/2b9a524594ac4ae1b366b165bb553818.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614043200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614050500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614050500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614054000 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Comment sauver les arbres ?</sub-title>
    <desc lang="fr">La sécheresse et les insectes menacent les forêts. Que faire pour les sauver ? Dans le nord de la France, des chercheurs tentent d'implanter des végétaux originaires du sud.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/12/e7169cfa4b514251a39af8c22eb8b73e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614054000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614061000 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>À quoi ressemblaient les dinosaures ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Aucun film n'a autant influencé la représentation des dinosaures que le "Jurassic Park" de Steven Spielberg, sorti en 1993. Dans l'intervalle, les paléontologues ont fait de nouvelles découvertes. Mais comment trouver des informations fiables sur des animaux qui ont disparu il y a plus de 65 millions d'années ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/d63e5747e7924f9a9b82381dd1a31668.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614061000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614070000 +0200">
    <title>Naviguer à l'époque romaine</title>
    <desc lang="fr">La baie méditerranéenne de Cannes a accueilli en 2024 un événement pour le moins inhabituel : la traversée d'essai du Bissula, réplique grandeur nature d'un navire marchand qui naviguait il y a plus de deux mille ans, sur les eaux de la mare nostrum. Long de 16 mètres et capable de transporter jusqu'à 25 tonnes de marchandises, le voilier, construit selon des méthodes artisanales antiques, est la copie parfaite de son lointain aïeul, dont l'épave d'origine fut découverte dans les années 1980 dans la baie des Laurons, entre Fos-sur-Mer et Marseille. Le Bissula, soumis à de nombreuses manœuvres en conditions réelles, révèle bientôt de précieux secrets.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/338d994d3c8b4a10bd59ced2a5f13132.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614073500 +0200">
    <title>La soie de mer, trésor de Sardaigne</title>
    <desc lang="fr">Chaque année en Sardaigne, une procession défile en l'honneur de Sant'Antioco, l'un des patrons de l'île. Dans les églises, on déploie des nappes d'autel ornés de soie de mer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/ad66cd5f0d224c2891986e365155c453.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614073500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614083000 +0200">
    <title>Kitesurf en Bretagne, à l'assaut des phares</title>
    <desc lang="fr">La kitesurfeuse Fabienne d'Ortoli et son partenaire traversent la mer d'Iroise. Leur route les mène devant des phares, dont ils veulent documenter l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/35d372fb81fb4b2e8b617eabd9c1727e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614083000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614092500 +0200">
    <title>Le Grand Nord sur les rails</title>
    <desc lang="fr">Un voyage en Sibérie le long de la ligne reliant les gisements de gaz de Bovanenko, dans le sillage des ingénieurs ferroviaires qui l'entretiennent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/2ee610566ba14bde8dfc5c6544be870c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614100500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Liban</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois sujets pour (re)découvrir le Liban. Amin Maalouf, l'exil et de l'immigration - La soif de vivre des Arméniens - Le jésuite prend de la hauteur.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614100500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614103500 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Wurtemberg, Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans le Sud de l'Allemagne, découverte des spécialités du Wurtemberg à la ferme Gerster : fricassées de volaille et gâteaux aux pommes au menu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/099618e3c8c84380b0b65e612ffa14c1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614103500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614112500 +0200">
    <title>Dans les cuisines de la Préhistoire</title>
    <sub-title>Sapiens, le chasseur-cueilleur</sub-title>
    <desc lang="fr">En Ardèche, l'archéozoologue Delphine Vettese participe à une campagne de fouilles sur l'abri du Maras, un site occupé par l'homme de Neandertal à une époque comprise entre -90 000 et -42 000 ans. L'analyse des restes fossiles d'animaux a permis d'identifier les espèces chassées - majoritairement des rennes, mais aussi des cerfs et des chevaux -, ainsi que les techniques utilisées alors pour découper la viande et extraire la moelle des os. Sur la côte portugaise, au sud de Lisbonne, des fouilles menées dans la grotte de Figueira Brava par João Zilhão, préhistorien, et Ernestina Bardal Garcia, archéobotaniste, ont porté sur les restes d'espèces marines, mais également de végétaux, parmi lesquels les pignons de pin. Des découvertes qui témoignent que l'alimentation des Néandertaliens, loin d'être exclusivement carnée, était diversifiée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/067de47ddddd464ab85b5b2a61e6c6e2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250614112500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614122000 +0200">
    <title>Dans les cuisines de la Préhistoire</title>
    <sub-title>Sapiens, l'agriculteur</sub-title>
    <desc lang="fr">En Anatolie centrale, l'archéologue turc Ali Umut Türkcan dirige les fouilles du site de Çatal Höyük, l'une des plus anciennes zones urbaines exhumées à ce jour. Outre la présence d'animaux d'élevage (moutons, chèvres), celle de formes domestiquées de blé, de différentes céréales (petit épeautre, avoine) et de légumineuses (pois chiches, lentilles) représente une découverte importante. Difficile cependant de déterminer comment ces aliments végétaux étaient consommés par les 5 000 à 8 000 personnes qui y auraient vécu entre 7 200 et 5 950 avant J.-C. Ancienne conservatrice du musée de Bibracte, Anne Flouest a entrepris de reconstituer des recettes à partir des résultats de découvertes archéologiques et d'expérimentations qu'elle réalise.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/dee9f6e6732840f8b706fd2fbe3b0c26.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614122000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614133000 +0200">
    <title>Empreintes des White Sands : Sur les traces des premiers Américains</title>
    <desc lang="fr">Ancienne région de lacs abritant autrefois une faune foisonnante de mastodontes, les White Sands, dans l'État du Nouveau-Mexique, renferment dans leurs sédiments des milliers d'empreintes de pas d'Homo sapiens préhistoriques. Les premières datations au carbone jettent le doute sur la compréhension actuelle du peuplement du continent, dont on situait les débuts, jusqu'ici, à environ 10000 ans avant notre ère. Comment se fait-il, alors, que celles des White Sands remontent à 23000 ans ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/6c30236f972b4b04bff4dc6f28c16182.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250614133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614151500 +0200">
    <title>Malena</title>
    <desc lang="fr">Printemps 1940. Le jour de l'entrée en guerre de l'Italie contre la France et la Grande-Bretagne, la petite ville sicilienne de Castelcuto est à l'écoute du discours de Mussolini. Mais Renato, qui vient de recevoir une bicyclette pour ses treize ans, n'a d'yeux que pour la belle Malena. Alors que son mari, Nino, part au front, la jeune femme se retrouve seule. Renato se rêve en train de voler au secours de celle qu'il aime en secret. Mais il n'est pas le seul à qui Malena fait tourner la tête. Reniée par son père à la suite d'un scandale, elle accorde bientôt ses faveurs au secrétaire du parti fasciste et s'affiche en compagnie d'officiers allemands. A l'arrivée des troupes américaines, Malena subit la vindicte populaire... - Critique : Il semble décidément impossible que Tornatore, pourtant pas si vieux, puisse faire autre chose que du cinéma sirupeux et poussiéreux à la fois. Il nous sert encore à pleines louches des chromos rétro qui fleurent bon l'enfance non corrompue, la nostalgie provinciale, les sentiments généreux. Même si le fond est plutôt sinistre (la guerre sous Mussolini, les mesquineries de village), tout est ripoliné. L'essentiel de cette ode tartignolle à la beauté repose sur la parade discrète, innocemment dévastatrice, de la « Bellucci » (Monica, belle à pleurer, mais à la partition limitée), ambassadrice rêvée d'un dépliant ensoleillé destiné au grand public américain. J.M.</desc>
    <credits>
      <actor>Monica Bellucci</actor>
      <actor>Luciano Federico</actor>
      <actor>Angelo Pellegrino</actor>
      <actor>Giuseppe Sulfaro</actor>
      <actor>Gaetano Aronica</actor>
      <actor>Matilde Piana</actor>
      <actor>Pietro Notarianni</actor>
      <actor>Gilberto Idonea</actor>
      <actor>Marcello Catalano</actor>
      <actor>Gabriella Di</actor>
      <actor>Maria Terranova</actor>
      <actor>Pippo Provvidenti</actor>
      <writer>Giuseppe Tornatore</writer>
    </credits>
    <date>2000</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/1348c54f-11f9-4914-a02e-6640fef82e83.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250614151500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614164500 +0200">
    <title>Guédelon 2 : une aventure médiévale</title>
    <desc lang="fr">Plus grand site d'archéologie expérimentale au monde, le chantier du château médiéval de Guédelon, en Bourgogne, qui s'effectue avec des outils, des matériaux et des techniques du XIIIe siècle, entre dans sa 22e année. Au fil des saisons, il aura offert aux "oeuvriers", comme se nomment eux-mêmes les artisans qui y officient avec l'aide des archéologues, de s'approprier les savoir-faire des bâtisseurs du Moyen Age. Un public nombreux - 300 000 visiteurs en 2017 - vient admirer sur le chantier la virtuosité de ces tailleurs de pierre, charpentiers ou forgerons capables de transformer le grès de cette ancienne carrière et le bois de chênes d'une forêt voisine pour élever un imposant ouvrage fortifié.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/e3decf8d4dc4430d91c20451a6500f52.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250614164500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614173000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À la découverte du Texas à travers trois sujets : le regard des frères Coen, la cavale de Bonnie and Clyde et le plus jeune héros de l'histoire de la Navy.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/c6e2db79b5a04e3cbd1dad910f5c651a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614173000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614180500 +0200">
    <title>Le béhourd, l'art du combat médiéval</title>
    <desc lang="fr">Les tournois de combat médiévaux connaissent un véritable essor en Espagne. Un grand tournoi se tient chaque année au pied du château de Belmonte en Castille-La Manche. En armure de chevalier, armés d'épées, de haches et de hallebardes, hommes et femmes s'affrontent en duel ou en équipe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/3abd5d4d967d48d192d4bbb4c0157c3d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614185000 +0200">
    <title>Kazakhstan : Mamie et son taxi</title>
    <desc lang="fr">Orazkhan Manabayeva sillonne les routes de la ville d'Aïagouz, dans le sud-est du Kazakhstan. Elle est la seule femme de la ville à conduire un taxi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/611cacd8bc21416a9fd17e2a74e01765.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614194500 +0200">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Des grands reportages consacrés à l'actualité européenne et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 14/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614205500 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614222000 +0200">
    <title>Les secrets des fresques d'Amazonie</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-est de la Colombie, la forêt amazonienne, qui recouvre le parc national de Chiribiquete, recèle un trésor archéologique que les scientifiques commencent à peine à étudier : d'énigmatiques peintures ocre rupestres, réalisées sur les parois de plusieurs tepuys, des montagnes érodées qui se dressent au milieu de la jungle. Présentes sur des centaines de mètres carrés de roche et restées à l'abri des regards pendant des décennies, elles représentent des animaux - jaguars, tortues, singes ou poissons-chats, ainsi que des espèces aujourd'hui disparues de la forêt -, mais aussi des figures humaines, des scènes de chasse ou des symboles géométriques. Qui sont les auteurs de ces œuvres mystérieuses ? À quand remontent-elles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/82f24eed8178428ca520b5d010187e28.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614222000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250614231500 +0200">
    <title>Enquête sur la tombe du dernier prince celte</title>
    <desc lang="fr">En 2014, au nord de Troyes (Aube), dans la plaine de Lavau, est mis au jour un vaste complexe funéraire celte enfoui sous trois tumulus. Il comprend notamment une chambre funéraire princière de 14 mètres carrés, dans un état de conservation exceptionnel, édifiée aux alentours de l'an 450 avant notre ère. Outre l'ampleur du site et de la tombe, les archéologues identifient à d'autres signes qu'un grand personnage y repose. Les parois ont été lambrissées de bois et le défunt, paré de somptueux bijoux, a été placé sur un char à deux roues, avec à ses côtés des pièces de vaisselle d'or et d'argent. Qui fut ce haut dignitaire ? Cette découverte marque ainsi un grand pas pour la connaissance d'une civilisation celte à une époque charnière de son histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/ed8e00d0f2ed4e0aa07e4cc3e8f546a0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250614231500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250615001000 +0200">
    <title>Les femmes celtes</title>
    <desc lang="fr">Les Celtes, un peuple arriéré et grossier, dominé par d'irréductibles guerriers chevelus ? Voilà un cliché à la peau tannée que de récentes fouilles archéologiques viennent de remettre en question. La société celte fut l'une des plus évoluées de son époque, très en avance même sur celles des Grecs et des Romains, notamment par la place que les femmes occupaient au sein de la communauté. C'est ce que révèlent les dernières recherches effectuées sur le site de la Heuneburg, dans le sud-ouest de l'Allemagne. Pour les chercheurs, il ne fait aucun doute que les femmes occupaient, entre le VIe et le IVe siècle avant Jésus-Christ, le sommet de l'échelle sociale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/1368d9c035124add8763d19d59060714.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
