<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250409234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410011500">
    <title>Les beaux jours</title>
    <desc lang="fr">Caroline, une dentiste, prend sa retraite. Craignant de la voir s'ennuyer, ses enfants lui offrent un abonnement au club "Les Beaux Jours", où des personnes de son âge assistent ensemble à des cours et des ateliers. D'abord dubitative, Caroline finit par s'y rendre avec plaisir, et y fait une belle rencontre. Elle sympathise en effet avec Julien, qui lui donne des cours d'informatique. Le jeune homme devient bientôt son amant. A ses côtés, elle retrouve une joie de vivre toute spontanée. Mais Caroline aime toujours son mari, Philippe. Celui-ci ne tarde pas à découvrir que sa femme a une liaison avec un homme plus jeune. Devra-t-elle faire un choix ?... - Critique : Caroline, dentiste d’une soixantaine d’années, rencontre dans un club de retraités un formateur beaucoup plus jeune qu’elle. Ils deviennent amants…

Voilà une comédie sentimentale proche de la fable. Réaliste, mais pas encombrée d’explications psychologiques. L’emballement de Caroline et de Julien n’est pas la conséquence d’un manque – la sexagénaire a un mari qu’elle aime. Les épisodes s’enchaînent sans heurt ni fausse note. Dans leurs regards, leurs gestes, leur manière de plaisanter ensemble, les deux comédiens font très bien ressentir le désir et la complicité amoureuse. Fanny Ardant se montre affriolante et émouvante, sans perdre de sa malice. L’amour donne ici des ailes en modifiant la perception du temps qu’il reste…

Marion Vernoux filme cette histoire dans un présent si proche de l’insouciance que Caroline veille à peine à dissimuler son infidélité. Lorsque son mari l’apprend, le film passe à un registre plus douloureux, mais sans s’appesantir. C’est un autre atout que de faire du cocu un personnage qui compte. Patrick Chesnais est royal, toujours digne quoique malheureux, séduisant malgré lui.</desc>
    <credits>
      <actor>Laurent Lafitte</actor>
      <actor>Fanny Ardant</actor>
      <actor>Catherine Lachens</actor>
      <actor>Patrick Chesnais</actor>
      <actor>Marie Rivière</actor>
      <actor>Chapiteau Marc</actor>
      <actor>Alain Cauchi</actor>
      <actor>Jean-François Stévenin</actor>
      <actor>Fanny Cottençon</actor>
      <actor>Féodor Atkine</actor>
      <actor>Emilie Caen</actor>
      <actor>Olivia Côte</actor>
      <writer>Marion Vernoux</writer>
      <writer>Fanny Chesnel</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/3cc3d4f4ddae4ad59301b3e77d758668.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250410011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410020000">
    <title>La sagesse des baleines</title>
    <desc lang="fr">Très intelligentes, les baleines partagent leurs connaissances et modifient leurs comportements en conséquence. De quelle manière communiquent-elles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/3ec88cc3847d4a3e9738c9c4467d2ce5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410020000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410024200">
    <title>Le monde caché des étranges créatures d'Afrique</title>
    <desc lang="fr">Au coeur du parc national de Kruger, dans le nord-ouest de l'Afrique du Sud, zoom sur le monde caché et les stratégies de survie de sept espèces énigmatiques, durant vingt-quatre heures : le serval, le pangolin, le porc-épic, la genette, la civette, le chat sauvage d'Afrique et l'oryctérope du Cap.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/29dc36c8082d4dcb8ea2ca852bdf7857.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410024200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">18</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410035500">
    <title>Synesthésie, quand les sens s'emmêlent</title>
    <desc lang="fr">Theo voit la lettre "A" en rouge, alors que pour son frère elle est verte. Stéphanie partage à travers la danse les formes colorées qui s'imposent à elle à l'écoute de sons et de musiques. Phénomène neurobiologique inné, la synesthésie se manifeste très tôt dans l'enfance. Vue, ouïe, toucher : chez les personnes concernées, les sens s'emmêlent. Les lettres peuvent par exemple être associées à des textures, ou les mots à des saveurs. Touchant environ 4% des individus, une centaine de synesthésies sont ainsi recensées. Déjà repérée par les neuroscientifiques, cette faculté est mieux étudiée depuis l'utilisation de l'imagerie cérébrale, qui a permis d'observer un couplage fonctionnel renforcé entre différentes régions du cerveau chez celles et ceux qui partagent cette particularité, dont nombre d'artistes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/57b795c309214081b5385567c549cd9d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410042500">
    <title>En Serbie, la révolte contre la corruption</title>
    <desc lang="fr">En Serbie, des dizaines de milliers d'étudiants manifestent contre le gouvernement depuis novembre 2024, suite à l'effondrement de l'auvent de la gare de Novi Sad qui a provoqué la mort de 16 personnes. Mois après mois, les protestations n'ont fait que prendre de l'ampleur, jusqu'à devenir un vaste mouvement citoyen contre clientélisme et la corruption du régime serbe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/27/72cbb8605e6240498c16fbe8f99bed84.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410052000">
    <title>Dans la taïga, sur les traces du tigre de Sibérie</title>
    <desc lang="fr">Le biologiste Alexander Batalow, qui se consacre à la défense du tigre de Sibérie depuis trois décennies, dirige une expédition dans la taïga.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/743f9d3e008f4257aa63bebc27e93c08.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Bologne : les tortellini</sub-title>
    <desc lang="fr">Petites pâtes farcies et repliées, les tortellini demandent beaucoup d'entraînement pour maitriser leur fabrication, comme le découvre Clémence Fournival.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/27/70fe4460b1c546198b5f960cbcaac93c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Havre, port impressionniste de Monet - Kaunas, splendeur du modernisme lituanien - Au Chili, les livres qui fâchent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/27/31e6a00c698945fe8e1c0b07c1603350.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Celia, la petite héroïne madrilène d'Elena Fortun - Bordeaux, la ville aux dix mille échoppes - À Hawaï, les lasagnes aux fruits à pain d'Heidi - En Irlande, les pirates font la loi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/27/47561324e8f2460f9a091c93db74a125.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410081000">
    <title>Merveilles d'Europe</title>
    <sub-title>Un continent, cinq mondes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Riche de paysages, de climats et d'écosystèmes variés, le continent européen sert de refuge à de nombreuses espèces animales, parfois méconnues.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/7b21f10d47404477a3864de5b6dd8738.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410085500">
    <title>Merveilles d'Europe</title>
    <sub-title>La majesté des sommets</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Entre cimes enneigées, vastes plateaux et reliefs escarpés, les montagnes d'Europe abritent une faune dotée d'une fascinante capacité d'adaptation.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/4ebd21cb1a764f6e9212529cadb56c5d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410094500">
    <title>L'archipel des Philippines</title>
    <sub-title>Les redoutables volcans de Luçon</sub-title>
    <desc lang="fr">Luçon, la plus grande île des Philippines, abrite trente-trois volcans dont huit sont encore en activité. Les habitants sont régulièrement confrontés à leur colère.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/1b892bd00d58434e9651b53d625b477a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410110000">
    <title>L'archipel des Philippines</title>
    <sub-title>Les trésors naturels de Bohol</sub-title>
    <desc lang="fr">L'île de Bohol est réputée pour ses récifs coralliens, ses chutes d'eau et ses formations géologiques baptisées Chocolate Hills, des monticules coniques de couleur brune.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/9b838ce9537b4485875d3a17e34c144d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410113500">
    <title>Vivre avec le cancer</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, plus d'un demi-million d'Allemands contractent un cancer. Pourtant, l'issue n'est plus forcément fatale, les traitements et chances de guérison s'améliorant chaque jour davantage. Les avancées médicales et de nouvelles pistes thérapeutiques laissent entrevoir une vie avec et après la maladie. "ARTE Regards" accompagne des malades dans leur combat contre le cancer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/eb751da78be249c0918face0c2b26171.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410132000">
    <title>Chaussure à son pied</title>
    <desc lang="fr">Henry Hobson règne avec autorité sur sa boutique de bottier, à Salford, dans l'Angleterre victorienne. Ses trois filles lui sont étroitement soumises, même si son avarice et son penchant pour la bouteille le rendent souvent insupportable. Hobson, qui est veuf, a tout bonnement décidé qu'aucune de ses filles ne se marierait. Il n'y voit que des bénéfices : pas de frais, pas de dot et un trio de servantes dévouées jusqu'à la fin de ses jours. L'aînée, Maggie, nourrit d'autres rêves. Son amoureux secret, Willie Mossop, le meilleur ouvrier de son père, l'encourage à regimber. Les deux autres soeurs, Alice et Vicky, cèdent aussi à la rébellion dès leurs premiers battements de coeur... - Critique : À la fin du XIXᵉ siècle, un bottier tyrannise ses trois filles. L’aînée se rebelle, séduit le meilleur ouvrier de son père et lance un magasin concurrent. Méconnue en France, cette comédie mineure de David Lean est très populaire au Royaume-Uni. Chaussure à son pied est un concentré d’humour british, vision à la fois caustique et chaleureuse du nord de l’Angleterre avec ses classes sociales étanches.

Malgré les nombreux extérieurs et le réalisme des décors, Lean ne parvient pas toujours à gommer les origines théâtrales du récit : les acteurs semblent parfois attendre les applaudissements du public après une réplique bien sentie. L’humour a aussi pris un coup de vieux — voir la nuit de noces, interminable, pendant laquelle l’époux timide rentre dans la chambre nuptiale au son d’une marche militaire… Mais le film comporte de grands moments de mise en scène : la séquence d’ouverture, virtuose et ironique, ou encore l’errance nocturne du bottier Hobson, qui, ivre mort, poursuit le reflet de la lune dans les flaques d’eau. Charles Laughton avait décidé d’incarner ce personnage odieux « les pieds sur terre et des bulles dans le crâne » (1) . Quel cabot magnifique !</desc>
    <credits>
      <actor>Helen Haye</actor>
      <actor>Charles Laughton</actor>
      <actor>Mills John</actor>
      <actor>Brenda De Banzie</actor>
      <actor>Prunella Scales</actor>
      <actor>Richard Wattis</actor>
      <actor>Stainton Philip</actor>
      <actor>Joseph Tomelty</actor>
      <actor>Mitchell Julien</actor>
      <actor>Daphne Anderson</actor>
      <actor>Gibb McLaughlin</actor>
      <actor>Derek Blomfield</actor>
      <writer>Wynyard Browne</writer>
    </credits>
    <date>1954</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/3347a50889e142b9bb95e20891049eb3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250410132000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410135000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Equateur, les irréductibles du Tungurahua</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:20 - Après l'éruption meurtrière du volcan équatorien Tungurahua, en 2006, les villageois se sont mobilisés, mettant en place un réseau de volontaires et des champs communautaires.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/1311aa019aaf43148ee52003fef61482.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.19.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410143500">
    <title>La Camargue : sauvage et fragile</title>
    <sub-title>Le royaume de l'eau douce</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au nord, la Haute Camargue se caractérise par d'importants apports d'eau douce, répartis grâce à un réseau de canaux qui alimentent rizières et espaces protégés.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/0dd403cb5838489583e5fc82d855ae31.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410152000">
    <title>La Camargue : sauvage et fragile</title>
    <sub-title>Entre sel et mer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au sud, la Basse Camargue est tout entière marquée par ses interactions avec la mer. Sur les dunes, les incursions marines ont donné naissance à de vastes lagunes saumâtres.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/6cca0f1cc8e640fb93ee40ab4e9782a0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. En Finlande, peindre l'âme de la nation - L'île de Pantelleria ou la vie sans eau - En Suisse, la poêlée de champignons de Bert - À Osaka, les nouilles sont vite servies.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/7d34d25a4086433bb9b4ebd1c5ee8cf0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410165000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Bangkok du facétieux Mister Pink - La aïta, chant de bataille des Marocaines - Aux États-Unis, on boit à tout prix.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/b4fbc74870cf4f08b2881337f36eb32f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Japon : le bento</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le Japon mis en boîte : le bento - Le goût du pays : Ayaka, une Japonaise en Autriche.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/1adad219b8f94604a0ef62b83dbda3bd.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>L'Arabie saoudite nous vend la ville du futur</sub-title>
    <desc lang="fr">Cette vidéo présente les premières images d'Aquellum, une des villes du projet de mégalopole Neom. Avec ces chantiers XXL, l'Arabie saoudite espère attirer les investisseurs et redorer son image sur le plan international. Mais derrière ce havre du futur, se cache une réalité bien plus sombre.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/11177d97cd064d118342c907c5c83b75.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 10/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Le dessous des cartes - L'essentiel</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/a353086598cc4e4680e2349a123d2be5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410195500">
    <title>37 secondes</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Après le coup d'éclat de Marie à la télévision, Christophe Costil est approché par maître Binet, une avocate ambitieuse attirée par l'affaire. Le juge Ferrand, de son côté, rencontre Philippe Vidal, un amiral à la retraite, afin d'analyser de nouvelles pièces du dossier. Celui-ci confirme la thèse selon laquelle un sous-marin pourrait être à l'origine du naufrage, mais attribue également une part de responsabilité à l'équipage. Marie s'éloigne de Yan, tandis que d'autres, autour d'elle, lui reprochent ses frasques médiatiques. La lenteur de la procédure mine les familles mais n'empêche pas la jeune femme de mettre Loïc face à ses manquements... - Critique : Le 15 janvier 2004, le chalutier breton Bugaled Breizh chavire soudainement au large des côtes anglaises. Ses cinq marins périssent. Dans la petite ville du Finistère dont ils sont originaires, l’incompréhension puis la colère se mêlent au chagrin. Le bateau était-il défaillant ? Les pêcheurs ont-ils commis une erreur fatale ? À moins qu’il ne s’agisse d’un accident provoqué par un sous-marin… Menées par Marie Madec, belle-sœur d’un disparu, les familles engagent un avocat, Christophe Costil, pour essayer de comprendre…

En s’appuyant sur un méticuleux travail de recherches sur l’affaire du Bugaled Breizh, Sophie Kovess-Brun et Anne Landois (Engrenages) signent un thriller sobre et précis, récit d’un déni de justice sur fond de secret-défense — l’affaire a duré douze ans et s’est refermée sur un non-lieu en 2016. Prenante quand elle rentre dans les détails techniques — le personnage de l’expert en sous-marin est particulièrement savoureux —, la minisérie s’applique surtout à donner une voix aux familles des marins, évitant tout misérabilisme et adoptant l’humilité de ces personnages contrastés. Nina Meurisse est à nouveau impeccable en battante tiraillée par ses sentiments.</desc>
    <credits>
      <director>Laure de Butler</director>
      <actor>Mathieu Demy</actor>
      <actor>Judith Henry</actor>
      <actor>Camille Japy</actor>
      <actor>Yann Trégouët</actor>
      <actor>Nina Meurisse</actor>
      <actor>Marc Bodnar</actor>
      <actor>Stéphane Rideau</actor>
      <actor>Jonas Bloquet</actor>
      <actor>Anna Cervinka</actor>
      <actor>Antonia Buresi</actor>
      <actor>Eric Pucheu</actor>
      <actor>Pauline Briand</actor>
      <writer>Sophie Kovess-Brun</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/7831d3e80fb846b8bfa29ec3cf981b9b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250410195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410204500">
    <title>37 secondes</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Cinq ans ont passé. Les familles des marins touchent touchent enfin une prime d'assurance suite au décès de leur proche. Grâce à une plaidoirie outrancière, maître Binet obtient le report du non-lieu sur l'affaire, mais Costil refuse une nouvelle fois sa proposition d'association. Cependant, les thèses de l'amiral Vidal ne sont pas du goût de la juge Karsenti, qui a remplacé Ferrand au tribunal de Quimper. Alors que Costil et Marie se décident à vivre leur histoire, un drame survient... - Critique : Le 15 janvier 2004, le chalutier breton Bugaled Breizh chavire soudainement au large des côtes anglaises. Ses cinq marins périssent. Dans la petite ville du Finistère dont ils sont originaires, l’incompréhension puis la colère se mêlent au chagrin. Le bateau était-il défaillant ? Les pêcheurs ont-ils commis une erreur fatale ? À moins qu’il ne s’agisse d’un accident provoqué par un sous-marin… Menées par Marie Madec, belle-sœur d’un disparu, les familles engagent un avocat, Christophe Costil, pour essayer de comprendre…

En s’appuyant sur un méticuleux travail de recherches sur l’affaire du Bugaled Breizh, Sophie Kovess-Brun et Anne Landois (Engrenages) signent un thriller sobre et précis, récit d’un déni de justice sur fond de secret-défense — l’affaire a duré douze ans et s’est refermée sur un non-lieu en 2016. Prenante quand elle rentre dans les détails techniques — le personnage de l’expert en sous-marin est particulièrement savoureux —, la minisérie s’applique surtout à donner une voix aux familles des marins, évitant tout misérabilisme et adoptant l’humilité de ces personnages contrastés. Nina Meurisse est à nouveau impeccable en battante tiraillée par ses sentiments.</desc>
    <credits>
      <director>Laure de Butler</director>
      <actor>Mathieu Demy</actor>
      <actor>Camille Japy</actor>
      <actor>Yann Trégouët</actor>
      <actor>Nina Meurisse</actor>
      <actor>Less Clack</actor>
      <actor>Ben Homewood</actor>
      <actor>Léonie Simaga</actor>
      <actor>Stéphane Rideau</actor>
      <actor>Pauline Serieys</actor>
      <actor>Jonas Bloquet</actor>
      <actor>Antonia Buresi</actor>
      <actor>Jonathan Turnbull</actor>
      <writer>Sophie Kovess-Brun</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/a9d17a99752e4415aa766bb189cffb03.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250410204500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410214000">
    <title>37 secondes</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Costil, ébranlé, accepte d'écouter Vidal, qui a mis au jour des éléments impliquant un sous-marin américain. Alors que les proches de Marie doivent endurer un autre deuil, chacun amorce une nouvelle phase de son existence. Des années plus tard, en 2021, l'affaire est examinée lors d'un ultime procès à Londres... - Critique : Le 15 janvier 2004, le chalutier breton Bugaled Breizh chavire soudainement au large des côtes anglaises. Ses cinq marins périssent. Dans la petite ville du Finistère dont ils sont originaires, l’incompréhension puis la colère se mêlent au chagrin. Le bateau était-il défaillant ? Les pêcheurs ont-ils commis une erreur fatale ? À moins qu’il ne s’agisse d’un accident provoqué par un sous-marin… Menées par Marie Madec, belle-sœur d’un disparu, les familles engagent un avocat, Christophe Costil, pour essayer de comprendre…

En s’appuyant sur un méticuleux travail de recherches sur l’affaire du Bugaled Breizh, Sophie Kovess-Brun et Anne Landois (Engrenages) signent un thriller sobre et précis, récit d’un déni de justice sur fond de secret-défense — l’affaire a duré douze ans et s’est refermée sur un non-lieu en 2016. Prenante quand elle rentre dans les détails techniques — le personnage de l’expert en sous-marin est particulièrement savoureux —, la minisérie s’applique surtout à donner une voix aux familles des marins, évitant tout misérabilisme et adoptant l’humilité de ces personnages contrastés. Nina Meurisse est à nouveau impeccable en battante tiraillée par ses sentiments.</desc>
    <credits>
      <director>Laure de Butler</director>
      <actor>Mathieu Demy</actor>
      <actor>Camille Japy</actor>
      <actor>Yann Trégouët</actor>
      <actor>Nina Meurisse</actor>
      <actor>Marc Bodnar</actor>
      <actor>Léonie Simaga</actor>
      <actor>Stéphane Rideau</actor>
      <actor>Jonas Bloquet</actor>
      <actor>Anna Cervinka</actor>
      <actor>Antonia Buresi</actor>
      <actor>Eric Pucheu</actor>
      <actor>Pauline Briand</actor>
      <writer>Sophie Kovess-Brun</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/8bc0e8cc0c6346deafa8309635d3db30.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250410214000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250410232000">
    <title>Vivant parmi les vivants</title>
    <desc lang="fr">Stipa, une vieille jument sauvage de Przewalski, évolue dans l'immensité du causse Méjean aux côtés de ses congénères. Amaigrie et malade, elle vit ses derniers jours. Sous la pluie, le vent et le soleil ardent, le philosophe Baptiste Morizot passe de longs moments aux côtés de la famille de Stipa : les chevaux l'aident dans son enquête sur les interdépendances entre vivants et sur la longue histoire évolutive qui les unit. Dans un tout autre environnement, de conférence en conférence, la chienne Alba suit son amie humaine, elle aussi philosophe, Vinciane Despret. Ensemble, elles sillonnent l'Europe et osent poser de nouvelles questions et proposer d'inverser la perspective anthropocentrique...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/5984094c886743248fd3e9dd72fcb761.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250410232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250411005000">
    <title>Bagdad Café</title>
    <desc lang="fr">Après s'être disputée avec son mari, Jasmin, une Bavaroise, se retrouve avec armes et bagages au beau milieu du désert du Nevada. Traînant tant bien que mal sa lourde valise, la plantureuse Allemande parvient jusqu'au Bagdad Café, un modeste motel faisant aussi office de station-service. L'établissement est tenu par une Noire, Brenda, qui se démène, entre un mari bon à rien et deux enfants qui ne valent guère mieux, pour que l'auberge ne tombe pas littéralement en ruines. Rien d'étonnant à ce que Brenda réserve un accueil plutôt froid à la voyageuse, pourtant disposée à lui prêter main forte... - Critique : Le public français fit un triomphe à cette comédie venue d'Allemagne, qui sembla tombée du ciel tant sa liberté de ton échappe à toute étiquette. Mais le propos de Bagdad Café donne de vraies raisons à son succès : c'est l'histoire d'un monde où les frontières culturelles n'existent plus. Un sujet sérieux qui prend d'emblée le parti de la fantaisie avec cette image inoubliable d'une ­Bavaroise massive, en loden et chapeau à plumes, larguée en plein ­désert mojave, dans l'Ouest américain.

Cette Bavaroise, c'est Jasmin. Ovni folklorique, elle va devenir la fée de son nouveau logis, un motel minable que sa passion du ménage va refaire briller, le Bagdad Café. Y importer son art de vivre germain et sa curiosité pour les us et coutumes de la petite communauté, où elle trouve sa place. Les routiers et leur passion des tatouages, la patronne noire et son fils qui ne s'intéresse qu'à Bach, un peintre venu de Hollywood et un campeur fou de boomerang... chacun a son dada. L'idée généreuse du film, c'est que toutes les singularités peuvent dialoguer. C'est une fable, l'artifice des couleurs est là pour le rappeler. Mais, dans cette utopie, le cinéaste a mis une irrésistible conviction.</desc>
    <credits>
      <actor>Christine Kaufmann</actor>
      <actor>Jack Palance</actor>
      <actor>CCH Pounder</actor>
      <actor>Marianne Sägebrecht</actor>
      <actor>Calhoun Monica</actor>
      <actor>Darron Flagg</actor>
      <actor>George Aguilar</actor>
      <actor>Smokey Campbell</actor>
      <actor>Hans Stadlbauer</actor>
      <actor>Apesanahkwat</actor>
      <actor>Alan S. Craig</actor>
      <actor>Ronald Lee Jarvis</actor>
      <writer>Christopher Doherty</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ba6be75b285e448b9970949671911862.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
