<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250415223500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416001500 +0200">
    <title>Travail forcé, le SOS d'un prisonnier chinois</title>
    <desc lang="fr">A Paris, une jeune femme achète un jour en pharmacie un test de grossesse bon marché fabriqué à Tianjin, en Chine. Elle y trouve, pliée dans la notice, une missive manuscrite en chinois, titrée de trois caractères latins éloquents ("SOS"), et la confie à Laëtitia Moreau, qui la fait traduire et expertiser : "Chers amis, savez-vous que derrière votre vie tranquille il y a des prisonniers chinois qui travaillent dans les prisons de Tianjin douze à quinze heures par jour sans manger ?" Incarcéré, peut-être pour raisons politiques, un détenu réduit en esclavage, parmi des millions d'autres, a écrit cet appel au péril de sa vie pour l'adresser au reste du monde, petite bouteille dans l'océan des milliards de produits parapharmaceutiques, textiles ou alimentaires made in China vendus à bas prix sur le marché européen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/a345fdf7ce744bd9ba5d0ac6235d87fd.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250416001500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416011000 +0200">
    <title>Drogue, dollars, diplomatie : la valse albanaise</title>
    <desc lang="fr">Destination de rêve pour les vacanciers comme pour le crime organisé, l'Albanie est-elle prête à rejoindre les Vingt-Sept ? Enquête sur un allié devenu aussi indispensable qu'embarrassant pour l'Europe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/5b7916892ae94baabeb9b5093b3ca092.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416011000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416014000 +0200">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>Trump &amp; l'Ukraine - Entre inquiétude et espoir</sub-title>
    <desc lang="fr">"Tracks" met le cap vers les pays de l'Est et rencontre des artistes qui portent un regard différent sur les enjeux de la géopolitique.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/2b9f2e74c81549dcaf44037875ea8c59.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416014000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416023500 +0200">
    <title>Marie et Elisabeth Tudor : Soeurs, rivales et reines</title>
    <desc lang="fr">Fille unique, Marie devient princesse héritière à 9 ans et apprend à gouverner en régnant sur sa propre cour. Mais après le mariage d'Henri VIII avec Anne Boleyn - qui a conduit au schisme anglican, le pape refusant d'annuler sa première union avec Catherine d'Aragon - et la naissance de leur fille Elisabeth, Marie est rétrogradée au rang de simple dame, au service de sa demi-soeur. La jeune femme, brouillée avec son père, se réfugie dans la foi catholique. A la faveur de plusieurs événements inattendus, Marie est finalement couronnée en octobre 1553, à l'âge de 37 ans. Si son règne est marqué par des persécutions envers les protestants et la perte de Calais, il a aussi posé les jalons de succès à venir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/26/07613e166709cc608f04951667a10fbbfa27d566.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250416023500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416033000 +0200">
    <title>Elisabeth d'Angleterre et Marie d'Ecosse : La guerre des deux reines</title>
    <desc lang="fr">En 1558, Elisabeth Ire monte sur le trône d'Angleterre. Sa cousine, la souveraine écossaise Marie Stuart, convoitait également la couronne. Fille de Jacques V et de Marie de Guise, celle-ci a été élevée dans la foi catholique. Elisabeth, à l'inverse, a embrassé la religion protestante dans le sillage de son père, Henri VIII, le roi qui rompit avec la papauté et se déclara chef de l'Eglise d'Angleterre. La querelle religieuse entre catholiques et réformés déchire alors l'Europe, et se double en Grande-Bretagne d'un conflit politique : pour les catholiques, Marie Stuart était l'héritière légitime de la couronne d'Angleterre. Peu importe qu'elle soit écossaise : elle descend d'Henri VII, le fondateur de la dynastie des Tudor, au même titre qu'Elisabeth.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/16/113941c5be2744ed9a20c4ca866890a2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416033000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416042500 +0200">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Venise : Le marché du Rialto</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1 - Le Rialto est constitué de l'Erberia, un marché proposant des fruits et légumes, de la Beccaria, une halle aux viandes, et de la Pescheria, un marché aux poissons.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/617c80c9ebc946bb86af4898155b9f1b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416042500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416045100 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Snowdonia, Grande-Bretagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Le massif du Snowdonia, dans le nord-ouest du Pays de Galles, est le pays des frères Smith. Chez eux, tout tourne autour de la nourriture - notamment du poireau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/32f406247b0c4031a71cf19977f1c3e7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416045100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">9</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416060100 +0200">
    <title>Animaux sans frontières</title>
    <desc lang="fr">Malgré la fragmentation croissante de leur habitat et de leurs routes migratoires, de nombreuses espèces sauvages parcourent chaque année des distances impressionnantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">61</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/08d84283c4f849f89d2ab38a3c09e225.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416060100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416062500 +0200">
    <title>Autisme : les Irlandais en première ligne</title>
    <desc lang="fr">L'Irlande doit faire face au plus haut taux d'Europe de personnes autistes. Le pays multiplie les dispositifs d'aide et repense la place des autistes dans la société.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/707de870dc8e4d43ba14226d4846fad8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416062500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416063500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416063500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416072000 +0200">
    <title>Rooibos, le thé rouge d'Afrique du Sud</title>
    <desc lang="fr">Dans la province du Cap-Occidental, les petits paysans se sont regroupés en coopératives pour produire, selon des méthodes artisanales immuables, du thé certifié bio.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/38563213bf63420c815921f602c0556e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416072000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416075000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Turquie : le baklava</sub-title>
    <desc lang="fr">Délice généreusement arrosé de beurre, de sirop de sucre et fourré à la pistache, le baklava fait fondre le coeur des habitants de la ville de Gaziantep.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/a29bb662ce6b45a9bfee2287334bb26d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Au Gabon, les racines du ciel de Romain Gary. - Le pays Bigouden piqué de broderie. - A Taïwan, le riz gluant de Qiu. - En Arizona, une histoire qui décoiffe</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/00108fac60ec403083d117314c864d6b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : L'histoire de la Galice et de la cocaïne. - La Transylvanie des icônes sur verre. - En Suisse, la brioche au beurre. - A Biarritz, Hô Chi Minh se la coule douce.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/669ee78f0b05489893f71fd16f577384.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416105500 +0200">
    <title>Fengyang, la Cité impériale oubliée</title>
    <desc lang="fr">C'était la plus fastueuse cité impériale de Chine. Comment expliquer, dès lors, qu'elle ait été effacée des mémoires ? Son édification a été ordonnée par le fondateur de la dynastie Ming, Zhu Yuanzhang : fils de paysan, celui-ci s'est hissé au rang d'empereur en 1368 en prenant la tête d'une armée rebelle qui a combattu les Mongols, avant d'éliminer ses rivaux. Pour asseoir son pouvoir, celui qui se fait dès lors appeler Hongwu décide de construire dans sa ville natale de Fengyang une cité impériale comme la Chine n'en a jamais connu. Mais après six ans de labeur, la ville va connaître un funeste destin. Abandonnée aux intempéries et à une lente dégradation, sa magnificence est peu à peu ensevelie dans la terre et l'oubli, jusqu'à ce que Wang Jianying, un historien, commence à s'intéresser à ses ruines en 1969.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/23/3eb547989d334a79a259e3608ad0a585.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250416105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416115000 +0200">
    <title>Vivre avec les volcans</title>
    <sub-title>Volcans destructeurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Les volcans renferment un immense potentiel de destruction. Depuis des millions d'années, ils recouvrent des régions entières sous un tapis de cendre mortel.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/469b0e955cef46dc807af7442013ae67.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416115000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416130000 +0200">
    <title>Vivre avec les volcans</title>
    <sub-title>Gardiens des volcans</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Depuis l'Antiquité, les volcans marquent l'imaginaire des hommes : portes de l'enfer, demeure des dieux, ils sont à la frontière entre deux mondes.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/3c1cd7c9427b44b89ad3ad892fbd4a5c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416133500 +0200">
    <title>Santorin : quand la terre gronde</title>
    <desc lang="fr">L'île grecque de Santorin est secouée plusieurs fois par jour depuis fin janvier. Les sismologues cherchent encore à savoir si elle est menacée par l'éruption d'un volcan sous-marin. Par crainte des tremblements de terre et d'un tsunami, environ deux tiers des 16.000 habitants ont quitté l'île. D'autres patientent et se préparent malgré tout à la saison touristique qui s'annonce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/fcc15158bbd247f795dceeda581ca5a0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416150500 +0200">
    <title>Les beaux jours</title>
    <desc lang="fr">Caroline, une dentiste, prend sa retraite. Craignant de la voir s'ennuyer, ses enfants lui offrent un abonnement au club "Les Beaux Jours", où des personnes de son âge assistent ensemble à des cours et des ateliers. D'abord dubitative, Caroline finit par s'y rendre avec plaisir, et y fait une belle rencontre. Elle sympathise en effet avec Julien, qui lui donne des cours d'informatique. Le jeune homme devient bientôt son amant. A ses côtés, elle retrouve une joie de vivre toute spontanée. Mais Caroline aime toujours son mari, Philippe. Celui-ci ne tarde pas à découvrir que sa femme a une liaison avec un homme plus jeune. Devra-t-elle faire un choix ?... - Critique : Caroline, dentiste d’une soixantaine d’années, rencontre dans un club de retraités un formateur beaucoup plus jeune qu’elle. Ils deviennent amants…

Voilà une comédie sentimentale proche de la fable. Réaliste, mais pas encombrée d’explications psychologiques. L’emballement de Caroline et de Julien n’est pas la conséquence d’un manque – la sexagénaire a un mari qu’elle aime. Les épisodes s’enchaînent sans heurt ni fausse note. Dans leurs regards, leurs gestes, leur manière de plaisanter ensemble, les deux comédiens font très bien ressentir le désir et la complicité amoureuse. Fanny Ardant se montre affriolante et émouvante, sans perdre de sa malice. L’amour donne ici des ailes en modifiant la perception du temps qu’il reste…

Marion Vernoux filme cette histoire dans un présent si proche de l’insouciance que Caroline veille à peine à dissimuler son infidélité. Lorsque son mari l’apprend, le film passe à un registre plus douloureux, mais sans s’appesantir. C’est un autre atout que de faire du cocu un personnage qui compte. Patrick Chesnais est royal, toujours digne quoique malheureux, séduisant malgré lui.</desc>
    <credits>
      <actor>Laurent Lafitte</actor>
      <actor>Fanny Ardant</actor>
      <actor>Catherine Lachens</actor>
      <actor>Patrick Chesnais</actor>
      <actor>Marie Rivière</actor>
      <actor>Chapiteau Marc</actor>
      <actor>Alain Cauchi</actor>
      <actor>Jean-François Stévenin</actor>
      <actor>Fanny Cottençon</actor>
      <actor>Féodor Atkine</actor>
      <actor>Emilie Caen</actor>
      <actor>Olivia Côte</actor>
      <writer>Marion Vernoux</writer>
      <writer>Fanny Chesnel</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/3cc3d4f4ddae4ad59301b3e77d758668.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250416150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416155000 +0200">
    <title>Des royaumes de terre et d'eau</title>
    <sub-title>Le parc espagnol de Doñana</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En Andalousie, le parc de Doñana, situé à l'ouest du delta du Guadalquivir, est l'une des zones humides les mieux préservées d'Europe. Ses marais et lagunes temporaires abritent des cerfs, des chevaux Marismeña en semi-liberté et des millions d'oiseaux migrateurs, attirés par ses eaux nourricières.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/8db4fb735ac44bad88f41bd8547b8f8d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416155000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416163500 +0200">
    <title>Le peuple des forêts</title>
    <sub-title>Au fil de l'histoire</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En Europe, à l'aube de l'agriculture, la forêt recule sous les coups de hache de pierre, progressivement remplacée par la campagne. L'ère du chasseur-cueilleur est révolue, tandis que les premières communautés paysannes défrichent, sèment et labourent. Bisons, élans et cigognes noires s'éclipsent alors devant les boeufs, chèvres, moutons et cochons, ou s'exilent sur les marges du continent. Les ours et les lynx trouvent refuge en haute altitude, comme les loups, déclarés ennemis publics. Pour se protéger, d'autres animaux deviennent nocturnes. Mais déjà, l'urbanisation s'accélère, réduisant la campagne. Bientôt, la vie sauvage réinvestira à son tour les cités.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/81ba8606f92a48a3be3c6bd6cb76588e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250416163500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416172000 +0200">
    <title>L'homme et la nature, une nouvelle alliance</title>
    <sub-title>La force des forêts</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - C'est par l'amélioration de la biodiversité et la sauvegarde des espèces clés de voûte que pourront être restaurés et protégés les espaces boisés du globe.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/2639fbff945c4bcf9140eafdfe6ff25c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416180500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Costa Rica, les toiles dansantes de Margarita Bertheau. - A Marseille, l'épopée des fonds marins. - En Irlande, le crumble aux pommes. - En Sicile, le violeur défié.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/11911aaa2eaa41f39a1b4b7d56977c4c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416185000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Havane, la baie du Mont-Saint-Michel, le village fantôme de Folsom au Nouveau-Mexique et la recette du gâteau au safran d'Oman.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/a0e960cfb6514587af118e978d5e99cf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416192900 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Géorgie : le khachapuri</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "La pizza de la Géorgie : le khachapuri". - "La supérette". "A vos marmites !".</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/08387d38447f4cd7a465c271700d8190.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416192900 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416194500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Séville : un Christ trop délicat ?</sub-title>
    <desc lang="fr">L'affiche officielle de la Semaine sainte de Séville de 2024 a déclenché une polémique dans les milieux catholiques conservateurs. La raison de cette controverse : Jésus serait ici représenté comme sexualisé, voir homosexuel.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">16</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 16/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416210000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/df758f32762f49dcb555abad7e8ae161.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416224000 +0200">
    <title>Sorry We Missed You</title>
    <desc lang="fr">Après avoir fait mille boulots dans le bâtiment, Ricky Turner en a assez. Il veut devenir son propre patron. Pour parvenir à ses fins, il s'est mis à son compte comme chauffeur-livreur pour une plateforme de vente en ligne. Le chef du dépôt lui explique le travail, les cadences à respecter, tout en vantant la liberté dont il va pouvoir bénéficier. Mais Ricky déchante vite : le rythme est infernal et les conditions de rémunération lamentables. Abbie, son épouse, qui a vendu sa voiture pour qu'il puisse acheter une camionnette, n'en peut plus. La famille se disloque, tandis que le fils aîné est en pleine crise d'adolescence... - Critique : Octogénaire, l’irréductible Ken Loach est toujours en lutte contre l’injustice, toujours du côté des travailleurs exploités. Cette fois, il affronte la logique redoutable dissimulée derrière l’ubérisation de la société. Après avoir fait mille boulots dans le bâtiment, Ricky, le père, s’est mis à son compte comme chauffeur-livreur pour une plateforme de vente en ligne. Le chef du dépôt lui explique les cadences à respecter, tout en vantant la prétendue liberté dont Ricky va bénéficier comme auto-entrepreneur. Un nouveau type d’emploi où il n’est pas embauché mais où il « embarque ». La destination de cet embarquement est, en fait, une forme d’esclavage moderne d’autant plus pervers qu’il est accepté : Ricky doit nourrir ses gosses et n’a pas le choix. Sa femme trime aussi, comme auxiliaire de vie.

Ken Loach filme la discorde qui grandit au sein de la famille, tout en soulignant aussi une forme de tendre solidarité, dernier rempart humain. Un moment, le fils propose une virée, et tous partent ensemble la nuit, dans la nouvelle camionnette du père. Cette camionnette blanche, Loach en fait le symbole d’un capitalisme dévorant, indissociable du boîtier ultra perfectionné qui sert à scanner les codes-barres mais qui est aussi un moyen de surveillance permanente. Description détaillée d’un engrenage, Sorry We Missed You file à vive allure vers des sables mouvants. Sur les ravages du néolibéralisme, que résume le visage défiguré de Ricky, le film est poignant. Les interprètes impressionnent par leur justesse : Ken Loach reste un directeur d’acteurs hors pair, capable de dénicher des tempéraments et d’en tirer le meilleur.</desc>
    <credits>
      <director>Loach Ken</director>
      <actor>Kris Hitchen</actor>
      <actor>Debbie Honeywood</actor>
      <actor>Rhys Stone</actor>
      <actor>Katie Proctor</actor>
      <actor>Charlie Richmond</actor>
      <actor>Alfie Dobson</actor>
      <actor>Ross Brewster</actor>
      <actor>Julian Ions</actor>
      <actor>Dunkerley Sheila</actor>
      <actor>Peters Maxie</actor>
      <actor>Wood Heather</actor>
      <actor>John Christopher</actor>
      <writer>Laverty Paul</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/5b6beb7bf6dc484b82029fe042399ad4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250416224000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416233000 +0200">
    <title>Il était une fois... la paternité</title>
    <desc lang="fr">A la manière d'un conte, la réalisatrice Marion Priglinger raconte l'histoire de la paternité jusqu'à aujourd'hui, au travers de ses représentations dans l'art et d'entretiens avec des témoins éclairés. Documentaire à la fois instructif et décalé, ce portrait du pater familias à travers les âges apporte des réponses aussi instructives que nuancées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/1612db0d42304893862181305fb1613d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416233000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417005500 +0200">
    <title>Avec toi pour toujours : De l'immortalité virtuelle</title>
    <desc lang="fr">Des start-ups utilisent l'intelligence artificielle pour créer des avatars qui permettent aux proches de parler avec leurs enfants après leur mort.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/0c403245bcb44c03b061c47c97457d47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
