<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240630223500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701004500">
    <title>La Ménagerie de verre</title>
    <desc lang="fr">Amanda a été abandonnée par son mari. Son fils Tom, artiste dans l'âme, est obligé de travailler dans une usine de chaussures pour subvenir à ses besoins et à ceux de sa sœur, Laura. Cette dernière, une jeune fille rêveuse et handicapée, nourrit son imaginaire à travers une ménagerie miniature. Tel est le décor de la célèbre pièce de Tennessee Williams, mise en scène par le chorégraphe John Neumeier.</desc>
    <category lang="fr">contemporain</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/17/23953f7d82c84d61a0e6bddc2c0f3bd7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701023800">
    <title>Le miracle de la mer des Sargasses</title>
    <desc lang="fr">Elisabeth, inspecteur de police, est en poste depuis dix ans à Missolonghi, port de pêche du golfe de Patras, mise au placard par ses supérieurs. Alcoolique, elle néglige son fils adolescent et entretient de relations difficiles avec ses collègues. A proximité vit Rita, ouvrière dans une usine du littoral, tombé sous l'emprise de son frère Manolis, chanteur et trafiquant de drogue. Un jour, Manolis est retrouvé pendu. Elisabeth débute son enquête.</desc>
    <credits>
      <actor>Katerina Helmy</actor>
      <actor>Christos Passalis</actor>
      <actor>Maria Filini</actor>
      <actor>Angeliki Papoulia</actor>
      <actor>Michalis Kimonas</actor>
      <actor>Youla Boudali</actor>
      <actor>Argyris Xafis</actor>
      <actor>Thanasis Dovris</actor>
      <actor>Laertis Malkotsis</actor>
      <actor>Christian Culbida</actor>
      <actor>Thanos Tokakis</actor>
      <actor>Laertis Vasiliou</actor>
      <writer>Youla Boudali</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">113</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/18/8c159f9a55b43e245cbd6753febc7a5504b80ead.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701023800" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">22</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701032500">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Inde, Auroville</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:11 - Pendant que le "Nomade des mers" reste à quai, Corentin s'aventure dans les terres pour visiter Auroville, la cité expérimentale fondée en 1968.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/4c48795c-f87a-496f-a922-48fca4244764.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701040000">
    <title>Les Géorgiens, entre rêve européen et Russie</title>
    <desc lang="fr">En Géorgie, 80 % de la population est en faveur d'un rapprochement avec l'Europe, selon des sondages. Pourtant, le gouvernement en place regarde plutôt vers Moscou. Il veut même faire voter un projet de loi qui désignerait certains médias et ONG comme des "agents de l'étranger". Mais une opposition massive lui fait face, avec des centaines de milliers de manifestants dans la rue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/b4bb1fa75f8240a1b09b7e2faae19bc1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701045000">
    <title>Paradis de rouille</title>
    <sub-title>Engins militaires : l'adieu aux armes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Une grande partie du matériel de guerre finit au rebut et ces épaves, débarrassées de leurs polluants, fusionnent le plus souvent paisiblement avec la nature.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/3c5a649226f74b9f9ea38208a2be7762.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701055000">
    <title>Des chiens sur la piste des loups</title>
    <desc lang="fr">Une biologiste spécialisée dans la faune sauvage utilise son chien pour pister les loups qu'elle recense. Mais comment suivre cet animal sauvage, réputé pour son intelligence et sa discrétion ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/29/e7d52f9c4d5c46229475b1d9c3b8fffd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Istanbul, la passion interdite de Pierre Loti - Bruxelles la Congolaise - À Seattle, un voleur prend son envol.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Californie, dessine-moi une vague - La truffe, diamant noir du Périgord - Au Maroc, la musique adoucit les maux de l'âme.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701082000">
    <title>Henri VIII, complots à la cour</title>
    <desc lang="fr">Peu d'actions d'ordre privé auront eu autant de conséquences sur la vie d'un pays et de ses habitants que le divorce d'Henri VIII Tudor (1491-1547) avec Catherine d'Aragon. Fou de rage après le refus du pape d'annuler son mariage, Henri VIII initie le schisme entre l'Eglise d'Angleterre et celle de Rome, avec pour aboutissement la création de l'Eglise anglicane. Son pouvoir est absolu : il élimine tous ses opposants, affaiblit la noblesse et vide les caisses du royaume. Pourtant, Henri VIII n'en reste pas moins un souverain novateur, permettant à des hommes du peuple comme Cromwell et Wolsey d'accéder aux plus hautes responsabilités, quitte à les condamner à mort plus tard. Un sort funeste également réservé à Thomas More.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/18/0e184c432f4a33032398b0157b3617fd52a1f4ef.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701091000">
    <title>Elisabeth Ire, au service secret de Sa Majesté</title>
    <desc lang="fr">Dès qu'elle monte sur le trône, Elisabeth Ire (1533-1603) compte de nombreux ennemis : non contente d'être femme et protestante, elle est aussi la bâtarde d'Henri VIII. On intrigue pour la chasser du trône au bénéfice de Marie Stuart, la très catholique reine d'Ecosse. Mais la souveraine a deux soutiens de poids : l'habile corsaire Francis Drake, dont elle fait son conseiller, et le chef de ses services secrets Francis Walsingham, qui parvient à infiltrer ses agents partout. Ses méthodes ont encore cours de nos jours dans les milieux du renseignement, des messages codés à la diffusion de fausses informations en passant par le retournement de partisans du camp adverse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/483bc32804a24b61b8155860c355e8d6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701095500">
    <title>Laos, l'éloge de la lenteur</title>
    <sub-title>Le Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Façonné par des paysages montagneux, le nord du Laos s'efforce de continuer à vivre au rythme de la nature, tout en étant confronté aux problématiques du XXIe siècle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/29/66272762c0c249668578fc6d064ce8df.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701110000">
    <title>Laos, l'éloge de la lenteur</title>
    <sub-title>Le Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Si le centre du Laos et son archipel sur le Mékong semblent avoir conservé tout leur charme, la nature y subit néanmoins les conséquences de la déforestation et du braconnage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/30/8f9e4e4f4a794ee28a736a6e4d878055.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701113500">
    <title>Tourisme en Croatie : la face cachée d'un succès</title>
    <desc lang="fr">La Croatie est une destination de rêve pour de nombreux Allemands attirés par la proximité géographique et les prix encore abordables. Mais les Croates, eux, payent un lourd tribut à ce boom du tourisme : étalement urbain et artificialisation des sols,explosion du prix des logements…</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/3582ad559976f6467123031e8caa13d43795e66a_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701133500">
    <title>Le crime de l'Orient-Express</title>
    <desc lang="fr">En décembre 1935, le célèbre train de l'Orient-Express quitte Istanbul à destination de Calais, qu'il atteindra au terme de trois jours de voyage. Pressé de rentrer à Londres, Hercule Poirot, le détective belge, a pu trouver une place au tout dernier moment. Le train s'ébranle. L'un des passagers, Ratchett, un riche Américain, vient trouver Hercule Poirot et lui raconte qu'une terrible menace pèse sur sa personne. Au matin, Ratchett est retrouvé mort, le corps lardé de coups de couteau. L'assassin est forcément parmi les voyageurs puisque le wagon à destination de Calais est verrouillé et séparé du reste du train. C'est alors qu'Hercule Poirot entre véritablement en scène, à la recherche du moindre indice qui lui permettrait de retrouver la trace du meurtrier... - Critique : Un train de luxe - et quel train ! - roulant à vive allure entre Istanbul et Calais est brutalement stoppé au milieu de la nuit. A l'aube, on trouve Ratchett, un riche Américain, poignardé dans sa cabine... Tous les romans d'Agatha Christie proposent le même type de « sport cérébral ». Recto, le meurtre, verso, la solution. Entre les deux, rien, ou presque. Le lecteur-joueur attend, tripote ses méninges, partagé entre l'envie de deviner et celle d'être surpris. C'est dire si ce long et statique intermède est difficile à porter à l'écran. Sidney Lumet cherche à rendre la devinette attrayante : dans les dorures de l'Orient-Express, il a su recréer une capiteuse et artificielle odeur de rétro. Côté stars, son wagon Pullman évoque le métro aux heures de pointe. Lauren Bacall, Anthony Perkins, Ingrid Bergman, Vanessa Redgrave et les autres forment les pièces luxueuses d'un puzzle réjouissant. Le film reste un jeu, frivole et sans conséquence. Mais, jusqu'au rebondissement final, on ne se lasse pas un instant de la partie.</desc>
    <credits>
      <director>Sidney Lumet</director>
      <actor>Martin Balsam</actor>
      <actor>Perkins Anthony</actor>
      <actor>Vanessa Redgrave</actor>
      <actor>Ingrid Bergman</actor>
      <actor>Jacqueline Bisset</actor>
      <actor>Richard Widmark</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Lauren Bacall</actor>
      <actor>Dame Wendy</actor>
      <actor>Albert Finney</actor>
      <actor>Sir John</actor>
      <writer>Paul Dehn</writer>
    </credits>
    <date>1974</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/27237182_6206D28055A9F3F43D2FF5EFAA83351E.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701133500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701152500">
    <title>Toute la vérité</title>
    <desc lang="fr">Le corps sans vie d'une jeune fille de 16 ans est retrouvé dans le coffre de la voiture accidentée d'un dealer. La commissaire Judith Mohn reconnait l'adolescente : il s'agit de Jette Mertens, la fille d'un couple d'amis. La veille, appelée sur le lieu d'une fête, la commissaire avait croisé la jeune fille et l'avait renvoyée chez elle. Assaillie par la culpabilité, Judith va tout faire pour retrouver le meurtrier de Jette. Accompagnée de son collègue Freddy, elle réalise vite que Sarah, la petite soeur de Jette, en sait plus qu'elle ne veut bien le dire. Et quel est le lien entre le meurtre de Jette et le mystérieux Leo, avec qui Sarah discute sur Internet ? Qui a piraté l'ordinateur de Jette ? Le mystère s'épaissit à mesure que Judith découvre les secrets de la famille Mertens. C'est alors que Sarah disparaît… - Critique : Pour ses parents, Jette, 16 ans, était partie passer la nuit chez une amie. Au petit matin, le corps sans vie de l’adolescente est découvert par la police de la Sarre dans le coffre de la voiture d’un dealer notoire. La commissaire Judith Mohn encaisse le choc : Jette, qu’elle avait croisée la veille dans une rave party sauvage et gentiment sermonnée, est la fille d’un couple d’amis. Interrogée, Sarah, la jeune sœur de la victime, passe sous silence la relation que son aînée entretenait sur Internet avec le mystérieux Léo.

Combien de fois l’a-t-on déjà vu ce polar alambiqué, cerné de grisaille, sur les traces d’un tueur de jeunes filles ? L’enquêtrice, accablée par ses propres problèmes mais déterminée, évoque les héroïnes cabossées des thrillers nordiques façon The Killing, l’épaisseur en moins. Sans dévier des standards actuels du genre, le téléfilm épuise son stock de pistes en une heure et demie, collectionnant les invraisemblances. Trafic transfrontalier, cybercriminalité, secrets familiaux à combler une carrière de psy, prédateur sexuel forcément insoupçonnable : rien ne manque… à l’exception d’un regard un tant soi peu personnel.</desc>
    <credits>
      <director>Matthias Tiefenbacher</director>
      <actor>Rudolf Kowalski</actor>
      <actor>Cornelius Obonya</actor>
      <actor>Hary Prinz</actor>
      <actor>Maja Beckmann</actor>
      <actor>Christina Hecke</actor>
      <actor>Von Sophie</actor>
      <actor>Juergen Maurer</actor>
      <actor>Franziska Brandmeier</actor>
      <actor>Robin Sondermann</actor>
      <actor>Emilie Neumeister</actor>
      <actor>Jeanne Goursaud</actor>
      <actor>Leonard Kunz</actor>
      <writer>Schnelting Mathias</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/31/9fcd3dd771521d9a81a14fff7180a6ae14f38eab.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701152500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Cameroun endiablé de Manu Dibango - En Inde, le peuple khasis guerrier et féministe - À Sydney, salut les amoureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Cent ans de la vie des femmes des îles Lofoten - Dans l'est de l'Allemagne, les irréductibles Sorabes - À Épernay, la bataille des bulles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701174500">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Planète singe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:3 - En Ethiopie, les géladas, des primates herbivores, voient le manque de pâturages menacer leur survie. Au Japon, les macaques mènent une existence plus heureuse.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/11/048318d35079c0154785dbbcb557c910bd4cdd9e_F23DCD4A2916D3CB12D77E227636E312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 01/07/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Tout l'été, Jean-Mathieu Pernin tient la barre de "28 minutes" du lundi au jeudi. Le magazine conserve ses rendez-vous habituels, mais en juillet, Victor Dekyvère inaugure une nouvelle pastille vidéo : "Vous dînerez moins bêtes", tandis qu'en août Matthieu Conquet revient en musique avec "À la loop".</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701185500">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Le plongeon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:16 - Un éléphant agent d'entretien se rêve champion de plongeon. Une girafe va l'aider à surmonter ses peurs... Les animaux sauvages s'essaient dans cette saison aux sports aquatiques.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/a38314514f774ceab9a7616bcebc9aa1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.15.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240701185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701205000">
    <title>Un homme nommé Cheval</title>
    <desc lang="fr">En 1825, John Morgan, un lord anglais, conduit diverses expéditions de chasse à travers les Etats-Unis. Un jour, dans le Dakota, des Sioux attaquent son campement et le capturent. Main Jaune, leur chef, amusé par la blancheur de sa peau, offre John à sa mère, comme s'il s'agissait d'un cheval. Devenu l'esclave de cette matrone, Morgan fait une première tentative de fuite qui échoue lamentablement. Peu après, il se lie d'amitié avec Batise, un métis français prisonnier des Sioux depuis cinq ans. A eux deux, ils imaginent un nouveau plan d'évasion qui suppose d'abord d'aiguiser la rivalité entre le chef Main Jaune et son ennemi Aigle Noir. John doit également séduire la fille de Main Jaune, Biche Légère... - Critique : En 1970, aux États-Unis, en pleine guerre du Vietnam, sortaient en salles trois westerns engagés. Little Big Man (Arthur Penn), Le Soldat bleu (Ralph Nelson) et Un homme nommé Cheval (Elliot Silverstein) prenaient le parti des Indiens contre les Yankees. Et même si nombre de Cheyennes et de Sioux dans ces films pourtant contestataires étaient encore joués par des acteurs américains, mexicains ou grecs, il faut reconnaître qu’ils ont chacun apporté un contrechamp remarquable à l’histoire de la conquête de l’Ouest.

Entre trip animiste et ode au vivre-ensemble

Dans Un homme nommé Cheval, John Morgan, jeune lord anglais parti chassé dans le nord-ouest des États-Unis, est capturé par des Sioux. Le chef de la tribu l’offre comme esclave à sa vieille mère Buffalo Cow Head (jouée par l’actrice australienne Judith Anderson, la gouvernante flippante dans le Rebecca de Hitchock !) qui l’utilise comme bête de somme. Petit à petit, le lord va s’intégrer à la tribu, jusqu’à épouser la sœur du chef. Et quand des Shoshones viennent attaquer le village, John a définitivement choisi son camp.

Plus qu’un western, le film est une totale plongée en pays amérindien : les personnages parlent la langue des Sioux pendant deux heures, sans aucun sous-titre ! Entre le trip animiste (pour ses plans d’animaux et de nature idéalisée avec filtre orange et flous artistiques) et l’ode au vivre-ensemble, Un homme nommé Cheval est, vingt ans avant Danse avec les loups, de Kevin Costner, un bel hommage au peuple Sioux. Richard Harris joue un converti convaincant, il se donne tout entier dans des scènes fortes dont celle, restée célèbre, de son initiation où il est pendu, accroché par le torse, dans un tipi aux allures de cathédrale.</desc>
    <credits>
      <director>Elliot Silverstein</director>
      <actor>Harris Richard</actor>
      <actor>Judith Anderson</actor>
      <actor>James Gammon</actor>
      <actor>Dub Taylor</actor>
      <actor>Manu Tupou</actor>
      <actor>Jean Gascon</actor>
      <actor>Corinna Tsopei</actor>
      <actor>Michael Baseleon</actor>
      <actor>Eddie Little Sky</actor>
      <actor>Tamara Garina</actor>
      <actor>Lina Marín</actor>
      <actor>William Jordan</actor>
      <writer>DeWitt Jack</writer>
    </credits>
    <date>1970</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/86860ffc5fd94763b1f1b4206d104b0d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701205000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240701230000">
    <title>Orange mécanique</title>
    <desc lang="fr">Dans une Angleterre futuriste. Alex n'aime que l'"ultraviolence" et la musique de Beethoven. Commence pour lui et ses copains, les "droogies", une nuit "ordinaire", marquée par une bagarre avec la bande de Billy Boy et un accrochage avec un clochard. Bien échauffés, les voyous prennent d'assaut la maison d'un écrivain, violent sauvagement sa femme et concluent leur soirée par un tabassage d'une extrême brutalité. Le lendemain, préférant éviter le lycée, Alex s'offre un peu de bon temps avec deux filles faciles, puis assassine une femme. Ses amis le laissent assommé dans la maison du crime. Arrêté et condamné à quatorze ans de détention, il se porte volontaire pour un programme de rééducation... - Critique : Alex et sa bande de délinquants (les Droogs), habit blanc et melon noir, sèment la terreur pour le plaisir dans une Angleterre futuriste. Un soir, ils font irruption chez un écrivain, qu’ils tabassent et dont ils violent et tuent la femme. Lors d’une autre agression, Alex est arrêté. En prison, on le choisit comme cobaye d’une ­expérience de réhabilitation.

Orange mécanique se divise en trois parties. La première narre les sinistres exploits des Droogs sur fond de Beethoven passé à la moulinette synthétique de Walter Carlos. C’est la plus datée et la plus riche en tics à recycler, ce dont ne se sont pas privés les groupes de rock anglais. C’est un genre de comédie musicale, où des clowns punk en tenue d’escrime et slip kangourou par-dessus dansent un ballet sadique, entre Beckett et Starmania. La deuxiè­me partie, plus austère, décrit l’échec de toute morale appliquée au cas d’Alex. Impossible à mater selon la « méthode » Ancien Testament, l’ignoble individu se voit proposer un nouveau traitement… Enfin, la troisième partie nous fait entrer de plain-pied dans la ­folie, cette folie qui berce ou fait exploser les films de Stanley ­Kubrick. Un engrenage de délires paranoïaques auquel seule peut répondre une autre folie : celle du cinéaste. Et comme Kubrick est maître en la matière, c’est l’intensité de son dernier volet qui fait tenir à ce film baroque le choc du temps qui passe.</desc>
    <credits>
      <actor>Carl Duering</actor>
      <actor>Malcolm McDowell</actor>
      <actor>Warren Clarke</actor>
      <actor>Patrick Magee</actor>
      <actor>Corri Adrienne</actor>
      <actor>David Prowse</actor>
      <actor>Michael Bates</actor>
      <actor>Clive John</actor>
      <actor>Paul Farrell</actor>
      <actor>Madge Ryan</actor>
      <actor>Richard Connaught</actor>
      <actor>James Marcus</actor>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/18/2fca014105654df59e95ce17da84e57b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240701230000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240702000000">
    <title>"Orange mécanique", les rouages de la violence</title>
    <desc lang="fr">Composé dans une langue inventée, le "nasdat", un anglais argotique hybridé de mots russes, "L'Orange mécanique" a provoqué au siècle dernier une double onde de choc : à sa parution, en 1962, puis en 1971, lors de son adaptation au cinéma par Stanley Kubrick. Accusé de faire l'apologie de la violence, en écho à des actes criminels qui s'étaient revendiqués de son oeuvre, l'écrivain britannique, profondément blessé, expose alors dans un manuscrit autobiographique, "The Clockwork Condition" ("La condition mécanique"), son inquiétude sur le monde en train d'advenir. Il y présente la vision humaniste qui lui a inspiré cet univers dystopique où la violence nihiliste d'une jeunesse sans espoir se fracasse sur un pouvoir décidé à contrôler les êtres par le conditionnement, en usant de technologies toutes-puissantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/03/0c2aedfdc778df94357f1a63b78afbbe87751167_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
