<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241027231000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028000500 +0100">
    <title>Robert Redford</title>
    <desc lang="fr">Né en 1936 à Santa Monica, en Californie, Robert Redford a dépassé l'image de sex-symbol qu'on cherchait à lui imposer. Celui qui se rêvait peintre après un passage par les Beaux-Arts de Paris, a incarné plus que quiconque au cinéma le versant solaire de l'Amérique, entre persévérance, indépendance, idéalisme et intégrité. De la cause écologique, qu'il a défendue en pionnier, à la critique des dérives des institutions, il a mis sa prodigieuse filmographie au service de ses engagements politiques. Archives, extraits de films et analyses de spécialistes retracent l'éblouissante carrière d'une légende aux multiples facettes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/20/8379dacf70771a05505dc23a19e99d0f71619d5c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241028000500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028010000 +0100">
    <title>Rendez-vous avec Maurice Chevalier</title>
    <desc lang="fr">Entre fêlures et triomphes, le destin phénoménal d'un "gosse de pauvres" devenu immense star des deux côtés de l'Atlantique, disparu il y a cinquante ans, le 1er janvier 1972.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/18/7d87f095022f78d03c0ac97fac8d60c437492e1c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028010000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028022500 +0100">
    <title>Mendelssohn sacré et profane</title>
    <desc lang="fr">En 1991, la création d'Accentus par Laurence Equilbey révolutionnait l'univers de la musique vocale. Pour célébrer ses 30 ans, le choeur, accompagné par un quatuor de solistes, proposait en mars 2023 un grand concert à la Philharmonie de Paris. Mendelssohn, dont les oeuvres pour choeur font partie des joyaux de la musique vocale, y était à l'honneur.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/14/073446bb3b44460da3e835c495e3c4e2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028022500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028042500 +0100">
    <title>El buen patrón</title>
    <desc lang="fr">A la tête d'une entreprise espagnole florissante, Juan Blanco annonce avec fierté à ses employés que leur usine est sélectionnée parmi les prétendants à un prix prestigieux récompensant leur exemplarité. Pourtant, le patron ferme les yeux sur une réalité bien plus complexe qu'il va tenter de dissimuler temporairement. En effet, entre un employé licencié et en grève devant le site, d'autres salariés aux prises avec des problèmes existentiels, ou simplement une nouvelle arrivée très entreprenante, Juan ne sait où donner de la tête. Peu importe, l'objectif sera atteint : il obtiendra ce prix par tous les moyens dont il dispose... - Critique : Le cinéma espagnol a élevé au rang de trésor national cette comédie couverte de récompenses. Javier Bardem y poursuit sa collaboration avec le réalisateur des Lundis au soleil (2002) et d’Escobar (2017), qui lui offre une partition idéale au fil d’un scénario mené à la baguette. Grimé et plaisamment banalisé, l’acteur joue le patron paternaliste d’une petite entreprise tellement bien gérée sur tous les plans qu’elle concourt pour un énième prix d’excellence. Il ne reste plus à Juan Blanco qu’à exercer son pouvoir pour resserrer quelques boulons et virer un employé, sans cesser de louer la bonne entente familiale. Tout s’équilibre forcément, car, dans son usine, on fabrique des balances.

El buen patrón retrouve une tradition qu’a pu illustrer, chez nous, Louis de Funès : les grands personnages confiés à de grands comiques. Mais ce qui fait la réussite du film est justement que Javier Bardem n’est pas seulement un amuseur. Le gentil et méchant roublard qu’il campe y gagne une vérité indécidable. Ses petits arrangements avec la paix sociale virent au grand dérapage à cause de l’ouvrier qu’il met au chômage, un homme aussi bruyant que discret, aussi maladroit que rusé. Juan Blanco ne pourra éviter de se salir les mains, littéralement et copieusement, mais à force de les laver au savon, il retrouvera sa prestance — le jeu avec les symboles, comme ces balances qui représentent la justice, est savoureux.

En sauvant sans cesse ce bon patron qu’il semble vouloir perdre, le réalisateur choisit un ton bonhomme qui paraît un peu exotique en France, où la satire serait, sur un tel sujet, assurément moins classique. L’esprit du film n’en est pas moins lucide. Montrée comme extérieure au petit monde de l’usine, la violence ne cesse d’envahir tout, et chacun l’encaisse en y trouvant son intérêt. Avec cette comédie noire feutrée, le rire est assuré, le trouble aussi.</desc>
    <credits>
      <actor>Javier Bardem</actor>
      <actor>Manolo Solo</actor>
      <actor>Celso Bugallo</actor>
      <actor>Albizu Fernando</actor>
      <actor>Sonia Almarcha</actor>
      <actor>Óscar de</actor>
      <actor>Almudena Amor</actor>
      <actor>Tarik Rmili</actor>
      <actor>Rafa Castejón</actor>
      <actor>Martín Páez</actor>
      <actor>Yaël Belicha</actor>
      <actor>Mara Guill</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/36405453_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241028042500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028045100 +0100">
    <title>Hérésies architecturales ?</title>
    <sub-title>Des labyrinthes de la consommation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Vestiges d'une époque de fièvre acheteuse et d'une "automobilité" effrénée, les centres commerciaux et les parkings géants peuvent passer pour des hérésies architecturales. Avec sa façade rose et son toit doré, le centre commercial Alexa, à Berlin, ne fait pas l'unanimité. Pourtant, cet ensemble surnommé la "machine à laver rose" attire un nombre de visiteurs record. Son esthétique n'y est sans doute pas pour rien : selon le psychologue Riklef Rambow, l'architecture a toujours été un moyen de communication et elle influence le comportement des consommateurs. Ce dernier volet part à la découverte de centres commerciaux emblématiques pour conclure que tout bâtiment recèle une part de beauté.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/23/5f598647db1449cca05cbbfc3054b92a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028045100 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">19</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028054500 +0100">
    <title>Zéro déchets, utopie ou réalité ?</title>
    <desc lang="fr">Est-il réellement possible de vivre en ne produisant aucun déchet ? Enquête.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/13/043289ba796b4f67a30d516f134398b2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028054500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028055500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>La fièvre du propre</sub-title>
    <desc lang="fr">Le ménage, une corvée ? Pas pour le cleanfluencer Bruno Ginesty ! Ses publications TikTok dédiées aux astuces de nettoyage cumulent des millions de vues. Le ménage est devenu tendance sur les réseaux sociaux. Alors aliénation ou libération ? Retour sur cette mise en scène de la vie domestique. Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/13/9854611a6656482591aad21213a2050f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028065000 +0100">
    <title>Cimes d'Europe</title>
    <sub-title>Les Black Mountains</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A la frontière entre l'Angleterre et le pays de Galles, les Black Mountains dans le parc national de Brecon Beacons sont protégée. Rencontre avec les habitants.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/26/abccc806923b939d14fad42b3528cc3bffaf6050_3DC61710A196A111D5213D4DBBF0FB6F.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028075000 +0100">
    <title>Les hippopotames de Pablo Escobar</title>
    <desc lang="fr">Originaires d'Afrique, les hippopotames posent aujourd'hui problème en Colombie, où ils ont été introduits par la fantaisie du trafiquant Pablo Escobar.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/31/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Daphné du Maurier, une reine du suspens dans le Perche - Vienne, plus rouge qu'impériale - Arizona, un tissu à l'épreuve des balles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Martín Chambi, le Pérou indigène sans clichés - Le rooibos, en Afrique du Sud - À Bordeaux, Messieurs, prenez garde au bistouri !</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/13/4d011f03323f45fea2355401a261ad35.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028101500 +0100">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>L'hiver</sub-title>
    <desc lang="fr">Tissé de rencontres, ce périple outre-Atlantique retrace le déroulement mouvementé de la campagne présidentielle dans une société plus polarisée que jamais.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/d52094796fd949c2b401277aa292f65b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028101500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028111000 +0100">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Le printemps</sub-title>
    <desc lang="fr">Au printemps 2024, malgré l'incertitude du duel Biden-Trump, la campagne électorale semble à la traîne. L'écart entre démocrates et républicains se creuse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/75ddd9d8995b4b259b0c6cccdf3ba035.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028120500 +0100">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Le début de l'été</sub-title>
    <desc lang="fr">En ce début d'été, tout semble annoncer une victoire électorale de Donald Trump, du moins selon les sondages menés dans les "Swing States".</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/75ddd9d8995b4b259b0c6cccdf3ba035.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028120500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028122500 +0100">
    <title>Faire l'histoire</title>
    <sub-title>L'extrait de viande Liebig, quand l'alimentation devient chimique</sub-title>
    <desc lang="fr">En transformant la chair de boeuf en une matière sirupeuse et énergétique, le chimiste Justus von Liebig a révolutionné l'alimentation de masse.</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/15/07997aaf79ae41b2bf7da7a480d42cc3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028122500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028133500 +0100">
    <title>La Garden Route d'Afrique du Sud : Une légendaire route côtière</title>
    <desc lang="fr">En Afrique du Sud, la Garden Route serpente au milieu d'une nature luxuriante sur plus de 300 kilomètres. Entre champs de fleurs, plages sauvages et côte rocailleuse, le panorama est à couper le souffle. Le voyage commence au Cap, métropole cosmopolite réputée pour son architecture hybride et colorée, et se poursuit au cap des Aiguilles, qui marque le passage de l'océan Atlantique à l'océan Indien. Après avoir traversé les monts Outeniqua, direction la ville d'Oudtshoorn, connue pour être la capitale mondiale de l'élevage d'autruches, avant de rejoindre le somptueux lagon de Knysna, qui abrite une espèce d'hippocampe extrêmement rare.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/2a43661189cb3898c6ad9cfacf629aa842def2dc_1A45C52E13148DE0D36B6753A648FF54.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028152000 +0100">
    <title>L'innocent</title>
    <desc lang="fr">Après avoir rencontré Michel, un détenu, Sylvie décide de l'épouser. Apprenant la nouvelle, son fils Abel devient fou de rage, connaissant les mauvais choix précédents de sa mère. Il décide de protéger cette dernière avec l'aide de sa meilleure amie, et de suivre Michel dans tous ses déplacements. Il comprend très vite que celui-ci prépare un nouveau coup : le braquage d'un camion contenant du caviar. Et selon lui il s'agit d'une occasion en or, sans risque, puisque le chauffeur a toujours les mêmes habitudes dans le même restaurant. Mais lorsque l'occasion s'annonce trop belle, il y a toujours le risque qu'un imprévu complique l'affaire... - Critique : Que de chemin parcouru par Louis Garrel, en si peu de temps ! Voilà un garçon qui a débuté comme acteur, au profil très Nouvelle Vague. Puis est passé derrière la caméra, enchaînant  courts métrages et longs, ne cessant de se renouveler à travers des genres différents. Quoi de commun en effet entre Les Deux Amis, son premier film, et ce quatrième, L’Innocent ? Sans doute un amour fécond des comédiens, et du théâtre. Qui est justement ce qui permet la rencontre de Michel (Roschdy Zem), belle carrure et charme canaille du taulard, et de Sylvie (Anouk Grinberg), la soixantaine, prof de théâtre un peu fofolle en milieu carcéral. Ces deux-là s’aiment et décident, peu avant la libération de Michel, de se marier en prison. Au grand dam d’Abel (Louis Garrel), le fils de Sylvie, paniqué à l’idée de voir sa mère, abonnée aux repris de justice, s’embarquer dans une nouvelle galère. Loin de l’apaiser, le projet des tourtereaux d’ouvrir un magasin de fleurs alimente encore davantage sa parano…

Combiner la comédie romantique et le film de casse, tel est le pari. Risqué — cela réclame un savant dosage de légèreté et de tension. Et brillamment réussi. C’est avec le concours d’un romancier talentueux, Tanguy Viel, que Louis Garrel a élaboré cette intrigue rocambolesque, inspirée par l’expérience de sa propre mère, la comédienne et réalisatrice, Brigitte Sy, qui animait des cours de théâtre et s’est mariée en prison, lorsque Louis avait 18 ans. On est donc tenté de faire un parallèle avec les films du père, Philippe Garrel, eux aussi à forte teneur autobiographique, mais plus confidentiels, comme de la poésie. Dans le  cinéma du fils, plus divertissant, taillé pour le grand public, l’intime avance masqué.

Le lien entre la mère et son enfant se traduit par un chamboulement réjouissant des rôles, Abel agissant en frère, père ou copain, autant qu’en fils. Il paraît tout à la fois responsable et gamin, à côté de la plaque, ressassant son chagrin depuis la mort accidentelle de son épouse. La meilleure amie de celle-ci, Clémence (Noémie Merlant), accuse le coup elle aussi, mais se bat davantage. Elle soutient Abel, fait tout pour l’égayer, quitte à l’entraîner dans une aventure dangereuse. D’où cette séquence, d’ores et déjà d’anthologie, digne d’Ernst Lubitsch, se déroulant dans un restaurant routier. Quinze minutes qui font rimer braquage  avec marivaudage. Et où Louis Garrel parvient à allier le suspense, l’humour et l’émotion. Au cours d’une fausse dispute de couple, destinée à pigeonner un chauffeur de poids lourd, Abel et Clémence jouent leur vie en même temps que se joue la vérité de leurs sentiments.

Vif, tendre, burlesque et mélancolique, L’Innocent procure beaucoup de plaisir. Il y règne une fantaisie, où la famille, l’amour et l’amitié sont inattendues et peuvent se confondre. Le jeu sert ici de principe directeur. Et pour le servir, le quatuor vedette s’en donne à cœur joie. On s’en voudrait de ne pas citer aussi deux seconds rôles, irrésistibles. Jean-Claude Pautot, d’abord, ancien vrai détenu, qui interprète le complice de Michel, réquisitionné comme coach à la fois goguenard et intimidant. Yanisse Kebbab, enfin. Le pigeon, c’est lui. À sa manière d’être sidéré et transporté par la partie de ping-pong verbal qui s’offre devant lui, il est le reflet exact des spectateurs captifs que nous sommes.</desc>
    <credits>
      <actor>Roschdy Zem</actor>
      <actor>Anouk Grinberg</actor>
      <actor>Jean-Claude Bolle-Reddat</actor>
      <actor>Louis Garrel</actor>
      <actor>Wiazemsky Léa</actor>
      <actor>Noémie Merlant</actor>
      <actor>Manda Touré</actor>
      <actor>Jean-Claude Pautot</actor>
      <actor>Souleymane Touré</actor>
      <actor>Olga Amelchenko</actor>
      <actor>Yanisse Kebbab</actor>
      <actor>Florent Masarin</actor>
      <writer>Louis Garrel</writer>
      <writer>Tanguy Viel</writer>
      <writer>Guiguet Naïla</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37338704_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241028152000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028154500 +0100">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>France, le berger des abeilles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:9 - Au coeur des montagnes cévenoles vivent des colonies d'abeilles noires, aujourd'hui en danger. Stéphane, berger et apiculteur, tente de les sauver.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/07/34b51cf2cf0cd6e157cbc6c9b911ff189553bc01.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028154500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028163000 +0100">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>La ligne Tanzanie-Zambie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En 1970 débute en Afrique la construction de l'un des projets les plus impressionnants du continent : la ligne de chemin de fer Tanzania-Zambia-Railway.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/27/cdb5707f54568ccf05b0c01ac44daf42943ae11d_80F1A3B758E17093B1FC09EB47D27701.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028163000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028171500 +0100">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>Le Bernina Express</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - De Coire, en Suisse, à Tirano, en Italie, le Bernina Express se fraie un chemin à travers des vallées profondes et des gorges sauvages en franchissant ponts et tunnels et en flirtant avec les glaces éternelles des Alpes grisonnes.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/1d83812e9f8b4a558bbca61aed0cc9e7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028171500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028180000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : En Ethiopie, Corto Maltese prend vie. - Le football, ciment du Portugal. - En Colombie, le poisson farci de Cécilia. - A Agen, on en voit de toutes les couleurs.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/15/3edba72a5f9e41c79d2832a4ecb3f92e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028180000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Portugal au féminin de Paula Rego - En Allemagne, une nouvelle vague de révoltés - À Calcutta, dans l'oeil du cyclone.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028192500 +0100">
    <title>Leur Camargue, baromètre de la montée des eaux</title>
    <desc lang="fr">La Camargue est la région française la plus impactée par le changement climatique. L'élévation du niveau de la mer y est très rapide. Les scientifiques estiment qu'elle sera supérieure à 50 centimètres d'ici 2100. Problème : dans la région, 70% des terres sont situées moins d'un mètre au-dessus du niveau de la mer. Comment s'adapter à ces bouleversements ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/31/490b13f044f99e1a73a7fe33810e516d519aedfe_2E2CE898398D5DD6C9D1D69D138758B8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028192500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Zelensky : la guerre à ciel ouvert</sub-title>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028205500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241028205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241028223500 +0100">
    <title>On a volé la cuisse de Jupiter</title>
    <desc lang="fr">Lise Tanquerelle, commissaire de police, et Antoine Lemercier, professeur de grec à la Sorbonne, viennent de se marier. Leur voyage de noces les conduit en Grèce. A peine débarqués à Athènes, ils font la connaissance de Charles-Hubert Pochet, éminent archéologue en fouilles permanentes, et de sa jeune épouse, Agnès, qui semble s'ennuyer à mourir. Au cours de recherches dans l'île d'Heraklios, Charles-Hubert finit par déterrer les fesses et les hanches d'une statue grecque, qui pourrait bien être Aphrodite. Antoine estime que la découverte est très précieuse. Mais la nuit même, l'antique postérieur s'évanouit mystérieusement dans la nature. Un vol, à n'en pas douter... - Critique : Genre : comédie d'aventures.Antoine Lemercier, placide professeur de grec à la Sorbonne, vient d'épouser la bouillonnante commissaire Lise Tanquerelle. Ils partent en voyage de noces... en Grèce, bien sûr ! Là-bas, ils font la connaissance d'un autre couple de jeunes mariés, les Pochet. Lui est un ­archéologue passionné par ses fouilles ; elle, s'ennuie ferme. Plus pour très longtemps. Un trafic de statues, un meurtre... Les deux couples se trouvent entraînés dans une folle course-poursuite.Après le succès de la comédie policière Tendre Poulet (1978), la même équipe (producteur, réalisateur, dialoguiste, acteurs) a concocté cette suite qui cherche à renouer avec l'esprit de L'Homme de Rio : exotisme, aventures trépidantes sur fond de chasse au trésor, burlesque des situations où des personnages ordinaires affrontent l'extraordinaire. A sa sortie, le film a déçu la critique : Philippe de Broca venait de signer Le Cavaleur, une comédie sentimentale, tendre et nostalgique, sur le temps qui passe. Or, La Cuisse de Jupiter en est l'inverse. C'est un tourbillon. Mis à part le tandem Girardot-Noiret, les personnages sont souvent au bord de la caricature et le rythme effréné donne l'impression d'une mécanique sans âme. Mais c'est une comédie débridée, délibérément ins­pirée de la bande dessinée, un pur divertissement.</desc>
    <credits>
      <actor>Annie Girardot</actor>
      <actor>Paulette Dubost</actor>
      <actor>Philippe Noiret</actor>
      <actor>Roger Carel</actor>
      <actor>Anna Gaylor</actor>
      <actor>Alric Catherine</actor>
      <actor>Marc Dudicourt</actor>
      <actor>Francis Perrin</actor>
      <actor>Cattand Gabriel</actor>
      <actor>Philippe Brizard</actor>
      <actor>Nikos Tsachiridis</actor>
      <actor>Nikos Dafnis</actor>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Philippe de</writer>
    </credits>
    <date>1980</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/15/f0f18033ecba4bada373b1168a06b287.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241028223500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241029003500 +0100">
    <title>La chasse aux sorcières</title>
    <desc lang="fr">En 1692, à Salem, en Nouvelle-Angleterre. Le révérend Parris surprend des jeunes filles dansant nues dans les bois, à la nuit tombée. La rumeur est catégorique : il s'agirait de sorcières se livrant à leur sabbat démoniaque. Le révérend Hale, une autorité en la matière, est appelé à la rescousse pour percer le mystère. En attendant, Parris interroge sa nièce, Abigail, l'ex-domestique des Proctor, récemment renvoyée. Abigail évoque la jalousie d'Elizabeth Proctor, mais "oublie" de parler de sa brève liaison avec le mari, John. Le révérend Hale, enfin arrivé, commence son enquête. Abigail accuse une esclave noire de se livrer à des pratiques que la morale réprouve...</desc>
    <credits>
      <director>Nicholas Hytner</director>
      <actor>Bruce Davison</actor>
      <actor>Jeffrey Jones</actor>
      <actor>Paul Scofield</actor>
      <actor>Woodard Charlayne</actor>
      <actor>Peter Vaughan</actor>
      <actor>Daniel Day-Lewis</actor>
      <actor>Frances Conroy</actor>
      <actor>Joan Allen</actor>
      <actor>Elizabeth Lawrence</actor>
      <actor>Winona Ryder</actor>
      <actor>Karron</actor>
      <actor>Campbell Rob</actor>
      <writer>Arthur Miller</writer>
      <writer>Arthur C. Miller</writer>
    </credits>
    <date>1996</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/27/5a4c242afe7cee477272b8a61041f75dc5b78e33.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
