<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250415221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250415231000">
    <title>Drogue, dollars, diplomatie : la valse albanaise</title>
    <desc lang="fr">Destination de rêve pour les vacanciers comme pour le crime organisé, l'Albanie est-elle prête à rejoindre les Vingt-Sept ? Enquête sur un allié devenu aussi indispensable qu'embarrassant pour l'Europe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/5b7916892ae94baabeb9b5093b3ca092.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250415231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250415234000">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>Trump et l'Ukraine, entre inquiétude et espoir</sub-title>
    <desc lang="fr">En Ukraine, le retour de Donald Trump à la Maison Blanche avait suscité l'espoir d'une fin de la guerre. Mais un éventuel "deal" entre les États-Unis et la Russie n'est pas sans risques. L'Ukraine sera-t-elle finalement sacrifiée ? À l'heure des négociations bilatérales, la société civile ukrainienne est déjà touchée par la suppression des crédits de l'USAID.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/0bb3f7a8d2ee42769d46b990b9bf8d62.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250415234000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416003500">
    <title>Marie et Elisabeth Tudor : Soeurs, rivales et reines</title>
    <desc lang="fr">Fille unique, Marie devient princesse héritière à 9 ans et apprend à gouverner en régnant sur sa propre cour. Mais après le mariage d'Henri VIII avec Anne Boleyn - qui a conduit au schisme anglican, le pape refusant d'annuler sa première union avec Catherine d'Aragon - et la naissance de leur fille Elisabeth, Marie est rétrogradée au rang de simple dame, au service de sa demi-soeur. La jeune femme, brouillée avec son père, se réfugie dans la foi catholique. A la faveur de plusieurs événements inattendus, Marie est finalement couronnée en octobre 1553, à l'âge de 37 ans. Si son règne est marqué par des persécutions envers les protestants et la perte de Calais, il a aussi posé les jalons de succès à venir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/26/07613e166709cc608f04951667a10fbbfa27d566.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250416003500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416013000">
    <title>Elisabeth d'Angleterre et Marie d'Ecosse : La guerre des deux reines</title>
    <desc lang="fr">En 1558, Elisabeth Ire monte sur le trône d'Angleterre. Sa cousine, la souveraine écossaise Marie Stuart, convoitait également la couronne. Fille de Jacques V et de Marie de Guise, celle-ci a été élevée dans la foi catholique. Elisabeth, à l'inverse, a embrassé la religion protestante dans le sillage de son père, Henri VIII, le roi qui rompit avec la papauté et se déclara chef de l'Eglise d'Angleterre. La querelle religieuse entre catholiques et réformés déchire alors l'Europe, et se double en Grande-Bretagne d'un conflit politique : pour les catholiques, Marie Stuart était l'héritière légitime de la couronne d'Angleterre. Peu importe qu'elle soit écossaise : elle descend d'Henri VII, le fondateur de la dynastie des Tudor, au même titre qu'Elisabeth.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/16/113941c5be2744ed9a20c4ca866890a2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416013000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416022500">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Venise : Le marché du Rialto</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1 - Le Rialto est constitué de l'Erberia, un marché proposant des fruits et légumes, de la Beccaria, une halle aux viandes, et de la Pescheria, un marché aux poissons.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/617c80c9ebc946bb86af4898155b9f1b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416025100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Snowdonia, Grande-Bretagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Le massif du Snowdonia, dans le nord-ouest du Pays de Galles, est le pays des frères Smith. Chez eux, tout tourne autour de la nourriture - notamment du poireau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/32f406247b0c4031a71cf19977f1c3e7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416025100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">9</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416035500">
    <title>Animaux sans frontières</title>
    <desc lang="fr">Malgré la fragmentation croissante de leur habitat et de leurs routes migratoires, de nombreuses espèces sauvages parcourent chaque année des distances impressionnantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/08d84283c4f849f89d2ab38a3c09e225.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416042500">
    <title>Autisme : les Irlandais en première ligne</title>
    <desc lang="fr">L'Irlande doit faire face au plus haut taux d'Europe de personnes autistes. Le pays multiplie les dispositifs d'aide et repense la place des autistes dans la société.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/707de870dc8e4d43ba14226d4846fad8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/55479be17da74747bb8d2bf1e476c642.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416052000">
    <title>Rooibos, le thé rouge d'Afrique du Sud</title>
    <desc lang="fr">Dans la province du Cap-Occidental, les petits paysans se sont regroupés en coopératives pour produire, selon des méthodes artisanales immuables, du thé certifié bio.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/15/38563213bf63420c815921f602c0556e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Turquie : le baklava</sub-title>
    <desc lang="fr">Délice généreusement arrosé de beurre, de sirop de sucre et fourré à la pistache, le baklava fait fondre le coeur des habitants de la ville de Gaziantep.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/a29bb662ce6b45a9bfee2287334bb26d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Au Gabon, les racines du ciel de Romain Gary. - Le pays Bigouden piqué de broderie. - A Taïwan, le riz gluant de Qiu. - En Arizona, une histoire qui décoiffe</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/00108fac60ec403083d117314c864d6b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : L'histoire de la Galice et de la cocaïne. - La Transylvanie des icônes sur verre. - En Suisse, la brioche au beurre. - A Biarritz, Hô Chi Minh se la coule douce.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/669ee78f0b05489893f71fd16f577384.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416085500">
    <title>Fengyang, la Cité impériale oubliée</title>
    <desc lang="fr">C'était la plus fastueuse cité impériale de Chine. Comment expliquer, dès lors, qu'elle ait été effacée des mémoires ? Son édification a été ordonnée par le fondateur de la dynastie Ming, Zhu Yuanzhang : fils de paysan, celui-ci s'est hissé au rang d'empereur en 1368 en prenant la tête d'une armée rebelle qui a combattu les Mongols, avant d'éliminer ses rivaux. Pour asseoir son pouvoir, celui qui se fait dès lors appeler Hongwu décide de construire dans sa ville natale de Fengyang une cité impériale comme la Chine n'en a jamais connu. Mais après six ans de labeur, la ville va connaître un funeste destin. Abandonnée aux intempéries et à une lente dégradation, sa magnificence est peu à peu ensevelie dans la terre et l'oubli, jusqu'à ce que Wang Jianying, un historien, commence à s'intéresser à ses ruines en 1969.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/23/3eb547989d334a79a259e3608ad0a585.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250416085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416095000">
    <title>Vivre avec les volcans</title>
    <sub-title>Volcans destructeurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Les volcans renferment un immense potentiel de destruction. Depuis des millions d'années, ils recouvrent des régions entières sous un tapis de cendre mortel.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/469b0e955cef46dc807af7442013ae67.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416110000">
    <title>Vivre avec les volcans</title>
    <sub-title>Gardiens des volcans</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Depuis l'Antiquité, les volcans marquent l'imaginaire des hommes : portes de l'enfer, demeure des dieux, ils sont à la frontière entre deux mondes.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/3c1cd7c9427b44b89ad3ad892fbd4a5c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416113500">
    <title>Santorin : quand la terre gronde</title>
    <desc lang="fr">L'île grecque de Santorin est secouée plusieurs fois par jour depuis fin janvier. Les sismologues cherchent encore à savoir si elle est menacée par l'éruption d'un volcan sous-marin. Par crainte des tremblements de terre et d'un tsunami, environ deux tiers des 16.000 habitants ont quitté l'île. D'autres patientent et se préparent malgré tout à la saison touristique qui s'annonce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/fcc15158bbd247f795dceeda581ca5a0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416130500">
    <title>Les beaux jours</title>
    <desc lang="fr">Caroline, une dentiste, prend sa retraite. Craignant de la voir s'ennuyer, ses enfants lui offrent un abonnement au club "Les Beaux Jours", où des personnes de son âge assistent ensemble à des cours et des ateliers. D'abord dubitative, Caroline finit par s'y rendre avec plaisir, et y fait une belle rencontre. Elle sympathise en effet avec Julien, qui lui donne des cours d'informatique. Le jeune homme devient bientôt son amant. A ses côtés, elle retrouve une joie de vivre toute spontanée. Mais Caroline aime toujours son mari, Philippe. Celui-ci ne tarde pas à découvrir que sa femme a une liaison avec un homme plus jeune. Devra-t-elle faire un choix ?... - Critique : Caroline, dentiste d’une soixantaine d’années, rencontre dans un club de retraités un formateur beaucoup plus jeune qu’elle. Ils deviennent amants…

Voilà une comédie sentimentale proche de la fable. Réaliste, mais pas encombrée d’explications psychologiques. L’emballement de Caroline et de Julien n’est pas la conséquence d’un manque – la sexagénaire a un mari qu’elle aime. Les épisodes s’enchaînent sans heurt ni fausse note. Dans leurs regards, leurs gestes, leur manière de plaisanter ensemble, les deux comédiens font très bien ressentir le désir et la complicité amoureuse. Fanny Ardant se montre affriolante et émouvante, sans perdre de sa malice. L’amour donne ici des ailes en modifiant la perception du temps qu’il reste…

Marion Vernoux filme cette histoire dans un présent si proche de l’insouciance que Caroline veille à peine à dissimuler son infidélité. Lorsque son mari l’apprend, le film passe à un registre plus douloureux, mais sans s’appesantir. C’est un autre atout que de faire du cocu un personnage qui compte. Patrick Chesnais est royal, toujours digne quoique malheureux, séduisant malgré lui.</desc>
    <credits>
      <actor>Laurent Lafitte</actor>
      <actor>Fanny Ardant</actor>
      <actor>Catherine Lachens</actor>
      <actor>Patrick Chesnais</actor>
      <actor>Marie Rivière</actor>
      <actor>Chapiteau Marc</actor>
      <actor>Alain Cauchi</actor>
      <actor>Jean-François Stévenin</actor>
      <actor>Fanny Cottençon</actor>
      <actor>Féodor Atkine</actor>
      <actor>Emilie Caen</actor>
      <actor>Olivia Côte</actor>
      <writer>Marion Vernoux</writer>
      <writer>Fanny Chesnel</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/3cc3d4f4ddae4ad59301b3e77d758668.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250416130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416135000">
    <title>Des royaumes de terre et d'eau</title>
    <sub-title>Le parc espagnol de Doñana</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En Andalousie, le parc de Doñana, situé à l'ouest du delta du Guadalquivir, est l'une des zones humides les mieux préservées d'Europe. Ses marais et lagunes temporaires abritent des cerfs, des chevaux Marismeña en semi-liberté et des millions d'oiseaux migrateurs, attirés par ses eaux nourricières.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/8db4fb735ac44bad88f41bd8547b8f8d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416143500">
    <title>Le peuple des forêts</title>
    <sub-title>Au fil de l'histoire</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En Europe, à l'aube de l'agriculture, la forêt recule sous les coups de hache de pierre, progressivement remplacée par la campagne. L'ère du chasseur-cueilleur est révolue, tandis que les premières communautés paysannes défrichent, sèment et labourent. Bisons, élans et cigognes noires s'éclipsent alors devant les boeufs, chèvres, moutons et cochons, ou s'exilent sur les marges du continent. Les ours et les lynx trouvent refuge en haute altitude, comme les loups, déclarés ennemis publics. Pour se protéger, d'autres animaux deviennent nocturnes. Mais déjà, l'urbanisation s'accélère, réduisant la campagne. Bientôt, la vie sauvage réinvestira à son tour les cités.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/81ba8606f92a48a3be3c6bd6cb76588e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250416143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416152000">
    <title>L'homme et la nature, une nouvelle alliance</title>
    <sub-title>La force des forêts</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - C'est par l'amélioration de la biodiversité et la sauvegarde des espèces clés de voûte que pourront être restaurés et protégés les espaces boisés du globe.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/2639fbff945c4bcf9140eafdfe6ff25c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250416152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416161000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Costa Rica, les toiles dansantes de Margarita Bertheau. - A Marseille, l'épopée des fonds marins. - En Irlande, le crumble aux pommes. - En Sicile, le violeur défié.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/11911aaa2eaa41f39a1b4b7d56977c4c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Havane, la baie du Mont-Saint-Michel, le village fantôme de Folsom au Nouveau-Mexique et la recette du gâteau au safran d'Oman.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/a0e960cfb6514587af118e978d5e99cf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Géorgie : le khachapuri</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "La pizza de la Géorgie : le khachapuri". - "La supérette". "A vos marmites !".</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/08387d38447f4cd7a465c271700d8190.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Séville : un Christ trop délicat ?</sub-title>
    <desc lang="fr">L'affiche officielle de la Semaine sainte de Séville de 2024 a déclenché une polémique dans les milieux catholiques conservateurs. La raison de cette controverse : Jésus serait ici représenté comme sexualisé, voir homosexuel.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 16/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416190000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/f6c90084a8694a59bee1d253867a6755.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416204000">
    <title>Sorry We Missed You</title>
    <desc lang="fr">Après avoir fait mille boulots dans le bâtiment, Ricky Turner en a assez. Il veut devenir son propre patron. Pour parvenir à ses fins, il s'est mis à son compte comme chauffeur-livreur pour une plateforme de vente en ligne. Le chef du dépôt lui explique le travail, les cadences à respecter, tout en vantant la liberté dont il va pouvoir bénéficier. Mais Ricky déchante vite : le rythme est infernal et les conditions de rémunération lamentables. Abbie, son épouse, qui a vendu sa voiture pour qu'il puisse acheter une camionnette, n'en peut plus. La famille se disloque, tandis que le fils aîné est en pleine crise d'adolescence... - Critique : Octogénaire, l’irréductible Ken Loach est toujours en lutte contre l’injustice, toujours du côté des travailleurs exploités. Cette fois, il affronte la logique redoutable dissimulée derrière l’ubérisation de la société. Après avoir fait mille boulots dans le bâtiment, Ricky, le père, s’est mis à son compte comme chauffeur-livreur pour une plateforme de vente en ligne. Le chef du dépôt lui explique les cadences à respecter, tout en vantant la prétendue liberté dont Ricky va bénéficier comme auto-entrepreneur. Un nouveau type d’emploi où il n’est pas embauché mais où il « embarque ». La destination de cet embarquement est, en fait, une forme d’esclavage moderne d’autant plus pervers qu’il est accepté : Ricky doit nourrir ses gosses et n’a pas le choix. Sa femme trime aussi, comme auxiliaire de vie.

Ken Loach filme la discorde qui grandit au sein de la famille, tout en soulignant aussi une forme de tendre solidarité, dernier rempart humain. Un moment, le fils propose une virée, et tous partent ensemble la nuit, dans la nouvelle camionnette du père. Cette camionnette blanche, Loach en fait le symbole d’un capitalisme dévorant, indissociable du boîtier ultra perfectionné qui sert à scanner les codes-barres mais qui est aussi un moyen de surveillance permanente. Description détaillée d’un engrenage, Sorry We Missed You file à vive allure vers des sables mouvants. Sur les ravages du néolibéralisme, que résume le visage défiguré de Ricky, le film est poignant. Les interprètes impressionnent par leur justesse : Ken Loach reste un directeur d’acteurs hors pair, capable de dénicher des tempéraments et d’en tirer le meilleur.</desc>
    <credits>
      <director>Loach Ken</director>
      <actor>Kris Hitchen</actor>
      <actor>Debbie Honeywood</actor>
      <actor>Rhys Stone</actor>
      <actor>Katie Proctor</actor>
      <actor>Charlie Richmond</actor>
      <actor>Alfie Dobson</actor>
      <actor>Ross Brewster</actor>
      <actor>Julian Ions</actor>
      <actor>Dunkerley Sheila</actor>
      <actor>Peters Maxie</actor>
      <actor>Wood Heather</actor>
      <actor>John Christopher</actor>
      <writer>Laverty Paul</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/5b6beb7bf6dc484b82029fe042399ad4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250416204000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416213000">
    <title>Il était une fois... la paternité</title>
    <desc lang="fr">A la manière d'un conte, la réalisatrice Marion Priglinger raconte l'histoire de la paternité jusqu'à aujourd'hui, au travers de ses représentations dans l'art et d'entretiens avec des témoins éclairés. Documentaire à la fois instructif et décalé, ce portrait du pater familias à travers les âges apporte des réponses aussi instructives que nuancées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/1612db0d42304893862181305fb1613d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250416225500">
    <title>Avec toi pour toujours : De l'immortalité virtuelle</title>
    <desc lang="fr">Des start-ups utilisent l'intelligence artificielle pour créer des avatars qui permettent aux proches de parler avec leurs enfants après leur mort.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/0c403245bcb44c03b061c47c97457d47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250416225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417004000">
    <title>Music</title>
    <desc lang="fr">Découvert peu après sa naissance dans les montagnes grecques lors d'une nuit d'orage, Jon trouve rapidement refuge au sein d'une famille d'accueil qui lui offre une enfance heureuse. A l'âge de 20 ans, suite à un malheureux concours de circonstances, il tue son père, un drame qui l'envoie tout droit en prison. Sur place, Jon rencontre Iro, une surveillante avec laquelle il entame une relation alors qu'il commence tout juste à souffrir de problèmes de vue. Très vite, cette dernière met au monde une fille, fruit d'un amour aussi inconditionnel que défendu, mais pour des raisons que les tourtereaux ignorent encore à cet instant... - Critique : En Grèce, un enfant est trouvé dans les montagnes. Adulte, il est emprisonné. Une surveillante s’intéresse à lui… Dialogues rares, ellipses à foison :  qui ne connaît pas pafaitement le mythe d’Œdipe risque fort d’être perdu et de ne rien ressentir. La réalisatrice allemande de Nachmittag, d’habitude talentueuse, signe là un film bien trop allusif. À part deux morceaux chantés par Aliocha Schneider (le frère de Niels) sur une belle musique triste de Doug Tielli, rien ne se détache.</desc>
    <credits>
      <actor>Wolfgang Michael</actor>
      <actor>Agathe Bonitzer</actor>
      <actor>Aliocha Schneider</actor>
      <actor>Marisha Triantafyllidou</actor>
      <actor>Miriam Jakob</actor>
      <actor>Argyris Xafis</actor>
      <actor>Finn-Henry Reyels</actor>
      <actor>Stamatis Baknis</actor>
      <actor>Frida Tarana</actor>
      <actor>Ninel Skrzypczyk</actor>
      <actor>Giannis Trouboukis</actor>
      <actor>Theodore Vrachas</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/e123489249f2432393b3cc881561b211.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250417004000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417013500">
    <title>Electronic Vibrations : Le son qui a tout changé</title>
    <desc lang="fr">C'est dans les années 1950, au sein de minuscules studios situés à Paris et à Cologne, que deux visionnaires explorent de nouveaux sons et posent les premières pierres de la musique électronique. Pendant la Seconde Guerre mondiale, le polytechnicien Pierre Schaeffer (1910-1995) crée ce qu'il nomme le "studio d'essai", où il développe le concept de musique concrète : il enregistre des sons de la vie quotidienne, qui deviennent le matériau exclusif de ses compositions. En 1956, avec son Gesang der Jünglinge (Chant des adolescents), l'Allemand Karlheinz Stockhausen (1928-2007) va encore plus loin : son œuvre est non seulement composée d'enregistrements préexistants, mais aussi de sons entièrement produits par des appareils électroniques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/a0bbb622860b4f78b2665ed77a280713.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417013500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417020500">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Tanzanie, un volcan en terre maasaï</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En compagnie du volcanologue Matthieu Kervyn, spécialiste d'Ol Doinyo Lengaï, Arnaud Guérin part à la rencontre du peuple maasaï, qui vit aux pieds du géant de lave.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/73ecd67def6045f7b83647a74a3f489b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417020500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417023000">
    <title>Les nouveaux musées d'Afrique</title>
    <sub-title>L'héritage colonial à Dakar</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le musée Théodore-Monod de Dakar a été fondé en 1938. Ses collections ethnologiques sont faites d'objets du quotidien, d'objets rituels ou d'enregistrements sonores et visuels.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/25850858b3814179b00d0ddb2b12d476.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417023000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417035500">
    <title>Paradis naturels retrouvés</title>
    <sub-title>République du Congo : la forêt des gorilles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans la jungle congolaise, une initiative de sylviculture durable protège les gorilles, habitants des lieux, tout en profitant à l'économie locale.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39762266_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417042500">
    <title>Santorin : quand la terre gronde</title>
    <desc lang="fr">L'île grecque de Santorin est secouée plusieurs fois par jour depuis fin janvier. Les sismologues cherchent encore à savoir si elle est menacée par l'éruption d'un volcan sous-marin. Par crainte des tremblements de terre et d'un tsunami, environ deux tiers des 16.000 habitants ont quitté l'île. D'autres patientent et se préparent malgré tout à la saison touristique qui s'annonce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/fcc15158bbd247f795dceeda581ca5a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417052000">
    <title>Sur les routes de glace de Sibérie</title>
    <desc lang="fr">Dans le Grand Nord russe, le périple à haut risque d'un camion sur des pistes de glace jusqu'à une station arctique. La glace tiendra-t-elle ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/11/2da6577a25a04bfd832294c7523bacc8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Géorgie : le khachapuri</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "La pizza de la Géorgie : le khachapuri". - "La supérette". "A vos marmites !".</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/08387d38447f4cd7a465c271700d8190.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Costa Rica, les toiles dansantes de Margarita Bertheau. - A Marseille, l'épopée des fonds marins. - En Irlande, le crumble aux pommes. - En Sicile, le violeur défié.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/11911aaa2eaa41f39a1b4b7d56977c4c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Havane, la baie du Mont-Saint-Michel, le village fantôme de Folsom au Nouveau-Mexique et la recette du gâteau au safran d'Oman.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/a0e960cfb6514587af118e978d5e99cf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417081000">
    <title>Merveilles d'Europe</title>
    <sub-title>La rudesse des côtes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Des côtes de l'océan Atlantique aux plages de Méditerranée, les bords de mer du continent européen dévoilent une immense palette de paysages aux conditions parfois extrêmes.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/472a69adbc34483293d6e831837a7b23.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417085500">
    <title>Merveilles d'Europe</title>
    <sub-title>Le secret des forêts</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Entourées de mythes et de légendes, les forêts d'Europe, de la taïga aux forêts de nuages, regorgent de richesses insoupçonnées et abritent une faune fascinante.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/8266a6a80c0242f4ae3b20e5a823db88.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417094000">
    <title>Estrémadure, un paradis naturel en Europe</title>
    <desc lang="fr">Exploration de l'Estrémadure, une région espagnole au patrimoine naturel intact, riche d'une incomparable diversité de paysages et d'espèces animales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/3aefe975135040cb92af1cbf3a2aca98.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417103500">
    <title>Méditerranée : la face immergée des volcans</title>
    <desc lang="fr">Avec le concours du plongeur et biologiste Laurent Ballesta, une expédition scientifique explore trois sites volcaniques italiens engloutis en Méditerranée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/a9cbb30091384a30a8beed112ffa3bd7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417110000">
    <title>Les dieux passent à table</title>
    <sub-title>Les musulmans d'Iran</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Pour l'Eid-e-Ghorban, le propriétaire d'un restaurant offre un festin à 250 personnes dans le besoin. Les recettes iraniennes témoignent d'une culture ancienne.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/6e2a4190fcd94006bf9ea4330a1f9945.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417113500">
    <title>Pologne : le plus grand événement caritatif</title>
    <desc lang="fr">Le présentateur TV et animateur radio Jurek Owsiak est la personnalité la plus populaire et digne de confiance en Pologne. Une fois par an, il invite ses compatriotes à donner de l'argent pour une bonne cause : l'achat d'appareils médicaux pour les hôpitaux du pays. Son appel est largement suivi dans le pays mais aussi par la diaspora polonaise.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/d21e471cde914c86bdc3ef5f99c0532c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417130500">
    <title>A chacun ses ombres</title>
    <desc lang="fr">Alors que Katharina Tempel, commissaire à la PJ de Hambourg, est appelée pour enquêter sur la mort d'une jeune femme, elle découvre rapidement que l'affaire a des liens avec sa vie privée. Lena, la victime, se révèle être la soeur de Marita Rubesch, la psychologue auprès de laquelle la commissaire et son mari Volker, porte-parole de la police de Hambourg, ont commencé une thérapie de couple. Alors que Katharina et son collègue Georg se rendent dans une maison isolée, photographiée par Lena le soir de sa mort, ils y découvrent une femme en état de choc, qui été victime d'un viol la même nuit. Principal suspect des deux crimes, l'ex-compagnon de celle-ci invoque un alibi : il aurait passé la soirée avec Volker, rencontré dans un groupe de parole destiné aux hommes violents...</desc>
    <credits>
      <director>Jens Wischnewski</director>
      <actor>Petra Zieser</actor>
      <actor>Daemgen Holger</actor>
      <actor>Stetter Florian</actor>
      <actor>Shenja Lacher</actor>
      <actor>Euler Golo</actor>
      <actor>Stephan Szász</actor>
      <actor>Eichel Julischka</actor>
      <actor>Franziska Hartmann</actor>
      <actor>Jessica McIntyre</actor>
      <actor>Hanife Syleimani</actor>
      <actor>Davina Donaldson</actor>
      <actor>Michel Hoppe</actor>
      <writer>Rössler Elke</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/1a261f52c4454e7f981daf57efa55d8d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417135000">
    <title>Des royaumes de terre et d'eau</title>
    <sub-title>Le Kakadu australien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Au coeur du bush australien, le parc de Kakadu est un sanctuaire aquatique qui abrite des milliers de crocodiles. Habitants et chercheurs s'emploient à le préserver.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/4e0a072072b3401b901991ee1df13bdf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417143500">
    <title>Une place pour la nature</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, les friches industrielles et les terrains d'entraînement militaire abandonnés se muent depuis quelques années en oasis de verdure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/731de5cb500246949c3962c5ea4bf4f9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417152000">
    <title>L'homme et la nature, une nouvelle alliance</title>
    <sub-title>Des villes fertiles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Alors que l'étalement urbain met sous pression les écosystèmes, des projets innovants visent à compenser les dégâts causés par les infrastructures humaines.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/c3bb7b188b1e4d8db9c3c6dee8b28cec.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250417152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Bernard Berger met en bulles la Nouvelle-Calédonie - Le détroit du Bosphore, au coeur des convoitises - En Seine-et-Marne, le poulet marengo de Renaud - En Espagne, la dictature de la gastronomie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/c20ff247d13b49a689398f53c42adde6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Côte d'Ivoire de Bernard Dadié, l'histoire du vin marocain et des bateaux de l'enfer à Hong Kong.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/b674417dd65242bd9767040c2d1329c9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Pays basque : le ttoro</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La soupe de poisson basque : le ttoro - Le goût du pays : Isabelle, une Basque en Angleterre.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/8a756dc1511a4ceea38d0d8826ca8c39.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Peut-on toucher au logo de la NBA ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Une silhouette blanche d'un basketteur dribblant sur un fond bleu et rouge... L'iconique logo de la NBA est instantanément reconnaissable. Pourtant, il est fréquemment question de changer sa fameuse silhouette. Alors, un logo doit-il être une image vivante ou être gravé dans le marbre ? Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 17/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/f6c90084a8694a59bee1d253867a6755.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417195000">
    <title>No Man's Land</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Au Texas, Ellie, une jeune professeure, reconnaît avec stupéfaction la voix de Jake, son ex-amant, dans une vidéo de propagande de Daech. En Syrie, Anna, alias Shamaran, sauve Nisrine, une adolescente devenue esclave de l'organisation. Traquées par les djihadistes, elles trouvent refuge dans une ville abandonnée. Nasser et Paul, qui veulent venger la mort de leur ami d'enfance Iyad, leur tendent un piège. Remise de ses blessures et promue à la tête de son bataillon des YPJ, une unité combattante kurde, Sarya apprend qu'il va lui falloir compter sans Shamaran, et se retrouve confrontée à une décision difficile...</desc>
    <credits>
      <director>Ruskin Oded</director>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>James Floyd</actor>
      <actor>Nadia Benzakour</actor>
      <actor>Souheila Yacoub</actor>
      <actor>Leo Hatton</actor>
      <actor>Jo Ben Ayed</actor>
      <actor>Tounzi Youssef</actor>
      <actor>Zed Josef</actor>
      <actor>Ridge Dean</actor>
      <actor>Nada Belka</actor>
      <actor>Tasnim Cheham</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/738caa9fc1d248dcb4e44c59cb11f1ff.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417204500">
    <title>No Man's Land</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Encouragé par la promesse d'Anna, Nasser demande à être muté au Conseil financier de Daech pour se rapprocher du chef, en l'occurrence Jake. Alors que celui-ci teste la loyauté de sa nouvelle recrue, Sarya et Anna s'opposent sur l'avenir de Nisrine, désireuse de rejoindre les rangs des YPJ avec l'espoir de délivrer sa mère prisonnière de Daech. Tandis qu'Anna initie Nisrine au maniement des armes, Max, un journaliste français, enquête sur une mystérieuse compatriote qui combattrait aux côtés des femmes kurdes...</desc>
    <credits>
      <director>Ruskin Oded</director>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>James Floyd</actor>
      <actor>Thibaut Evrard</actor>
      <actor>Souheila Yacoub</actor>
      <actor>Leo Hatton</actor>
      <actor>Zed Josef</actor>
      <actor>Ridge Dean</actor>
      <actor>Nada Belka</actor>
      <actor>Tasnim Cheham</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/4edb3b9b9ca548a5ace4618704066470.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417204500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417213500">
    <title>No Man's Land</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Après la disparition d'Anna, Nasser se retrouve sans aucun moyen de contacter le Mossad et comprend que ses chances de fuir l'Etat islamique, dont les atrocités lui sont devenues insupportables, sont plus minces que jamais. Sarya, qui semble perdre foi dans la lutte, part recruter de jeunes volontaires dans des villages alentour et emmène Nisrine, très ébranlée. Malgré les efforts de Sarya pour freiner ses recherches, Max se rapproche de la vérité concernant l'identité de la combattante française. De son côté, Ellie, toujours très amoureuse de Jake, envisage de le rejoindre en Syrie...</desc>
    <credits>
      <director>Ruskin Oded</director>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>James Floyd</actor>
      <actor>Thibaut Evrard</actor>
      <actor>Nadia Benzakour</actor>
      <actor>Souheila Yacoub</actor>
      <actor>Leo Hatton</actor>
      <actor>Zed Josef</actor>
      <actor>Ridge Dean</actor>
      <actor>Karla Marie</actor>
      <actor>Nada Belka</actor>
      <actor>Tasnim Cheham</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/23400e7259d640b5b1be959ac5060243.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417213500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250417222500">
    <title>No Man's Land</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Dans l'avion qui la conduit vers Erbil, en Irak, où elle a rendez-vous avec Jake, Ellie fait la connaissance de Meike, une jeune femme qui part rendre visite à sa grand-mère en Syrie. Alors qu'il avait promis d'accueillir Ellie à son arrivée, Jake repousse le rendez-vous afin d'assurer sa sécurité et lui demande de le retrouver dans un marché. A Erbil, Paul, qui aide Jake à préparer sa rencontre avec Ellie, en profite pour se rendre discrètement dans un bar. Là, se faisant passer pour un soldat britannique, il fait la connaissance de Rebecca, une soldate de l'US Air Force, avec laquelle il se lie d'amitié...</desc>
    <credits>
      <director>Ruskin Oded</director>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>James Floyd</actor>
      <actor>Souheila Yacoub</actor>
      <actor>Leo Hatton</actor>
      <actor>Tounzi Youssef</actor>
      <actor>Zed Josef</actor>
      <actor>Ridge Dean</actor>
      <actor>Karla Marie</actor>
      <actor>Nada Belka</actor>
      <actor>Tasnim Cheham</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/45aeb698315443dc83678d4ef085f8dd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250417222500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418000000">
    <title>Espion, lève-toi</title>
    <desc lang="fr">Sébastien Grenier, directeur d'une société fiduciaire à Zurich depuis une dizaine d'années, vit avec Anna Gretz, une enseignante d'origine allemande. Grenier, jadis membre du SDECE, le service de renseignements français, reste un espion "en sommeil". Un certain Chance, qui dit être un envoyé de Paris, lui demande un jour d'enquêter sur des attentats revendiqués par les Brigades populaires. Grenier, qui se méfie de Chance, apprend que tous ceux qui l'ont approché de près ou de loin sont morts. Un dénommé Richard, qui affirme être le véritable émissaire français, soutient alors à Grenier que Chance est un membre du KGB. Grenier comprend qu'il doit faire face à une terrible machination... - Critique : Expert financier, Sébastien Grenier vit tranquillement à Zurich avec sa femme, enseignante. Espion « en sommeil », il lui a caché ses anciennes activités. Un homme reprend contact avec lui, mais meurt avant de le rencontrer. Grenier se retrouve au coeur d'un imbroglio extrêmement dangereux. Qui dit espionnage dit secrets, simulacres, machinations...

Yves Boisset applique à la lettre les règles du genre, en nous plongeant dans une histoire entortillée, où tous se méfient de tous. Certaines situations sombrent dans la caricature (ce qui touche au milieu de l'extrême gauche), et les dialogues explicatifs plombent l'action. Mais il règne une ambiance inquiétante qui tient beaucoup à la ville, aux lieux déserts, à son funiculaire mystérieux. Lino Ventura, héros piégé, fournit sa chaleur humaine, et Krystyna Janda, actrice fétiche de Wajda, instille une once de féminité originale dans ce cinéma vieillot, mais qui se regarde sans déplaisir.</desc>
    <credits>
      <actor>Lino Ventura</actor>
      <actor>Bruno Crémer</actor>
      <actor>Bernard Fresson</actor>
      <actor>Roger Jendly</actor>
      <actor>Michel Piccoli</actor>
      <actor>Yves Boisset</actor>
      <actor>Heinz Bennent</actor>
      <actor>Janda Krystyna</actor>
      <actor>Marc Mazza</actor>
      <actor>Plancherel Daniel</actor>
      <actor>Christian Baltauss</actor>
      <actor>Bigger Kurt</actor>
      <writer>Yves Boisset</writer>
      <writer>Claude Veillot</writer>
      <writer>Michel Audiard</writer>
    </credits>
    <date>1982</date>
    <category lang="fr">film d'espionnage</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/69240ea119e64a6e91c1c931124e9d3d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250418000000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418010000">
    <title>Irak, la beauté invisible</title>
    <desc lang="fr">Latif al-Ani, le "Cartier-Bresson irakien", disparu en 2021, parcourt son pays à la recherche des lieux et des habitants qu'il a photographiés jadis.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/acad4c29c84243d5ab2b4fc2c2cef2de.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418010000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418015500">
    <title>Constructions animales</title>
    <sub-title>Des foyers sur mesure</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Edifier des maisons modulables et évolutives n'est pas un savoir-faire strictement humain ! Le rat des moissons tisse un nid parfaitement sphérique dans les hautes herbes, le blaireau se creuse de gigantesques lofts en souplex, le fournier roux bâtit un nid en adobe entièrement clos, et le castor aménage sa hutte au milieu d'un savant réseau de barrages. Leurs constructions attisent les convoitises des plus petits qu'eux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/33f64b0958c843279212e5f8e654ec3b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418015500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418024700">
    <title>Constructions animales</title>
    <sub-title>Des cités durables</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Les villes édifiées par les animaux bâtisseurs, toujours pleinement intégrées à leur environnement, coopèrent avec lui plutôt qu'elles ne l'épuisent.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/8eb4bef177124058a5f18a495913d8b9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418024700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418031500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418031500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418040000">
    <title>Rails d'antan</title>
    <sub-title>Le train de Bohinj en Slovénie</sub-title>
    <desc lang="fr">En Slovénie, la ligne de chemin de fer de Bohinj relie la cité industrielle de Jesenice, près de la frontière autrichienne, à la ville nouvelle de Nova Gorica, aux confins de l'Italie. Construite il y a plus d'un siècle sous la monarchie austro-hongroise, elle serpente à travers les Alpes juliennes et le Triglav, l'unique parc national du pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/083cdc049404430d99e83208714ae9fe.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418042500">
    <title>Les dieux passent à table</title>
    <sub-title>Les chrétiens d'Europe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans un monastère de Bavière, des soeurs brassent de la bière consommée pendant le carême. Chez les croyants qui respectent les textes, la viande est proscrite le vendredi.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/32c68f857829461ab1a23a36af190f66.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418052000">
    <title>Ankara, une deuxième vie pour les livres</title>
    <desc lang="fr">A Ankara, les éboueurs collectent désormais les livres jetés dans les poubelles. Des écoliers explorent les rayonnages de cette collection éclectique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/8cb8a99c50e7464db60be1733fb2e047.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Pays basque : le ttoro</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La soupe de poisson basque : le ttoro - Le goût du pays : Isabelle, une Basque en Angleterre.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/8a756dc1511a4ceea38d0d8826ca8c39.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Bernard Berger met en bulles la Nouvelle-Calédonie - Le détroit du Bosphore, au coeur des convoitises - En Seine-et-Marne, le poulet marengo de Renaud - En Espagne, la dictature de la gastronomie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/c20ff247d13b49a689398f53c42adde6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Côte d'Ivoire de Bernard Dadié, l'histoire du vin marocain et des bateaux de l'enfer à Hong Kong.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/b674417dd65242bd9767040c2d1329c9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418081000">
    <title>La Camargue : sauvage et fragile</title>
    <sub-title>Le royaume de l'eau douce</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Au nord, la Haute Camargue se caractérise par d'importants apports d'eau douce, répartis grâce à un réseau de canaux qui alimentent rizières et espaces protégés.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/0dd403cb5838489583e5fc82d855ae31.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418085500">
    <title>La Camargue : sauvage et fragile</title>
    <sub-title>Entre sel et mer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au sud, la Basse Camargue est tout entière marquée par ses interactions avec la mer. Sur les dunes, les incursions marines ont donné naissance à de vastes lagunes saumâtres.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/6cca0f1cc8e640fb93ee40ab4e9782a0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418095000">
    <title>La harde sauvage : Libres chevaux de Sardaigne</title>
    <desc lang="fr">Sur le plateau volcanique de Giara di Gesturi, en Sardaigne, des centaines de chevaux sauvages galopent en liberté sous le regard d'un marcheur solitaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/4a54efbfdb794b9b910e6b73d6404707.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418110000">
    <title>Oscar ou l'art d'apprivoiser les chevaux</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/28f852d1b0f6450ba5925047fdbe6bc7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418113500">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>Le sel</sub-title>
    <desc lang="fr">Chaque vendredi, Lucie Fischer-Chapalain, jeune chef franco-allemand, explore un aliment sous toutes ses facettes. Cette semaine : le sel.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/404161a1385446548d011f1c7740b79f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418135000">
    <title>L'homme qui voulut être roi</title>
    <desc lang="fr">Aux Indes, dans les années 1880. Daniel Dravot et Peachey Carnehan, deux amis et ex-officiers de l'armée britannique, révèlent au journaliste Rudyard Kipling leur projet insensé : pénétrer dans le royaume interdit du Kafiristan et y prendre le pouvoir. Aucun Blanc n'a mis les pieds dans cette contrée depuis Alexandre le Grand. Les deux aventuriers veulent s'approprier les immenses richesses locales. Kipling ne parvient pas à les en dissuader. Au prix de nombreuses souffrances, le tandem parvient à pénétrer au Kafiristan. Les deux hommes sympathisent avec Ootah, un chef de tribu, qu'ils aident à vaincre un clan voisin. Dravot survit à une blessure normalement mortelle et se voit dès lors adoré comme un dieu... - Critique : Dans les années 1880, en Inde, deux ex-officiers britanniques rencontrent Rudyard Kipling. Ils lui exposent leur projet : pénétrer au Kafiristan — pays mythique où ­aucun Blanc n’est entré depuis Alexandre le Grand — et y prendre le pouvoir.

John Huston a toujours clamé son admiration pour l’auteur du Livre de la jungle. Longtemps il rêva de porter à l’écran une de ses œuvres, et s’imprègne du charme mystérieux et mystique de cette lumineuse nouvelle. Le résultat est un film d’aventures palpitant, chargé à la fois d’humour et de gravité, idéale adaptation du monde de l’écrivain, en parfaite cohérence avec l’œuvre du cinéaste. En choisissant d’ancrer l’odyssée de Dravot et Carnehan dans un long flash-back, Huston donne au récit l’allure d’une épopée et la couleur sombre de la tragédie. Dans un incroyable décor, ses deux héros accèdent un moment à leur rêve impérialiste, démentiel et dérisoire. Sean Connery, emporté et mystique, Michael Caine, ironique et pragmatique, sont inoubliables.</desc>
    <credits>
      <actor>Michael Caine</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Christopher Plummer</actor>
      <actor>Mohammed Shamsi</actor>
      <actor>Saeed Jaffrey</actor>
      <actor>Doghmi Larbi</actor>
      <actor>Shakira Caine</actor>
      <actor>Jack May</actor>
      <actor>Albert Moses</actor>
      <actor>Antrim Paul</actor>
      <actor>Karroom Ben</actor>
      <actor>Graham Acres</actor>
      <writer>John Huston</writer>
      <writer>Gladys Hill</writer>
    </credits>
    <date>1975</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/746459caafde42108048b5129c16194e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250418135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418143500">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>La côte des fjords norvégiens</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:18 - Episode:3 - En Norvège, la magnifique ligne ferroviaire du Nordland longe la côte et traverse le cercle polaire pour relier les villes de Trondheim et Bodo.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/be45c28a7e1f45f5ba184a78c79ccf2f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">17.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418152000">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>Les côtes de Taïwan</sub-title>
    <desc lang="fr">Au départ de Taipei, la capitale, une voie ferrée permet de faire le tour de l'île de Taïwan en longeant le rivage et ses somptueux paysages.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/307a4842e22e4a9297680f056ecfa0f3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Seychelles</sub-title>
    <desc lang="fr">L'envers du paradis de Loys Masson ; quand les Seychelles étaient françaises ; l'île Curieuse, qui porte bien son nom.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418165000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'enfance bretonne de Mona Ozouf, le botakort, art martial du Cambodge et "la grève des demoiselles" en Colombie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/3a217ad8deac4b72bea15e347c336a0e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418173000">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>L'olive</sub-title>
    <desc lang="fr">L'olive séduit par sa diversité de couleurs, de formes et de goûts. L'histoire et la mythologie révèlent que l'engouement pour ce petit fruit est très ancien.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/d8925f8a1f324864abbb32fe6fd5e607.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418174500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Drogues : des routes qui changent</sub-title>
    <desc lang="fr">En 2022, on estime que le commerce illégal de drogues représente un marché de 250 milliards de dollars dans le monde. Entre l'achat des matières premières à moindre coût dans des pays pauvres et la revente de produits transformés aux consommateurs, les trafiquants de marijuana, cocaïne, héroïne, fentanyl ou amphétamines réalisent des profits colossaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/841650f6ee0841b69f3c193e24ae26b3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 18/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418185500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>Le lyrisme</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Ce n'est pas parce qu'on est à la plage qu'il ne faut pas entretenir son art du verbe. C'est en tout cas la position de Charles de Gaulle.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/3e48617c3a0b44408bf28434ef404263.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418203000">
    <title>Les empoisonneurs</title>
    <desc lang="fr">Lors d'une excursion sur l'île de Langeoog, en mer du Nord, Cosmo, 15 ans, meurt brutalement dans les bras de sa mère, Sabine Schnell. Celle-ci est convaincue que Marvin, le meilleur ami de l'adolescent et petit-fils du ministre de l'Intérieur de Basse-Saxe, Thomas Claudius, a empoisonné son fils. La commissaire Ann Kathrin Klaasen prend l'affaire en charge. Quelques jours plus tard, Sabine Schnell est retrouvée poignardée dans le logement des Claudius, et Marvin a disparu. Les policiers se lancent alors dans une quête haletante, fouillant l'île jusque dans ses moindres recoins. Ils sont vite convaincus que le ministre de l'Intérieur leur cache quelque chose...</desc>
    <credits>
      <director>Schmidt Katrin</director>
      <actor>Petra Zieser</actor>
      <actor>Wolf Bachofner</actor>
      <actor>Bernhard Schütz</actor>
      <actor>Barnaby Metschurat</actor>
      <actor>Tom Radisch</actor>
      <actor>Eifertinger Sofie</actor>
      <actor>Picco von</actor>
      <actor>Kraus Noah</actor>
      <actor>Schöneburg Marie</actor>
      <actor>Cécile Gujer</actor>
      <actor>Stephanie Schadeweg</actor>
      <actor>Beatrice Bergner</actor>
      <writer>Carola M.</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/c681e27403ee421e82379d4ef2bc873f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250418203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418221500">
    <title>L'épreuve de force</title>
    <desc lang="fr">L'inspecteur Ben Shockley a reçu pour mission d'escorter de Las Vegas à Phoenix une certaine Gus Mally, appelée à témoigner dans un important procès contre la mafia. La jeune femme montre très peu de sympathie à l'égard de son ange gardien, à peine plus que les nombreux tueurs qui s'efforcent de les faire disparaître avant le procès. Ben acquiert rapidement la conviction qu'il a été manipulé par certains de ses supérieurs, de mèche avec le syndicat du crime. Il n'en faut pas plus pour le piquer au vif et susciter enfin la confiance de Gus. La jeune femme lui porte secours alors qu'une bande de motards est en train de le passer consciencieusement à tabac... - Critique : Ben Shockley, flic solitaire et picoleur, est chargé d’escorter un témoin à charge de la prison de Las Vegas jusqu’à Phoenix. Surprise : le témoin est une femme. Jolie, mais indomptable. La mission se révèle beaucoup plus délicate que prévu…

On a connu Clint Eastwood plus inspiré. Reste qu’un cru moyen de sa composition vaut toujours mieux que n’importe quelle vinasse cinématographique. Un moment accusé de misogynie et de fascisme rampant pour avoir joué des justiciers un peu trop virils, Eastwood s’amuse ici à briser une part de son mythe : les flics sont des pourris, et lui-même ne tient pas toujours sur ses jambes. Contraint de se battre contre la police et la mafia, il doit compter désormais sur le secours… d’une femme ! Une prostituée de choc qui seconde un musclé un peu loser, ce n’est pas banal.

Eastwood et Sondra Locke forment un couple attachant, qui improvise sa fuite en évitant les numéros de charme. La première partie de cette aventure à travers une Amérique pittoresque est particulièrement réussie : vivante, grotesque, haletante. Dans les dernières vingt minutes, ça se gâte un peu. L’outrance et l’invraisemblance (le finale avec le bus canardé, transformé en passoire) ont beau être revendiquées, on trouve le temps un peu long. Mais, globalement, cela reste du bon spectacle.</desc>
    <credits>
      <director>Clint Eastwood</director>
      <actor>Pat Hingle</actor>
      <actor>Prince William</actor>
      <actor>Clint Eastwood</actor>
      <actor>Locke Sondra</actor>
      <actor>Bill McKinney</actor>
      <actor>Dan Vadis</actor>
      <actor>Mara Corday</actor>
      <actor>Carole Cook</actor>
      <actor>Roy Jenson</actor>
      <actor>Doug McGrath</actor>
      <actor>Carver Barnes</actor>
      <actor>Michael Cavanaugh</actor>
      <writer>Dennis Shryack</writer>
      <writer>Michael Butler</writer>
    </credits>
    <date>1977</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/24/67f0999b95d543bfa06a1a62809038a6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250418221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250418231000">
    <title>Lex Barker : de Tarzan au playboy de westerns</title>
    <desc lang="fr">Le 11 mai 1973, Lex Barker, 53 ans, s'effondrait dans une rue de Manhattan, foudroyé par une crise cardiaque. Personne ne reconnaît alors l'ex-Tarzan. Oublié à New York, cité en partie bâtie par son père, qui était un riche promoteur, le colosse blond au corps parfait bénéficie en revanche en Europe d'une certaine notoriété, qu'il doit à son rôle emblématique dans une série yougo-italo-franco-allemande de westerns plébiscités par le public. Il y incarne Old Shatterland, le frère de sang blanc de l'Apache Winnetou. Né en 1919, ce fils de bonne famille, qui a combattu sur le front italien, a abandonné précocement les bancs de Princeton pour les planches de Broadway. Étoile filante de Hollywood, il succède à un Johnny Weissmuller vieillissant dans le fameux pagne. Sa gloire peine cependant à dépasser la jungle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/4836d87a24f1413f89c0de67200c2b43.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250418231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419005500">
    <title>Le Nouvel Evangile</title>
    <desc lang="fr">Le réalisateur suisse Milo Rau imagine le retour de Jésus sur Terre, au XXIe siècle. Que prêcherait-il et qui seraient ses disciples ? Il place son récit à Matera, dans le sud de l'Italie, offrant à l'activiste camerounais Yvan Sagnet le rôle de Jésus. Ce dernier rencontre les miséreux de la région : paysans, travailleuses du sexe et migrants. Entassés dans des camps, ces derniers sont exploités par la Mafia dans les champs et victimes du racisme ambiant.</desc>
    <credits>
      <actor>Maia Morgenstern</actor>
      <actor>Enrique Irazoqui</actor>
      <actor>Milo Rau</actor>
      <actor>Marcello Fonte</actor>
      <actor>Yvan Sagnet</actor>
      <writer>Milo Rau</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/8bcd9b60531c416683cdaef689653c75.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419005500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419015000">
    <title>Tukdam : méditer jusqu'à la mort</title>
    <desc lang="fr">Les neurosciences s'intéressent au Tukdam, un état spirituel rare de profonde transe méditative qui se prolongerait jusque dans la mort de l'individu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/b207dc71536649619dc72aa167123514.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419015000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419022000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Mauna Loa, le géant de Hawaii</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:18 - Volcan actif le plus imposant de la planète, le Mauna Loa, à Hawaii, peut à tout moment s'effondrer dans la mer et provoquer un énorme tsunami.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/5c14f08952e1441081da863376dd292b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.17.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419022000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419024600">
    <title>Kids</title>
    <sub-title>Le mystère de la créativité</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Il existe mille et une façons de développer une pensée créative chez les enfants, un outil d'adaptation essentiel qui conditionne les aptitudes sociales.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/a756c41a601248429bb43f5efea56243.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419024600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419031500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419031500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419032500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Drogues : des routes qui changent</sub-title>
    <desc lang="fr">En 2022, on estime que le commerce illégal de drogues représente un marché de 250 milliards de dollars dans le monde. Entre l'achat des matières premières à moindre coût dans des pays pauvres et la revente de produits transformés aux consommateurs, les trafiquants de marijuana, cocaïne, héroïne, fentanyl ou amphétamines réalisent des profits colossaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/841650f6ee0841b69f3c193e24ae26b3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419042000">
    <title>L'histoire de la street dance</title>
    <sub-title>Les débuts</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - L'histoire des danses urbaines débute dans les communautés africaines et afro-américaines, notamment sur les bateaux transportant des esclaves privés de percussions. Les chevilles entravées, ceux-ci inventent, pour communiquer entre eux, une façon cadencée de traîner les pieds, baptisée "shuffle". Dans les années 1930, les Afro-Américains se retrouvent dans des clubs, où, loin des regards blancs, ils décompressent et dansent, improvisant des pas et des gestuelles qui resteront. Des démonstrations endiablées du Savoy Ballroom à Harlem aux chorégraphies délirantes de l'émission "Soul Train", en passant par l'engouement pour la culture hip-hop new-yorkaise et l'émergence d'une scène française, cet épisode remonte aux sources, turbulentes et libératrices, de la street dance.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/4260864909a64d54be7f2d90d2a59bc6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419042000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419051000">
    <title>L'histoire de la street dance</title>
    <sub-title>I Dance my Story !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Puisant ses chorégraphies au cours de ses tournées mondiales, Michael Jackson a constitué une formidable caisse de résonance pour la street dance. Dans les années 1990, la culture vidéo et l'explosion du rap contribuent aussi à populariser les danses urbaines. En voie de consécration, la breakdance fera son entrée parmi les disciplines olympiques en 2024. Matrice de multiples variantes - twerk, krump, voguing, poping… -, la street dance a engendré une culture mondiale, riche de battles et de rassemblements festifs.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/fdc7364c05a447d6bdbdeb1c517dfb06.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419051000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419054500">
    <title>Brésil, une vie de pêcheurs</title>
    <desc lang="fr">Floreanópolis, paradis insulaire du sud du Brésil. Pendant les mois d'hiver se joue un étrange rituel : la pêche aux mugilidés, des poissons portés en haute estime dans la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/12e76ebb99ad4ff99051751d0054f711.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419054500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419062000">
    <title>Colombie, le refuge des cueilleuses de café trans</title>
    <desc lang="fr">En Colombie des trans ont trouvé un refuge à 1 600 mètres d'altitude, dans les plantations de café des Andes colombiennes, où elle peuvent être elles-mêmes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/751523d5ba844f468b27a47a93c51f4f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419062000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419071500">
    <title>Pour l'amour des oiseaux</title>
    <desc lang="fr">Le biologiste Johannes Fritz et son équipe cherchent à réintroduire en Bavière l'ibis chauve, oiseau migrateur répandu en Europe jusqu'au XVIIe siècle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/391f92288a0f4914b1bd0fdab6ea3a14.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419071500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419075500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Albanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "L'Albanie romantique de Lord Byron". - "En Albanie, on chante comme on aime". - "En Albanie, le stratège de Korça".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/8824e019f1364a4daf85f828ad0c7763.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419075500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419082000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Marais poitevin</sub-title>
    <desc lang="fr">Les Guillot et leurs enfants habitent dans le Marais poitevin. Estelle cuisine des écrevisses, tandis que Matthieu prépare un farci maraîchin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/31/604e62acc46e4f208a8b6744f4286cd0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419090500">
    <title>Pakistan, la beauté en sursis</title>
    <sub-title>Les hauts sommets du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Pakistan, dans les montagnes du Nord, se croisent léopards des neiges, ours bruns de l'Himalaya et markhors, des chèvres sauvages endémiques aux cornes en spirale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/7303880d0df543ef85203a186d31a320.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419090500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419095000">
    <title>Pakistan, la beauté en sursis</title>
    <sub-title>Les zones humides</sub-title>
    <desc lang="fr">Le bassin de l'Indus constitue une étape majeure des oiseaux migrateurs au Pakistan. Mais la pollution et le réchauffement climatique détruisent l'équilibre des écosystèmes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/096d24c75d5d401896d4c524b260b6e4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419103500">
    <title>Pakistan, la beauté en sursis</title>
    <sub-title>Le désert de Tharparkar</sub-title>
    <desc lang="fr">Un voyage au Pakistan à la découverte de la faune et la flore du Pakistan, et à la rencontre des habitants de cette réserve de biodiversité aujourd'hui menacée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/08dd90b7d465479abb0849fc27a04c19.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419113000">
    <title>Charlton Heston, la démesure d'un géant</title>
    <desc lang="fr">Démobilisé en 1946 après deux ans passés dans le Pacifique, Charlton Heston pose à 23 ans ses valises à New York, rêvant de rôles prestigieux à Broadway. Après quatre années de vaines auditions, il s'envole vers la Californie pour tenter sa chance dans les productions d'une télévision balbutiante, jusqu'à la rencontre qui va bouleverser sa vie. Alors qu'il s'apprête à tourner "Sous le plus grand chapiteau du monde", Cecil B. DeMille est en quête d'un "jeune gars athlétique" pour interpréter le directeur du cirque. Engagé pour le rôle, Charlton Heston va dès lors incarner à l'écran de grandes figures historiques, de Marc Antoine au président des États-Unis Andrew Jackson, ou encore bibliques, de Moïse au Ben-Hur de William Wyler.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/d7dd9afbf9d14a1b886e41d20d9a5fcf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419131500">
    <title>Les deux cavaliers</title>
    <desc lang="fr">En 1880, au Texas, Guthrie McCabe, un homme cynique et corrompu, est devenu le shérif de Tascosa. Ses nombreuses transactions avec les Comanches lui ont permis de connaître leur chef. C'est pourquoi il est contacté par Frazer, commandant de cavalerie, pour accomplir une mission spéciale : négocier avec les Indiens le "rachat" de prisonniers blancs, enlevés des années auparavant. McCabe fait équipe avec le lieutenant Jim Gary, un homme intègre, pour aller négocier. Mais dès leur arrivée, les deux hommes sont capturés par les Comanches, qui les mènent jusqu'à leur chef. Les deux prisonniers, aux caractères très différents, comprennent qu'ils doivent oublier leurs rancoeurs pour se sortir de ce mauvais pas... - Critique : Cinq ans après sa monumentale Prisonnière du désert, John Ford reprend le même thème : la recherche de Blancs capturés par les Indiens. La Prisonnière… était l’histoire d’un homme seul animé d’une soif de vengeance implacable. Avec Les Deux Cavaliers, John Ford replace cette quête des disparus dans un cadre social plus large : McCabe, le shérif cynique, et Jim Gary, le lieutenant inflexible, agissent pour le compte de familles dévastées qui ont vu les Comanches enlever leurs enfants. Les deux cavaliers incarnent deux visions du monde : un militaire sûr du bien-fondé de sa mission — paradoxalement idéaliste — et un alcoolique nihiliste qui a tout compris avant tout le monde : élevés par les Indiens, les petits Blancs sont devenus des Peaux-Rouges.

On a rarement vu James Stewart jouer aussi librement. Il fait de son personnage un bouffon tour à tour détestable et profondément humain. Visiblement, la sympathie de Ford lui revient. Avec sa maîtrise légendaire de l’espace et du rythme, le réalisateur passe du buddy movie au tragique le plus noir. La violence éclate, soudaine, retombe aussi vite pour réapparaître, plus maîtrisée, insidieuse, dans la scène du bal, où une femme sauvée des Comanches affronte le mépris de la « bonne société ». On a tendance à l’oublier, mais, avec John Ford, le sauvage n’est jamais celui que l’on croit.</desc>
    <credits>
      <director>John Ford</director>
      <actor>Qualen John</actor>
      <actor>Jeanette Nolan</actor>
      <actor>James Stewart</actor>
      <actor>Richard Widmark</actor>
      <actor>Cristal Linda</actor>
      <actor>Henry Brandon</actor>
      <actor>Devine Andy</actor>
      <actor>Shirley Jones</actor>
      <actor>John McIntire</actor>
      <actor>Woody Strode</actor>
      <actor>Carey Olive</actor>
      <actor>Harry Carey</actor>
      <writer>Frank S.</writer>
    </credits>
    <date>1961</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/17/00d7db8da2394c6e8519fac131f5a8a9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419131500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419145500">
    <title>Tom Horn, sa véritable histoire</title>
    <desc lang="fr">John Coble est chargé par l'association des éleveurs de bétail du Wyoming de recruter un cow-boy capable de mettre un terme aux exactions des voleurs de bétail qui sévissent dans la région. Il embauche alors Tom Horn, tireur d'élite et ancien éclaireur de l'armée. Tom prend son nouveau travail très au sérieux. Après quelques opérations musclées, les éleveurs retrouvent leur sérénité. Peu de temps après, un adolescent de la ville est abattu. Les rumeurs accusent Tom Horn. Malgré les protestations de l'intéressé et les interventions de Coble et de quelques autres, Tom est jeté en prison. Pour les éleveurs, le temps de la peur risque de revenir bien vite... - Critique : Tom Horn est engagé par des éleveurs pour empêcher les vols de bétail. Lassés par son zèle, ils l’accusent de meurtre…

Ce beau western, nostalgique et désabusé, reprend l’opposition entre l’Ouest sauvage aux valeurs simples et une société moderne naissante qui exalte le profit, l’ambition personnelle, le mensonge et la trahison. Tom Horn (superbe Steve McQueen) sera jugé rapidement durant une parodie de procès. Les nouveaux maîtres de l’Ouest se réfugient derrière l’apparence de la loi. Le réalisateur donne à son film la dimension universelle d’une condamnation sans ambiguïté de la peine de mort.</desc>
    <credits>
      <director>William Wiard</director>
      <actor>Steve McQueen</actor>
      <actor>Geoffrey Lewis</actor>
      <actor>Billy Green</actor>
      <actor>Linda Evans</actor>
      <actor>Richard Farnsworth</actor>
      <actor>Slim Pickens</actor>
      <actor>Roy Jenson</actor>
      <actor>Peter Canon</actor>
      <actor>Elisha Cook</actor>
      <actor>Steve Oliver</actor>
      <actor>Harry Northup</actor>
      <actor>James Kline</actor>
      <writer>Thomas McGuane</writer>
      <writer>Bud Shrake</writer>
    </credits>
    <date>1980</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/22/8f8f362f70b8e9a6a0bbc90aeaa60c18070aded2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250419145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419153800">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial La Réunion</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : La Réunion, île mystère de Michel Bussi. - La Réunion, fertile verger de l'océan Indien. - A la Réunion, gare aux vampires.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/6aa62039f43e4786bb4b5086fd2e1c92.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419153800" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419160500">
    <title>Les dieux passent à table</title>
    <sub-title>Les hindous en Inde</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Dans la métropole trépidante de Delhi, en Inde, le quotidien est marqué par les traditions hindoues et les règles alimentaires ayurvédiques.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/775d699b31ac4885bb54bc351d275cc0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419165500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Au Bhoutan, les lacs glaciaires nichés dans les montagnes himalayennes menacent de déborder / Convoitées par les grandes puissances, les richesses minières posent un casse-tête au Groenland : la plus grande île du monde restera-t-elle maîtresse de son destin ?</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419174500">
    <title>Bhoutan, le royaume dans le ciel</title>
    <desc lang="fr">Déclaré "pays du bonheur", le Bhoutan, niché dans l'Himalaya, abrite de multiples communautés, hindoues essentiellement, qui pratiquent l'entraide face à l'adversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/31/2a1738f3183e44928385a56090e801d4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 19/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419185500">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419202000">
    <title>Léonard de Vinci</title>
    <sub-title>L'art et l'expérience</sub-title>
    <desc lang="fr">Entré après des études sommaires dans l'atelier du peintre et sculpteur Andrea del Verrocchio, Léonard s'émancipe à 30 ans de son mentor. Bientôt artiste réputé à Florence pour la finesse de sa touche et la vie qu'il parvient à insuffler à ses sujets, il poursuivra une carrière brillante au gré des commandes et des mécènes. Poussé par une insatiable curiosité, il se consacre à des recherches personnelles d'une extraordinaire richesse, imaginant des machines aux mécaniques complexes, noircissant des carnets sur une infinie variété de sujets scientifiques. En s'appuyant sur ses tableaux autant que sur ses carnets, Ken Burns, sa fille, Sarah et son gendre David McMahon, retracent avec élégance et érudition la carrière d'un "disciple de l'expérience", dont les réalisations artistiques ne constituent qu'un aspect du génie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/d66b511ec6424123912557dd8fe35c12.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419202000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419215000">
    <title>Léonard de Vinci</title>
    <sub-title>La quête de la beauté</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1499, Léonard de Vinci a 47 ans, et ses plus grands chefs-d'œuvre restent encore à venir. Cette année marque un tournant dans la carrière du maître, qui quitte Milan, après 18 ans passés au service de Ludovic Sforza, pour gagner Venise puis Pise, où il officiera en tant qu'ingénieur militaire. Après quelques années d'errance, il regagne Florence, puis retourne à Milan en 1506, où les Français ont supplanté Ludovic Sforza, Léonard passe plusieurs années à Rome auprès du pape Léon X avant de gagner Amboise à l'invitation de François Ier. C'est là qu'il terminera ses jours, désormais plus préoccupé par ses recherches scientifiques que par sa peinture. La "Joconde", la "Sainte Anne" et "Saint Jean-Baptiste", qu'il avait pris dans ses bagages, entrent alors dans les collections royales françaises, et dans l'Histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/6997dfc376fd45e0a19be365c24cc933.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250419232500">
    <title>The Lost Leonardo</title>
    <desc lang="fr">Enquêtant dans les arcanes du marché de l'art, ce documentaire retrace l'histoire du tableau le plus cher du monde, dont l'attribution à Léonard de Vinci continue de faire débat.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/984db0c4d8bd4690a718d33f1fb23375.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250419232500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420002000">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Festival GoEast</sub-title>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420011500">
    <title>Ukraine : la fin du monde russe ?</title>
    <desc lang="fr">En déclenchant le 24 février 2022, une "Opération spéciale" mais en réalité en s'attaquant militairement à l'Ukraine, Vladimir Poutine reprend la devise des tsars : "Souverain de toutes les Russies, la Grande, la Petite et la Blanche". Le maître du Kremlin s'érige en gardien de l'âme russe auprès de ses deux petits frères : l'Ukraine et la Biélorussie. Mais cette offensive militaire est en train de provoquer le contraire : l'affirmation d'une identité ukrainienne. Retour sur les enjeux géostratégiques de ce conflit en Europe, une confrontation dont on ne mesure pas encore tous les effets.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/15069a2b8bda4794b6425b92df993fc6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420021500">
    <title>Ukraine-Pologne : la frontière de la solidarité</title>
    <desc lang="fr">Depuis le 24 février 2022, plusieurs millions de réfugiés ukrainiens ont déjà été accueillis par les Polonais. Dans la région de Lublin, des agriculteurs, un photographe, un enseignant et des commerçants racontent comment leur quotidien a été bouleversé par le déclenchement de cette guerre. Cet élan de solidarité vient pourtant s'inscrire dans une histoire complexe. Très récemment encore, les deux pays ont fait face à un douloureux conflit mémoriel datant de la Seconde Guerre mondiale. Pourtant Varsovie n'a pas hésité à faire bloc avec les Ukrainiens face à l'agression russe. Mais, avec l'augmentation des prix, certains Polonais ont déjà commencé à protester contre l'accueil d'un trop grand nombre d'Ukrainiens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/6d1998f4007f43efa8077a27ecb681e6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420021500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420024000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pouvons-nous "sentir" le temps ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pourquoi a-t-on parfois l'impression que le temps accélère et, d'autres fois, qu'il s'est arrêté ? Peut-on "sentir" le déroulement du temps ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/9fcc02ccf0c34eacae503a02cff660a3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420031000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420034000">
    <title>Les dieux passent à table</title>
    <sub-title>Les chrétiens d'Europe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans un monastère de Bavière, des soeurs brassent de la bière consommée pendant le carême. Chez les croyants qui respectent les textes, la viande est proscrite le vendredi.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/32c68f857829461ab1a23a36af190f66.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420034000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420042500">
    <title>Une année sauvage autour de la Terre</title>
    <sub-title>Mars-avril : le temps du renouveau</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En mars, la floraison des cerisiers éblouit les Japonais, annonçant l'arrivée du printemps dans l'hémisphère Nord. L'allongement des journées déclenche des événements spectaculaires dans la nature.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/a76d84b43a0043a1bd06bf9eeeb69618.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420051000">
    <title>Une année sauvage autour de la Terre</title>
    <sub-title>Mai-juin : un équilibre fragile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Au mois de mai, la nature déploie toute sa puissance. En Amérique du Nord, de violentes tornades ravagent les plaines et des troupeaux de mustangs sauvages déferlent dans les prairies. En Asie du Sud-Est, l'arrivée de la mousson inonde le sous-continent. La fin de la sécheresse en Afrique australe fait des victimes parmi les troupeaux d'éléphants, qui servent de repas aux vautours, aux chacals et aux lions. En Australie, des seiches géantes convergent pour leur parade nuptiale. Le 21 juin marque le début officiel de l'été dans l'hémisphère Nord. La nourriture abonde pour les faucons crécerelles qui nichent dans les murs des châteaux.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/93beaf53d9124c309166f64ef9954f51.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420051000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420060500">
    <title>Tempêtes solaires : une mystérieuse menace</title>
    <desc lang="fr">Source de lumière, de vie et d'énergie, le Soleil est au coeur des préoccupations d'une partie de la communauté scientifique. En effet, la menace d'une tempête solaire plane constamment sur la Terre. Ces gigantesques masses d'ondes et de particules, libérées de façon imprévisible à la surface du Soleil, peuvent gravement endommager les réseaux créés par l'homme. La dernière tempête en date a évité la Terre de justesse en 2017, mais en 2003, l'une d'elles a entraîné une panne de courant à Malmö et la perte de contact avec deux satellites japonais. Plus impressionnante encore, la tempête solaire de 1989 a plongé le Canada dans le noir et coupé le réseau de chauffage pendant six heures en plein hiver. A ce jour, la science reste incapable de prévoir ces tempêtes. Mais cela pourrait bientôt changer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/a150f9c0da5a4813a7c29b2ec6a3182a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420061500">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420061500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420064500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Et si la glace disparaissait ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - La banquise de l'Antarctique fond de manière spectaculaire. Quelles seront les conséquences de ce phénomène sur l'environnement et les êtres humains ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/dbf0a00520af4fd9a10e62df2a296a06.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420064500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420071500">
    <title>Ville. Climat. Durabilité : Voyage dans le futur de la construction</title>
    <sub-title>Danemark</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Véritable référence en matière d'urbanisme durable, Copenhague figure régulièrement dans le top 3 des villes les plus agréables au monde : gros plan.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/7911f67e4bcc4c6ab3436a4758883487.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420071500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420074500">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>Que faire des traditions ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Dirndl, yodel, masques de carnaval : tout ce folklore n'est-il pas un peu dépassé ? Des artistes tentent de le faire évoluer, mais est-ce une bonne idée ? Avons-nous vraiment besoin de coutumes et de traditions ? "Twist" a interrogé la chanteuse Anna Buchegger, le photographe Axel Hoedt, l'artiste Desire Moheb-Zandi et le danseur The Darvish.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1ac99222ab334c4294810baecad16c64.jpeg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420074500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420083000">
    <title>Bhoutan : vent de changement au pays du bonheur</title>
    <desc lang="fr">La modernité est apparue tardivement dans le dernier royaume de l'Himalaya. Ce n'est que dans les années 2000 que la population du Bhoutan a découvert la télévision et Internet, mais aussi les premières élections démocratiques. Près de la capitale Thimphou, l'une des villes au développement le plus rapide de toute l'Asie du Sud-Est, vivent encore près de 20 000 éleveurs de yaks nomades.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/0636c5d9545947619416a447247c9cc6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420083000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420090000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Styrie du Sud, Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Les agriculteurs Nicole et Hannes Karner détaillent les préparatifs culinaires de la fête de Pâques : pour colorer les oeufs, on les plonge dans l'eau de cuisson des légumes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/c2a1d7e4470444939679eeb33450d146.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420090000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420095500">
    <title>Paradis naturels retrouvés</title>
    <sub-title>Equateur, la forêt de nuages</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Les "forêts de nuages" des Andes équatoriennes, nommées ainsi en raison de l'humidité qui les enveloppe, abritent la biodiversité la plus riche au monde.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/1772237b5bb64392aefdb7066ba4dd56.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420113000">
    <title>Dans le secret des hiéroglyphes : les frères Champollion</title>
    <desc lang="fr">Le 14 septembre 1822, dans une petite chambre mansardée de la rue Mazarine à Paris, Jean-François Champollion déclare à son frère aîné, Jacques-Joseph, qu'il vient d'achever son système de traduction des hiéroglyphes, au terme d'un travail de près de vingt ans. Si Jacques-Joseph est le premier à apprendre la nouvelle ("Je tiens l'affaire !", se serait exclamé Jean-François avant, épuisé, de s'évanouir à ses pieds), c'est parce qu'il a été à ses côtés depuis le début, l'aidant à affronter les obstacles scientifiques et politiques qui ont entravé sa recherche. Quelques années plus tard, Champollion réalisera son rêve : se rendre en Égypte pour compléter ses connaissances, jusque-là acquises par la seule force de son esprit scientifique acharné.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/784eb74549dd461aa08c24a992e654af.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250420113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420132000">
    <title>La Tulipe noire</title>
    <desc lang="fr">En juin 1789, la France ne le sait pas encore, mais de grands jours s'annoncent. Guillaume de Saint-Preux, un jeune aristocrate aventureux, devance résolument l'Histoire. Sous un masque noir et précédé d'une réputation de valeureux bretteur, il s'en prend aux fermiers généraux et aux nobles du Roussillon, qu'il dépouille dans son intérêt le plus personnel. Marqué au visage au cours d'une escarmouche par un lieutenant de police qui le soupçonne, le baron La Mouche, Guillaume n'a pas d'autre choix que de demander à son frère jumeau, Julien, dont tous en Roussillon ignorent l'existence, de le rejoindre et de venir tenir sa place dans la société... - Critique : Deux Delon pour le même prix ! Le justicier qui se fait appeler la Tu­li­pe noire (alias Guillaume de Saint-Preux, mélange franchouillard de Robin des bois et de Zorro) a un frère jumeau, le doux Julien, qui va le remplacer dans le beau monde, le temps de cicatriser d’une vilaine balafre. Julien comprend vite que son frère ne détrousse les nobles que pour son enrichissement personnel. Il va alors faire de la Tuli­pe noire un vrai sans-culotte. Delon le libertin arrogant contre Delon le pur (malheureusement un peu niais aussi), quelques jours avant le 14 juillet 1789…

Christian-Jaque avait réussi un coup de maître avec Fanfan la Tulipe, film de cape et d’épée qui tient encore très bien la route aujourd’hui. Douze ans après, il a voulu recommencer (poussé par Delon), mais, hélas, sa nouvelle Tulipe n’a pas les mêmes atouts. Tout ce qui faisait le charme de la version de 1961 paraît ici désuet : la grivoiserie balourde, la musique indigente, les seconds rôles ballots (Adolfo Marsillach vs Noël Roquevert) et le jeu forcé d’Alain Delon (ah ! le lyrisme de Gérard Philipe)… En passant à la couleur, Christian-Jaque a perdu de son éclat.</desc>
    <credits>
      <actor>Francis Blanche</actor>
      <actor>Alain Delon</actor>
      <actor>Akim Tamiroff</actor>
      <actor>Adolfo Marsillach</actor>
      <actor>Virna Lisi</actor>
      <actor>Callamand Lucien</actor>
      <actor>Dawn Addams</actor>
      <actor>Manuel Robert</actor>
      <actor>Rigaud Georges</actor>
      <actor>José Jaspe</actor>
      <actor>Laura Valenzuela</actor>
      <writer>Paul Andréota</writer>
      <writer>Christian-Jaque</writer>
      <writer>Henri Jeanson</writer>
      <guest>Claude Carliez</guest>
    </credits>
    <date>1964</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/83330f5a76df448e8933539b91314f55.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250420132000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420154500">
    <title>Les aventures de Pinocchio</title>
    <desc lang="fr">Gepetto est un menuisier toscan sans le sou. Afin de combler sa solitude, il décide de se fabriquer un pantin de bois, qu'il prénomme Pinocchio. Son ouvrage terminé, pour oublier la faim qui le tenaille, il va se coucher. Dans la nuit glaciale, la fée Turquoise anime la marionnette qui se comporte dès lors comme un petit garçon de chair et de sang, à la grande joie de Gepetto, qui a toujours rêvé d'avoir un fils. Mais Pinocchio se révèle être turbulent. Il fait l'école buissonnière et disparaît bientôt avec un directeur de cirque et son théâtre ambulant de marionnettes. Désespéré, le pauvre Gepetto se lance à sa recherche. Commencent alors des aventures rocambolesques...</desc>
    <date>1972</date>
    <category lang="fr">film pour la jeunesse</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/31/4ace7f3c60fe499693a0542b04198023.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250420154500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420164000">
    <title>De l'art et du lapin</title>
    <desc lang="fr">De l'antiquité à l'époque contemporaine, une exploration ludique des innombrables représentations des lapins et des lièvres dans l'art occidental.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/a40e448adb8d4547bb4c2012d2ed9737.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420164000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420173000">
    <title>Bach : Oratorio de Pâques</title>
    <desc lang="fr">L'ensemble Vox Luminis dirigé par Lionel Meunier interprète l'"Oratorio de Pâques" de Jean-Sébastien Bach à Eisenach, ville natale du compositeur.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/2f95f5606e9a409db9db3737fc339e0b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420174500">
    <title>Karambolage</title>
    <sub-title>Ce qui me manque : Pâques</sub-title>
    <desc lang="fr">Ils et elles viennent de Suède, des Pays-Bas, de Hongrie, de Grèce, de Lituanie, d'Angleterre ou de Pologne, mais ont choisi de vivre en France ou en Allemagne. Chacune de ces personnes nous présente un objet qui lui manque dans son pays d'adoption… surtout à Pâques !</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 20/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420190000">
    <title>Les couples mythiques du cinéma</title>
    <sub-title>Elizabeth Taylor et Richard Burton</sub-title>
    <desc lang="fr">Mariés et divorcés deux fois, Richard Burton et Elizabeth Taylor se sont aimés dès leur participation au film "Cléopâtre" de Joseph L. Mankiewicz.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/89e7c104c0de4d149e713d9e5312a683.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420225500">
    <title>Cléopâtre (version longue)</title>
    <desc lang="fr">En 48 avant Jésus-Christ, à Pharsale, César vient de remporter une victoire décisive sur Pompée, son rival. Il décide de se rendre en Egypte pour tenter de mettre fin à la guerre qui oppose Ptolémée et sa soeur Cléopâtre, les héritiers du trône. En guise de cadeau d'accueil, les Egyptiens lui offrent la tête de son récent vaincu. César n'apprécie guère ce geste. Cléopâtre, à peine adolescente mais déjà écartée du pouvoir, joue alors son va-tout. Puisque César ne veut pas la voir, elle s'introduit dans son palais dissimulée dans un tapis, et révèle aux yeux du vainqueur de la guerre des Gaules la perfection de ses formes et la finesse de son esprit. Elle le persuade de la rétablir sur le trône d'Egypte...</desc>
    <credits>
      <actor>Martin Landau</actor>
      <actor>Richard Burton</actor>
      <actor>Andrew Keir</actor>
      <actor>Cronyn Hume</actor>
      <actor>Roddy McDowall</actor>
      <actor>Taylor Elizabeth</actor>
      <actor>Robert Stephens</actor>
      <actor>Cesare Danova</actor>
      <actor>Rex Harrison</actor>
      <actor>Kenneth Haigh</actor>
      <actor>George Cole</actor>
      <actor>Brown Pamela</actor>
      <writer>L. Joseph</writer>
      <writer>Ranald MacDougall</writer>
      <writer>Sidney Buchman</writer>
      <guest>Hermes Pan</guest>
      <guest>Gino Malaria</guest>
    </credits>
    <date>1963</date>
    <category lang="fr">film : drame historique</category>
    <length units="minutes">235</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/72c0c75d78354d1497158411cad02aa0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250420235000">
    <title>Reines de l'Égypte antique</title>
    <sub-title>La reine Tiyi</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Contrairement à Cléopâtre ou Néfertiti, Tiyi ne fait pas partie des grandes reines d'Égypte dont le nom a traversé les âges. Il y a plus de trois mille ans, cette jeune fille que rien ne prédestinait à un avenir fastueux est pourtant devenue une souveraine puissante et influente, tout aussi respectée que son époux, le pharaon Aménophis III. De récentes découvertes archéologiques prouvent qu'elle s'occupait autant de la politique intérieure du royaume que des relations diplomatiques avec les peuples étrangers. Même après la mort de son mari, Tiyi a conservé un rôle central à la cour, en aidant notamment le nouveau pharaon, son fils Akhénaton, à répandre l'une des premières religions monothéistes au monde : le culte d'Aton.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/00d1875d98114815ac0be50ec1422ed2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250420235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421004500">
    <title>Reines de l'Égypte antique</title>
    <sub-title>L'autre Cléopâtre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Que ce soit l'alliance avec Jules César, sa relation passionnée avec Marc Antoine ou la bataille d'Actium en 31 avant J.-C., le nom de Cléopâtre demeure associé à une foule de dates et d'événements historiques. Pourtant, la célèbre souveraine n'est pas la première à avoir été nommée ainsi. Bien qu'oubliée, la vie de Cléopâtre II s'avère tout aussi passionnante et mouvementée que celle de son illustre descendante : mariage incestueux, intrigues de palais, perte de ses enfants. Confrontée à plusieurs drames familiaux et politiques, cette femme forte et ambitieuse a tout fait pour maintenir la dynastie ptolémaïque au pouvoir et protéger l'unité du royaume de la soif de pouvoir de son frère et second mari, Ptolémée VIII.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/1c6976efdf1c44b28d7d59f1d5c825df.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421014000">
    <title>Reines de l'Égypte antique</title>
    <sub-title>La fille de Cléopâtre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'histoire de Cléopâtre VII, la plus célèbre reine de l'Antiquité, est si riche en amours tragiques et en intrigues politiques qu'elle a éclipsé la vie de ses descendantes. Pourtant, le destin de sa fille se révèle tout aussi extraordinaire que le sien. À la mort de Jules César, Cléopâtre trouve en Marc Antoine, brillant général romain, un nouvel allié de taille, mais aussi un amant passionné avec qui elle aura notamment une fille, Cléopâtre Séléné. Celle-ci perd rapidement ses parents : vaincus par Octave, ils se suicident à Alexandrie. La princesse est alors emmenée à Rome, où elle est élevée par Octavie, la sœur du vainqueur. Quelques années plus tard, Cléopâtre Séléné épouse le roi de Maurétanie, Juba, avec qui elle régnera sur cette province reculée de l'Empire romain.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/07/354f0a11a14541388f8fdfa59e95a1df.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421014000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421023200">
    <title>Paradis naturels retrouvés</title>
    <sub-title>Norvège, l'île aux canards</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Sur l'archipel norvégien de Vega, les habitants fournissent des abris aux canards sauvages en échange de leur précieux duvet. Une tradition menacée.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39762266_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421023200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421030500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421033500">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Tanzanie, un volcan en terre maasaï</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En compagnie du volcanologue Matthieu Kervyn, spécialiste d'Ol Doinyo Lengaï, Arnaud Guérin part à la rencontre du peuple maasaï, qui vit aux pieds du géant de lave.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/73ecd67def6045f7b83647a74a3f489b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421033500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421043000">
    <title>Paradis naturels retrouvés</title>
    <sub-title>République du Congo : la forêt des gorilles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans la jungle congolaise, une initiative de sylviculture durable protège les gorilles, habitants des lieux, tout en profitant à l'économie locale.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39762266_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421043000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421052000">
    <title>Huskies, top départ !</title>
    <desc lang="fr">En cinq participations à la Finnmarkslopet, la course de chiens de traîneaux la plus longue d'Europe, la Norvégienne Marit Beate Kasin, s'est hissée deux fois sur le podium.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/c3079d0199f344e9a0239d5f4a52fb53.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421055500">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>L'olive</sub-title>
    <desc lang="fr">L'olive séduit par sa diversité de couleurs, de formes et de goûts. L'histoire et la mythologie révèlent que l'engouement pour ce petit fruit est très ancien.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/d8925f8a1f324864abbb32fe6fd5e607.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421064000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'enfance bretonne de Mona Ozouf, le botakort, art martial du Cambodge et "la grève des demoiselles" en Colombie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/3a217ad8deac4b72bea15e347c336a0e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Seychelles</sub-title>
    <desc lang="fr">L'envers du paradis de Loys Masson ; quand les Seychelles étaient françaises ; l'île Curieuse, qui porte bien son nom.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421090000">
    <title>Vatican : La cité qui voulait devenir éternelle</title>
    <desc lang="fr">Comment la tombe de l'apôtre Pierre, sur l'une des collines de Rome, est-elle devenue le siège universel de la chrétienté, en même temps qu'un centre politique et artistique majeur ? Dépositaire d'une mémoire unique au travers de ses archives et de sa collection de manuscrits, la cité du Vatican, qui comprend la basilique Saint-Pierre, le palais épiscopal, les administrations de l'Etat et du Saint-Siège, des musées et des jardins, concentre, sur moins de 1 kilomètre carré, une architecture exceptionnelle et des chefs-d'oeuvre de la peinture et de la sculpture. Des fresques de Giotto, Fra Angelico et Michel-Ange aux colonnes du Bernin, ces trésors ont contribué à l'influence de la papauté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/272c8fbb126a4240bd910603a2c50b85.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250421090000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421103500">
    <title>Eiffel : la guerre des tours</title>
    <desc lang="fr">En mai 1884, le Tout-Paris des bâtisseurs est en émoi : le gouvernement vient d'annoncer la tenue d'une Exposition universelle dans la capitale en 1889, à l'occasion du centenaire de la révolution. Alors que le pays organisateur se doit de dévoiler un édifice d'exception pour cette fête du progrès, l'idée d'ériger une tour de mille pieds (300 mètres) s'impose dans les esprits. Deux hommes vont alors s'affronter : Jules Bourdais, le célèbre architecte du palais du Trocadéro - détruit en 1937 -, et l'ingénieur Gustave Eiffel, auquel on doit déjà le viaduc de Garabit ou la gare de Budapest. Le premier veut bâtir un gigantesque phare en pierre pour éclairer Paris, le second a imaginé une tour en fer - un matériau inédit pour un bâtiment de prestige. Début 1886, leur duel, d'abord médiatique, se déplace sur le terrain politique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/16/6fced23d96b24bf18e68561af8cd724b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250421103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421113500">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Venise : Le marché du Rialto</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1 - Le Rialto est constitué de l'Erberia, un marché proposant des fruits et légumes, de la Beccaria, une halle aux viandes, et de la Pescheria, un marché aux poissons.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/617c80c9ebc946bb86af4898155b9f1b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421132500">
    <title>Michel Strogoff</title>
    <desc lang="fr">En 1880, Féofar Khan, l'émir de Boukhara, lève l'étendard de la révolte. Ses armées de féroces Tartares déferlent sur la Sibérie orientale, enfermant le grand-duc, le frère du tsar, dans la ville d'Irkoutsk. Averti de la traîtrise d'Ivan Ogareff, le tsar décide de lui faire porter un avertissement et choisit pour messager l'un de ses meilleurs officiers, l'intrépide Michel Strogoff. L'aventurier se fait passer pour un négociant nommé Nicolas Korpanoff et entreprend de traverser, au péril de sa vie, les lignes tartares en la charmante compagnie de Nadia Fedor. Celle-ci veut rejoindre son père, qui est en exil politique à Irkoutsk...</desc>
    <credits>
      <director>Carmine Gallone</director>
      <actor>Jean Parédès</actor>
      <actor>Valéry Inkijinoff</actor>
      <actor>Jacques Dacqmine</actor>
      <actor>Françoise Fabian</actor>
      <actor>Henri Nassiet</actor>
      <actor>Curd Jürgens</actor>
      <actor>Sylva Koscina</actor>
      <actor>Fernand Fabre</actor>
      <actor>Louis Arbessier</actor>
      <actor>Geneviève Page</actor>
      <actor>Gérard Buhr</actor>
      <actor>Sylvie </actor>
      <writer>Marc-Gilbert Sauvajon</writer>
    </credits>
    <date>1956</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/21a8110508db4916be5e04b0bd6447ed.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421132500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421152000">
    <title>Ipcress, danger immédiat</title>
    <desc lang="fr">Contraint par le colonel Ross de travailler pour l'Intelligence Service, Harry Palmer, un jeune sous-officier britannique, doit retrouver un savant enlevé par un espion. Affecté aux services secrets civils dirigés par le commandant Dalby, Palmer s'acquitte de sa mission. Après maintes péripéties, il retrouve le scientifique mais ne récupère qu'un être diminué, rendu amnésique par un vigoureux et énigmatique lavage de cerveau. Palmer met alors la main sur une bande magnétique dénommée "IPCRESS". A l'audition, il n'en sort que des sons étranges. Il s'agit, en fait, d'une thérapie secrète, destinée à effacer les souvenirs des savants et donc à les neutraliser... - Critique : Agent britannique, Harry Palmer enquête sur l’enlèvement d’un savant, le professeur Radcliffe. On soupçonne, à juste titre, un truand d’origine albanaise. Quand celui-ci restitue le scientifique contre rançon, on s’aperçoit que Radcliffe a des trous de mémoire, comme s’il avait subi un lavage de cerveau.

« Dans ce boulot, on fait autant d’écriture que de marche à pied », explique un espion à Palmer, obligé de remplir formulaire sur formulaire : c’est moins de l’espionnage que du travail de bureau ! Harry Palmer est bien l’anti-James Bond. Myope comme une taupe, d’une moralité douteuse, il ne fait craquer les femmes que par ses talents… culinaires !

On pense aux romans de John le Carré, tant le film s’acharne à gommer le spectaculaire. La mise en scène, très astucieuse, s’attache plus aux objets qu’aux personnages, laissant bagarres et poursuites hors champ. Il règne sur le film une ironie permanente, très britannique, tout à fait réjouissante. Il faut dire que Michael Caine s’en donne à cœur joie, offrant au personnage sa décontraction et son sens de la litote… Ceux qui préfèrent Kafka (qui fut, comme Palmer, un spécialiste de la bureaucratie) à Ian Fleming seront servis !</desc>
    <credits>
      <director>J. Sidney</director>
      <actor>Michael Caine</actor>
      <actor>Thomas Baptiste</actor>
      <actor>Sue Lloyd</actor>
      <actor>Gordon Jackson</actor>
      <actor>Guy Doleman</actor>
      <actor>Green Nigel</actor>
      <actor>Frank Gatliff</actor>
      <actor>Aubrey Richards</actor>
      <actor>Anthony Blackshaw</actor>
      <actor>Freda Bamford</actor>
      <actor>Oliver MacGreevy</actor>
      <actor>Pauline Winter</actor>
      <writer>W.H. Canaway</writer>
      <writer>James Doran</writer>
    </credits>
    <date>1965</date>
    <category lang="fr">film d'espionnage</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/09474ded8f044e329ad7e8376ca69d6d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250421152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Bruce Springsteen, le boss du New Jersey. - Le Piémont, un goût de noisette. - A Nice, la tourte aux blettes de Jean-Claude. - En Papouasie-Nouvelle-Guinée, des héros oubliés.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/2c3a46387b9042ff89018b2a85f0c92e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Ontario de l'écrivaine Alice Munro, le gorille de la forêt gabonaise et le lourd secret d'une star hollywoodienne en Tasmanie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/d26fbe8e5de94ed8a25d58433b2ddf17.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Pérou : le ceviche</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Le poisson à la japonaise du Pérou : le ceviche". - "La supérette". - "A vos marmites !".</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/746ce3e18d05493f8b6fcc26ca67ae14.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>On n'imite pas la fille de Kim Jong Un !</sub-title>
    <desc lang="fr">Cette image de Ju-ae, fille de Kim Jong-un, a fait sensation à cause de sa coiffure et de sa tenue. Depuis la diffusion du cliché, les autorités auraient interdit aux femmes d'imiter la jeune fille. Plongée au cœur du vestiaire des régimes totalitaires...</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/67e96364e26641d1ae184ad46d12b22a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 21/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/f6c90084a8694a59bee1d253867a6755.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250421185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421204000">
    <title>Jason et les Argonautes</title>
    <desc lang="fr">Seul Jason a échappé au massacre de sa famille, orchestré par l'usurpateur Pélias. Devenu roi de Thessalie peu de temps après, Pélias apprend par un oracle que le rescapé va revenir pour lui succéder. Vingt ans plus tard, Jason arrive effectivement, décidé à revendiquer le trône. Sur les conseils des dieux et traîtreusement encouragé par Pélias, il décide de partir à la recherche de la Toison d'or, gage de prospérité. Il embarque à bord de l'Argo avec un équipage de guerriers thessaliens. Le fils de Pélias, Acaste, l'accompagne avec pour mission de le tuer après la découverte de la fameuse Toison... - Critique : |Genre : fantaisie mythologique. Le clou du film, ce sont les effets spéciaux de Ray Harryhausen. Rien que du fait main, animé image par image : de vrais « trucages », comme on disait alors, et qui renvoient avec poésie au cinéma du premier âge (celui de Méliès, évidemment !). Découvrez ainsi Talos, le géant de bronze, les odieuses Harpies et puis surtout l'Hydre à sept têtes, dont les dents — c'est une séquence merveilleuse — se transforment en une armée de squelettes ! Mais, pour une fois, scénario et mise en scène sont à l'unisson de cette débauche d'imagination. Le même film, aujourd'hui, accumulerait les péripéties à 100 à l'heure. Don ­Chaffey, lui, donne le rythme idéal : on prend le temps de s'attacher aux Argonautes, avant d'aller de surprise en surprise au gré de leur voyage initiatique. Le script offre une formidable introduction à la mythologie grecque : il divise le monde en trois catégories, les mortels, les dieux et les créatures fantastiques, mais donne à chacune sa part d'humanité. Avec, en prime, un soupçon d'humour british tout à fait bienvenu ! Tout le monde manifeste ici une foi dans le cinéma, en sa capacité à faire vivre des histoires fantastiques, qui évoquerait volontiers la foi des Anciens pour les légendes de l'Olympe... — Aurélien Ferenczi</desc>
    <credits>
      <director>Don Chaffey</director>
      <actor>Laurence Naismith</actor>
      <actor>Honor Blackman</actor>
      <actor>Gary Raymond</actor>
      <actor>Green Nigel</actor>
      <actor>Nancy Kovack</actor>
      <actor>Todd Armstrong</actor>
      <actor>Michael Gwynn</actor>
      <actor>Niall MacGinnis</actor>
      <actor>Douglas Wilmer</actor>
      <actor>Cairney John</actor>
      <actor>Jack Gwillim</actor>
      <writer>Beverley Cross</writer>
      <writer>Jan Read</writer>
    </credits>
    <date>1963</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/ac1780be4cbc448c88af36e70c9d1bcf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250421204000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250421223000">
    <title>L'invasion des profanateurs</title>
    <desc lang="fr">De mystérieuses particules venues de l'espace arrivent sur la Terre. A San Francisco, Elizabeth Driscoll cueille une fleur étrange sur un arbre de son quartier et tente de l'identifier, en vain. Intriguée, elle s'en ouvre à son compagnon, sans réussir à éveiller son intérêt. De plus en plus inquiète, Elizabeth se confie à Matthew Bennell, son collègue de bureau au ministère de la Santé. Plus tard, lors d'une réception, Jack, un ami de Matthew, décide de rentrer chez lui se reposer. Quelques heures après, son épouse constate avec un légitime effroi qu'il s'est transformé en une énorme "cosse", semblable à un embryon... - Critique : Vous ne le saviez pas, mais les envahisseurs naissent des fleurs. Plus exactement sont accouchés par des cosses géantes, moitié chrysalides filandreuses, moitié flageolets rances. Paranoïa ? Dormez, et vous serez aussitôt remplacé, trait pour trait, par un des leurs... Attention, cette adaptation de L'Invasion des profanateurs est vraiment flippante. Si Philip Kaufman, comme Don Siegel vingt ans auparavant, montre des extraterrestres SDF volant la vie et l'apparence des habitants d'une ville américaine, son épatant remake laisse encore plus de place au fantasme. Sur le totalitarisme, d'abord : écouter l'un des chefs des « occupants » faire calmement l'article aux trois derniers « résistants » humains (« Rejoignez-nous dans un monde sans amour et sans haine. ») fait froid dans le dos. Mais là où Siegel n'évoquait que le maccarthysme, Kaufman met l'accent sur un autre risque. En filmant plus longuement les cosses ­végétales portées aux bras tels des nouveau-nés, en donnant plus d'importance à la serre nourricière, il stigmatise, avant l'heure, les tripatouillages génétiques. L'apparition d'un chien à tête de vieillard en est le témoignage traumatisant... Mais, surtout, tout le long d'une action haletante, le réalisateur pose la dérangeante question de l'Autre : qui est cet inconnu qui se prétend mon mari ? Quelle est cette étrangère qui dort à mes côtés ? Regardez bien votre voisin (de lit, de bureau) demain matin. S'il vous semble étrangement détaché de tout sentiment, c'est que l'invasion a commencé... — Guillemette Odicino</desc>
    <credits>
      <director>Philip Kaufman</director>
      <actor>Donald Sutherland</actor>
      <actor>Don Siegel</actor>
      <actor>Leonard Nimoy</actor>
      <actor>Art Hindle</actor>
      <actor>Veronica Cartwright</actor>
      <actor>Kevin McCarthy</actor>
      <actor>Jeff Goldblum</actor>
      <actor>Brooke Adams</actor>
      <actor>Lelia Goldoni</actor>
      <actor>Tom Luddy</actor>
      <actor>Stan Ritchie</actor>
      <actor>David Fisher</actor>
      <writer>Richter WD</writer>
    </credits>
    <date>1978</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/5908b15a405f48aca4170d1ba32943dd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250421223000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422000500">
    <title>Terra Incognita</title>
    <desc lang="fr">Anne et Gerd, un couple d'Allemand, vit au milieu des Alpes en totale autosuffisance, loin du monde moderne. Après la catastrophe nucléaire de Tchernobyl en 1986, ils ont fui avec leurs enfants les retombées radioactives pour un monde sans eau courante ni électricité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/34619e6cbc7d47a1b68ed16284fab327.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422000500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422005000">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre d'Amsterdam : Marchés et dégustations</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:5 - Dans le quartier populaire De Pijp s'étend un des plus anciens et des plus réputés marchés d'Amsterdam ; on y trouve harengs et huîtres locales.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/b007b01d35754f19a21b2bb6c216ff1d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422005000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422013500">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Munich : Le marché Viktualienmarkt</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - De marché aux produits agricoles destiné aux agriculteurs, le marché Viktualienmarkt de Munich est devenu le paradis des badauds et des touristes gastronomes.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/33a482685ca648dda2c8b7d758b52830.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422013500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422023400">
    <title>L'Inde, miracle ou mirage économique ?</title>
    <desc lang="fr">Vendue par la machine à propagande du Premier ministre Narendra Modi, "l'ascension de l'Inde" semble tenir du miracle. Avec 6 % à 7 % de croissance, le pays désormais le plus peuplé au monde affiche un développement vertigineux. Métros, autoroutes, ponts, lignes ferroviaires : un énorme plan gouvernemental d'infrastructures est censé doper la compétitivité de l'Inde, quand un programme vise à attirer les investisseurs étrangers. Les contrastes de l'Inde du XXIe siècle pourraient in fine menacer son avenir. Si le pays fait preuve d'un prodigieux dynamisme, certains économistes alertent sur la bombe à retardement de ses légions d'oubliés, qui risque de l'entraîner vers une crise sociale et politique explosive.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">59</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/d363fd602b474a23b50c19ac90791c97.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250422023400" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422035500">
    <title>Les rats des villes : Tout un monde !</title>
    <desc lang="fr">Conquérants nocturnes des rues et des parcs, les rats peuvent transmettre des maladies, nourrissant des fantasmes ancrés dans les sociétés occidentales. Pourtant, malgré leur rôle dans la recherche en tant qu'animaux de laboratoire, on en sait étonnamment peu sur ces redoutés rongeurs. Comment vivent-ils dans l'espace urbain ? Combien sont-ils en réalité et quels dangers représentent-ils ? De Vancouver à Helsinki en passant par Paris ou Berlin, les scientifiques commencent tout juste à les étudier de près, mais aussi à les réhabiliter. Car c'est surtout l'ignorance qui alimente la peur, et avec elle, la guerre vaine que l'homme mène contre les rats depuis plusieurs siècles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/15/f9708cdb0add9bb038e7feead7bb64e4347b40e2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422042500">
    <title>Pologne : le plus grand événement caritatif</title>
    <desc lang="fr">Le présentateur TV et animateur radio Jurek Owsiak est la personnalité la plus populaire et digne de confiance en Pologne. Une fois par an, il invite ses compatriotes à donner de l'argent pour une bonne cause : l'achat d'appareils médicaux pour les hôpitaux du pays. Son appel est largement suivi dans le pays mais aussi par la diaspora polonaise.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/d21e471cde914c86bdc3ef5f99c0532c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422043000">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422043000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422051500">
    <title>Le carnaval de Schignano, étrange et archaïque</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, les habitants de Schignano, village de montagne lombard surplombant le lac de Côme, se retrouvent pour leur traditionnel carnaval, qui marque la fin de l'hiver. Le temps des festivités, ils arborent des costumes bigarrés confectionnés par leurs soins. Dans les rues, les Belli, riches et beaux, et les Brutti, pauvres et laids, s'affrontent au travers de danses sauvages.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/90fd0609b7fb4f20bbcff864e79aa430.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422051500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Pérou : le ceviche</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Le poisson à la japonaise du Pérou : le ceviche". - "La supérette". - "A vos marmites !".</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/746ce3e18d05493f8b6fcc26ca67ae14.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Ontario de l'écrivaine Alice Munro, le gorille de la forêt gabonaise et le lourd secret d'une star hollywoodienne en Tasmanie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/d26fbe8e5de94ed8a25d58433b2ddf17.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Bruce Springsteen, le boss du New Jersey. - Le Piémont, un goût de noisette. - A Nice, la tourte aux blettes de Jean-Claude. - En Papouasie-Nouvelle-Guinée, des héros oubliés.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/2c3a46387b9042ff89018b2a85f0c92e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422085000">
    <title>Les mystères de Santorin</title>
    <desc lang="fr">Voilà près de 3600 ans, la Méditerranée orientale a été ébranlée par l'éruption du volcan de Santorin, au nord de la Crète, qui a détruit plusieurs cités portuaires et recouvert la région entière d'une épaisse couche de cendres. Ce cataclysme, longtemps considéré comme l'élément déclencheur de l'effondrement de la civilisation minoenne, soulève encore bien des interrogations, auxquelles tente de répondre un vaste projet international de forage en eaux profondes. Préparée pendant six ans, l'expédition 398 a réuni une équipe de scientifiques de huit pays à bord d'un navire de recherche équipé des technologies les plus modernes. Son objectif : prélever des échantillons dans la caldeira de Santorin afin d'établir l'âge, l'histoire et la dangerosité du volcan.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/22250a7484924d11a3a45cdb0be394ab.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422085000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422094500">
    <title>Méditerranée : la face immergée des volcans</title>
    <desc lang="fr">Avec le concours du plongeur et biologiste Laurent Ballesta, une expédition scientifique explore trois sites volcaniques italiens engloutis en Méditerranée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/04/a9cbb30091384a30a8beed112ffa3bd7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422110000">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le boeuf musqué</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Survivant de la dernière période glaciaire, le boeuf musqué est réapparu en Europe depuis un siècle. Parviendra-t-il à y prospérer malgré la hausse des températures ?</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/0cff2056a2cc4d42b08471d6ae13d694.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422113500">
    <title>Autriche : des jeunes sans domicile fixe</title>
    <desc lang="fr">En Autriche, environ un tiers des personnes sans domicile fixe ont entre 18 et 30 ans. Des jeunes qui, bien souvent, ont passé leur enfance en foyer ou dans une famille d'accueil. À leur majorité, ils perdent le bénéfice de l'aide sociale à l'enfance et se retrouvent livrés à eux-mêmes. Sans logement ni emploi stable, ces "careleavers" peinent à devenir autonomes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/4d20d3c3ee054234bc23561ccb3cde5d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422130500">
    <title>Les empoisonneurs</title>
    <desc lang="fr">Lors d'une excursion sur l'île de Langeoog, en mer du Nord, Cosmo, 15 ans, meurt brutalement dans les bras de sa mère, Sabine Schnell. Celle-ci est convaincue que Marvin, le meilleur ami de l'adolescent et petit-fils du ministre de l'Intérieur de Basse-Saxe, Thomas Claudius, a empoisonné son fils. La commissaire Ann Kathrin Klaasen prend l'affaire en charge. Quelques jours plus tard, Sabine Schnell est retrouvée poignardée dans le logement des Claudius, et Marvin a disparu. Les policiers se lancent alors dans une quête haletante, fouillant l'île jusque dans ses moindres recoins. Ils sont vite convaincus que le ministre de l'Intérieur leur cache quelque chose...</desc>
    <credits>
      <director>Schmidt Katrin</director>
      <actor>Petra Zieser</actor>
      <actor>Wolf Bachofner</actor>
      <actor>Bernhard Schütz</actor>
      <actor>Barnaby Metschurat</actor>
      <actor>Tom Radisch</actor>
      <actor>Eifertinger Sofie</actor>
      <actor>Picco von</actor>
      <actor>Kraus Noah</actor>
      <actor>Schöneburg Marie</actor>
      <actor>Cécile Gujer</actor>
      <actor>Stephanie Schadeweg</actor>
      <actor>Beatrice Bergner</actor>
      <writer>Carola M.</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/05/c681e27403ee421e82379d4ef2bc873f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422135000">
    <title>Estrémadure, un paradis naturel en Europe</title>
    <desc lang="fr">Exploration de l'Estrémadure, une région espagnole au patrimoine naturel intact, riche d'une incomparable diversité de paysages et d'espèces animales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/3aefe975135040cb92af1cbf3a2aca98.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422143500">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Paradis des oiseaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:1 - En Islande, dans les Alpes, dans la ville allemande de Rühstädt et dans l'Antarctique, Andreas Kieling part à la découverte d'espèces d'oiseaux rares et parfois menacées.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/3e992aa08e33439597dbaa6363a682c6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422152000">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Paradis des mammifères</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:2 - Certains mammifères bénéficient de programmes de préservation destinés à leur permettre de mieux affronter les conséquences du réchauffement climatique.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/7c024f9475cc4e848e5a101d41193cc6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Bourgogne épicurienne de Robert Desnos - Au Canada, les tourments du lac Louise - En Grèce, les beignets aux légumes de Diamando - En Espagne, un royal désespoir.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422165000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Cameroun de l'écrivain Eugène Ébodé, le vin chilien, la dynastie de femmes fortes en Louisiane.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/08f0363550624eacae1e0f36c293d52d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Florence : le zuccotto</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : La bombe semi-glacée de Florence : le zuccotto. - Le goût du pays : Gloria, une Florentine à Paris. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/fde2ab970956409b969247039ca7fb82.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Maison Blanche : profession, porte-parole</sub-title>
    <desc lang="fr">Sonia Devillers raconte l'histoire d'une photo ou d'une image. De leur construction à leur impact, comment expliquer la viralité de certaines images ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 22/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422190000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/f6c90084a8694a59bee1d253867a6755.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422203000">
    <title>Mettre fin à la guerre ou bâtir la paix ?</title>
    <desc lang="fr">En juillet 2000, le président américain Bill Clinton réunit autour de la table des négociations le Premier ministre israélien Ehud Barak et le premier président de l'Autorité palestinienne Yasser Arafat, en affichant un objectif ambitieux : mettre fin au conflit israélo-palestinien. Pourtant, malgré des propositions de part et d'autre, ce sommet de Camp David II ne débouche sur aucun accord, attisant même les tensions entre les deux parties, jusqu'à contribuer à déclencher la deuxième Intifada. Qu'a-t-il manqué à cette rencontre, alors que la précédente, vingt-deux ans plus tôt, avait abouti aux accords de Camp David et instauré une paix durable entre Israël et l'Égypte ? Quels ingrédients faut-il réunir pour parvenir à la réconciliation ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/0f5c8ae3aadf43b7801f52f1be47f0f8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422213000">
    <title>Syrie, à l'épreuve du pouvoir</title>
    <desc lang="fr">Le 8 décembre 2024, quand la dictature des Assad s'effondre en dix jours, après plus d'un demi-siècle de règne, dont treize ans d'une guerre sauvage contre son peuple, bien peu connaissent le "tombeur" du régime. Devenu président par intérim sous son nom civil d'Ahmed al-Charaa, le chef de guerre de Hayat Tahrir al-Cham, qui a combattu sous le pseudonyme d'Abou Mohammed Al-Joulani, a-t-il vraiment, comme il l'assure, rompu avec l'idéologie djihadiste pour construire un Etat de droit incluant toutes les composantes de la société syrienne ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/0e02c933b13c401e8af2ad555300b8ef.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422222500">
    <title>Le Proche-Orient après Assad</title>
    <desc lang="fr">L'année 2024 a marqué un tournant dans l'histoire du Proche-Orient : le 8 décembre, le régime de Bachar al-Assad tombe en Syrie, renversé par le groupe islamiste Hayat Tahrir al-Cham après une percée éclair qui a pris le monde de court. Cette déflagration a rebattu les cartes des forces en présence, affaiblissant l'influence sur le "croissant chiite" - en Syrie, mais aussi au Liban et en Irak - de l'Iran, qui se retrouve aujourd'hui isolé et affaibli sur la scène régionale. Face aux incertitudes pesant sur la transition syrienne, la situation géopolitique, explosive depuis les attaques lancées par le Hamas contre Israël, le 7 octobre 2023, et la guerre menée à Gaza par l'État hébreu en représailles, reste lourde de menaces et de questions.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/2361680fcf1d4aba931572c4750db86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422222500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250422225500">
    <title>Tracks East</title>
    <desc lang="fr">Le magazine "Tracks" passe provisoirement à l'Est pour faire le tour des sons et des cultures qui dépassent les bornes.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/2b9f2e74c81549dcaf44037875ea8c59.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250422225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423002000">
    <title>Les assassins sont parmi nous</title>
    <desc lang="fr">En 1945, dans les décombres de Berlin. Susanne Wallner, une jeune photographe rescapée des camps, revient dans son appartement, qu'elle trouve occupé par Hans Mertens, un ancien soldat dépressif et alcoolique. Contre son gré, Susanne doit s'installer avec lui. Peu à peu, elle se découvre une profonde sympathie pour Mertens, qu'elle aide à se reconstruire. Un jour réapparaît l'officier qui commandait Mertens, un certain Ferdinand Brückner, qui a fait assassiner des civils sur le front russe en 1942 avant de se faire oublier à la faveur des troubles de l'après-guerre. Il gère désormais avec succès une petite entreprise de recyclage de vieux casques. Mertens, hanté par le souvenir des atrocités commises par Brückner, décide qu'il est temps que cet homme expie tous ses péchés. Il échafaude alors un plan visant à l'assassiner... - Critique : Le premier plan est superbe : dans un Berlin en ruines se dessine une croix tandis que retentissent les accents presque incongrus d’un piano jazz, qui émergent d’un cabaret tout proche. C’est dans un immeuble délabré que revient Suzanne. Dans son ancien appartement, elle découvre un locataire imprévu, un médecin devenu alcoolique, hanté par un massacre…

Certes, l’intrigue sentimentale est assez convenue et le méchant ex-nazi, devenu un industriel transformant des casques de soldats en casseroles, a un peu trop la tête de l’emploi. Mais, esthétiquement, Les assassins sont parmi nous est une réussite digne de l’expressionnisme d’avant-guerre. Avec des ombres omniprésentes : des voisins qui cancanent, jusqu’à l’affrontement qui oppose celui qui refuse d’oublier (le médecin) à celui qui fait tout pour ne pas se souvenir (son capitaine).

Face à ces deux hommes, avec sa beauté lumineuse et sa voix grave, Hildegarde Knef (ce film allait faire d’elle une star) est une héroïne quasi dostoïevskienne, pour qui l’avenir l’emporte sur le passé et l’espoir, sur la rancœur. Le film de Wolfgang Staudte est devenu un classique du cinéma allemand d’après-guerre. Pour avoir réussi, le premier, à mettre les Allemands face à leur culpabilité. Brève période : trois ans plus tard commencera la vogue des petits films musicaux célébrant la terre et les « gretchen ».</desc>
    <credits>
      <actor>Michael Günther</actor>
      <actor>Wilhelm Borchert</actor>
      <actor>Ursula Krieg</actor>
      <actor>Erna Sellmer</actor>
      <actor>Arno Paulsen</actor>
      <actor>Christian Blackwood</actor>
      <actor>Hilde Adolphi</actor>
      <actor>Marlise Ludwig</actor>
      <actor>Hildegard Knef</actor>
      <actor>Robert Forsch</actor>
      <actor>Wolfgang Dohnberg</actor>
      <actor>Albert Johannes</actor>
      <writer>Wolfgang Staudte</writer>
    </credits>
    <date>1946</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/3a0fa5b36b50402cafcae9b15c31e6ba.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423020000">
    <title>Alice et le maire</title>
    <desc lang="fr">Après trente ans de mandat, Paul Théraneau, maire socialiste de Lyon, est fatigué. Il n'est pas encore tombé dans le cynisme, mais en panne d'idées, il est en pilotage automatique. Il tente de raviver la flamme de l'engagement politique en faisant appel à Alice Heimann, une jeune et brillante philosophe. Auprès d'elle, il commence à retrouver la foi. Au contact de Théraneau, elle perd quelques certitudes sur l'exercice du pouvoir. La jeune femme se révèle vite indispensable, suscitant des jalousies dans l'entourage du maire... - Critique : Une jeune normalienne est chargée de raviver l’engagement d’un maire usé… Depuis les séries politiques anglo-saxonnes type À la Maison-Blanche ou House of Cards, les arcanes du pouvoir nous sont devenus familiers. Mais ici, le plaisir de passer côté coulisses a quelque chose d’inédit, car Nicolas Pariser ne cherche pas à imiter l’efficacité et la vitesse télévisuelles.

La relation entre Alice et le maire a le bon goût de rester platonique, même si une légitime ambiguïté peut naître de leur complicité. En limitant son observation du monde politique à l’échelle de la municipalité, avec son lot d’inaugurations, de réunions voirie, de vernissages et de soirées à l’opéra, le cinéaste fait le choix de la modestie, qui est aussi le thème de la première fiche rédigée par la jeune philosophe à l’édile en manque de repères. Les nombreux lieutenants qui gravitent autour du duo (une première adjointe ultra autoritaire, un directeur de la communication bouffi d’ignorance) ne sont jamais condamnés à un rôle univoque. Nicolas Pariser se place clairement de leur côté, sans les juger.

Aucune naïveté pourtant chez l’auteur, qui montre bien, en s’en moquant avec malice, la victoire des communicants sur les décisionnaires et l’absence problématique de références culturelles classiques parmi les jeunes générations. Refusant la facilité de la satire, le cinéaste fait l’audacieux pari de l’intelligence et de la lenteur dans une époque affolée par la réactivité.</desc>
    <credits>
      <actor>Fabrice Luchini</actor>
      <actor>Thomas Chabrol</actor>
      <actor>Pascal Rénéric</actor>
      <actor>Anaïs Demoustier</actor>
      <actor>Léonie Simaga</actor>
      <actor>Alexandre Steiger</actor>
      <actor>Maud Wyler</actor>
      <actor>Nora Hamzawi</actor>
      <actor>Claire Galopin</actor>
      <actor>Michel Valls</actor>
      <actor>Thomas Rortais</actor>
      <actor>Antoine Reinartz</actor>
      <writer>Nicolas Pariser</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/e22ef8e3130f4af5aec1136bf1006b6f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423020000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423022600">
    <title>Les dieux passent à table</title>
    <sub-title>Les bouddhistes du Japon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le précepte bouddhiste selon lequel toute vie, humaine comme animale, se doit d'être respectée, a marqué la cuisine nippone et donné naissance à un genre culinaire spécifique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/40cdf005662f4952a45cf25f49a6272c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423022600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423035500">
    <title>Aux sources de la mer d'Aral</title>
    <sub-title>Du désert aux glaces</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis la mer d'Aral, l'écrivain et voyageur Cédric Gras remonte le cours du fleuve Amou-Daria, des plaines asséchées d'Ouzbékistan aux sommets tadjiks.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/288715f9f9c342b7bf750919ba674963.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423042500">
    <title>Autriche : des jeunes sans domicile fixe</title>
    <desc lang="fr">En Autriche, environ un tiers des personnes sans domicile fixe ont entre 18 et 30 ans. Des jeunes qui, bien souvent, ont passé leur enfance en foyer ou dans une famille d'accueil. À leur majorité, ils perdent le bénéfice de l'aide sociale à l'enfance et se retrouvent livrés à eux-mêmes. Sans logement ni emploi stable, ces "careleavers" peinent à devenir autonomes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/4d20d3c3ee054234bc23561ccb3cde5d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423052000">
    <title>L'Alsace, terre de cigognes</title>
    <desc lang="fr">Rencontre avec Gérard Wey, l'un des initiateurs du programme de réintroduction de la cigogne en Alsace, qui a créé une vingtaine de centres d'élevage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/550e40bad0ce41f795dcb468cd5ff761.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Florence : le zuccotto</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : La bombe semi-glacée de Florence : le zuccotto. - Le goût du pays : Gloria, une Florentine à Paris. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/fde2ab970956409b969247039ca7fb82.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Cameroun de l'écrivain Eugène Ébodé, le vin chilien, la dynastie de femmes fortes en Louisiane.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/08f0363550624eacae1e0f36c293d52d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Bourgogne épicurienne de Robert Desnos - Au Canada, les tourments du lac Louise - En Grèce, les beignets aux légumes de Diamando - En Espagne, un royal désespoir.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423081000">
    <title>Le peuple des forêts</title>
    <sub-title>L'âge de glace</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Lors de la dernière ère glaciaire, qui dure quelque 80 000 ans, l'Europe ressemble à un gigantesque océan de neige. Dans ce désert blanc hostile survivent des rennes, des ours, des boeufs musqués, des mammouths, des rhinocéros laineux et des aurochs. Seul l'extrême sud du continent, en bordure de Méditerranée, abrite des oasis forestières où trouvent refuge écureuils, hérissons, lynx et sangliers. Mais, à la faveur d'un réchauffement climatique il y a 12 000 ans, l'Europe se métamorphose. L'immense glacier reflue alors vers les hautes latitudes scandinaves et les sommets, entraînant l'exode des animaux du froid. Le niveau des océans augmente de 120 mètres, et la forêt de feuillus, favorisée par la douceur, part, avec ses habitants, à la conquête du continent.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/a2ab206ddce948b28f39567052c42e4a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423085500">
    <title>Le peuple des forêts</title>
    <sub-title>L'âge d'or de la forêt</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Avec le réchauffement climatique, une forêt vierge, peuplée d'animaux sauvages, s'étend pendant plus de 6000 ans sur toute l'Europe, de l'Atlantique à l'Oural et de la Méditerranée à la Baltique. C'est un âge d'or pour des milliers d'espèces animales et végétales. Proies et prédateurs se côtoient, s'entraident ou se dévorent, des sous-bois à la canopée. Ours, loups, lynx, hiboux et bisons cohabitent au rythme des saisons, accumulant des provisions à l'automne avant d'hiberner jusqu'au retour du printemps. Les plus jeunes, eux, poursuivent leur apprentissage pour survivre. Mais l'homme va bientôt bouleverser cet équilibre.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/65c70352155649b989f0c79dd1b00cbe.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423094000">
    <title>Le peuple des forêts</title>
    <sub-title>Au fil de l'histoire</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - En Europe, à l'aube de l'agriculture, la forêt recule sous les coups de hache de pierre, progressivement remplacée par la campagne. L'ère du chasseur-cueilleur est révolue, tandis que les premières communautés paysannes défrichent, sèment et labourent. Bisons, élans et cigognes noires s'éclipsent alors devant les boeufs, chèvres, moutons et cochons, ou s'exilent sur les marges du continent. Les ours et les lynx trouvent refuge en haute altitude, comme les loups, déclarés ennemis publics. Pour se protéger, d'autres animaux deviennent nocturnes. Mais déjà, l'urbanisation s'accélère, réduisant la campagne. Bientôt, la vie sauvage réinvestira à son tour les cités.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/81ba8606f92a48a3be3c6bd6cb76588e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423103500">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le grand tétras</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Plus grand oiseau européen de basse-cour, le grand tétras impressionne par ses rituels de parade. Aperçu du quotidien et des besoins de ce gallinacé timide.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/420b399d334d49bda646e188e59d695f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423110000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Sakurajima : une vie sous les cendres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:15 - Au Japon, le Sakurajima entre en éruption presque tous les jours, menaçant les 600 000 habitants qui vivent à ses pieds. Les enfants se rendent à l'école avec des casques.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/29/3db25fd6a5a84778bdffe73f6272aec9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423113500">
    <title>Portables : la révolte des parents</title>
    <desc lang="fr">La révolte vient d'Espagne ! Lancé dans le quartier de Poblenou, à Barcelone, le mouvement "adolescents sans portable" est en train de gagner toute l'Espagne. De Barcelone à Madrid, du Pays basque à l'Andalousie, des parents dénoncent les dangers des smartphones pour leurs adolescents.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/348cb5386bd14d18942d3e519f165e5a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423130500">
    <title>Vacances à Paris</title>
    <desc lang="fr">Isolés depuis sept mois près du cercle polaire, les militaires d'une station radar américaine ont le moral au plus bas. Pour apaiser leurs frustrations, la psychologue Vicki Loren propose d'offrir une permission de trois semaines à l'un d'entre eux. Paul Hodges, un infatigable coureur de jupon, est l'heureux élu. Il choisit de partir à Paris avec Sandra Roca, une jeune star argentine. Mais, chaperonné par le lieutenant Loren, il doit bientôt user de mille stratagèmes pour pouvoir rester seul avec la belle... - Critique : Que faire pour remonter le moral des troupes ? Frustrés, esseulés dans une base polaire qui sent la chaussette et la testostérone, des soldats américains se voient proposer une drôle de tombola : le vainqueur gagne un séjour à Paris en compagnie d’une affriolante starlette. L’heureux élu, c’est le toujours malicieux Tony Curtis, en caporal cavaleur, bien décidé à « emballer » son cadeau sexy (l’actrice argentine Linda Cristal), au grand dam de sa hiérarchie, qui redoute le scandale.

Pourquoi diable, dès lors, avoir organisé lesdites « vacances », dans un Paris de studio en carton bouilli (avec Dalio en vigneron banlieusard, pour pimenter la salade pseudo-frenchy) ? Pour permettre à Blake Edwards (un an avant une autre fantaisie militaire, Opération jupons) de se faire les dents sur un scénario archéo-machiste tiré par les… poils de barbe, qu’il parvient miraculeusement à rendre allègre et divertissant. De portes d’hôtel qui claquent en improbables virées campagnardes, on se délecte déjà de l’irrésistible sens de l’humour et du rythme du futur réalisateur de Diamants sur canapé ou La Party. Cerise sur ce gâteau en Technicolor, c’est la pétillante Janet Leigh, alors épouse de Tony Curtis à la ville, qui finit par le séduire à l’écran, dans le rôle d’une jolie psychologue de l’armée… « propre, calme et douce » (sic), qui « s’est offerte à faire la vaisselle » (re-sic). Les deux parents de Jamie Lee Curtis, donc, née la même année que cette petite comédie chinée dans la brocante des mœurs périmées.</desc>
    <credits>
      <director>Blake Edwards</director>
      <actor>Tony Curtis</actor>
      <actor>Marcel Dalio</actor>
      <actor>Janet Leigh</actor>
      <actor>Cristal Linda</actor>
      <actor>Keenan Wynn</actor>
      <actor>Stritch Elaine</actor>
      <actor>Moore Alvy</actor>
      <actor>Jay Novello</actor>
      <actor>King Donovan</actor>
      <actor>Gordon Jones</actor>
      <actor>Lilyan Chauvin</actor>
      <actor>Tremayne Les</actor>
      <writer>Stanley Shapiro</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/24/52ded191c5034797a1224b01a96393cc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423135000">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Lisbonne : Le marché de la Ribeira</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis sa rénovation en 2014, le marché de la Ribeira est le paradis des gourmets : les meilleurs cuisiniers de Lisbonne y préparent de délicieux plats frais.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/56a5fcffab6f43658c71f62747d67434.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423143500">
    <title>Les perles de la taïga : la réserve de Berezinsky</title>
    <desc lang="fr">En Biélorussie, la réserve de biosphère de Berezinsky constitue un royaume préservé au coeur de la taïga méridionale, où coexistent d'imposants prédateurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/6148e98a9a304d638abfd3b9850c4d4c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423152000">
    <title>Axolotl, la salamandre miraculeuse</title>
    <desc lang="fr">Amphibien doté de capacités biologiques hors du commun, l'axolotl se trouve menacé d'extinction, à l'image de son habitat naturel au Mexique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/040e4c5d1739465c88021a11bb9e4b4f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Notting Hill, quartier coup de foudre - L'Alentejo, de vin et d'argile - En Suisse, la soupe infusée au bois de Nicolas - À Paris, de l'asile au Moulin Rouge.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La "Muraille rouge" de Ricardo Bofill, entre Valence et Alicante, les saphirs du Sri Lanka, et une tour de défense en Corse.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/2103510595164a1186e645122b88badf.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Provence : la soupe au pistou</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La Provence à l'accent italien : la soupe au pistou - Le goût du pays : Chann, une Provençale en Angleterre.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/fde2ab970956409b969247039ca7fb82.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Pandas, quel est leur pouvoir ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Sonia Devillers raconte l'histoire d'une photo ou d'une image. De leur construction à leur impact, comment expliquer la viralité de certaines images ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 23/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423190000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/f6c90084a8694a59bee1d253867a6755.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250423190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423210000">
    <title>Les leçons persanes</title>
    <desc lang="fr">1942. Arrêté par les nazis alors qu'il tente de gagner la Suisse, Gilles, un jeune Belge fils de rabbin, échappe de justesse à une exécution sommaire en prétendant n'être pas juif mais d'origine persane. Le jeune homme se trouve alors affecté de force à la cuisine d'un camp de concentration, et mis au service de Klaus Koch, un capitaine désireux d'apprendre le farsi pour pouvoir réaliser son rêve : ouvrir un café à Téhéran une fois la guerre terminée. Pour ne pas être démasqué, Gilles passe ses nuits à inventer les mots et la grammaire d'une langue imaginaire, qu'il enseigne avec patience et fébrilité à l'officier nazi, de plus en plus investi dans ses leçons... - Critique : De la balourdise à l’obscénité, il n’y a qu’un pas et le réalisateur le franchit à plusieurs reprises, notamment lors d’un plan aérien sur une charrette emmenant des corps nus vers un four crématoire. Cette épouvantable fiction concentrationnaire, pétrie de romanesque et de mouvements de caméra irréfléchis, repose sur une intrigue qui, en huis-clos ou peut-être au théâtre, aurait pu donner lieu à une variation dantesque des Mille et Une Nuits : jour après jour, un déporté juif se faisant passer pour un Persan (Nahuel Pérez Biscayart) enseigne une langue imaginaire à un nazi (Lars Eidinger) persuadé d’apprendre le farsi. Las, le film fait une large place à d’infectes intrigues secondaires (les amourettes des soldats SS, entre deux pulsions sadiques) et prend des libertés inexplicables : le camp s’inspire du Struthof, en Alsace, mais on y voit la porte d’entrée de Buchenwald… À fuir.</desc>
    <credits>
      <actor>Alexander Beyer</actor>
      <actor>Andreas Hofer</actor>
      <actor>Peter Beck</actor>
      <actor>Lars Eidinger</actor>
      <actor>Antonin Chalon</actor>
      <actor>Marcus Calvin</actor>
      <actor>Leonie Benesch</actor>
      <actor>Nahuel Pérez</actor>
      <actor>Jonas Nay</actor>
      <actor>David Schütter</actor>
      <actor>Luisa-Céline Gaffron</actor>
      <actor>Giuseppe Schillaci</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/b7b3e60602b441ebbdd6db1b44685b90.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423210000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423215500">
    <title>Emilie Schindler : une liste, une héroïne</title>
    <desc lang="fr">Avec le film culte de Steven Spielberg, Oskar Schindler s'est imposé dans la mémoire collective comme un héros et un "Juste", dont la fameuse liste a permis de sauver entre 1200 et 1300 juifs des camps de concentration nazis. Mais que sait-on de sa femme, Emilie Schindler ? Née en 1907 dans les Sudètes, elle est surtout connue pour avoir épousé et accompagné le célèbre industriel allemand. L'histoire a oublié, en revanche, le rôle pourtant décisif qu'elle a joué dans l'organisation de ce sauvetage en acheminant des vivres et des médicaments pour les travailleurs juifs et leurs familles. Accablée par un cruel manque de reconnaissance, Emilie Schindler a passé les dernières années de sa vie en Argentine, dans une totale solitude, oubliée de tous.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/62daeda324124f2bb23feafe6ea83ad5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250423233000">
    <title>Natural Light</title>
    <desc lang="fr">En 1943, la Seconde Guerre mondiale fait rage depuis plusieurs années, et les soldats du Troisième Reich sont parvenus à leurs fins en occupant l'Union soviétique. Sur place, la révolte gronde, et Semetka, d'origine hongroise, oeuvre avec son unité pour mettre les partisans russes hors d'état de nuire. Au cours d'une opération menée dans un village isolé, le commandant des troupes dont il fait partie est tué dans une embuscade, et la hiérarchie décide de lui confier la tête de son groupe d'hommes. Face à ses contradictions et peu convaincu par l'idéologie nazie, Semetka lutte pour conserver un semblant d'objectivité... - Critique : C’est une page d’histoire méconnue. De 1941 à 1944, une partie de l’URSS est sous occupation allemande. L’armée hongroise, alliée de l’Allemagne, a pour mission de maintenir l’ordre dans les campagnes reculées et de traquer les partisans russes. Semetka, un paysan hongrois enrôlé comme sous-lieutenant, mène une unité vers un village isolé. Cet antihéros opaque et taciturne, seul personnage qui se détache vraiment, sert de passeur, dans ce premier long métrage de fiction à la mise en scène très maîtrisée. Dénes Nagy compose des plans-séquences somptueux, des cadres envoûtants, dominés par le clair-obscur, la grisaille, les tons bruns et kaki. Et pour affermir le réalisme, celui qui vient du documentaire a fait appel à des non-professionnels — c’est un défilé impressionnant de trognes, de gueules creusées. Les soldats progressent dans une forêt de bouleaux, longent un fleuve. Peu de paroles dans ce monde de sons et de sensations. La boue, la faim, la menace, mais aussi l’attente, le vide, marquent cette guerre d’occupation, où l’ennemi reste invisible.

Lorsque la troupe hongroise arrive dans le village, elle y prend ses aises, non sans interroger, harceler, isoler des habitants suspects. Semetka dirige certaines opérations, en donnant cette étrange impression de se tenir à distance. Aurait-il plus de scrupules que les autres ? Tenter de déceler, à travers son visage impassible mais au regard triste, des traces salutaires d’humanité, voilà ce à quoi s’attelle Dénes Nagy. Un moment, l’homme ne dit rien sur une jeune partisane qu’il entraperçoit nichée dans une souche d’arbre. Mais plus tard, il tait aussi un massacre atroce commis par les siens. Oscillation entre force d’âme et passivité coupable, Natural Light fait de ce soldat ordinaire un symbole terrible de la confusion engendrée par toute guerre.

.</desc>
    <credits>
      <actor>Barta József</actor>
      <actor>Ferenc Szabó</actor>
      <actor>László Bajkó</actor>
      <actor>Tamás Garbacz</actor>
      <actor>Gyula Franczia</actor>
      <actor>Stuhl Erno</actor>
      <actor>Szilágyi Gyula</actor>
      <actor>Mareks Lapeskis</actor>
      <actor>Kozó Krisztián</actor>
      <actor>Nánási Csaba</actor>
      <actor>Fodor Zsolt</actor>
      <actor>Mondovics Mihály</actor>
      <writer>Nagy Dénes</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/14/6db9065c-3371-efa1-3a46dfaeec58e.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250423233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424001500">
    <title>Une année sauvage autour de la Terre</title>
    <sub-title>Juillet-août : le temps des migrations</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En juillet, les calottes glaciaires de l'Arctique commencent à fondre. Dans l'archipel du Svalbard, les oiseaux de mer migrateurs chassent dans les eaux riches en nutriments. Avec l'arrivée de l'été en Alaska, la migration des saumons rouges débute. Ils reviennent frayer dans les rivières, nourrissant au passage les ours bruns et tout l'écosystème. En Asie, les pluies de la mousson transforment la région, inversant même le cours des fleuves. Pour des millions de musulmans, c'est le moment du hadj, le grand pèlerinage à La Mecque. En Afrique, les troupeaux de gnous osent traverser le fleuve Mara infesté de crocodiles, alors qu'au large la migration des sardines attire une foule de prédateurs.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/0863d577839a4835b2399edbe15b080f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424001500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424011000">
    <title>Constructions animales</title>
    <sub-title>Des paysages fondateurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Certaines espèces, comme le termite, le ver et le castor, sont de vrais paysagistes, tant l'énergie déployée pour construire leur maison façonne leur environnement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/5dcdd1127a584f76b40e2e1119cbb6af.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424011000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424020500">
    <title>Dessiner pour résister : Egypte, la dessinatrice Doaa el-Adl</title>
    <sub-title>Egypte : La dessinatrice Doaa El-Adl</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - A Idlib, la dernière ville qui n'a pas été conquise par les troupes de Bachar el-Assad, les sirènes annonçant les bombardements de ses alliés russes fragmentent le quotidien et entretiennent le feu d'une inquiétude permanente. L'œuvre d'Amany Al-Ali, l'une des rares caricaturistes en Syrie, se nourrit de ce contexte, d'autant plus chargé que la région attise aussi les appétits des groupes salafistes.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/5c1e38f4c037414f90615b7a54790de0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250424020500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424023000">
    <title>Les dieux passent à table</title>
    <sub-title>Les juifs de New York</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A New York, rencontre avec Chanie Apfelbaum, une mère de famille juive qui partage les secrets de la cuisine casher avec ses cinq enfants, ainsi que sur Instagram.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/8a1bcc284a7c4fe0a8844e3d4b776bca.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424023000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424035500">
    <title>Aux sources de la mer d'Aral</title>
    <sub-title>De steppes en prairies</sub-title>
    <desc lang="fr">Cédric Gras remonte cette fois le cours du fleuve Syr-Daria. Celui-ci alimente la petite mer d'Aral, dont une hausse du volume suscite l'espoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/24734f853113433cbe9040a153ab7eff.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424042500">
    <title>Portables : la révolte des parents</title>
    <desc lang="fr">La révolte vient d'Espagne ! Lancé dans le quartier de Poblenou, à Barcelone, le mouvement "adolescents sans portable" est en train de gagner toute l'Espagne. De Barcelone à Madrid, du Pays basque à l'Andalousie, des parents dénoncent les dangers des smartphones pour leurs adolescents.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/348cb5386bd14d18942d3e519f165e5a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424052000">
    <title>Pays basque, l'âme en pelote</title>
    <desc lang="fr">A mains nues, à cesta punta, à chistera, en trinquet : la pelote basque constitue l'un des piliers de l'identité d'un territoire à l'histoire mouvementée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/0572e62659524861ad4e95bdd46f489b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Provence : la soupe au pistou</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La Provence à l'accent italien : la soupe au pistou - Le goût du pays : Chann, une Provençale en Angleterre.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/fde2ab970956409b969247039ca7fb82.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424064000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La "Muraille rouge" de Ricardo Bofill, entre Valence et Alicante, les saphirs du Sri Lanka, et une tour de défense en Corse.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/2103510595164a1186e645122b88badf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Notting Hill, quartier coup de foudre - L'Alentejo, de vin et d'argile - En Suisse, la soupe infusée au bois de Nicolas - À Paris, de l'asile au Moulin Rouge.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424081000">
    <title>Merveilles d'Europe</title>
    <sub-title>Le tumulte des fleuves</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Des marais d'Estonie aux cascades des lacs de Plitvice, en Croatie, les zones aquatiques du continent européen façonnent d'étonnants paysages habités par une faune diverse.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/2d56a60c78b94663ab64a8a52678af6b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424085500">
    <title>Merveilles d'Europe</title>
    <sub-title>L'autre faune urbaine</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Les villes d'Europe abritent une faune étonnante. Rats, serpents, bouquetins, renards et chauves-souris se sont adaptés à la présence et aux activités humaines.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/8a536ac3bd2342feb5f1eae29365f9a0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424095000">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le chacal doré</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Opportuniste et charognard, le chacal doré fait preuve d'une très grande capacité d'adaptation vis-à-vis de son environnement et de sa nourriture.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/093e88488eef45a8b9938d3de99b5368.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424110000">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le mouflon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Après avoir résisté aux attaques inlassables de l'homme, le mouflon doit aujourd'hui faire face à un ennemi plus sournois encore : le réchauffement climatique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/29005b0cc9d140bdb8dd93cfaf4a136f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424113500">
    <title>Concierge, un quotidien sans répit en Russie</title>
    <desc lang="fr">Caves inondées depuis des lustres, conduites de chauffage qui sautent : en Russie, les infrastructures sont en piteux état. Concierge à Saint-Pétersbourg, Andreï Fedoseev lutte contre la vétusté de bâtiments construits pour la plupart à l'ère soviétique. Un délabrement encore plus avancé dans les villages qui bordent l'ex-Léningrad.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/762c377b45644ce79f50d93b3fa097bc.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424132500">
    <title>Alice et le maire</title>
    <desc lang="fr">Après trente ans de mandat, Paul Théraneau, maire socialiste de Lyon, est fatigué. Il n'est pas encore tombé dans le cynisme, mais en panne d'idées, il est en pilotage automatique. Il tente de raviver la flamme de l'engagement politique en faisant appel à Alice Heimann, une jeune et brillante philosophe. Auprès d'elle, il commence à retrouver la foi. Au contact de Théraneau, elle perd quelques certitudes sur l'exercice du pouvoir. La jeune femme se révèle vite indispensable, suscitant des jalousies dans l'entourage du maire... - Critique : Une jeune normalienne est chargée de raviver l’engagement d’un maire usé… Depuis les séries politiques anglo-saxonnes type À la Maison-Blanche ou House of Cards, les arcanes du pouvoir nous sont devenus familiers. Mais ici, le plaisir de passer côté coulisses a quelque chose d’inédit, car Nicolas Pariser ne cherche pas à imiter l’efficacité et la vitesse télévisuelles.

La relation entre Alice et le maire a le bon goût de rester platonique, même si une légitime ambiguïté peut naître de leur complicité. En limitant son observation du monde politique à l’échelle de la municipalité, avec son lot d’inaugurations, de réunions voirie, de vernissages et de soirées à l’opéra, le cinéaste fait le choix de la modestie, qui est aussi le thème de la première fiche rédigée par la jeune philosophe à l’édile en manque de repères. Les nombreux lieutenants qui gravitent autour du duo (une première adjointe ultra autoritaire, un directeur de la communication bouffi d’ignorance) ne sont jamais condamnés à un rôle univoque. Nicolas Pariser se place clairement de leur côté, sans les juger.

Aucune naïveté pourtant chez l’auteur, qui montre bien, en s’en moquant avec malice, la victoire des communicants sur les décisionnaires et l’absence problématique de références culturelles classiques parmi les jeunes générations. Refusant la facilité de la satire, le cinéaste fait l’audacieux pari de l’intelligence et de la lenteur dans une époque affolée par la réactivité.</desc>
    <credits>
      <actor>Fabrice Luchini</actor>
      <actor>Thomas Chabrol</actor>
      <actor>Pascal Rénéric</actor>
      <actor>Anaïs Demoustier</actor>
      <actor>Léonie Simaga</actor>
      <actor>Alexandre Steiger</actor>
      <actor>Maud Wyler</actor>
      <actor>Nora Hamzawi</actor>
      <actor>Claire Galopin</actor>
      <actor>Michel Valls</actor>
      <actor>Thomas Rortais</actor>
      <actor>Antoine Reinartz</actor>
      <writer>Nicolas Pariser</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/e22ef8e3130f4af5aec1136bf1006b6f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250424132500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424135000">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Concarneau, le départ</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Sur le catamaran "Nomade des mers", l'ingénieur Corentin de Chatelperron voyage à travers le monde à la découverte des perspectives de la low-tech.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/51431c7b725d41dabf689ac7bff2bd71.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424143500">
    <title>Bosnie-Herzégovine</title>
    <sub-title>Le Nord foisonnant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Bosnie-Herzégovine , le parc national de Sutjeska et la forêt primaire de Perucica constituent un refuge précieux pour de nombreuses espèces menacées.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/dd6dda443d6a4b21a6ec1554c689ef37.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424152000">
    <title>Bosnie-Herzégovine</title>
    <sub-title>Le Sud minéral</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le sud de la Bosnie-Herzégovine, le champ de Livno constitue la plus grande zone humide du pays, où quelque 700 chevaux sauvages ont élu domicile.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/be9b82c9db1049f1832d854edb2c75df.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Provence à la mode Jacquemus - En Papouasie-Nouvelle-Guinée, un sac nommé bilum - En Irlande, le ragoût vegan de Kate - En Italie, voyage autour de ma chambre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Chandigarh, la ville idéale du Corbusier ; les liens entre les Espagnols et Seat ; quand Malraux pillait les trésors du Cambodge.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/0e6d764214d64681b8aa476e785a5c5a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Chicago : le hot dog</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le hot dog anti-dépression : le Chicago-style - Le goût du pays : Sofi, une Chicagoane à Bordeaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/fde2ab970956409b969247039ca7fb82.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Venezuela : "Police, exhibition punitive !"</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Venezuela, critiquer le pouvoir peut mener à l'arrestation. Dans cette vidéo, l'armée met en scène l'interpellation d'une citoyenne ayant osé critiquer le régime... sur TikTok. Retour sur cette utilisation des réseaux sociaux comme outils de la répression politique.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/910e9b382a0747c5bd8e72d7210c98fb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 24/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/f6c90084a8694a59bee1d253867a6755.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424195000">
    <title>No Man's Land</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Les premiers pas d'Ellie en Syrie sont difficiles. Alors que Jake se méfie toujours d'elle, elle découvre la réalité de la violence et de l'arbitraire sous le règne de Daech. Sarya, qui a finalement accepté que Nisrine intègre les YPJ, tente vainement de convaincre sa supérieure de lancer un assaut pour libérer le camp des Sabayas, dont les prisonnières doivent être vendues comme esclaves sexuelles aux combattants de l'organisation. De son côté, Nasser fomente un plan pour s'échapper de Syrie, tandis qu'Ellie se rebelle contre Jake...</desc>
    <credits>
      <director>Rotem Shamir</director>
      <actor>James Floyd</actor>
      <actor>Thibaut Evrard</actor>
      <actor>Nadia Benzakour</actor>
      <actor>Souheila Yacoub</actor>
      <actor>Leo Hatton</actor>
      <actor>Zed Josef</actor>
      <actor>Ridge Dean</actor>
      <actor>Nada Belka</actor>
      <actor>Tasnim Cheham</actor>
      <actor>Haroun Cherqaoui</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/549cff05f6884d689196d4fe375e3005.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424204000">
    <title>No Man's Land</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - Tandis que Nasser finalise les derniers détails de son plan d'évasion, Max et Sarya se rendent à l'hôpital, au chevet des combattantes blessées lors de l'assaut lancé contre le camp des Sabayas, qui s'est soldé par un échec. Retenue en captivité par Jake et Ellie, qui a confirmé son allégeance à Jake et à sa nouvelle vie, Meike échafaude elle aussi un plan pour s'évader, au péril de sa vie. Lorsqu'elle comprend que Sarya refuse de lancer une nouvelle opération pour libérer les femmes du camp, Nisrine décide de déserter...</desc>
    <credits>
      <director>Ruskin Oded</director>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>James Floyd</actor>
      <actor>Thibaut Evrard</actor>
      <actor>Nadia Benzakour</actor>
      <actor>Souheila Yacoub</actor>
      <actor>Leo Hatton</actor>
      <actor>Zed Josef</actor>
      <actor>Ridge Dean</actor>
      <actor>Nada Belka</actor>
      <actor>Tasnim Cheham</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/5f6d2338d87a45d78dcc948e3b19122e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424204000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424212500">
    <title>No Man's Land</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:7 - Sarya soumet un plan au Mossad : elle leur livrera Jake en échange de leur aide pour la libération du camp des Sabayas. Le Mossad accepte et Sarya, aidée de deux autres combattantes, se laisse capturer par Daech dans le but d'infiltrer le camp. Après le cambriolage d'une banque, Jake doit rendre des comptes à son commandement. En enquêtant, il découvre que le coupable ne peut être qu'un membre haut placé de l'organisation ayant accès à des informations secrètes. Paul continue à se méfier de Nasser depuis que son plan d'évasion a capoté, le soupçonnant d'avoir fomenté le cambriolage et de collaborer à nouveau avec le Mossad...</desc>
    <credits>
      <director>Ruskin Oded</director>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>James Floyd</actor>
      <actor>Thibaut Evrard</actor>
      <actor>Souheila Yacoub</actor>
      <actor>Leo Hatton</actor>
      <actor>Zed Josef</actor>
      <actor>Ridge Dean</actor>
      <actor>Nada Belka</actor>
      <actor>Tasnim Cheham</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/0a5420ab5a1540939cd86ec7d23a34ac.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424222000">
    <title>No Man's Land</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Nasser parvient à dissiper les soupçons qui pèsent sur lui en faisant porter la responsabilité du cambriolage sur un autre membre de Daech. De son côté, Paul découvre l'imminence d'un raid aérien américain et prévient Jake. Après avoir mis Nisrine à l'abri, Nasser retrouve Sarya au camp des Sabayas. Ensemble, ils peaufinent les derniers détails du plan pour libérer les prisonnières...</desc>
    <credits>
      <director>Ruskin Oded</director>
      <actor>James Floyd</actor>
      <actor>Thibaut Evrard</actor>
      <actor>Nadia Benzakour</actor>
      <actor>Souheila Yacoub</actor>
      <actor>Leo Hatton</actor>
      <actor>Ismail Elfallahi</actor>
      <actor>Zed Josef</actor>
      <actor>Ridge Dean</actor>
      <actor>Maha Boukhari</actor>
      <actor>Nada Belka</actor>
      <actor>Tasnim Cheham</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/4eab7eaeeba34273875c46588ace9de7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424231500">
    <title>L'archipel des Philippines</title>
    <sub-title>Les grottes labyrinthiques de Palawan</sub-title>
    <desc lang="fr">Palawan est l'une des îles les plus impressionnantes des Philippines, entre pains de sucre et plages de rêve. Au large de Port Barton, un plongeur explore l'écosystème marin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/27/3bd3da678d89468a8261b9bd2f8893aa.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425001000">
    <title>L'archipel des Philippines</title>
    <sub-title>Les redoutables volcans de Luçon</sub-title>
    <desc lang="fr">Luçon, la plus grande île des Philippines, abrite trente-trois volcans dont huit sont encore en activité. Les habitants sont régulièrement confrontés à leur colère.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/1b892bd00d58434e9651b53d625b477a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425001000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425015500">
    <title>La fille inconnue</title>
    <desc lang="fr">Un soir, alors qu'elle travaille avec son assistant, Jenny Davin, médecin généraliste, n'ouvre pas la porte de son cabinet à une jeune femme. Celle-ci est retrouvée morte quelques heures plus tard. Jenny l'apprend au cours de l'enquête et découvre en même temps que la victime ne peut pas être identifiée. Jenny comprend également que cette affaire n'est pas vraiment une priorité pour la police. Rongée par la culpabilité et contre l'avis des forces de l'ordre, elle décide de mener sa propre enquête. La jeune médecin, rapidement confrontée à l'agressivité de témoins récalcitrants et victime de menaces, est cependant déterminée à rendre son identité à la malheureuse... - Critique : Comme toutes les héroïnes des frères Dardenne, Jenny a une obsession. Elle veut racheter son erreur. La seule que cette perfectionniste ait commise. Un soir, alors que son cabinet médical était déjà fermé, elle a refusé d’ouvrir à une patiente, se sentant trop fatiguée pour bien s’occuper d’elle. Le lendemain, elle apprend que la jeune femme est morte à quelques mètres de sa porte. Personne ne la connaît, personne ne réclame sa dépouille. Faute d’avoir pu la sauver, Jenny va tout faire pour lui restituer son identité.

La mise en scène des Dardenne, plus posée, plus classique, mais aussi plus sèche que d’habitude, semble moins animée de ce sentiment d’urgence qui bouleversait tant dans La Promesse ou Le Fils. Jenny elle-même est, a priori, moins aimable que ses « grandes sœurs » de cinéma. Adèle Haenel l’incarne comme un petit soldat à l’air buté, qui refoule ses sentiments. Plus profondément, Jenny a tout d’une sainte (laïque, certes, mais sainte quand même) : elle amène ses interlocuteurs à confesser leurs fautes, et par là même, à retrouver leur dignité. À devenir meilleurs… Au fil de cette enquête aussi policière que morale, le film ne cesse de monter en puissance dramatique. Jusqu’à la révélation complète, déchirante, de la vérité dans une des scènes les plus fortes que les cinéastes aient jamais tournées.</desc>
    <credits>
      <actor>Yves Larec</actor>
      <actor>Olivier Gourmet</actor>
      <actor>Fabrizio Rongione</actor>
      <actor>Christelle Cornil</actor>
      <actor>Ben Hamidou</actor>
      <actor>Jérémie Renier</actor>
      <actor>Thomas Doret</actor>
      <actor>Adèle Haenel</actor>
      <actor>Olivier Bonnaud</actor>
      <actor>Nadège Ouedraogo</actor>
      <actor>Pierre Sumkay</actor>
      <actor>Louka Minnella</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/59bddf69dc8b40ff9a331c7da246570f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250425015500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425024300">
    <title>Pissarro, le père de l'impressionnisme</title>
    <desc lang="fr">S'appuyant sur sa correspondance et des éclairages de spécialistes, ce documentaire retrace le parcours de Camille Pissarro (1830-1903), peintre précurseur de l'impressionnisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/2b82a800ef8d4673b29b8da6ed4b3071.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250425024300" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425030500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">22</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425035500">
    <title>Les vertus de la danse : la force du mouvement</title>
    <desc lang="fr">La danse est présente dans toutes les cultures humaines. En Camargue, des biologistes ont découvert que la parade nuptiale annuelle des flamants roses, à laquelle participent mâles et femelles, s'apparente à un véritable concours de danse, avec ses gestes et transitions codifiés. Alors que le cacatoès Snowball est devenu une star d'Internet en se trémoussant sur des tubes internationaux, des neuroscientifiques ont démontré que les animaux capables d'apprentissage vocal possèdent tous une certaine aptitude à se mouvoir en rythme. Centrée sur les effets du synchronisme sur le cerveau humain, une expérience sociale menée à Oxford met en évidence une production d'endorphines importante, synonyme de joie collective, chez les personnes qui dansent à l'unisson sur de la musique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/97aced10807648acb19b4e97461035ab.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425042500">
    <title>Concierge, un quotidien sans répit en Russie</title>
    <desc lang="fr">Caves inondées depuis des lustres, conduites de chauffage qui sautent : en Russie, les infrastructures sont en piteux état. Concierge à Saint-Pétersbourg, Andreï Fedoseev lutte contre la vétusté de bâtiments construits pour la plupart à l'ère soviétique. Un délabrement encore plus avancé dans les villages qui bordent l'ex-Léningrad.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/762c377b45644ce79f50d93b3fa097bc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425052000">
    <title>Des chiens sur la piste des loups</title>
    <desc lang="fr">Une biologiste spécialisée dans la faune sauvage utilise son chien pour pister les loups qu'elle recense. Mais comment suivre cet animal sauvage, réputé pour son intelligence et sa discrétion ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/e65e2dd4-54d0-45b0-a975-8d65c37c74fc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Chicago : le hot dog</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le hot dog anti-dépression : le Chicago-style - Le goût du pays : Sofi, une Chicagoane à Bordeaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/fde2ab970956409b969247039ca7fb82.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Chandigarh, la ville idéale du Corbusier ; les liens entre les Espagnols et Seat ; quand Malraux pillait les trésors du Cambodge.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/0e6d764214d64681b8aa476e785a5c5a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Provence à la mode Jacquemus - En Papouasie-Nouvelle-Guinée, un sac nommé bilum - En Irlande, le ragoût vegan de Kate - En Italie, voyage autour de ma chambre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425081000">
    <title>L'homme et la nature, une nouvelle alliance</title>
    <sub-title>L'abondance des océans</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Recouvrant plus de 70 % du globe, les océans abritent une multiplicité d'organismes qui ont tous un rôle crucial à jouer dans le stockage du carbone.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/8560e10fed1d45638808dae9696725ca.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250425081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425085500">
    <title>L'homme et la nature, une nouvelle alliance</title>
    <sub-title>Le pouvoir des prairies</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Parcourues par les herbivores qui en freinent l'embroussaillement, les prairies de la planète ont un rôle essentiel à jouer dans le stockage du carbone.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/09898a55768244c68cfd2b7a4ceed63d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250425085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425094000">
    <title>L'homme et la nature, une nouvelle alliance</title>
    <sub-title>La force des forêts</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - C'est par l'amélioration de la biodiversité et la sauvegarde des espèces clés de voûte que pourront être restaurés et protégés les espaces boisés du globe.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/2639fbff945c4bcf9140eafdfe6ff25c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250425094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425103500">
    <title>Dobralak, un village bulgare résiste</title>
    <desc lang="fr">Dans les montagnes bulgares, Marianna et Mitko gèrent le pub du village, restaurent la chapelle et entretiennent les traditions afin de faire revenir ceux qui ont déménagé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/83fb60ecff3c4a29813d2030f2aa6077.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425110000">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Maroc, Agadir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Après un passage difficile par le golfe de Gascogne, le Nomade des mers s'ancre à Agadir, sa première étape, pour y rencontrer un jeune inventeur.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/4bf92f8ebbdb450f935ed4c46b7d1eaa.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425113500">
    <title>Suisse : des citadins bénévoles dans les alpages</title>
    <desc lang="fr">Dans les Alpes suisses, un millier de bénévoles, venus de toute l'Europe, prêtent chaque été main-forte à des paysans de montagne, confrontés à une surcharge de travail. Si beaucoup sont citadins et n'ont aucune expérience en agriculture, ces volontaires sont suffisamment motivés pour s'immerger dans un monde où l'on ne rechigne pas à la tâche.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/6659cdd2ac334705ada720a98d4c1671.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425132000">
    <title>A chacun ses ombres</title>
    <desc lang="fr">Alors que Katharina Tempel, commissaire à la PJ de Hambourg, est appelée pour enquêter sur la mort d'une jeune femme, elle découvre rapidement que l'affaire a des liens avec sa vie privée. Lena, la victime, se révèle être la soeur de Marita Rubesch, la psychologue auprès de laquelle la commissaire et son mari Volker, porte-parole de la police de Hambourg, ont commencé une thérapie de couple. Alors que Katharina et son collègue Georg se rendent dans une maison isolée, photographiée par Lena le soir de sa mort, ils y découvrent une femme en état de choc, qui été victime d'un viol la même nuit. Principal suspect des deux crimes, l'ex-compagnon de celle-ci invoque un alibi : il aurait passé la soirée avec Volker, rencontré dans un groupe de parole destiné aux hommes violents...</desc>
    <credits>
      <director>Jens Wischnewski</director>
      <actor>Petra Zieser</actor>
      <actor>Daemgen Holger</actor>
      <actor>Stetter Florian</actor>
      <actor>Shenja Lacher</actor>
      <actor>Euler Golo</actor>
      <actor>Stephan Szász</actor>
      <actor>Eichel Julischka</actor>
      <actor>Franziska Hartmann</actor>
      <actor>Jessica McIntyre</actor>
      <actor>Hanife Syleimani</actor>
      <actor>Davina Donaldson</actor>
      <actor>Michel Hoppe</actor>
      <writer>Rössler Elke</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/22/1a261f52c4454e7f981daf57efa55d8d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425132000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425135000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Unzen, des hommes contre un géant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - En 1991, au Japon, le mont Unzen s'est réveillé après deux siècles de sommeil, modifiant profondément le mode de vie de la population locale.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/3d31c4461e5a4a6f90bd4ff945d5a084.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425143500">
    <title>La Roumanie sauvage : La Bucovine et les Carpates</title>
    <desc lang="fr">Depuis quelques années, un sentier de randonnée permet de découvrir la Roumanie à pied : la Via Transilvanica, qui serpente à travers une nature sauvage et préservée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/087d7ee0bdac47a792f98a6fe0408813.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425152000">
    <title>La Roumanie sauvage : De la Transylvanie au Danube</title>
    <desc lang="fr">Le périple sur la Via Transilvanica se poursuit vers le sud, à travers la Transylvanie et les parcs nationaux de l'ancienne Dacie jusqu'aux rives du Danube.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/54bcb6daa8c94826a1c0b803bc94af70.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>USA / Massachussetts</sub-title>
    <desc lang="fr">Quatre sujets pour découvrir le Massachussetts : la terre d'aventures du "Moby Dick" d'Herman Melville ; Martha's Vineyard, île blanche, refuge noir ; la recette des palourdes farcies de Susanne et Elaine ; à Harvard, la vérité, rien que la vérité.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425165000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Rome populaire du voleur de bicyclette ; les Hakkas, bâtisseurs de Hong Kong ; Jean Lafitte, un pirate héros de la Louisiane.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425173000">
    <title>Voyage gourmand</title>
    <sub-title>L'asperge</sub-title>
    <desc lang="fr">Quand arrive la saison des asperges, les papilles des gourmets allemands sont en émoi. Dans la province de l'Altmark, en Saxe-Anhalt, le paysage est dominé par les champs d'asperges. C'est là que se trouve l'aspergereaie d'Axel Tinneberg.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/0e24b5051c9d45bda11e3ca1769b8224.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425174500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Allemagne : changement d'époque</sub-title>
    <desc lang="fr">En 2025, le chancelier Friedrich Merz prend les rênes d'une Allemagne sous pression. Alors que l'extrême-droite progresse et que la question migratoire divise la population, il doit remilitariser le pays et gérer une économie défaillante. Comment maintenir la stabilité du pays ?</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 25/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425185200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425185200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425185500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>L'appel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Mais où est passé le Général ? Au milieu des années 1950, alors que l'Algérie s'embrase, lassé de ses compatriotes, il part goûter aux joies des bains de mer et du farniente.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/62a35fc5d3a54464b513cf14b82e8d56.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425203000">
    <title>Le vengeur masqué</title>
    <desc lang="fr">Dans la petite station balnéaire allemande de Norddeich, la commissaire Ann Kathrin Klaasen est appelée à l'hôpital au chevet de Johann Rickleff. Ce père de famille vient d'avoir un doigt coupé dans la nuit, dans ce qu'il assure être un accident. Mais l'enquêtrice est persuadée que l'homme, qui semble exercer une violente emprise sur son épouse et son fils Frithjof, a été victime d'une agression, dont l'auteur reste mystérieux. Le jeune et charismatique Bernhard Sommerfeldt, médecin apprécié de tous, serait-il mêlé à l'affaire ? Quand la compagne de ce dernier, Beate, institutrice de Frithjof, voit resurgir un ex-petit ami qui exerce sur elle un chantage sordide, tout s'accélère et les crimes s'accumulent...</desc>
    <credits>
      <director>Schmidt Katrin</director>
      <actor>Wolf Bachofner</actor>
      <actor>Daniela Schulz</actor>
      <actor>Barnaby Metschurat</actor>
      <actor>Ulrike Willenbacher</actor>
      <actor>Guido Renner</actor>
      <actor>Tom Radisch</actor>
      <actor>Sinja Dieks</actor>
      <actor>Eifertinger Sofie</actor>
      <actor>Picco von</actor>
      <actor>Schöneburg Marie</actor>
      <actor>Schelker Sven</actor>
      <actor>Milena Straube</actor>
      <writer>Christian Limmer</writer>
      <writer>Carola M.</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/9415c3f743c3435d8cb1a574f9919a41.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250425203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425221000">
    <title>Mort ou vif</title>
    <desc lang="fr">La petite ville de Redemption, aux Etats-Unis, vit sous la coupe d'un implacable tueur, coupable du meurtre du shérif de la bourgade vingt ans auparavant. Tous les ans, Herod organise un tournoi où se rassemblent les meilleures gâchettes de l'Ouest, une excellente occasion pour ce fin tireur d'éliminer d'éventuels rivaux. Une jeune étrangère fait sensation cette année : pour la première fois, en effet, une femme est inscrite au tournoi. Nul ne peut évidemment se douter qu'Ellen est la fille de l'ancien shérif et qu'elle est venue pour venger la mort de son père. Le propre fils d'Herod participe lui aussi aux épreuves. Les deux rejetons se retrouveront-ils face à face, le doigt sur la détente ?... - Critique : Ne tournons pas autour du pot : le seul argument de ce néowestern, c'est Sharon Stone. Enfin une « vraie » femme de l'Ouest, se réjouit le fan-club. Certes, on avait déjà vu d'énergiques tenancières de saloon (Joan Crawford dans Johnny Guitar). Mais des justicières en pantalon de cuir, point. Bigoudis et falbalas restaient la norme. Avec Sharon, changement de style : il a fallu aller chez un costumier romain pour lui dénicher son slicker, un de ces longs manteaux de toile popularisés par Sergio Leone.

Ce n’est pas qu'affaire vestimentaire. « Nous nous réclamons davantage de Sergio Leone que de John Ford », déclare Sam Raimi. Malheureusement, Mort ou vif réduit le western-spaghetti à sa plus simple expression : le duel au pistolet. Dans la petite ville de Redemption, Herod, un affreux (Gene Hackman, évidemment), rançonne la population. Pour se maintenir au pouvoir, il organise, chaque année, un tournoi de duels au pistolet. Pour la première fois, une femme, au passé obscur, s'y est inscrite... C'est, répétons-le, la première et la dernière idée du film. Pour le reste, Sam Raimi exploite les archétypes du Far West, avec ses personnages imposés (le vieux médecin, les putes, le joueur de poker...). Pas la moindre idée dramatique, ni la moindre audace visuelle à l'horizon. Ou plutôt, si, une seule, à l'humour douteux : un gunfighter, entrevu à travers le trou que laisse sa balle dans la tête de son adversaire. Bref, cette fois, le western est plus mort que vif.</desc>
    <credits>
      <director>Sam Raimi</director>
      <actor>Pat Hingle</actor>
      <actor>Kevin Conway</actor>
      <actor>Lance Henriksen</actor>
      <actor>Sharon Stone</actor>
      <actor>Gene Hackman</actor>
      <actor>Gary Sinise</actor>
      <actor>Keith David</actor>
      <actor>Tobin Bell</actor>
      <actor>Roberts Blossom</actor>
      <actor>Russell Crowe</actor>
      <actor>Leonardo DiCaprio</actor>
      <actor>Mark Boone</actor>
      <writer>Moore Simon</writer>
    </credits>
    <date>1995</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/31/f37a74a4acb040678e6d7f7ddce15aaf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
