<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20240707235000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708012500 +0200">
    <title>L'adieu à Freddie Mercury</title>
    <desc lang="fr">Le lundi de Pâques 1992, une page de l'histoire de la musique s'écrit au stade de Wembley, dans le nord de Londres. De nombreux artistes, dont George Michael, David Bowie ou Annie Lennox, se rassemblent pour rendre hommage à Freddie Mercury, malade du sida et disparu d'une pneumonie le 24 novembre de l'année précédente. John Deacon, Brian May et Roger Taylor, les membres restants de Queen, qui souhaitaient commémorer sa mémoire avec une dernière performance, réussissent leur pari. Le "Freddie Mercury Tribute Concert", diffusé en direct dans pas moins de soixante-seize pays, aura eu un impact social retentissant, notamment parce qu'il s'est inscrit de façon spectaculaire dans le mouvement de sensibilisation au sida.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/7901d651f4fd4636af1d21e4eb195345.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240708012500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708023500 +0200">
    <title>Picture a Day Like This au Festival d'Aix-en-Provence 2023</title>
    <desc lang="fr">Le compositeur et chef d'orchestre britannique George Benjamin revient cette année au Festival d'Aix-en-Provence pour présenter son opéra "Picture a Day Like This", une quatrième collaboration avec le librettiste Martin Crimp : une pièce en un acte aux allures de conte initiatique.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/24/85e7396e3e314defb36f5e0fd070ec93.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708023500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708040500 +0200">
    <title>Darkroom, Drops of Death</title>
    <desc lang="fr">Lars, infirmier, s'installe à Berlin avec son compagnon, Roland, un musicien rencontré dans un bar gay de Sarrebruck. Happé par la vie nocturne de la capitale allemande, Lars se perd dans les lieux de drague homosexuels où il commence à se livrer à des expériences dangereuses. Il fait ingérer à ses amants de passage des drogues de synthèse, devenant un meurtrier. - Critique : En 2012, un homosexuel est arrêté pour trois meurtres et deux tentatives au sein de la communauté gay berlinoise. De cette ­histoire vraie qui a défrayé la chronique en Allemagne, Rosa von Praunheim, vétéran du cinéma homo allemand, s’est librement inspiré, en s’appuyant sur le compte rendu de la greffière lors du procès de l’accusé. C’est en utilisant du GHL (un solvant-décapant précurseur du GHB, la drogue dite du « violeur ») que le jeune homme, ancien soignant et instituteur, a commis ces crimes.

Pourquoi a-t-il tué ? Mystère. Aucun mobile sûr ne se détache. Ce jeune bien sous tous rapports était en couple depuis pas mal d’années avec un musicien rencontré à Sarrebruck, leur ville d’origine. Une relation visiblement heureuse et stable, le compagnon n’ayant jamais rien soupçonné de déséquilibré chez celui qu’il aimait. Le cinéaste choisit une forme un peu baroque et théâtrale en faisant des allers-retours entre le passé du tueur, son procès et son internement sous surveillance antisuicide. C’est parfois redondant et trop boursouflé. Mais le mystère reste opaque, rendu possible par la performance plutôt fine de Božidar Kocevski, qui rend tour à tour séduisant, grotesque ou flippant ce tueur en série atypique.</desc>
    <credits>
      <actor>Katy Karrenbauer</actor>
      <actor>Christian Wewerka</actor>
      <actor>Christiane Ziehl</actor>
      <actor>Janina Elkin</actor>
      <actor>Bardo Böhlefeld</actor>
      <actor>Marina Erdmann</actor>
      <actor>Malte Kalweit</actor>
      <actor>Bozidar Kocevski</actor>
      <actor>Lucas Rennebach</actor>
      <actor>Michael N. Kuehl</actor>
      <actor>Heiner Bomhard</actor>
      <actor>Christian Dieterle</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/07/c466d2160db51aa2b0a6204132a17e48ad4e1b76.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240708040500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708043100 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>Les premiers chamanes d'Afrique du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Sur les falaises du parc du Drakensberg, en Afrique du Sud, se trouvent des peintures rupestres datant pour certaines de plus de 35 000 ans.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/13/500e7417401a657cc7f1b90d9bacccb53924d5ca.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708043100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708051000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708051000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708055500 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - A l'extrême nord-est de la Norvège, le comté de Finnmark est un véritable enfer pour les automobilistes. Les routes sont menacées par la formation de congères.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/6cca223595ee4631bc6405d349722ba2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708065000 +0200">
    <title>Les secrets des fleurs sauvages</title>
    <sub-title>Sous le soleil</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans les milieux méditerranéens, les espèces de fleurs sauvages sont nombreuses. Ces plantes résistent à des environnements peu propices, entre soleil brûlant et sel marin. Du thym au romarin, de la barbe de Jupiter au mimosa en passant par l'iris ou les griffes de sorcières, toutes savent se battre pour assurer leur survie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/17/2b5ffb2810e806935cc41f5d2a419d8cd7fc763b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708075000 +0200">
    <title>Floride, la guerre des python</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/12/41cd5c58d02a416fbe536e37164c15bd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Donna Leon dans les eaux troubles de Venise - Au Népal, la quête du nirvana - France, les beignets d'huîtres - Istanbul.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Paris, Toulouse-Lautrec dévore la nuit - En Australie, comme un boomerang - Au Maroc, un sultan impitoyable.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708105500 +0200">
    <title>Sauvages - Au coeur des zoos humains</title>
    <desc lang="fr">Entre 1810 et 1940, 35 000 personnes, Fuégiens de Patagonie, Aborigènes d'Australie, Kali'na de Guyane, Pygmées du Congo, Kanaks de Nouvelle-Calédonie, ont été arrachées à leur terre lointaine pour répondre à la curiosité d'un public en mal d'exotisme, dans les grandes métropoles occidentales. Présentés comme des monstres de foire, voire comme des cannibales, exhibés dans de véritables zoos humains, ils ont été source de distraction pour plus d'un milliard et demi d'Européens et d'Américains, venus les découvrir en famille au cirque ou dans des villages indigènes reconstitués, lors des grandes expositions universelles et coloniales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/ac0951607a0ef1702ad2b64f225fa2337054326a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240708105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708114000 +0200">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>A Célèbes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Ile d'Indonésie, Célèbes associe jungle, montagnes et plages paradisiaques. Pour en goûter toute la richesse, il faut s'aventurer sur la route transsulawesienne.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/5b85a9b30f0b44efbaf7f6594f6af492.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708122500 +0200">
    <title>Merveilles de la nature *2021</title>
    <sub-title>Pantanal, l'autre Brésil sauvage</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - Labyrinthe de rivières et de marécages, le Pantanal, au Brésil, est la plus grande zone humide au monde, offrant un éden à la faune sauvage.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/25/ae04a053b6094b0dbbeda1b0939542ed.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708130000 +0200">
    <title>Enquêtes archéologiques</title>
    <sub-title>La cité perdue des Taironas</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Depuis 2006, des archéologues ont repris les fouilles et révélé le peuple qui a fondé Cuidad Perdida, une des plus grandes cités précolombiennes : les Taironas.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/15/89c3ef5373fd57933264021ed0d8d9ab443a999c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708133500 +0200">
    <title>Gaélique pour débutants : Une année d'études sur les îles d'Aran</title>
    <desc lang="fr">Moins de deux pour cent de la population irlandaise parle encore couramment le gaélique. Il reste néanmoins quelques lieux sur l'île d'émeraude où les jeunes peuvent apprendre la langue, comme cette école qui fait de la résistance sur les îles d'Aran, un archipel situé dans la baie de Galway, sur la côte ouest du pays.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/25/da0274c950e992f152aaca362e27d459403b647a_BEA0CC1C0FAFE818BB3E9328BA9F93C5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708152500 +0200">
    <title>La forêt d'émeraude</title>
    <desc lang="fr">Bill Markham et sa femme s'installent en Amazonie, où Bill est chargé de diriger la construction d'un grand barrage. Leurs deux enfants les accompagnent. Au cours d'une promenade, le petit Tommy disparaît. Enlevé par les "Invisibles", une tribu d'Indiens, il est adopté et initié par leur chef, Wanadi. Parfaitement intégré, Tommy participe aux tâches quotidiennes. Un jour, alors qu'il cherche des pierres, il se trouve nez à nez avec son père qui n'a jamais renoncé à retrouver sa trace. Celui-ci, poursuivi et blessé par les Indiens d'une autre tribu, les "Féroces", est soigné par les "Invisibles". Bill, qui comprend et respecte le choix de son fils resté auprès des Indiens, retourne en ville. De leur côté, les "Féroces" se procurent des balles pour le fusil-mitrailleur qu'ils ont trouvé... - Critique : Un ingénieur américain avec sa famille en Amazonie. Un jour, son fils de 7 ans disparaît. Dix ans plus tard, les Markham recherchent toujours Tommy. Celui-ci, enlevé par la tribu des « Invisibles », est devenu totalement indien. Mais quand il recueille son vrai père, blessé par une tribu ennemie, il est frappé par ce visage qui ne lui est pas étranger…

Succès public, le film ne passe pas pour un grand Boorman. Le scénario n’échappe pas à certaines conventions, et la profondeur initiatique du récit se dilue peu à peu en une sorte de Tarzan écolo carrément banal, à l’image des scènes finales.

Mais autant les Occidentaux avilis par l’argent paraissent caricaturaux, soulignant le manichéisme du récit, autant les séquences de nature sont filmées avec une extraordinaire maîtrise. Boorman sait donner à la jungle amazonienne la magie vivante, tangible, de la forêt mythique des récits arthuriens d’Excalibur : c’est là, selon lui, que l’homme peut et doit se ressourcer pour que surgisse le meilleur de lui-même. Message qu’on pourra trouver naïf dans son « rousseauisme » suranné, mais auquel la caméra du réalisateur britannique, attentive et mobile, donne une grâce convaincante.</desc>
    <credits>
      <actor>Meg Foster</actor>
      <actor>Charley Boorman</actor>
      <actor>Paes Dira</actor>
      <actor>Eduardo Conde</actor>
      <actor>Átila Iório</actor>
      <actor>Powers Boothe</actor>
      <actor>Estee Chandler</actor>
      <actor>Peter Marinker</actor>
      <actor>Yara Vaneau</actor>
      <actor>Borges Mario</actor>
      <actor>William Rodriguez</actor>
      <actor>Ariel Coelho</actor>
      <writer>Rospo Pallenberg</writer>
    </credits>
    <date>1985</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/09/36aeb4bbdbe94c3f39a8de59e83ab9def5765fa5_FF8F96E97516BF04A5656ABB6E09F2E6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240708152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708173500 +0200">
    <title>Le rapace</title>
    <desc lang="fr">Au Mexique, en 1938. L'Etranger, tueur à gages de son état, arrive à Vera Cruz. Il rencontre un avocat, maître Calvez, qui lui confie une mission d'envergure : éliminer le dictateur d'un pays voisin. L'auteur officiel de l'assassinat sera Miguel, surnommé Chico, le petit-fils de l'ancien président. Aux yeux du peuple, ce meurtre lui confèrera ainsi le statut prestigieux de héros national. L'Etranger s'installe avec le jeune homme dans une maison qui fait face au palais de l'actrice Camito, la maîtresse du dictateur. En attendant de passer à l'action, l'Etranger s'amuse à rudoyer Chico, tout en se prenant d'affection pour lui. Puis les événements se précipitent... - Critique : En 1934, un étranger surnommé « le Rital » arrive à Veracruz, où il rencontre un avocat qui le paie, au nom des conjurés, pour tuer le président en place d’un Etat voisin du Mexique. L’auteur officiel de ce meurtre politique, destiné à donner le signal de la révolution, sera Miguel, petit-fils de l’ancien Président.

Le premier long métrage de José Giovanni était un polar situé en Corse. Le deuxième - celui-ci - est un film d’aventures teinté d’exotisme, tiré d’un roman de la Série noire que Giovanni a transposé selon sa propre mythologie. L’atmosphère Amérique latine des années 30 donnait au film, à sa sortie, un certain charme rétro, à présent éventé. Giovanni manquait encore d’habileté dans les scènes d’action et il a insisté sur des idées simples, naïves, humaines selon lui. La composition de Lino Ventura fut, à juste titre, très remarquée. En fait, c’est la seule raison de revoir cette oeuvre.</desc>
    <credits>
      <actor>Lino Ventura</actor>
      <actor>Augusto Benedico</actor>
      <actor>Lucero Enrique</actor>
      <actor>Rosa Furman</actor>
      <actor>Xavier Marc</actor>
      <actor>Clavel Aurora</actor>
      <actor>Carlos López Figueroa</actor>
      <actor>Barrera René</actor>
      <actor>Farnesio de</actor>
      <actor>Marco Antonio Arzate</actor>
      <writer>José Giovanni</writer>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/7a9ec1fa-a14c-41a4-889c-8d2ce106e423.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240708173500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708182000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Lituanie, des haïkus pour raconter la déportation - Les télénovelas du Brésil - Au Texas, tout un plat pour le président.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708182000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708191000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La vie sous vodka à Moscou - Cuba, le rhum et la patrie - Éthiopie, le festin végétarien - Fresno, les cartes flambent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708191000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Emission spéciale</sub-title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - La France au lendemain du vote.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Jean-Mathieu Pernin et son équipe présentent une version estivale de "28 minutes".</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708205500 +0200">
    <title>Athleticus</title>
    <sub-title>Apnée statique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:21 - Deux otaries s'amusent à tenter de déconcentrer un éléphant en apnée qui médite au fond de la piscine.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/25/bdab1c9adeb9429e9ec2565d834cf653.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.20.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20240708205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240708223500 +0200">
    <title>French Connection</title>
    <desc lang="fr">La police américaine enquête sur la filière française par laquelle transitent d'importantes quantités de drogue à destination des Etats-Unis. Jusqu'à présent, malgré une importante mobilisation de moyens, les grands patrons de ce trafic n'ont pas pu être mis sous les verrous. Jimmy Doyle et Buddy Rosso, deux policiers de choc, mènent les recherches, bien décidés à réussir là où leurs prédécesseurs ont échoué. Leur enquête les conduit tout d'abord dans une boîte de nuit, où ils ne tardent pas à repérer deux trafiquants d'héroïne. Ils prennent l'un d'eux en filature, Sal Boca, et se retrouvent devant une modeste maison de Brooklyn, une petite confiserie... - Critique : | Genre : policier triomphal.

Popeye, un policier sans états d'âme, traque un puissant trafiquant de drogue, M. Charnier (sic). Perquisitions, filatures... En remontant la filière française, la plaque tournante est localisée : Marseille. Inspiré d'un fait divers authentique survenu en 1962, French Connection a démythifié d'un coup tous les films policiers. Son morceau de bravoure : la longue course-poursuite entre une voiture... et une rame de métro aérien dont le conducteur est obligé de brûler les feux ! Très spectaculaire, la scène révèle l'acharnement, aux limites de l'absurde, du policier.

L'action, ici, fait partie intégrante du caractère fruste des personnages. La violence ne peut se dissocier du côté exalté du policier, qui réagit viscéralement aux injustices de son métier. Popeye jubile dans des situations inquiétantes ! La mise en scène alterne les séquences de reportage et de brusques explosions de sauvagerie. En laissant les commandes à un jeune réalisateur, le producteur de Bullitt et le scénariste de Shaft (Les Nuits rouges de Harlem) ont fait le bon choix. C'était le cinquième film de William Friedkin, qui, à 36 ans, a remporté un triomphe international, confirmé par le suivant, L'Exorciste. Depuis, le cinéaste a livré, ­entre deux commandes, des films à l'ambiguïté et à la noirceur très peu hollywoodiennes, comme Police fédérale, Los Angeles, le dérangeant Bug ou, plus récemment, le percutant Killer Joe. On trouve ici les fondements de cet univers où le bien et le mal coexistent de façon troublante.</desc>
    <credits>
      <director>William Friedkin</director>
      <actor>Fernando Rey</actor>
      <actor>Roy Scheider</actor>
      <actor>Marcel Bozzuffi</actor>
      <actor>Gene Hackman</actor>
      <actor>de Frédéric</actor>
      <actor>Egan Eddie</actor>
      <actor>André Ernotte</actor>
      <actor>Lo Tony</actor>
      <actor>Bill Hickman</actor>
      <actor>Rebbot Ann</actor>
      <actor>Gary Harold</actor>
      <actor>Farber Arlene</actor>
      <writer>Ernest Tidyman</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/25/24e039b466c448978a493cebeaa6d032.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20240708223500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20240709003500 +0200">
    <title>L'exorciste</title>
    <desc lang="fr">Chris McNeil, une actrice de télévision, s'inquiète d'entendre de plus en plus fréquemment des bruits bizarres dans la chambre de sa fillette, Regan. Celle-ci se plaint d'avoir des difficultés à dormir à cause des mouvements spasmodiques qui ébranlent son lit. D'abord incrédule, Chris vérifie bientôt les dires de sa fille, qui se transforme peu à peu en un véritable monstre, dont la voix mâle et agressive profère d'incroyables obscénités. Les psychiatres consultés s'avouent impuissants. L'état de Regan ne cesse d'empirer. Quand on retrouve une statue profanée de la Vierge, Chris, désespérée, se décide à contacter un exorciste... - Critique : La petite Regan McNeil, âgée d’une douzaine d’années, souffre de troubles psychologiques et comportementaux. Médecins et psychiatres l’examinent en vain jusqu’à ce que la vérité éclate : Regan est possédée par une force surnaturelle. On appelle un père jésuite, spécialiste des exorcismes, pour l’en libérer.

Avec L’Exorciste, on apprit au moins que la bave du démon, vomie par la blanche colombe, était verte… Le film fut un immense succès, conforté dans les pays catholiques par un discours papal contemporain (mais indépendant) rappelant l’existence du Malin. L’Exorciste, dont le principal tort est de se prendre un peu trop au sérieux, redonna ainsi force et vigueur à un cinéma horrifique moribond, et entraîna le tournage de nombreuses suites (le numéro 2, signé Boorman, est excellent) et variantes (La Malédiction). Mais cette vertu fondatrice n’est pas le seul atout d’un film excellemment mis en scène — qualité à laquelle Friedkin nous a habitués —, aux effets spéciaux impressionnants et à l’interprétation soignée : Max von Sydow était un immense comédien, même dans des films apparemment mineurs… On sera moins indulgent pour sa partenaire, Linda Blair, sacrée star pour disparaître aussitôt dans les méandres des séries Z. Le démon du cinéma aura sans doute eu raison d’elle !</desc>
    <credits>
      <director>William Friedkin</director>
      <actor>Linda Blair</actor>
      <actor>Ellen Burstyn</actor>
      <actor>Lee J.</actor>
      <actor>Peter Masterson</actor>
      <actor>Barton Heyman</actor>
      <actor>Jack MacGowran</actor>
      <actor>Rudolf Schündler</actor>
      <actor>Jason Miller</actor>
      <actor>Kitty Winn</actor>
      <actor>Father William</actor>
      <actor>Robert Symonds</actor>
      <actor>Max Von</actor>
    </credits>
    <date>1973</date>
    <category lang="fr">film d'horreur</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37693052_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
