<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241223230500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224003000">
    <title>Piotr Ilitch Tchaïkovski Ballet de Cayetano Soto</title>
    <desc lang="fr">Sous la direction du chorégraphe Cayetano Soto, le Ballet de Leipzig revisite la vie de Tchaïkovski dans un puissant spectacle en clair-obscur, porté par la musique du compositeur.</desc>
    <category lang="fr">classique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/22/3f2516af585241df9890b23dad74578a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224014500">
    <title>Graines d'étoiles, les années de maturité</title>
    <desc lang="fr">Ils ont désormais autour de 25 ans. Certains approchent de leur rêve de devenir étoile, d'autres s'épanouissent loin de la prestigieuse institution qui les a formés. Admis parmi les premiers danseurs de l'Opéra, dernière étape avant le Graal, Pablo s'apprête à interpréter le rôle du flamboyant Mercutio dans le "Roméo et Juliette" de Noureev. De leur côté, Roxane et Antonio répètent une chorégraphie de Roland Petit, tout en préparant le très sélectif concours annuel de promotion interne qui leur permettra, peut-être, d'accéder au même grade que leur camarade.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/05/2de7c63c4b787c2d133ba9306be2645e11b7283c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241224014500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224024000">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>A Célèbes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Ile d'Indonésie, Célèbes associe jungle, montagnes et plages paradisiaques. Pour en goûter toute la richesse, il faut s'aventurer sur la route transsulawesienne.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/5b85a9b30f0b44efbaf7f6594f6af492.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224033100">
    <title>Les psychédéliques, des drogues qui soignent ?</title>
    <desc lang="fr">Le recours au LSD ou à la psilocybine, contenue dans les champignons hallucinogènes, est désormais considéré par de nombreux chercheurs comme une approche prometteuse dans le traitement de la dépression et de certaines addictions. Alors que ce sujet intéresse la recherche depuis un demi-siècle, plusieurs études ont été récemment lancées afin de déterminer le potentiel thérapeutique de ces molécules. L'une des plus importantes, qui concerne plus de cent quarante patients, est actuellement menée à l'hôpital de la Charité de Berlin ainsi qu'à l'Institut central pour la santé mentale de Mannheim. Les scientifiques espèrent obtenir de nouvelles pistes de traitement pour la dépression, car plus d'un tiers des malades ne répondent ni aux antidépresseurs, ni aux thérapies courantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/25/fe13915be9f82f808b99ef5e38be9b6af06c681f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224033100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224045500">
    <title>Au secours des enfants : la maison Sterneby</title>
    <desc lang="fr">En 2022, en Allemagne, 62 000 enfants et adolescents vivaient au sein d'une famille maltraitante, où ils étaient victimes de négligence et de violences psychique, physique ou sexuelle. Située en Schleswig-Holstein, la maison Sterneby a ouvert ses portes au printemps 2022 pour accueillir des jeunes personnes qui ont subi de lourds traumatismes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/10/eb8ba03a9a80447aa2bd924557dac953.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224055000">
    <title>L'Europe dans tous ses (petits) Etats</title>
    <sub-title>Malte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Petit archipel au sud de la Sicile, la République de Malte dévoile des richesses naturelles étonnantes, malgré son climat particulièrement aride.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/32503439_AA865B9EF8B016F43BDBD012B04B5469.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224065000">
    <title>Bisons, les doux géants du Montana</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, au printemps, le bison entame sa migration dans la Montana, mais le périple est risqué. Un militant écologiste tente de venir en aide à ces grands herbivores.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Almudena Grandes, la belle écrivaine de la baie de Cadix - La moutarde : de Dijon, forcément - Au Liban, des étoiles plein les yeux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, la palette acidulée de Charles Lapicque - Au Gabon, la bande son des Fang - En Islande, une éruption révolutionnaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/28/4e694b5db7d3bd47e2c7b884b9eae7063220ac39_197D33633F8379F253B938385EF8553D.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224090500">
    <title>Terres sauvages du Grand Nord</title>
    <sub-title>La fin de l'hiver</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - L'hiver s'adoucit. Un renard arctique arpente les montagnes à la recherche de sa compagne. Dans les îles Shetland, une mère loutre élève ses petits.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/b7d3325f-6f10-40ec-83b8-b6da7e5922cb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224090500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224095000">
    <title>Terres sauvages du Grand Nord</title>
    <sub-title>Le retour de la lumière</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Les terres du Nord fleurissent sous l'effet du jour polaire. L'été est court, mais intense. Deux clans de renards arctiques luttent pour leur survie.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/42309186_AA865B9EF8B016F43BDBD012B04B5469.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224103500">
    <title>Terres sauvages du Grand Nord</title>
    <sub-title>Tempêtes d'automne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Alors que les jours raccourcissent et que les premières tempêtes d'automne se préparent avec les grandes marées d'équinoxe, c'est le moment pour les nouveau-nés de l'année de s'aventurer dans le vaste monde. Cet ultime épisode suit la lutte incertaine pour survivre de jeunes loutres, phoques et renards arctiques, et s'invite dans les joutes nuptiales des rennes de Norvège avant le retour de la nuit polaire.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/2ab2ae0c-af5a-4ca2-89d9-e4dc8e2d820d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224113000">
    <title>Merveilles nordiques</title>
    <sub-title>Les lemmings</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans l'extrême Nord de l'Europe, en Scandinavie, les lemmings prospèrent en toute quiétude : ces petits rongeurs se révèlent être de redoutables prédateurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/24/06f1624fb96caeceffc32e517f1e8892eb2b0786.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224123000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Dresde, Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Pain brioché à base de fruits confits et de pâte d'amande, le Stollen est indissociable de la ville de Dresde où il relève d'une tradition séculaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/04/6695140cb62e0210eb2766b5661571f40853e1da_8F11152924B8B549D08D9F49381DF969.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224142500">
    <title>Rio Lobo</title>
    <desc lang="fr">Alors que la guerre de Sécession touche à sa fin, le colonel yankee Cord McNally fait prisonniers un officier sudiste, le capitaine Pierre Cordona, et son éclaireur, Tuscarora. Il parvient par ailleurs à récupérer un chargement d'or que les Sudistes avaient dérobé. McNally respecte ses ennemis, militaires comme lui, pour leur loyauté et leur courage et se lie même d'amitié avec Cordona. En revanche, il veut retrouver et punir le traître qui, jadis, avait livré des informations capitales à l'ennemi et causé la mort d'un jeune officier qu'il aimait comme le fils qu'il n'avait jamais eu. Quand Shasta Delaney, une jeune veuve impétueuse, leur annonce qu'un potentat local fait régner la terreur sur Rio Lobo, les deux amis décident de libérer la ville... - Critique : Un colonel nordiste, Cord McNally, s’allie à un ancien ennemi sudiste pour démasquer un traître. Il emmène dans son équipée trois femmes animées d’un désir de revanche et un vieillard à la gâchette facile. Ils retrouvent le scélérat, accompagné d’un shérif corrompu…

Le dernier film de Howard Hawks est l’ultime volet d’une trilogie entamée avec Rio Bravo et poursuivie par El Dorado. Sévère avec lui-même, le cinéaste a critiqué le résultat, pestant contre des acteurs jugés par lui médiocres (le Mexicain Jorge Rivero, ancien nageur de compétition) ou capricieux (Jennifer O’Neill). Mais Rio Lobo souffre davantage d’un scénario un peu répétitif et d’un humour assez épais, frôlant la sénilité — Jack Elam et son rhumatisme articulaire, qui pastiche lourdement le mythique Stumpy, joué par Walter Brennan dans Rio Bravo.

Malgré tout, dominé par la présence de John Wayne, d’autant plus charismatique qu’il accepte l’âge et les blessures, le film est purement « hawksien » : un individu y catalyse les énergies et les volontés d’un groupe, aide au dépassement de soi et à l’accomplissement du devoir. On prend encore plaisir à suivre ce western crépusculaire, testament d’un immense metteur en scène.</desc>
    <credits>
      <actor>David Huddleston</actor>
      <actor>Bill Williams</actor>
      <actor>Jennifer O'Neill</actor>
      <actor>John Wayne</actor>
      <actor>Jack Elam</actor>
      <actor>Peter Jason</actor>
      <actor>Chris Mitchum</actor>
      <actor>Mike Henry</actor>
      <actor>George Rivero</actor>
      <actor>Victor French</actor>
      <actor>Sherry Lansing</actor>
      <actor>Susana Dosamantes</actor>
      <writer>Brackett Leigh</writer>
      <writer>Burton Wohl</writer>
    </credits>
    <date>1970</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/18684626_B4AE97EB92849B44209961F4083AAD37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241224142500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224162500">
    <title>L'homme des vallées perdues</title>
    <desc lang="fr">Un cavalier solitaire aux allures mystérieuses, venant de nulle part, avance tranquillement dans une vallée encaissée. Un jeune garçon du nom de Joey observe avec inquiétude sa lente progression et s'en va prévenir ses parents, des fermiers dont la maison est toute proche. Marion et Joe Starrett vivent tant bien que mal du fruit de leur labeur, qu'ils arrachent avec difficulté d'un sol aride. L'homme, qui se fait appeler Shane, leur demande l'hospitalité. Assez vite, il se voit contraint de défendre de son mieux cette paisible famille de paysans contre les attaques d'une bande de hors-la-loi. Son courage provoque l'admiration de Joey et l'affection silencieuse et troublée de Marion... - Critique : Un inconnu venu de « nulle part » arrive dans une petite bourgade et trouve un emploi dans une famille de fermiers. Il cherche à oublier son passé de tireur redouté. Il remise ses armes, mais, devant les attaques de ranchers malveillants, il doit de nouveau replonger dans la brutalité des gunfights, sous le regard fasciné du petit garçon du couple.

Académique, manichéen, compassé, les qualificatifs négatifs fusèrent à la sortie du film. Heureusement, quelques-uns, comme Sam Peckinpah, futur réalisateur de La Horde sauvage, passèrent outre le trop grand classicisme de la mise en scène et le ton didactique du récit pour louer le réalisme historique, la violence amère qui se dégagent de la quête de cet aventurier inadapté et finalement condamné dans un monde qui n'est plus le sien. L'Homme des vallées perdues contient déjà en germe la mélancolie désespérée, le profond pessimisme des westerns crépusculaires des années 1960. C'est par cette dimension symbolique qu'il deviendra un des jalons incontournables du genre. Alan Ladd, Christ déchu, chevalier errant, et Jack Palance, ange noir, tueur reptilien, sont impeccables.</desc>
    <credits>
      <actor>Edgar Buchanan</actor>
      <actor>Heflin Van</actor>
      <actor>Jack Palance</actor>
      <actor>Alan Ladd</actor>
      <actor>Brandon De Wilde</actor>
      <actor>Corby Ellen</actor>
      <actor>Douglas Spencer</actor>
      <actor>Ben Johnson</actor>
      <actor>John Dierkes</actor>
      <actor>Arthur Jean</actor>
      <actor>Emile Meyer</actor>
      <actor>Elisha Cook</actor>
      <writer>AB Guthrie Jr</writer>
    </credits>
    <date>1953</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/11/7a60731ff1615adf09a51a0d12a293e21798fd84.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241224162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224171000">
    <title>Un hiver dans les Alpes</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, le versant nord des Alpes disparaît sous la neige. Le paysage se métamorphose en un jardin de sculptures glacées. Mais au-delà du spectacle qu'il produit, l'hiver reste une période difficile pour la faune sauvage, et l'épaisse couche de neige complique la recherche de nourriture. Comment les animaux survivent-ils ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/17/1465ce087cae4f23ce51bc6b76855f0bbeb13d66.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224180000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Cap-Vert, la peinture de Tchalé Figueira - Les guinguettes, l'art de guincher - Australie, une clandestine ne passe pas inaperçue.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224180000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224184500">
    <title>Noël en Bavière</title>
    <desc lang="fr">Le baryton Benjamin Appl invite la soprano Elsa Dreisig à Ratisbonne, sa ville natale, pour y partager avec le fameux chœur des "moineaux de la cathédrale" le bonheur de chanter.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/f99b6bd893f24357b8dc07b6aff0eb7c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 24/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224195500">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>Le château</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Samuel se souvient de la fois où ils sont allés visiter un château avec la classe. Le guide parlait trop pendant que Julie et Dimitri faisaient les tourtereaux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/b3a5e788f431468ca38f975eff0914ce.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224212500">
    <title>Mongolie, la voie de l'aigle</title>
    <desc lang="fr">Aux confins de la Mongolie, au pied des montagnes de l'Altaï, vivent les derniers nomades kazakhs. S'ils se déplacent selon les saisons, à la recherche de pâturages pour leurs troupeaux, ils ne sont pas seulement des éleveurs de bétail. Depuis des siècles, ils dressent des aigles, réputés excellents compagnons de chasse et susceptibles d'apporter la gloire à leurs maîtres lors de grands tournois folkloriques. Lorsque la jeune Aytuulgun, 13 ans, décide de devenir "maître aigle", elle bouleverse l'ordre établi d'un art ancestral réservé aux hommes. Heureusement soutenue par son père, elle capture un aigle sur le territoire d'un clan voisin, enfreignant là encore un code ancien et alimentant une rivalité tribale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/b5de8f850eca4d068780ad41b25e5d9f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224222000">
    <title>Une année parmi les loups</title>
    <desc lang="fr">Unis par le même rêve, Yves Fagniart et Olivier Larrey, respectivement aquarelliste et photographe animaliers, s'installent dans une cabane de quelques mètres carrés, au milieu du no man's land entre la Finlande et la Russie. Leur objectif : témoigner de la vie intime d'une meute de loups, supposée fréquenter ce paysage de tourbière glacé. Appareil et pinceau à la main, Olivier et Yves étudient les particularités physionomiques de chaque individu afin de comprendre la structure de la meute. Ils identifient un couple, dont la femelle va bientôt mettre bas, et quatre jeunes nés l'année précédente. Contraints de quitter les lieux une fois leurs vivres épuisés, les deux compères y retournent à l'été, puis à l'automne, où ils auront le bonheur de voir la famille au complet, avec sa nouvelle génération de louveteaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/27/c382c668383301f0a5dd27651df51f1bed4c3ac8_0E89491D0DC7955C85F3104C07BB0A14.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224234000">
    <title>Un Noël en Irlande</title>
    <desc lang="fr">À Portarlington dans le centre de l'Irlande, Loretta, fraîchement divorcée, trime pour subvenir aux besoins de ses trois enfants pendant qu'Annette, une vieille dame fataliste, et Shane, un quinquagénaire, s'apprêtent à passer Noël tout seuls. Anorexique depuis l'adolescence, Mary, la quarantaine, appréhende cette période particulièrement compliquée pour elle, tant la nourriture y tient une large place. Quant à Jason, jeune père de deux garçons de 10 et 5 ans, il redoute de voir ravivé le deuil de son épouse, décédée depuis un an.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/49803d4dba1a4b5b8f51fb6c7aa50d16.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224234000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241225015000">
    <title>La vie est belle</title>
    <desc lang="fr">La petite ville de Bedford Falls est en émoi. Chaque habitant prie pour le cas désespéré de George Bailey, qui a tenté de mettre fin à ses jours. Les prières montent au ciel, où l'on décide de dépêcher sur Terre l'ange de seconde classe Clarence, afin de sortir Bailey de ce mauvais pas. Chemin faisant, Clarence prend connaissance du passé de George et se rend compte que le malheureux a consacré toute sa vie à faire le bien. Sans discontinuer, il s'est effacé pour privilégier le bonheur des siens et aider les autres. Une ultime malversation de Potter, un banquier cupide, a conduit George au bord de la faillite. Devenu odieux avec sa famille, George a pris la décision de se suicider... - Critique : Un soir de Noël, George Bailey, au bord de la faillite, songe au suicide. Clarence, ange de seconde classe, est dépêché sur Terre pour l’en empêcher… Première production de la compagnie de Frank Capra, Liberty Films, créée pour échapper au joug des majors, ce film suscita d’abord peu d’enthousiasme. Pour le public de l’après-guerre, cette fable chaleureuse et optimiste paraissait appartenir à un autre temps, désuet et naïf. Puis les spectateurs d’outre-Atlantique y ont reconnu les bases de leur propre idéologie. Ils se sont retrouvés dans cette vision démocratique et chrétienne de la société, hymne à l’individu. Et le film est devenu culte.

L’histoire de George Bailey ressemble à une démonstration : en Amérique, les faibles et les petits, s’ils sont courageux, peuvent résister aux excès des puissants. S’ils n’y arrivent pas, Dieu vient leur donner un coup de pouce. Au-delà de son aspect bien-pensant et conservateur, La vie est belle est un chef-d’œuvre de tendresse et d’humanisme, mêlant simplement le réalisme social au merveilleux. Un concentré de tous les thèmes dits « capraesques » : solidarité, innocence, bonté rédemptrice. Pour le cinéaste, la vie vaut toujours d’être vécue, miracle ou pas.</desc>
    <credits>
      <actor>James Stewart</actor>
      <actor>Lionel Barrymore</actor>
      <actor>Frank Faylen</actor>
      <actor>Ward Bond</actor>
      <actor>Grahame Gloria</actor>
      <actor>Thomas Mitchell</actor>
      <actor>Donna Reed</actor>
      <actor>Henry Travers</actor>
      <actor>Beulah Bondi</actor>
      <actor>H.B. Warner</actor>
      <actor>Albertson Frank</actor>
      <actor>Todd Karns</actor>
      <writer>Hackett Albert</writer>
      <writer>Goodrich Frances</writer>
    </credits>
    <date>1946</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19274979_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
