<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241217231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218001000">
    <title>L'Europe au féminin</title>
    <sub-title>Pionnières</sub-title>
    <desc lang="fr">Ce troisième épisode présente des femmes qui, chacune à leur manière, ont marqué de leur empreinte le projet européen. Ainsi Ursula Hirschmann, fédéraliste européenne de la première heure, qui a participé à l'élaboration du manifeste radical de Ventotene considéré comme l'acte de naissance de l'Union européenne. En 1952, l'Assemblée parlementaire se réunit pour la première fois. Elle compte 78 membres, tous des hommes, sauf Marga Klompé, Néerlandaise qui poursuivra l'objectif de créer un marché intérieur européen commun. Margarete Wittkowski, elle, fut l'une des seules femmes à accéder aux organes centraux du pouvoir en RDA. Sa nomination à la présidence de la Banque d'État, un poste très élevé, crée l'événement.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/6c7c922a2a9b4d8da3129a26e43ad44c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218001000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218015500">
    <title>La rédemption de Fanny Lye</title>
    <desc lang="fr">Angleterre, 1657. Les puritains John et Fanny Lye vivent avec leur jeune fils Arthur dans une ferme isolée du Shropshire. Un matin, Thomas Ashbury et sa compagne Rebecca Henschaw, blessés, trouvent refuge dans leur grange. Cachant qu'ils sont traqués par le shérif du comté pour leur appartenance aux ranters, un petit groupe religieux panthéiste qui rejette notamment la notion de péché, le mariage et la propriété, ils leur demandent l'hospitalité. Malgré l'opposition de son époux, Fanny accepte de les héberger quelques jours. A leur contact, elle commence à s'émanciper du puritanisme de sa communauté. - Critique : Réalisateur de quatre longs métrages passés sous les radars depuis le début du siècle, Thomas Clay a souvent eu un penchant pour la violence gratuite, que ce soit dans The Great Ecstasy of Robert Carmichael (2005) ou dans la seconde moitié de Soi cowboy (2008). Ici, l’intrigue se déroule en 1657, durant la décennie où l’Angleterre n’était plus gouvernée par un roi. Pendant ce chaos post-révolution, deux « hérétiques » s’invitent dans une ferme du Shropshire – comté jouxtant l’actuel pays de Galles –, tenue d’une main de fer par l’homme de la maison (Charles Dance, de Game of Thrones, toujours à l’aise en patriarche despotique).

L’ambiance rurale évoque celle de The Witch (2015), sauf que le cinéaste britannique n’a pas la maîtrise formelle de Robert Eggers : ses mouvements d’appareil baroques et ses gros plans sur les visages frisent le comique involontaire. Présenté comme un récit d’émancipation féminine, La Rédemption de Fanny Lye rate sa cible en négligeant son héroïne (Maxine Peake, avec une coiffe qui préfigure celle des quakers), dont la psychologie reste sommaire. Le film a néanmoins le mérite de renvoyer puritains protestants et religieux panthéistes dos à dos : les deux communautés recourent in fine aux mêmes méthodes coercitives.</desc>
    <credits>
      <actor>Charles Dance</actor>
      <actor>Kenneth Collard</actor>
      <actor>Maxine Peake</actor>
      <actor>Freddie Fox</actor>
      <actor>Tanya Reynolds</actor>
      <actor>Perry Fitzpatrick</actor>
      <actor>Zak Adams</actor>
      <actor>Peter McDonald</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/80eda404375f47da8a74c17726aaa6cc.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-18</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Moins18.svg/200px-Moins18.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241218015500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218031500">
    <title>"Nosferatu", un film comme un vampire</title>
    <desc lang="fr">C'est en 1922 que Murnau tourne "Nosferatu le vampire". Le jeu halluciné de Max Schreck dans le rôle-titre, l'atmosphère angoissante et les décors romantiques posent les jalons d'un genre naissant : le cinéma d'horreur. Cette adaptation du Dracula de Bram Stoker, dont on omet faute de budget de contacter les ayants droit, vaudra à l'éphémère société de production Prana un procès suivi d'une faillite. Condamné à la destruction, le film - à l'instar du mort-vivant qu'il met en scène - ne disparaîtra pas tout à fait, ses copies circulant sous le manteau. Dès lors, le virus se réplique et mute, suscitant une véritable épidémie de vampires : au cinéma, avec le remake en couleurs de Werner Herzog (avec Klaus Kinski et Isabelle Adjani), ou le sensuel "Dracula" de Coppola, mais aussi dans la musique, les séries ou la culture populaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/24/38652c153b22e2b07b350bf79c1feeff62856fbd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218031500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218034100">
    <title>Les grands palais de la nuit</title>
    <sub-title>Paramount, Shanghai</sub-title>
    <desc lang="fr">Avec son style Art déco, le Paramount est un bâtiment emblématique du Shanghai de l'entre-deux-guerres, au moment où la métropole est saisie par la fièvre du jazz.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/2ee6c7570edf4b40bd8853fb6a4429d9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218034100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">19</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218042500">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Pérou, le marché aux souhaits</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur les rives du lac Titicaca, dans la ville de Puno, se tient une semaine par an un marché insolite et très populaire : on y pratique le commerce des souhaits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/09/5fefb606fd504b6ca5ff2c39dd84c555.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218050000">
    <title>Les gardiens de la gastronomie italienne</title>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/79d7de5f59214b20b966f2a8edc001a8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218050000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218055000">
    <title>4 mois sur ma biosphère</title>
    <desc lang="fr">L'ingénieur Corentin de Chatelperron livre le journal de bord de son expérience de quatre mois en autonomie sur un radeau grâce aux low-tech.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/42492170_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218060000">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218060000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218065500">
    <title>Chartres, l'art du vitrail</title>
    <desc lang="fr">A Chartres, l'un des derniers fiefs du vitrail en France, des ateliers de peinture sur verre peuplent toujours les abords de la cathédrale Notre-Dame.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/12/405f945b319343eca38b84799a95236d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218065500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218074000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le cinéaste Ang Lee met Taïwan à table - Dans les Asturies, les mines ont uni les hommes - À Bristol, les Noirs boycottent les bus.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au beau milieu des Alpes françaises, le réalisateur suédois Ruben Östlund, double lauréat de la Palme d'or, fait voler en éclats l'équilibre d'une famille de touristes dans "Snow Therapy", son quatrième long-métrage.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/57b5685bac4e4603ba05c26a4bd58b96.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218095500">
    <title>Grotte Chauvet : Dans les pas des artistes de la Préhistoire</title>
    <desc lang="fr">Nichée dans les gorges de l'Ardèche, Chauvet, l'une des plus anciennes grottes ornées au monde, a surgi en décembre 1994 sous les yeux éblouis de Christian Hillaire, Éliette Brunel et Jean-Marie Chauvet, trois archéologues amateurs. Remontant, pour certaines, à 36 000 ans avant notre ère, ses centaines de figures d'animaux témoignent de la maîtrise du dessin et de la composition d'Homo sapiens. Imposants mammouths, lions lancés à la poursuite de bisons, chevaux qu'on croirait en mouvement. Fermée au public à des fins de préservation, la grotte Chauvet dispose d'une réplique, située à quelques kilomètres, ouverte à la visite. Afin de l'étudier en continu, les chercheurs ont entrepris de la modéliser en 3D en recourant à la photogrammétrie, technique qui consiste à recréer des volumes à l'aide d'innombrables prises de vue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/24/bd5c295304504d0096b053a482d8b4f1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241218095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218105500">
    <title>La grotte Cosquer : un chef-d'oeuvre en sursis</title>
    <desc lang="fr">A quelques encablures de Marseille, au cap Morgiou, dans les profondeurs du massif des Calanques, se cache la grotte Cosquer, découverte il y a seulement une trentaine d'années par un plongeur, Henri Cosquer. Avec son bestiaire décliné en centaines de peintures et gravures - chevaux, bisons, méduses, pingouins −, la seule grotte ornée sous-marine au monde permet d'en apprendre un peu plus sur les sociétés méditerranéennes d'il y a 30 000 ans. Aujourd'hui menacé par la montée des eaux qu'accélère le réchauffement climatique, ce joyau du Paléolithique supérieur risque d'être englouti. Pour sauver la cavité de la disparition, le ministère de la Culture a choisi de la numériser. A partir de ce double virtuel, une réplique a été réalisée en surface pour offrir au public une restitution qui lui permette d'admirer ces chefs-d'œuvre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/24/cf409fc5fb774bbf94592378b146a997.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241218105500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218120000">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>Le Cervin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:2 - A bord d'un pittoresque train à crémaillère, qui permet de grimper à plus de 3000 mètres d'altitude, une vertigineuse ascension dans les montagnes suisses.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450637_AA865B9EF8B016F43BDBD012B04B5469.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218123500">
    <title>Majorque, rongée par la crise du logement</title>
    <desc lang="fr">Majorque est une destination appréciée des vacanciers. Face à la multiplication des locations touristiques et à la hausse des prix de l'immobilier, de nombreux Majorquins ne peuvent plus se loger là où ils ont toujours vécu. Begona, une gardienne du parking, vit désormais dans un camping-car. Quant à Christofer, un étudiant en médecine, il s'est installé dans une cave.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/9d4b00dcb7614e8b902f6487a8b55228.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218151000">
    <title>Quand les aigles attaquent</title>
    <desc lang="fr">Durant la Seconde Guerre mondiale, une poignée de soldats alliés gagne le sud de l'Allemagne. Dirigé par John Smith, un officier britannique au flegme imperturbable, le commando est composé de sept hommes et d'une femme. Ils sont parachutés de nuit, en pleine tempête de neige, au pied de la forteresse de Hohenwerfen, quartier général de la Gestapo et des services secrets nazis. Leur mission consiste à délivrer un général américain, prisonnier des Allemands. Mais au moment de passer à l'action, l'un des hommes manque à l'appel. Un peu plus tard, lorsqu'il découvre son cadavre, John Smith comprend qu'un traître est parvenu à infiltrer son groupe... - Critique : 1944 : l’Anglais Smith et l’Américain Schaffer dirigent un commando de parachutistes chargés de délivrer un général américain, détenteur d’importants secrets militaires…

Le scénario est signé par l’auteur des Canons de Navarone, un classique du film de guerre à grand spectacle. Ici, le principe est à peu près le même : réussir à pénétrer dans une forteresse imprenable, puis en ressortir indemne après y avoir fait le maximum de dégâts. Tous les moyens sont bons : déguisés en officiers allemands, Richard Burton et Clint Eastwood grimpent sur le toit d’un téléphérique, zigzaguent en autocar sur les routes de montagne, placent des explosifs à droite et à gauche, et exécutent plusieurs dizaines de nazis. Le suspense est plutôt efficace et les scènes d’action sont spectaculaires à souhait.</desc>
    <credits>
      <director>Brian G Hutton</director>
      <actor>Richard Burton</actor>
      <actor>Robert Beatty</actor>
      <actor>Mary Ure</actor>
      <actor>Michael Hordern</actor>
      <actor>Clint Eastwood</actor>
      <actor>Houston Donald</actor>
      <actor>Wymark Patrick</actor>
      <actor>Ferdy Mayne</actor>
      <actor>Ingrid Pitt</actor>
      <actor>Brook Williams</actor>
      <actor>Peter Barkworth</actor>
      <actor>William Squire</actor>
      <writer>Alistair MacLean</writer>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/fe738a2abe494b64bb95cb6d915579ab.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241218151000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218154000">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Mauritanie, le marché aux dromadaires</sub-title>
    <desc lang="fr">A Nouakchott, la capitale de la Mauritanie, se tient le plus grand marché aux dromadaires d'Afrique de l'Ouest : 500 bêtes sont vendues tous les jours.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/52cfedad875d4fb4a6667e892194c9a3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218154000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218162500">
    <title>Canada, la force de la nature</title>
    <sub-title>Best of</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Canada, les grands espaces naturels se réduisent. Leur exploitation menace les forêts boréales où vivent les caribous, mais aussi les prairies, autrefois royaume des bisons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/6bb1e51bc9694d5a94a1a5441ddc56b6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Marcelino Truong dessine le Saïgon de son enfance - Si la Martinique était un arbre - Au Costa Rica, le riz aux légumes de Duña - En Espagne, un début de carrière prometteur.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/d60a38d27d1d4c8993ed5ea42f96d42e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À Cuba, le pinceau d'Amelia Peláez - "American way of life" en Nouvelle-Calédonie - À Turin, des fondus de chocolat et de noisettes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218184500">
    <title>Un hiver au Québec</title>
    <desc lang="fr">Avec des températures qui oscillent entre - 20 et - 30 degrés, les hivers de la province canadienne du Québec sont les plus froids et les plus longs d'Amérique du Nord. De novembre à décembre, le puissant fleuve Saint-Laurent, qui borde notamment les villes de Québec et de Montréal, est recouvert d'un épais manteau de neige. Comme de nombreux sportifs, Sophie Asselin y pratique des compétitions de canot à glace, une discipline qui mêle patinage, luge et aviron. Au cœur des paysages immenses de la taïga, Jean-Luc Kanapé s'évertue quant à lui à protéger les caribous, qui se reproduisent de moins en moins au fil des ans. Il tente de prouver que le phénomène n'est pas lié aux loups, mais aux activités humaines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/5d5d9917327d42a19c857ceaa3c80d8e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Une approche européenne et culturelle de l'actualité - un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218200000">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>La piscine</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Julie invite Samuel à son anniversaire ce qui rend ce jour le plus beau jour de la vie de Samuel. Le lieu de la fête : la piscine municipale. Sauf que, lorsque Samuel s'y attend le moins, un drame arrive.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/b86d868beb42403eb522d5d6642b4144.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218213000">
    <title>Deux</title>
    <desc lang="fr">Nina est en couple avec Madeleine depuis des années. Madeleine n'a toujours pas fait son coming out auprès de ses deux enfants, Anne et Frédéric, la quarantaine, et elle renacle à vendre son appartement afin de partir s'installer en couple à Rome. Les deux femmes habitent officiellement l'une en face de l'autre sur le même palier, mais en réalité elle vivent chez Madeleine. Leur vie est bouleversée quand Madeleine est victime d'un accident cardiovasculaire. Dévastée et obligée de se replier chez elle, Nina tente de s'immiscer, sous le prétexte de l'amitié de voisinage, dans le difficile processus de convalescence de Madeleine... - Critique : Une femme âgée caresse les rides de son cou devant le miroir de la salle de bains. Une autre la rejoint et leurs baisers deviennent de plus en plus charnels. L’amour de Mado et Nina rayonne d’évidence, mais, aux yeux de tous, et surtout des enfants de Madeleine, Nina n’est qu’une voisine. Quand Madeleine, déchirée par cette double vie, est frappée par un AVC, Nina use des subterfuges les plus fous pour ne pas la perdre…

Cette histoire de passion secrète bénéficie d’une mise en scène pudiquement éloquente, glissant d’un appartement banal à l’autre, entre ombres et lumières d’une double vie. Le réalisateur franco-italien parvient à exprimer toute la souffrance, les entraves, mais aussi la complicité gamine de cet attachement indéfectible entre deux femmes qui ont l’âge d’être grands-mères, mais une éternelle jeunesse dans le regard quand elles dansent, pieds nus, sur une chanson italienne. Martine Chevallier, douce comme une enfant prise en faute, et Barbara Sukowa, mue par une énergie de lionne, sont exceptionnelles : elles donnent au moindre geste quotidien, au moindre tressaillement autant de précision que de vibration. Le jeune cinéaste filme leurs corps mûrs avec la tendresse exacte que ces deux amantes éprouvent l’une pour l’autre. Réussir à rester deux coûte que coûte : le suspense grandit, comme dans un thriller, faisant du ­coming out une nécessité vitale.</desc>
    <credits>
      <actor>Barbara Sukowa</actor>
      <actor>Léa Drucker</actor>
      <actor>Martine Chevallier</actor>
      <actor>Hervé Sogne</actor>
      <actor>Muriel Bénazéraf</actor>
      <actor>Véronique Fauconnet</actor>
      <actor>Jérôme Varanfrain</actor>
      <actor>Aude-Laurence Clermont</actor>
      <actor>Denis Jousselin</actor>
      <actor>Eugénie Anselin</actor>
      <actor>Augustin Reynes</actor>
      <actor>Stéphane Robles</actor>
      <writer>Filippo Meneghetti</writer>
      <writer>Malysone Bovorasmy</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/060d387bf8244ef3806815b43e17d2db.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241218213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218222500">
    <title>Barbara Sukowa : Une égérie du cinéma allemand</title>
    <desc lang="fr">Née en 1950 à Brême, Barbara Sukowa s'est lancée dans le cinéma par amour du jeu. Après avoir débuté dans des productions télé, elle est repérée par Rainer Werner Fassbinder, qui lui offre ses premiers grands rôles, d'abord celui de Mieze dans sa série "Berlin Alexanderplatz" (1979), puis celui de la prostituée dans "Lola, une femme allemande" (1981). Sa carrière s'accélère ensuite grâce à sa rencontre avec la réalisatrice Margarethe von Trotta. Après "Les Années de plomb", Lion d'or à Venise en 1981, où elle joue une terroriste de la Fraction armée rouge, les deux femmes se sont retrouvées à six autres reprises, notamment pour "Rosa Luxemburg", qui lui vaut le prix d'interprétation féminine à Cannes en 1986, et "Hannah Arendt", pour lequel elle est sacrée meilleure actrice au Prix du film allemand en 2013.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/745638bba1ff4c7282ecbfeb372a2def.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241218222500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218232000">
    <title>Haruki Murakami, de "Underground" à "1Q84" : L'attentat de la secte Aum</title>
    <desc lang="fr">Révélateur des failles de la société japonaise, l'attentat au gaz sarin dans le métro de Tokyo en 1995 a conduit Murakami à revenir vivre dans son pays natal pour l'ausculter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/7c1a7636e62d419596a04aec2ae8411b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241219004000">
    <title>La ruche</title>
    <desc lang="fr">Confrontée à la perte de son époux, porté disparu lors du récent conflit, Fahrije doit supporter seule le poids de toute une famille sur ses épaules. Pour subvenir aux besoins de ses enfants, elle décide de créer une petite société agricole, s'attirant les foudres des hommes de son village kosovar. Partie avec le seul objectif de vaincre ses importantes difficultés financières, Fahrije devient vite le symbole de la lutte pour l'émancipation des femmes dans une bourgade patriarcale et portée sur les traditions. Solidaires, certaines d'entre elles s'organisent pour aider Fahrije à surmonter les pièges tendus par ses détracteurs... - Critique : Un mois après La colline où rugissent les lionnes, le premier long métrage de l’actrice Luana Bajrami, voici une nouvelle fiction tournée au Kosovo, ce petit pays des Balkans né, dans la douleur, de la désagrégation de l’ex-Yougoslavie à la fin du siècle dernier. Un autre film de réalisatrice, une autre histoire de femmes qui tentent de prendre leur destin en main dans une société profondément patriarcale.

Fahrije est une mère de famille sans nouvelle de son mari apiculteur, qui n’a plus donné signe de vie depuis la guerre d’indépendance. Un sort tragique partagé par nombre de ses voisines : le village de Krusha e Madhe fut le théâtre, en mars 1999, d’un des plus grands massacres perpétrés par les forces serbes au Kosovo, avec plus de deux cent quarante habitants tués ou portés disparus. Pour échapper à la misère, Fahrije convainc plusieurs habitantes de se lancer ensemble dans la fabrication et la vente d’ajvar, le populaire condiment local. L’initiative est mal perçue par les hommes qui l’entourent, car Fahrije – qui, entre autres manifestations d’indépendance, conduit elle-même la voiture de son époux –, passe pour une « traînée »…

Le film, inspiré d’une histoire vraie, ne lâche jamais sa belle héroïne, pour raconter, dans un récit sous tension mais avec une empathie communicative, la naissance d’une émouvante sororité. Au-delà de sa dimension féministe, La Ruche captive aussi par son évocation des cicatrices de l’histoire dès sa première scène : un plan-séquence impressionnant où Fahrije ouvre avec fébrilité les sacs dans lesquels ont été glissés les restes d’un charnier.</desc>
    <credits>
      <actor>Xhejlane Terbunja</actor>
      <actor>Cun Lajci</actor>
      <actor>Astrit Kabashi</actor>
      <actor>Adriana Matoshi</actor>
      <actor>Armend Smajli</actor>
      <actor>Yllka Gashi</actor>
      <actor>Aurita Agushi</actor>
      <actor>Kumrije Hoxha</actor>
      <actor>Kaona Sylejmani</actor>
      <actor>Mal Noah Safqiu</actor>
      <actor>Ilir Prapashtica</actor>
      <actor>Molike Maxhuni</actor>
      <writer>Blerta Basholli</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/4116684c045042de8818ae05305f3fd2.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
