<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250326232500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327005000 +0100">
    <title>Adios Buenos Aires</title>
    <desc lang="fr">En 2001, dans une Argentine en plein marasme économique, ravagée par le chômage et la corruption, Julio n'a plus d'espoir. Propriétaire d'un petit magasin de chaussures, ce passionné de bandonéon décide de quitter au plus vite Buenos Aires, avec sa mère et sa fille, pour émigrer en Allemagne. Mais le destin va en décider autrement, quand Mariella, chauffeuse de taxi, emboutit sa voiture après avoir grillé un feu rouge, et entre avec fracas dans sa vie, sans intention d'en sortir. Pendant ce temps, dans les rues, les manifestations, sévèrement réprimées, se multiplient et l'Argentine sombre dans le chaos.</desc>
    <credits>
      <actor>David Masajnik</actor>
      <actor>Carlos Portaluppi</actor>
      <actor>Rafael Spregelburd</actor>
      <actor>Mario Alarcón</actor>
      <actor>Luis Ziembrowski</actor>
      <actor>Marina Bellati</actor>
      <actor>Diego Cremonesi</actor>
      <actor>Regina Lamm</actor>
      <actor>Alexia Moyano</actor>
      <actor>Violeta Narvay</actor>
      <actor>Matías Luque Benante</actor>
      <actor>Manuel Vicente</actor>
      <writer>Castets Fernando</writer>
      <writer>Stephan Puchner</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/77ebbeb966f6457d9e10c84a05fdf27a.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327005000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327022000 +0100">
    <title>Suis-je vraiment la seule ?</title>
    <desc lang="fr">Ella Glendining a grandit avec une malformation rare, "sans articulation de la hanche et avec de courts fémurs". A 26 ans, elle part à la recherche d'autres personnes dans son cas.</desc>
    <credits>
      <director>Ella Glendining</director>
      <actor>Ella Glendining</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/917328f031124c8287a16ba386ee4167.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327022000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327035500 +0100">
    <title>L'événement</title>
    <desc lang="fr">Issue d'une famille modeste, Anne compte sur les études pour profiter de l'ascenseur social et s'offrir un avenir plus radieux. Agée de 23 ans, la jeune femme voit son monde s'écrouler quand elle apprend qu'elle attend un enfant. Pour que ses rêves ne se transforment pas en illusions perdues, elle conclut que l'avortement se révèle comme l'unique solution. En cette année 1963, la pilule contraceptive n'en est qu'à ses balbutiements et aucune loi n'encadre cet acte considéré comme immoral. Voyant sa demande fermement rejetée par son gynécologue et par les médecins, Anne se tourne vers des "spécialistes" qui font fi des règles... - Critique : Brillante étudiante en lettres à l’orée des années 1960, Anne, d’origine modeste, découvre qu’elle est enceinte. Commence alors pour la jeune fille un parcours de combattante, solitaire et obstinée, pour avorter clandestinement, à une époque où l’avortement est illégal et souvent létal.

Avec son deuxième film, Lion d’or à la Mostra de Venise, Audrey Diwan frappe fort en faisant sien le livre autobiographique d’Annie Ernaux. Elle offre aux mots neutres et crus de l’écrivaine une vraie chair de cinéma, en s’attachant à chaque pas de son héroïne grâce à un cadrage serré qui laisse, souvent, le reste du monde, flou, à l’arrière-plan. D’Anne, elle filme le dos, la nuque et nous place dans sa perspective affolée, avançant comme en territoire ennemi.

Elle filme aussi, bien sûr, le merveilleux visage, buté ou déformé par la douleur, de l’impressionnante Anamaria Vartolomei. En un compte à rebours angoissant s’égrènent les semaines de grossesse. Jamais film n’avait accompagné ainsi, jusqu’au bout, jusqu’à l’insoutenable, une héroïne soumise à la violence physique et psychologique d’un avortement clandestin. Mais avec, à chaque fois, des plans respectueux, dans la douleur comme dans la grâce. Par la singularité de sa reconstitution d’époque, à la fois précise et atmosphérique, L’Événement s’impose comme un film d’une totale modernité sur une fille enfin propriétaire de son corps.

Regardez notre entretien avec la réalisatrice Audrey Diwan :</desc>
    <credits>
      <actor>Sandrine Bonnaire</actor>
      <actor>Anna Mouglalis</actor>
      <actor>Fabrizio Rongione</actor>
      <actor>Pio Marmaï</actor>
      <actor>Eric Verdin</actor>
      <actor>Kacey Mottet</actor>
      <actor>Luàna Bajrami</actor>
      <actor>Anamaria Vartolomei</actor>
      <actor>Louise Chevillotte</actor>
      <actor>Leonor Oberson</actor>
      <actor>Louise Orry-Diquéro</actor>
      <actor>Cyril Metzger</actor>
      <writer>Marcia Romano</writer>
      <writer>Audrey Diwan</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/d0be0158c8f14a05bbb0810d99ab6f83.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250327035500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327043700 +0100">
    <title>Jonathan, l'acrobate du ciel</title>
    <desc lang="fr">Jonathan Vincent, 20 ans, s'entraîne aux manettes d'un monoplace avant sa participation aux championnats de France et du monde de voltige aérienne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/06/7b42d77d347c405c972b3cfd9657f238.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327043700 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327055500 +0100">
    <title>La vie sauvage à l'ombre des blindés</title>
    <desc lang="fr">Paysage de lande au coeur de la Rhénanie-du-Nord-Westphalie, la Senne, qui sert de zone d'entraînement militaire, est devenue un petit paradis sauvage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/e8e11d15c8df44ae8ef76dca4af04c2e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327062500 +0100">
    <title>Angleterre : des eaux usées rejetées en mer</title>
    <desc lang="fr">En Angleterre, les sociétés privées déversent les eaux usées, même celles contenant des excréments, dans les lacs, les rivières et dans la mer, près des côtes. Cette pratique détruit l'environnement et suscite l'indignation de la population. Sur la côte, à Whistable, dans le Kent, pêcheurs et riverains n'en peuvent plus de ce cloaque.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/32ee00b3915749a3b18e80742e0f5e17.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327072000 +0100">
    <title>Arnica, la reine des Vosges</title>
    <desc lang="fr">Dans les Vosges poussent de nombreuses plantes médicinales, comme l'arnica montana qui aide à soigner les contusions, les oedèmes et les douleurs musculaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/5acdfcd0f3d1481face51e9f489f04dd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327072000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327075000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Naples : la pizza napolitaine</sub-title>
    <desc lang="fr">La pizza a traversé presque toutes les frontières. Clémence Fournival s'est rendue dans sa ville d'origine, Naples, pour raconter l'histoire de ce plat.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/8df46ff2b1e846d0a2cff2500c986c74.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans le Gard, un architecte de science-fiction - Antigua les barils font de la musique - Cameroun, le médecin qui voulait être roi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/504c7f3ba61e4947a1a8d3da0e56e78e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En février 1996, quelque part au Japon, une créature inédite sort du bois. Le pays ne le sait pas encore mais il assiste à l'éclosion d'une révolution planétaire. Avec la sortie du tout premier jeu vidéo Pokémon, une porte s'est ouverte sur un nouvel univers.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/13/0a6e425037f94a35abac781b85307133.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327100500 +0100">
    <title>La côte turque de la mer Noire</title>
    <sub-title>Le Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Au nord de la côte turque, les sols de la plaine alluviale façonnée par le fleuve Kızılırmak ravissent les troupeaux de buffles d'eau, élevés pour leur lait.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/6e66fd9e9a9e40cc90dda9f83bf84dd2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327100500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327105000 +0100">
    <title>La côte turque de la mer Noire</title>
    <sub-title>Le centre</sub-title>
    <desc lang="fr">Au centre de la côte, rythmée par le son du kemençe, une vièle à trois cordes, la récolte de noisettes rassemble les habitants des provinces d'Ordu, Giresun et Trabzon</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/2d0db54aeab849be99fdc6d3f06c3e02.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327105000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327114000 +0100">
    <title>La côte turque de la mer Noire</title>
    <sub-title>L'Est</sub-title>
    <desc lang="fr">L'abeille grise, productrice d'un miel onéreux, est choyée par les éleveurs de la province d'Artvin, prêts à céder aux ours bruns une partie de leur récolte pour la préserver.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/2ed3c91871f84dc781e3d1540966f7bf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327114000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327123500 +0100">
    <title>Un billet de train pour Saint-Christophe</title>
    <sub-title>Saint-Christophe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:15 - Episode:3 - Située à l'est de l'île d'Antigua dans les Caraïbes, l'archipel de Saint-Christophe renferme une nature opulente et un patrimoine marqué par l'époque coloniale.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/d662d5e875604fdea78be116d7652377.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">14.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327123500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327130000 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande : des trésors pour les hommes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Les Néo-Zélandais ont appris à dompter les forces telluriques. A Whakarewarewa, Arnaud découvre les sources chaudes qui fournissent de l'énergie à tout un peuple.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/39b37ed1e0684257b6d7af466f89f89b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327133500 +0100">
    <title>Les nouveaux chasseurs</title>
    <desc lang="fr">Mus par une envie de nature et par la volonté de faire rimer éthique et consommation de viande, les jeunes sont de plus en plus nombreux à passer le permis de chasse. La chasse se féminise et attire de plus en plus d'urbains. Mais que pensent ces nouveaux chasseurs ? Bousculent-ils les codes de la chasse ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/782e84f3bc854383889c71ee6f50d7f0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327155000 +0100">
    <title>Thelma et Louise</title>
    <desc lang="fr">Thelma mène une triste vie de femme au foyer. Elle est affublée d'un mari machiste qui la terrorise. Heureusement, elle a pour meilleure amie Louise, une serveuse dynamique. Or, Louise en a assez de son ami Jimmy et de son travail. Elle réussit à convaincre Thelma de partir pour un week-end en célibataires. Sur la route, les deux jeunes femmes s'arrêtent dans un dancing. Thelma, excitée par cette escapade, se laisse imprudemment entraîner sur le parking par un pervers qui tente de la violer. Mais Louise arrive avec un revolver et abat l'homme. C'est le début d'une cavale effrénée. Les deux rebelles improvisées n'ont pas d'autre solution que de se servir à nouveau de leur arme... - Critique : C’est un jalon, le premier road movie rebelle du cinéma à mettre en scène non pas des hommes (Easy Rider) ou un homme et une femme (Bonnie and Clyde), mais deux femmes. Écrit par une jeune Américaine d’origine libanaise, le sujet fait d’abord peur aux studios car il ne ressemble à aucun « film de filles » identifié.

Le film raconte l’escapade de deux copines d’un bled d’Arkansas, Thelma, femme au foyer maltraitée par son macho de mari, et Louise, serveuse libre dans sa tête, qui tourne à la cavale jusqu’au-boutiste à travers le sud-ouest des États-Unis après que Louise a tué un homme qui tentait de violer Thelma.

Trente-trois ans après, les deux fugitives dans leur Ford Thunderbird 1966 vert amande n’ont rien perdu de leur splendeur et de leur humour. L’Anglais Ridley Scott filme les paysages de la mythologie américaine avec la gourmandise assumée d’un étranger, et Brad Pitt, débutant, comme un objet de désir.

Pendant ce temps, Thelma et Louise s’émancipent, se transforment, et leur amitié se meut en sororité, en fusion absolue envers et contre les lois et la violence des hommes. La voix de Marianne Faithfull les soutient avec The Ballad of Lucy Jordan, et le Grand Canyon approche, pour un envol tragique mais lumineux. Une semaine après la sortie du film, les sublimes Susan Sarandon et Geena Davis faisaient la couverture de Time Magazine avec ce titre : « Pourquoi Thelma et Louise touche un point sensible. » Parce qu’il était, et reste, une bombe de féminisme.</desc>
    <credits>
      <actor>Harvey Keitel</actor>
      <actor>Susan Sarandon</actor>
      <actor>Geena Davis</actor>
      <actor>Brad Pitt</actor>
      <actor>Stephen Tobolowsky</actor>
      <actor>Jason Beghe</actor>
      <actor>Lucinda Jenney</actor>
      <actor>Timothy Carhart</actor>
      <actor>Christopher McDonald</actor>
      <actor>Marco St.</actor>
      <actor>Sonny Carl</actor>
      <actor>Michael Madsen</actor>
      <writer>Callie Khouri</writer>
    </credits>
    <date>1991</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/3fe6bf81326d4a8babb56a5b1b8a91a2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250327155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327163500 +0100">
    <title>Les îles italiennes</title>
    <sub-title>L'archipel toscan</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - L'archipel toscan, qui regroupe notamment les îles d'Elbe, de Montecristo et de Capraia, se trouve dans la plus grande réserve marine d'Europe.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/0f848ae3524d45f8a930bc4595dd9052.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327172000 +0100">
    <title>Linosa, l'île refuge des puffins</title>
    <desc lang="fr">A la belle saison, les puffins de Scopoli, des oiseaux pélagiques, viennent nicher par milliers sur l'île volcanique de Linosa, au sud de la Sicile.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/154dad2bf2bb48d5ad7057ac960b40ea.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327180500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. En Sicile, les tourments d'Ulysse - L'Arménie, archi moderniste - Au Guatemala, les bananes au chocolat de Clemencia - À Cork, un serment d'abstinence.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/9c2745b440e64456969e294e1310c4d6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Phnom Penh dans l'objectif de Philong Sovan - Le Maroc fait son cirque - À Sydney, aux origines des boîtes noires.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327193000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Allemagne : l'aalsuppe</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La soupe à l'anguille, tout Hambourg dans une assiette - Le goût du pays : Joerg, un Allemand en Géorgie.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/3412f10a49724f5fb39c2939ff3c734c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>La douleur universelle, World Press Photo 2024</sub-title>
    <desc lang="fr">Gaza, 17 octobre 2023. Une femme enlace le corps inerte d'un enfant. Ce cliché s'est distingué dans le flot des images de deuil et de mort qui nous parviennent de ce conflit. Émouvoir, choquer ou alerter : comment le photographe trouve-t-il la distance juste pour informer ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/14/e0d4533cdaf24fbb9c05fb9725668386.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 27/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327205500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Le dessous des cartes - L'essentiel</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/a353086598cc4e4680e2349a123d2be5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250327205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327214500 +0100">
    <title>Mr Bates contre le Post Office</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le 4 novembre 2003, dans le bureau de poste-mercerie de Llandudno qu'il gère avec sa compagne, Suzanne, Alan Bates ne se laisse pas intimider par les enquêteurs dépêchés par la direction nationale du Post Office. Cela fait des mois qu'il tente de comprendre pourquoi un déficit abyssal se creuse dans sa caisse. Alan ignore qu'à travers le pays plus de sept cents autres postiers et postières ont, comme lui, perdu le sommeil face aux dizaines de milliers de livres sterling mystérieusement évaporées de leurs comptes. Il soupçonne que le nouveau logiciel de comptabilité, acheté à prix d'or par l'entreprise publique à une firme japonaise, est la cause du problème... - Critique : En 2003, Alan Bates, tenancier d’un petit bureau de poste de la côte galloise, est accusé d’avoir fait perdre des milliers de livres au Post Office, qui gère l’entreprise au plan national. Il perd son commerce mais décide de se battre, suspectant qu’un bug informatique soit à l’origine des problèmes de comptabilité qu’on lui reproche. Bientôt, partout à travers le Royaume-Uni, d’autres postiers sont accusés de délits similaires, harcelés par le Post Office, ruinés, certains même emprisonnés. Ils vont unir leurs forces…

Relecture à peine romancée d’un scandale qui s’étira sur plus de quinze ans et fit la une des journaux outre-Manche, Mr Bates contre le Post Office raconte avec sensibilité un cas édifiant de David contre Goliath, où des membres des classes défavorisées se serrent les coudes pour obtenir justice — voir aussi en ce moment les séries Toxic Town (Netflix) et 37 Secondes (Arte).

Son récit, aussi édifiant que prenant et attachant, passe autant de temps à mettre en scène le quotidien cauchemardesque des anciens postiers qu’à expliciter leur démarche légale, l’enquête complexe pour comprendre ce qui a pu se passer et les méthodes brutales du Post Office. Cas rare de conséquence directe de la diffusion d’une œuvre de fiction, le succès de cette minisérie sur la BBC à permis d’améliorer l’indemnisation des victimes du scandale.</desc>
    <credits>
      <actor>Toby Jones</actor>
      <actor>Will Mellor</actor>
      <actor>Conor Mullen</actor>
      <actor>Hesmondhalgh Julie</actor>
      <actor>Monica Dolan</actor>
      <actor>Annie Hulley</actor>
      <actor>Kai Owen</actor>
      <actor>Amy Nuttall</actor>
      <actor>Amy Cudden</actor>
      <actor>Dewi Wykes</actor>
      <actor>Matilda Bailes</actor>
      <actor>Susan Brown</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/9355063b35aa40a1b89926d21acfe8a8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250327214500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327223500 +0100">
    <title>Mr Bates contre le Post Office</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Après avoir mis la clé sous la porte, Alan et Suzanne se sont retirés dans un cottage perdu sur la lande. La médiatisation du procès de Jo Hamilton, puis l'appel d'une journaliste du Computer Weekly, un magazine d'informatique auquel il avait écrit trois ans plus tôt, ont ranimé chez Alan l'envie de lutter. La parution de l'article lui révèle de nouveaux cas comme le sien, dont celui de Lee Castleton, condamné à payer plus de 320 000 livres après avoir perdu son procès. Sur le site qu'il vient de créer, Alan propose une réunion dans la salle paroissiale du village de Fenny Compton. Le jour dit, une dizaine de personnes arrivent au rendez-vous, dont Jo et Lee... - Critique : En 2003, Alan Bates, tenancier d’un petit bureau de poste de la côte galloise, est accusé d’avoir fait perdre des milliers de livres au Post Office, qui gère l’entreprise au plan national. Il perd son commerce mais décide de se battre, suspectant qu’un bug informatique soit à l’origine des problèmes de comptabilité qu’on lui reproche. Bientôt, partout à travers le Royaume-Uni, d’autres postiers sont accusés de délits similaires, harcelés par le Post Office, ruinés, certains même emprisonnés. Ils vont unir leurs forces…

Relecture à peine romancée d’un scandale qui s’étira sur plus de quinze ans et fit la une des journaux outre-Manche, Mr Bates contre le Post Office raconte avec sensibilité un cas édifiant de David contre Goliath, où des membres des classes défavorisées se serrent les coudes pour obtenir justice — voir aussi en ce moment les séries Toxic Town (Netflix) et 37 Secondes (Arte).

Son récit, aussi édifiant que prenant et attachant, passe autant de temps à mettre en scène le quotidien cauchemardesque des anciens postiers qu’à expliciter leur démarche légale, l’enquête complexe pour comprendre ce qui a pu se passer et les méthodes brutales du Post Office. Cas rare de conséquence directe de la diffusion d’une œuvre de fiction, le succès de cette minisérie sur la BBC à permis d’améliorer l’indemnisation des victimes du scandale.</desc>
    <credits>
      <actor>Ian Hart</actor>
      <actor>Lia Williams</actor>
      <actor>Katherine Kelly</actor>
      <actor>Alex Jennings</actor>
      <actor>Toby Jones</actor>
      <actor>Will Mellor</actor>
      <actor>Shaun Dooley</actor>
      <actor>Hesmondhalgh Julie</actor>
      <actor>Monica Dolan</actor>
      <actor>Amit Shah</actor>
      <actor>Amy Nuttall</actor>
      <actor>Krupa Pattani</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/2fb05dcbbf524708a6b44ac6e0349dad.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250327223500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250327232000 +0100">
    <title>Mr Bates contre le Post Office</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le téléphone d'Alan ne cesse plus de sonner. Cette fois, c'est l'épouse d'un homme agressé dans son bureau de poste, blessé à la main et dévalisé, qui l'appelle parce que son mari est en train de sombrer. Les postiers en lutte emplissent désormais la petite salle paroissiale de Fenny Compton. Réticents mais encouragés par Alan, ils décident à la majorité de saisir collectivement la Commission d'enquête et de médiation mise sur pied par Paula Vennells, la directrice générale du Post Office. Malheureusement, Alan ne peut que constater la lenteur de ce processus de conciliation... - Critique : En 2003, Alan Bates, tenancier d’un petit bureau de poste de la côte galloise, est accusé d’avoir fait perdre des milliers de livres au Post Office, qui gère l’entreprise au plan national. Il perd son commerce mais décide de se battre, suspectant qu’un bug informatique soit à l’origine des problèmes de comptabilité qu’on lui reproche. Bientôt, partout à travers le Royaume-Uni, d’autres postiers sont accusés de délits similaires, harcelés par le Post Office, ruinés, certains même emprisonnés. Ils vont unir leurs forces…

Relecture à peine romancée d’un scandale qui s’étira sur plus de quinze ans et fit la une des journaux outre-Manche, Mr Bates contre le Post Office raconte avec sensibilité un cas édifiant de David contre Goliath, où des membres des classes défavorisées se serrent les coudes pour obtenir justice — voir aussi en ce moment les séries Toxic Town (Netflix) et 37 Secondes (Arte).

Son récit, aussi édifiant que prenant et attachant, passe autant de temps à mettre en scène le quotidien cauchemardesque des anciens postiers qu’à expliciter leur démarche légale, l’enquête complexe pour comprendre ce qui a pu se passer et les méthodes brutales du Post Office. Cas rare de conséquence directe de la diffusion d’une œuvre de fiction, le succès de cette minisérie sur la BBC à permis d’améliorer l’indemnisation des victimes du scandale.</desc>
    <credits>
      <actor>Ian Hart</actor>
      <actor>Katherine Kelly</actor>
      <actor>Toby Jones</actor>
      <actor>Will Mellor</actor>
      <actor>Shaun Dooley</actor>
      <actor>Hesmondhalgh Julie</actor>
      <actor>Clare Calbraith</actor>
      <actor>Monica Dolan</actor>
      <actor>Amit Shah</actor>
      <actor>Lesley Nicol</actor>
      <actor>Amy Nuttall</actor>
      <actor>Krupa Pattani</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ae7479e52b9d40afb959f247a452ddc4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250327232000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250328001500 +0100">
    <title>Mr Bates contre le Post Office</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Huit ans après leur première réunion à Fenny Compton, les membres du mouvement "Justice pour les postiers" sont maintenant 555. Face à la mauvaise foi et au cynisme des dirigeants du Post Office, doivent-ils intenter un procès, afin de révéler au pays tout entier ce qu'ils ont subi ? Déjà exsangues financièrement, ils risquent très gros. Car si des investisseurs sont prêts à fournir l'argent nécessaire, en échange d'un pourcentage sur les compensations à venir en cas de victoire, le coût d'une défaite s'imposerait à tous. Alan les convainc une fois encore d'aller de l'avant. Peu après, Jo découvre que sa mère est atteinte d'un cancer du pancréas... - Critique : En 2003, Alan Bates, tenancier d’un petit bureau de poste de la côte galloise, est accusé d’avoir fait perdre des milliers de livres au Post Office, qui gère l’entreprise au plan national. Il perd son commerce mais décide de se battre, suspectant qu’un bug informatique soit à l’origine des problèmes de comptabilité qu’on lui reproche. Bientôt, partout à travers le Royaume-Uni, d’autres postiers sont accusés de délits similaires, harcelés par le Post Office, ruinés, certains même emprisonnés. Ils vont unir leurs forces…

Relecture à peine romancée d’un scandale qui s’étira sur plus de quinze ans et fit la une des journaux outre-Manche, Mr Bates contre le Post Office raconte avec sensibilité un cas édifiant de David contre Goliath, où des membres des classes défavorisées se serrent les coudes pour obtenir justice — voir aussi en ce moment les séries Toxic Town (Netflix) et 37 Secondes (Arte).

Son récit, aussi édifiant que prenant et attachant, passe autant de temps à mettre en scène le quotidien cauchemardesque des anciens postiers qu’à expliciter leur démarche légale, l’enquête complexe pour comprendre ce qui a pu se passer et les méthodes brutales du Post Office. Cas rare de conséquence directe de la diffusion d’une œuvre de fiction, le succès de cette minisérie sur la BBC à permis d’améliorer l’indemnisation des victimes du scandale.</desc>
    <credits>
      <actor>Ian Hart</actor>
      <actor>Katherine Kelly</actor>
      <actor>Alex Jennings</actor>
      <actor>Toby Jones</actor>
      <actor>Will Mellor</actor>
      <actor>Shaun Dooley</actor>
      <actor>Hesmondhalgh Julie</actor>
      <actor>Adam James</actor>
      <actor>Monica Dolan</actor>
      <actor>Lesley Nicol</actor>
      <actor>Amy Nuttall</actor>
      <actor>John Hollingworth</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/33f3b43d490a4eccb1b01eff77e209b2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
