<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250101002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101022000">
    <title>La flûte enchantée</title>
    <desc lang="fr">Après la mort de son père, Tim quitte Londres pour les Alpes autrichiennes afin d'intégrer la prestigieuse école Mozart Music. Aux côtés de son ami Paolo, il découvre les joies - notamment Sophie et le chant -, mais aussi les peines - la brute Anton et sa clique -, du pensionnat. Un soir, alors qu'il feuillette dans son lit un exemplaire de "La flûte enchantée" des entités magiques s'échappent du livre sous la forme de petites sphères bleues et orange. De leur voix fluette, elles le conduisent dans la bibliothèque du campus jusqu'à l'imposante horloge. Celle-ci se révèle être une porte secrète menant vers l'univers fantastique de l'opéra de Mozart, où l'imagination n'a pas de limites…</desc>
    <credits>
      <director>Florian Sigl</director>
      <actor>F. Murray</actor>
      <actor>Stéfi Celma</actor>
      <actor>Rolando Villazón</actor>
      <actor>Stefan Konarske</actor>
      <actor>Iwan Rheon</actor>
      <actor>Sabine Devieilhe</actor>
      <actor>Wolfe Jack</actor>
      <actor>Niamh McCormack</actor>
      <actor>Elliot Courtiour</actor>
      <actor>Asha Banks</actor>
      <actor>Morris Robinson</actor>
      <writer>Andrew Lowery</writer>
      <writer>David White</writer>
      <writer>Jason Young</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/13/92c211843ac44a3e95e8f2b2c1965d1d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101022000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101031200">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les colosses</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'industrialisation galopante de l'Angleterre au XIXe siècle ouvre la voie à la construction de nouveaux ponts, bientôt exportés à travers tout l'Empire.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/58000ed4249e588a9ea03c482a07ea2450f1a0fb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101031200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">58</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101045500">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le chacal doré</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Opportuniste et charognard, le chacal doré fait preuve d'une très grande capacité d'adaptation vis-à-vis de son environnement et de sa nourriture.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/20/002eb262b13572b57569e4b83f43b6f67500010b_A70368B59F0AAC8E68AACBF0324099E3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101055000">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les anciens</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A Chengyang, dans la province du Guangxi en Chine, le célèbre Pont du vent et de la pluie, construit en 1916 en bois et pierre, reflète l'architecture de la minorité ethnique Dong, qui exploite les plantations de thé alentour. En Italie, dans le Tessin, le Ponte dei Salti, édifié au XVIIe siècle à l'emplacement d'un pont romain, permet encore aux bergers de mener leurs troupeaux vers des alpages plus élevés. Des plongeurs en inspectent régulièrement les fondations, tandis que des touristes téméraires plongent dans les eaux cristallines de la Verzasca, qu'il enjambe et qui poursuit son cours jusqu'au lac Majeur.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/58000ed4249e588a9ea03c482a07ea2450f1a0fb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101065000">
    <title>Les seigneurs de la lavande</title>
    <desc lang="fr">En Provence, les producteurs de lavande font face à la prolifération de la cicadelle, un insecte qui fait des ravages, et à la concurrence bulgare.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À la Réunion, le blues créole de Danyèl Waro - La Nouvelle-Zélande en pirogue - À Glasgow, des démons au sourire d'ange.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/12/ec69b8b0e2c8898d220e6d8b11318aa50dc3c59d_88464B511879CF12EA8A6D689421B97E.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'exil suisse de Gustave Courbet - Le mana, l'énergie polynésienne - En Australie, un crime d'un nouveau genre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101090500">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>Créer ma propre vie</sub-title>
    <desc lang="fr">Né en 1933, James Brown grandit à Augusta, en Géorgie, dans la musique et la misère d'un Sud ségrégationniste, entre champs de coton et violences de son père. Abandonné par sa mère, l'enfant vole pour survivre. Ce virtuose des claquettes et du buck dancing se produit aussi devant les Blancs. Condamné pour attaque à main armée à 16 ans, il forme un chœur de gospel derrière les barreaux et assiste à un concert du chanteur Bobby Byrd. Avec ce mentor, James Brown, à sa sortie, fonde son premier groupe, influencé par Little Richard. Quand il enregistre "Please, Please, Please", le titre se hisse aussitôt au sommet des charts, son groove, sa voix suppliante et sa présence éclipsant ses aînés. En 1962, lui qui ne croit qu'en Dieu et en lui-même autofinance son légendaire album "Live at the Apollo".</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101090500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101094500">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>L'homme noir le plus puissant des Etats-Unis</sub-title>
    <desc lang="fr">Au cours des années 1960, James Brown, showman acharné, est consacré "Soul Brother Number 1". La star planétaire rejoint le mouvement des droits civiques et s'impose comme l'une des figures les plus influentes du Black Power. Son titre "Say it Loud : I'm Black and I'm Proud" sera érigé en hymne. Grâce à son charisme incandescent, le chanteur harangue et mobilise les foules, promeut l'entrepreneuriat noir et se voit bientôt célébré comme "l'homme noir le plus important d'Amérique". Le monde entier est gagné par son funk : les morceaux "I Feel Good", "Papa's Got a Brand New Bag", "Get Up (I Feel Like Being a) Sex Machine" ou "It's a Man's Man's Man's World", deviendront bien plus que la bande-son de la communauté afro-américaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101102500">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>La vie à l'état brut</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1970, la vague disco submerge la planète, empruntant parfois à son funk, mais l'aura de James Brown commence à faiblir. Empêtré dans ses démêlés avec le fisc et un conflit avec sa maison de disques, il sombre dans l'addiction à la drogue et à l'alcool. Menacé de prison pour avoir brandi une arme, l'artiste businessman vacille, avant que son épouse ne porte plainte pour violences conjugales aggravées. Dans cette descente aux enfers, sa performance, lors du festival Zaïre 74, à l'occasion du combat de boxe historique entre Mohamed Ali et George Foreman, fera néanmoins date. Mais si la génération du hip-hop, ainsi que Prince et Michael Jackson le revendiquent comme référence, James Brown perd de son aura. Jusqu'en 1980, où le film "The Blues Brothers" relance sa carrière.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101120000">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>Le plus grand de tous</sub-title>
    <desc lang="fr">Après un nouveau séjour en prison, à l'aube des années 2000, James Brown, désigné père du breakbeat, revient en force. Héros de la scène rap, et notamment de LL Cool J ou de Chuck D, il enchaîne encore - avec à peine moins d'énergie - les performances survoltées. Mais il lutte toujours contre ses démons, éprouvé par de nouveaux procès et la mort de sa troisième épouse. En 2002, son interprétation de "It's a Man's Man's Man's World", aux côtés et à la demande du ténor Pavarotti, l'installe définitivement au panthéon de la musique du XXe siècle, Jusqu'à peu avant sa mort, il se produit sur scène, avant de choisir le jour de la naissance du Christ, en 2006, pour la quitter définitivement. Une foule en larmes défilera pour lui dire adieu à l'Apollo Theater à Harlem où son corps est exposé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101123500">
    <title>Délices de Sicile</title>
    <sub-title>Le nord et ses traditions</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans les monts Nébrodes, Mario et Luigi élèvent des chèvres girgentana, aux cornes spiralées. Dans le hameau de Ciaculli, Giovanni cultive la mandarine tardive.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/03/27/79d2186060365bc44226f2a84a9719ce65381bd3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101142000">
    <title>La grande attaque du train d'or</title>
    <desc lang="fr">En 1855, Edward Pierce, un escroc, cherche un moyen de gagner beaucoup d'argent. Il imagine un plan ingénieux pour s'emparer des 25 000 livres en or destinées aux troupes anglaises engagées en Crimée. Cet or est acheminé chaque semaine en train, sous haute surveillance. Pour mener à bien son projet, Pierce s'adjoint les services d'Agar, un pickpocket, et de la jolie Miriam. D'abord, il leur faut s'emparer des quatre clés qui ouvrent le coffre. Pierce courtise la fille du président de la banque, possesseur de l'une des clés. Miriam et Agar se chargent de la deuxième. Quant aux dernières, elles sont dans le bureau du chef de gare... - Critique : L'histoire. 1885. Edward Pierce veut s'emparer des vingt-cinq mille livres en or représentant la solde des troupes anglaises qui se battent en Crimée. Seulement le coffre dans lequel elle est enfermée ne peut être ouvert qu'avec quatre clefs, judicieusement réparties. Aidé d'Agar, un perceur de coffres irlandais, et de sa maîtresse, Miriam, Pierce cherche à se procurer les fameuses clefs...

Ce que j'en pense. Délaissant le monde du fantastique et le thriller criminel, ses deux genres d'élection, Michael Crichton se plaît, ici, à utiliser le style du cinéma d'aventures dans la description d'une de ces opérations exceptionnelles dont les Anglais ont le secret.

Reconstituant avec un plaisir évident le Londres victorien et ses bas-fonds, jouant sur la beauté des couleurs et celle de Lesley Anne Down, l'auteur de Morts suspectes a trouvé en Sean Connery et Donald Sutherland deux brillants complices. Acteurs et réalisateur sont, en effet, les premiers à s'amuser de la brillante histoire qu'ils animent, et les péripéties ne manquent pas, tout au long de cette distrayante et chatoyante aventure. Parfois, on regrette pourtant que ce visible plaisir de filmer frise la nonchalance, mais il s'agit là, sans doute, d'une manière ironique de traiter une oeuvre délicieusement amorale...</desc>
    <credits>
      <actor>Donald Sutherland</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Lesley-Anne Down</actor>
      <actor>Michael Elphick</actor>
      <actor>James Cossins</actor>
      <actor>Salem Pamela</actor>
      <actor>Alan Webb</actor>
      <actor>Terris Malcolm</actor>
      <actor>Robert Lang</actor>
      <actor>Gabrielle Lloyd</actor>
      <actor>Sleep Wayne</actor>
      <actor>Downing George</actor>
      <writer>Michael Crichton</writer>
    </credits>
    <date>1978</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/a7304500a75a4fb1b1a46d126cd19bcc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250101142000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101152000">
    <title>John Wayne, l'Amérique à tout prix</title>
    <desc lang="fr">Né en 1907, Marion Morrison, qui se fait appeler "Duke", passe le balai sur les plateaux quand John Ford le repère. Grâce à ce mentor, sévère figure paternelle, ce colosse maladroit aux yeux clairs, qui enchaîne les westerns fauchés pendant une décennie, finit par imposer son double de cinéma. John Wayne promène alors sa démarche chaloupée au fil d'une impressionnante filmographie - de "La Chevauchée fantastique" à "Rio Bravo" -, jusqu'à se fondre avec la légende même de l'Ouest. Mais alors que d'autres stars s'engagent lors de la Seconde Guerre mondiale, lui renonce, profitant d'opportunités de rôles qui le propulsent bientôt au zénith de la popularité. Zélé serviteur du maccarthysme pendant la guerre froide, John Wayne a porté haut l'Amérique et ses valeurs, dans des postures ultraconservatrices.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/fb88338cb6644838956b91013f686c1d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250101152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101161000">
    <title>Des plaisirs pas si bêtes</title>
    <desc lang="fr">On a longtemps cru que les animaux ne jouaient que pour apprendre, ne s'accouplaient que pour se reproduire et ne consommaient des substances psychotropes que par accident. Mais des recherches récentes ont démenti cette vision utilitaire, en montrant que les animaux éprouvent de la jouissance en diverses occasions, au même titre que les humains.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/6d6d42c6471b44b8b28273eb1d3e871d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101161000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le marivaudage breton d'Éric Rohmer - Au Kenya, le train qui a accouché d'un pays - Au Mexique, une boisson convoitée par les nazis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101174000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Gabon, la vie intime des femmes - En Corse, la châtaigne est reine - En Arizona, un lion tombé du ciel.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101174000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101184500">
    <title>Concert du Nouvel An 2025 à la Fenice de Venise</title>
    <desc lang="fr">Comme chaque 1er janvier, la Fenice de Venise se met sur son trente et un pour son traditionnel concert du Nouvel An. Directeur musical de l'Académie nationale Sainte-Cécile, à Rome, le chef d'orchestre britannique Daniel Harding assure la direction de cet événement pour la cinquième fois.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/19/51642eeb164c43e3b8649eccddefb232.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 01/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101195500">
    <title>Une année parmi les loups</title>
    <desc lang="fr">Unis par le même rêve, Yves Fagniart et Olivier Larrey, respectivement aquarelliste et photographe animaliers, s'installent dans une cabane de quelques mètres carrés, au milieu du no man's land entre la Finlande et la Russie. Leur objectif : témoigner de la vie intime d'une meute de loups, supposée fréquenter ce paysage de tourbière glacé. Appareil et pinceau à la main, Olivier et Yves étudient les particularités physionomiques de chaque individu afin de comprendre la structure de la meute. Ils identifient un couple, dont la femelle va bientôt mettre bas, et quatre jeunes nés l'année précédente. Contraints de quitter les lieux une fois leurs vivres épuisés, les deux compères y retournent à l'été, puis à l'automne, où ils auront le bonheur de voir la famille au complet, avec sa nouvelle génération de louveteaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/27/c382c668383301f0a5dd27651df51f1bed4c3ac8_0E89491D0DC7955C85F3104C07BB0A14.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250101195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101200500">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>Les vagues</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - Samuel à la joie de passer des vacances à Marseille chez ses grands-parents. Pensant toujours à elle, il décide d'envoyer une belle carte postale à Julie.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/0964d371f01d4b5f80239bf336c7ff2b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250101200500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101215000">
    <title>Butch Cassidy et le Kid</title>
    <desc lang="fr">Dans le Wyoming, à la fin des années 1890. Butch Cassidy et Sundance Kid ont mis leur solide amitié au service d'un art consommé du hold-up. Ils poussent la virtuosité jusqu'à imaginer de dévaliser deux fois le même train. Le succès est total et les bandits peuvent une fois de plus s'enfuir sans inquiétude. Un jour, cependant, l'une de leurs attaques échoue en raison d'une mauvaise évaluation de la charge de dynamite. La police se lance sur leurs traces. Le Kid et Cassidy, qui refusent de se séparer, ne doivent leur salut qu'à un saut vertigineux dans le lit d'un torrent. Les deux malfrats, accompagnés d'Etta Place, la petite amie de Cassidy, décident de s'exiler en Bolivie. Ils y reprennent leurs lucratives activités... - Critique : Butch Cassidy et Sundance Kid sont associés : braquages en tous genres. Pour le frisson autant que pour l’argent. Malfrats malicieux, ils sillonnent l’Amérique des années 1900 et multiplient les pieds de nez aux autorités, accompagnés par Etta, la belle amie du Kid.

Dominée par le charme désinvolte du couple Newman-Redford, cette pétillante hagiographie ne s’embarrasse pas de scrupules historiques. Mais peu importe que le vrai Butch Cassidy et son acolyte aient été de douteux personnages. Le film apporte sa joyeuse contribution aux mythes fondateurs américains, y insuffle la légèreté de la comédie, le rythme trépidant des films d’action.

Un romantisme solaire éclaire le récit, y compris à l’heure tragique de sa conclusion. Et puis la savoureuse autodérision de ce western tardif lui donne, en prime, un petit goût de spaghetti.</desc>
    <credits>
      <director>George Roy Hill</director>
      <actor>Paul Newman</actor>
      <actor>Cloris Leachman</actor>
      <actor>Ted Cassidy</actor>
      <actor>Ross Katharine</actor>
      <actor>Robert Redford</actor>
      <actor>Jeff Corey</actor>
      <actor>George Furth</actor>
      <actor>Martin Strother</actor>
      <actor>Henry Jones</actor>
      <actor>Kenneth Mars</actor>
      <actor>Donnelly Rhodes</actor>
      <actor>Jody Gilbert</actor>
      <writer>William Goldman</writer>
    </credits>
    <date>1969</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/75ec1741cde74644903ed0b28a4b559d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250101215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101234500">
    <title>Rio Lobo</title>
    <desc lang="fr">Alors que la guerre de Sécession touche à sa fin, le colonel yankee Cord McNally fait prisonniers un officier sudiste, le capitaine Pierre Cordona, et son éclaireur, Tuscarora. Il parvient par ailleurs à récupérer un chargement d'or que les Sudistes avaient dérobé. McNally respecte ses ennemis, militaires comme lui, pour leur loyauté et leur courage et se lie même d'amitié avec Cordona. En revanche, il veut retrouver et punir le traître qui, jadis, avait livré des informations capitales à l'ennemi et causé la mort d'un jeune officier qu'il aimait comme le fils qu'il n'avait jamais eu. Quand Shasta Delaney, une jeune veuve impétueuse, leur annonce qu'un potentat local fait régner la terreur sur Rio Lobo, les deux amis décident de libérer la ville... - Critique : Un colonel nordiste, Cord McNally, s’allie à un ancien ennemi sudiste pour démasquer un traître. Il emmène dans son équipée trois femmes animées d’un désir de revanche et un vieillard à la gâchette facile. Ils retrouvent le scélérat, accompagné d’un shérif corrompu…

Le dernier film de Howard Hawks est l’ultime volet d’une trilogie entamée avec Rio Bravo et poursuivie par El Dorado. Sévère avec lui-même, le cinéaste a critiqué le résultat, pestant contre des acteurs jugés par lui médiocres (le Mexicain Jorge Rivero, ancien nageur de compétition) ou capricieux (Jennifer O’Neill). Mais Rio Lobo souffre davantage d’un scénario un peu répétitif et d’un humour assez épais, frôlant la sénilité – Jack Elam et son rhumatisme articulaire, qui pastiche lourdement le mythique Stumpy, joué par Walter Brennan dans Rio Bravo.

Malgré tout, dominé par la présence de John Wayne, d’autant plus charismatique qu’il accepte l’âge et les blessures, le film est purement « hawksien » : un individu y catalyse les énergies et les volontés d’un groupe, aide au dépassement de soi et à l’accomplissement du devoir. On prend encore plaisir à suivre ce western crépusculaire, testament d’un immense metteur en scène.</desc>
    <credits>
      <actor>David Huddleston</actor>
      <actor>Bill Williams</actor>
      <actor>Jennifer O'Neill</actor>
      <actor>John Wayne</actor>
      <actor>Jack Elam</actor>
      <actor>Peter Jason</actor>
      <actor>Chris Mitchum</actor>
      <actor>Mike Henry</actor>
      <actor>George Rivero</actor>
      <actor>Victor French</actor>
      <actor>Sherry Lansing</actor>
      <actor>Susana Dosamantes</actor>
      <writer>Brackett Leigh</writer>
      <writer>Burton Wohl</writer>
    </credits>
    <date>1970</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/18684626_B4AE97EB92849B44209961F4083AAD37.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250101234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250102012000">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale... - Critique : Angleterre, 1947. La princesse Élisabeth épouse lord Mountbatten. Pendant ce temps, le vulgum pecus british, privé de viande, court après les tickets de rationnement. Mme Chilvers enrage : « Ce n’est pas une question de steak, Gilbert, répète-t-elle à son pédicure de mari, mais de standing ! » Le brave homme se met donc en quête d’un cochon bien gras à subtiliser…

Vous le reconnaissez ? Le petit pédicure timide et sentimental qui s’attache peu à peu à Betty, truie rose et odorante fauchée aux notables de la ville, n’est autre que… Michael Palin, Monty Python échappé (entre autres !) d’Un poisson nommé Wanda. Aux plus célèbres des comiques anglais, le réalisateur a aussi emprunté un peu de leur humour absurde et décapant. Égoïste, snob et étriquée, la petite-bourgeoisie d’outre-Manche, affamée par la pénurie, prend un bon coup sur le groin. Goûtez donc cette cochonnaille aigrelette, parfois lourde mais souvent savoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/31/70fecb115db842a9a3e0df401704bf0c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
