<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250629223500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630001000 +0200">
    <title>Mad Max 2 : le défi</title>
    <desc lang="fr">Peu après l'an 2000. Une terrible guerre du pétrole a mis la Terre à feu et à sang. Les réserves mondiales du précieux or noir ont été pillées. L'essence est devenue l'enjeu de luttes sanglantes entre les survivants, organisés en hordes sauvages. Max, un policier, a assisté impuissant au massacre de sa famille. A présent, il ne songe plus qu'à assouvir sa vengeance. Au volant de son bolide, il poursuit sans relâche les motards de Wez, les assassins. Un pilote d'autogire, rencontré par hasard, lui fait découvrir une ancienne raffinerie, occupée par un groupe d'hommes et de femmes et encerclée par les motards tueurs... - Critique : Sans doute le meilleur épisode de la série apocalyptique et visionnaire (la fin du pétrole) de George Miller. Revoir ce deuxième Mad Max en connaissant désormais le tardif et quatrième volet (Mad Max : Fury Road) permet de constater la ­cohérence du travail du cinéaste australien, fidèle à l’esprit et à la lettre de sa vrombissante saga, maintes fois copiée mais jamais égalée, dont il a pris soin de (co)signer tous les épisodes.

Après avoir vengé sa femme et son fils dans le premier volet, Max, on the road again, accepte de convoyer un camion-­citerne pour le compte d’une tribu d’archers du désert. Dialogues et intrigue réduits au minimum : seule compte l’énergie déployée et l’essence cramée pour mener à bon port cette équipée sauvage aux accents de western baroque à la Sergio Leone. Quatre-vingt-dix minutes muti­ques d’action pure, de ­tenues SM (voir le chef Humungus, harnais cuir et fesses à l’air), de doigts coupés (au boomerang-rasoir) et de poursuites au ras du bitume.</desc>
    <credits>
      <actor>Mel Gibson</actor>
      <actor>Bruce Spence</actor>
      <actor>Max Phipps</actor>
      <actor>Emil Minty</actor>
      <actor>Kjell</actor>
      <actor>William Zappa</actor>
      <actor>Virginia Hey</actor>
      <actor>Mike Preston</actor>
      <actor>David Downer</actor>
      <actor>Steve J Spears</actor>
      <actor>Moira</actor>
      <actor>Vernon Wells</actor>
      <writer>Terry Hayes</writer>
      <writer>Brian Hannant</writer>
      <writer>George Miller</writer>
    </credits>
    <date>1981</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/321b8d032a4e4a36a7190cbc3b466678.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250630001000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630020000 +0200">
    <title>Bandits, bandits</title>
    <desc lang="fr">Le jeune Kevin s'échappe de l'univers mécanisé et aseptisé de sa maison par le rêve. Il a décoré sa chambre avec les affiches de ses héros. Une nuit de tempête, six nains font irruption chez lui et l'entraînent, à travers le temps, dans de fabuleuses aventures, où le Bien et le Mal s'affrontent. Grâce à une carte mystérieuse, Kevin est d'abord transporté à l'époque napoléonienne, puis au Moyen Age. Il se retrouve également dans la forêt de Sherwood, en compagnie de Robin des Bois, et sur le Titanic. Au fil du temps, son aventure se poursuit dans des endroits de plus en plus extraordinaires. Il rencontre ainsi le roi légendaire Agamemnon... - Critique : Une nuit, le jeune Kevin voit débarquer dans sa chambre six nains qui ont dérobé une carte magique leur permettant de voyager dans le temps et de piller à leur guise. Kevin part avec eux et se retrouve propulsé à l'époque napoléonienne… À sa sortie, ce deuxième film en solo (après Jabberwocky) de Terry Gilliam, ex-Monty Python, époustoufla par sa fantaisie baroque et son énergie romanesque. Aujourd'hui, le film a un peu vieilli, surtout sa facette parodique. Mais sa profusion d'idées continue d'enchanter. De Napoléon obsédé par sa petite taille à Robin des bois entouré de crapules finies, en passant par Agamemnon, on croise du beau monde dans ce voyage hétéroclite, au confluent du rêve et du cauchemar. Les épisodes de l'ogre rhumatisant, de Gulliver et du Titanic sont les plus originaux. La bonne idée, c'est d'avoir choisi des nains filous et ripailleurs pour guides, manipulés par un Satan suffisant, lequel est surveillé par un « Etre suprême » las de ce remue-ménage spatio-temporel. Cette forme pyramidale réserve pas mal de basculements inattendus et de clins d'œil poétiques.</desc>
    <credits>
      <actor>John Cleese</actor>
      <actor>David Warner</actor>
      <actor>Helmond Katherine</actor>
      <actor>Ian Holm</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Shelley Duvall</actor>
      <actor>David Rappaport</actor>
      <actor>Kenny Baker</actor>
      <actor>Malcolm Dixon</actor>
      <actor>Jack Purvis</actor>
      <actor>Craig Warnock</actor>
      <writer>Michael Palin</writer>
      <guest>Tom Jobe</guest>
    </credits>
    <date>1981</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/7dd4ba0797424d4fbe5754023ba33d30.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250630020000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630032500 +0200">
    <title>Concert de gala Young Euro Classic : Beethoven, Prokofiev et Fauré</title>
    <desc lang="fr">En 2021, l'Orchestre des Jeunes de l'Union européenne réunit sous la baguette d'Ariane Matiakh des instrumentistes en début de carrière venus de France, de Russie et d'Allemagne.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/3d040813a6ef49db81c1ed0789337a2d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630032500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630041700 +0200">
    <title>La nature, l'art et nous</title>
    <sub-title>Nature et civilisation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A la préhistoire, les hommes entretenaient un rapport très étroit avec leur environnement, comment en témoignent les oeuvres d'art de cette période, sculptures et peintures rupestres. Puis vient l'époque de l'apprivoisement de la nature par l'homme, marquée par la naissance de l'agriculture, la domestication d'espèces animales, l'apparition des premières sociétés. Enfin, les grandes religions imposent l'idée que l'homme tient une place à part dans le monde naturel, et qu'il est normal qu'il cherche à contrôler la nature. Ce dont témoigne l'art depuis des millénaires.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/be0f39ea7069427e8c9d49d8ad4c8812.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630041700 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">68</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630055500 +0200">
    <title>Suède : la guerre des gangs s'intensifie</title>
    <desc lang="fr">Depuis des années, la Suède est le théâtre d'affrontements violents entre bandes. Les fusillades et les attentats s'intensifient. Et les auteurs sont de plus en plus jeunes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/768436dc0f4a4facae01aa07bb99e9cd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630065000 +0200">
    <title>Associations de bienfaiteurs</title>
    <sub-title>La montagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En montagne, la faune et la flore ont dû déployer une grande ingéniosité et nouer des alliances pour affronter l'altitude et l'extrême rudesse des éléments.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/07827a62bb1d4295aa18966978d55f3c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630075000 +0200">
    <title>Kitesurf en Bretagne, à l'assaut des phares</title>
    <desc lang="fr">La kitesurfeuse Fabienne d'Ortoli et son partenaire traversent la mer d'Iroise. Leur route les mène devant des phares, dont ils veulent documenter l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/10/35d372fb81fb4b2e8b617eabd9c1727e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Germaine Richier, sculptrice de la Camargue - Jamaïque, à vos marques, prêts, courez ! - Islande, permis de tuer sur les Basques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/23406e5793ac485c9ff4cb9119a3a9c9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Suède, Bergman et Dieu - Le tiaré, un parfum de malentendu en Polynésie - Paris, une machination infernale contre le roi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/86d6978100d24aa2863687f471bb670d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630105000 +0200">
    <title>Marche avec les loups</title>
    <desc lang="fr">Après avoir disparu pendant près de quatre-vingts ans, les loups retrouvent peu à peu leurs anciens territoires en France. Pendant près de trois ans, des vallées des Hautes-Alpes aux massifs du Jura, Jean-Michel Bertrand a suivi par monts et par vaux la piste d'un jeune individu à l'heure où celui-ci doit s'affranchir de la meute pour conquérir en solitaire de nouveaux espaces et, peut-être, fonder à son tour une famille. Protégés et choyés lors de leur première année, les louveteaux sont confrontés à de multiples dangers quand ils entreprennent cet exil au long cours, à commencer par l'hostilité de leurs congénères sur les territoires qu'ils traversent. - Critique : Dans La Vallée des loups (2016), il avait guetté leur retour au cœur des Alpes. Cette fois, Jean-Michel Bertrand se met en marche : pour nous parler de la dispersion de ces loups qui le passionnent, il en suit un qui, l’âge venu de quitter sa meute, traverse des montagnes et même des villes pour conquérir son propre domaine. Cette randonnée entre civilisation et monde sauvage déroule à la fois des paysages splendides, des scènes étonnantes qui montrent les bêtes en chasse, et une réflexion sur la place de l’homme et celle de l’animal sur un même territoire. Tout cela nous est raconté d’une manière très personnelle et presque intime, comme dans un murmure, pour ne pas effrayer les vedettes de cette belle aventure.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Michel Bertrand</actor>
      <writer>Jean-Michel Bertrand</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/11/d7c8419657fc4c75972954f946b9e219.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250630105000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630113500 +0200">
    <title>L'aigle royal, seigneur des Alpes</title>
    <sub-title>Naître et grandir</sub-title>
    <desc lang="fr">Dès le premier instant de sa vie, l'aiglon se bat avec sa soeur au sein de leur nid familial à flanc de falaise. Seul le plus fort survivra pour apprendre à voler.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/8d9bbe6ab99d4706886ea02f83ad0d88.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630113500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630122000 +0200">
    <title>L'aigle royal, seigneur des Alpes</title>
    <sub-title>L'envol</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans le massif alpin, un aiglon livré à lui-même depuis la disparition de sa mère apprend à survivre seul et se met en quête d'un territoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/30/5353bbf67fe743809b67108d6607caa2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630122000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630133500 +0200">
    <title>Kadoua et les cueilleuses de karité burkinabè</title>
    <desc lang="fr">Depuis des siècles, le peuple kassena utilise les fruits de l'arbre à karité afin d'en extraire les éléments nutritifs. Dans le village de Kollo, au sud du Burkina Faso, Kadoua Yogo, une veuve de 53 ans, espère un avenir meilleur pour elle et sa famille grâce à la vente du beurre de karité. Mais sans les éléphants qui vivent ici, ces fruits précieux ne pousseraient pas sur les branches : ce n'est que grâce aux pachydermes qui parcourent les forêts, répandant leur fumier, que les arbres sacrés peuvent s'épanouir. Une bande de forêt toute proche du village bénéficie ainsi d'une forte densité d'arbres à karité. Mais au fil des ans, ce corridor se réduit au profit de plantations de coton qui entament l'espace vital des éléphants et menacent le moyen de subsistance de Kadoua et des siens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/09c34e10733f455ba352ba8af8d63d1b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630150500 +0200">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale... - Critique : Angleterre, 1947. La princesse Élisabeth épouse lord Mountbatten. Pendant ce temps, le vulgum pecus british, privé de viande, court après les tickets de rationnement. Mme Chilvers enrage : « Ce n’est pas une question de steak, Gilbert, répète-t-elle à son pédicure de mari, mais de standing ! » Le brave homme se met donc en quête d’un cochon bien gras à subtiliser…

Vous le reconnaissez ? Le petit pédicure timide et sentimental qui s’attache peu à peu à Betty, truie rose et odorante fauchée aux notables de la ville, n’est autre que… Michael Palin, Monty Python échappé (entre autres !) d’Un poisson nommé Wanda. Aux plus célèbres des comiques anglais, le réalisateur a aussi emprunté un peu de leur humour absurde et décapant. Égoïste, snob et étriquée, la petite-bourgeoisie d’outre-Manche, affamée par la pénurie, prend un bon coup sur le groin. Goûtez donc cette cochonnaille aigrelette, parfois lourde mais souvent savoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/12/0786fc52f78244429bb45a0301132a47.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250630150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630172500 +0200">
    <title>Bandits, bandits</title>
    <desc lang="fr">Le jeune Kevin s'échappe de l'univers mécanisé et aseptisé de sa maison par le rêve. Il a décoré sa chambre avec les affiches de ses héros. Une nuit de tempête, six nains font irruption chez lui et l'entraînent, à travers le temps, dans de fabuleuses aventures, où le Bien et le Mal s'affrontent. Grâce à une carte mystérieuse, Kevin est d'abord transporté à l'époque napoléonienne, puis au Moyen Age. Il se retrouve également dans la forêt de Sherwood, en compagnie de Robin des Bois, et sur le Titanic. Au fil du temps, son aventure se poursuit dans des endroits de plus en plus extraordinaires. Il rencontre ainsi le roi légendaire Agamemnon... - Critique : Une nuit, le jeune Kevin voit débarquer dans sa chambre six nains qui ont dérobé une carte magique leur permettant de voyager dans le temps et de piller à leur guise. Kevin part avec eux et se retrouve propulsé à l'époque napoléonienne… À sa sortie, ce deuxième film en solo (après Jabberwocky) de Terry Gilliam, ex-Monty Python, époustoufla par sa fantaisie baroque et son énergie romanesque. Aujourd'hui, le film a un peu vieilli, surtout sa facette parodique. Mais sa profusion d'idées continue d'enchanter. De Napoléon obsédé par sa petite taille à Robin des bois entouré de crapules finies, en passant par Agamemnon, on croise du beau monde dans ce voyage hétéroclite, au confluent du rêve et du cauchemar. Les épisodes de l'ogre rhumatisant, de Gulliver et du Titanic sont les plus originaux. La bonne idée, c'est d'avoir choisi des nains filous et ripailleurs pour guides, manipulés par un Satan suffisant, lequel est surveillé par un « Etre suprême » las de ce remue-ménage spatio-temporel. Cette forme pyramidale réserve pas mal de basculements inattendus et de clins d'œil poétiques.</desc>
    <credits>
      <actor>John Cleese</actor>
      <actor>David Warner</actor>
      <actor>Helmond Katherine</actor>
      <actor>Ian Holm</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Shelley Duvall</actor>
      <actor>David Rappaport</actor>
      <actor>Kenny Baker</actor>
      <actor>Malcolm Dixon</actor>
      <actor>Jack Purvis</actor>
      <actor>Craig Warnock</actor>
      <writer>Michael Palin</writer>
      <guest>Tom Jobe</guest>
    </credits>
    <date>1981</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/7dd4ba0797424d4fbe5754023ba33d30.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250630172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Norvège, Anna-Eva Bergman peint l'invisible - Dans la roche, la vie cachée du Vexin - En Australie, un Allemand sort les rames.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/811bbfbb1b48442f82ac3d3da8a689d7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Paris tendre et révolté de Renaud - Los Angeles, cité des anges et du cinéma - En Espagne, la cédille séduit la France.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/a0c3cc34d09541138cce84bbf9042a8f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630194500 +0200">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>Entre l'Ecosse et le mur d'Hadrien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le nord de l'Angleterre, le parc du Northumberland, de tourbières en forêts, abrite des espèces rares comme le courlis ou le balbuzard pêcheur.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/0dfe72793ce74fc48ce499312e4cc406.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 30/06/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Un coup de projecteur sur un élément important de l'actualité internationale en train de se produire.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250630205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250630231000 +0200">
    <title>Kill Bill : Volume 2</title>
    <desc lang="fr">Une ancienne membre d'un gang de tueurs, surnommée Black Mamba, cherche à se venger de son ex-mentor et de ses acolytes après qu'ils ont tué son futur mari lors de leur mariage. Elle élimine deux de ses anciens complices et part à la recherche des deux derniers, dont l'un est un videur alcoolique vivant dans une caravane au milieu du désert... - Critique : Au volant d'une décapotable, filmée en noir et blanc, dans un plan Hollywood fifties, la Mariée-Uma Thurman nous résume la situation. Elle avait été laissée pour morte par Bill et sa bande de tueurs, dont elle avait fait partie. Elle s'était vengée. Mais pas entièrement. Elle y retourne…Le romanesque — et même un certain romantisme — se glisse dans les scènes de pure violence de ce volume 2. À l'occasion, c'est vrai, on apprend quand même la meilleure façon de rendre aveugle une borgne, et quoi faire exactement de son œil.

Mais, en voyant au générique de fin défiler tous les cinglés qui ont traversé cette saga, on réalise la précision avec laquelle Tarantino construit ses histoires apparemment foutraques : incises et parenthèses reposent, en fait, sur un mécanisme d'horlogerie impeccable... Le tout dernier plan se veut rassurant : Uma Thurman, toujours dans sa décapotable, nous adresse un clin d'oeil amusé. Mais, dix ans après Reservoir Dogs, la philosophie de Tarantino reste la même : 1) quoi qu'on fasse, on cause toujours sa propre perte ; 2) la vie n'est définitivement pas un long fleuve tranquille. Il faut tuer pour vivre. Sinon, bang-bang, t'es mort.</desc>
    <credits>
      <actor>Daryl Hannah</actor>
      <actor>Michael Parks</actor>
      <actor>Bo Svenson</actor>
      <actor>Uma Thurman</actor>
      <actor>Vivica A.</actor>
      <actor>Gordon Liu</actor>
      <actor>Dreyfus Julie</actor>
      <actor>Lucy Liu</actor>
      <actor>David Carradine</actor>
      <actor>Michael Madsen</actor>
      <actor>Epper Jeannie</actor>
      <writer>Uma Thurman</writer>
      <writer>Quentin Tarantino</writer>
      <guest>Chiba Sonny</guest>
      <guest>Wu Ping</guest>
    </credits>
    <date>2004</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/66ac8c5dd3744bc79713c332113b238c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250630231000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250701011000 +0200">
    <title>La légende du pianiste sur l'océan</title>
    <desc lang="fr">Dans la salle de bal déserte d'un paquebot, Danny, l'un des hommes d'équipage, découvre avec stupeur un nouveau-né abandonné. Aussitôt baptisé "1900" - l'année de sa naissance -, le nourrisson est pris en charge par son sauveur et adopté par l'ensemble du personnel. Eduqué par Danny, l'enfant grandit à bord du Virginian, voguant d'un continent à l'autre sans jamais poser pied à terre. Devenu adulte, il se met au piano, pour manifester aussitôt une virtuosité époustouflante et faire ainsi le bonheur des passagers. Mais personne, pas même son ami trompettiste, ne parvient à le convaincre de quitter le navire et de découvrir le monde...</desc>
    <credits>
      <actor>Nunn Bill</actor>
      <actor>Tim Roth</actor>
      <actor>Peter Vaughan</actor>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>Pruitt Taylor</actor>
      <actor>Lavia Gabriele</actor>
      <actor>Norman Chancer</actor>
      <actor>Clarence Williams</actor>
      <actor>Cory Buck</actor>
      <actor>Alberto Vazquez</actor>
      <actor>Niall O'Brien</actor>
      <actor>Sidney Cole</actor>
      <writer>Giuseppe Tornatore</writer>
      <writer>Alessandro Baricco</writer>
      <guest>Leontine May</guest>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/d7123bfa0d4540bfb1769608b408c103.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
