<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250221232000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222002000 +0100">
    <title>"Soleil vert" et alerte rouge : quand Hollywood sonnait l'alarme</title>
    <desc lang="fr">Une Amérique plongée dans une canicule permanente, où la nature a disparu. Pour la plupart sans domicile, ses habitants ne reçoivent pour s'alimenter que d'étranges biscuits à base de plancton, distribués par une entreprise tentaculaire. En 1973, "Soleil vert", de Richard Fleischer, avec Charlton Heston, est le premier film de science-fiction à évoquer non pas une menace exogène (attaque de martiens, guerre nucléaire), mais une catastrophe climatique et environnementale dont l'homme est le seul responsable. Vrai plaidoyer écologique, le film a également marqué les débuts de la conscience environnementale sur le grand écran et fait à sa suite de nombreux émules à Hollywood. Mais depuis cinquante ans, quelles leçons en ont été tirées ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/3f4ede691a1a4ef9a19ec3c2c309feb7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250222002000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222015500 +0100">
    <title>Moby : Play 25</title>
    <desc lang="fr">Génie de l'électro, Moby a fêté les 25 ans de l'album culte "Play" avec une tournée européenne qui passait notamment par le Palais des sports d'Anvers.</desc>
    <category lang="fr">musique : autre</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/d83f1fe27ab54a7e83786bacc50e22be.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222015500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222032500 +0100">
    <title>Les ferrailleurs</title>
    <desc lang="fr">Mirko Talhammer, la trentaine ambitieuse, est plutôt sûr de lui. Il a quitté les siens et la casse de son père pour tenter sa chance à Hambourg, où il excelle dans son travail pour une compagnie d'assurances. Un jour, il voit débarquer dans son bureau deux membres du clan familial. Leur objectif, le ramener sur ses terres natales. Mirko apprend alors que son frère Letscho et lui ont hérité de l'entreprise de leur père à la suite de son décès. Les retrouvailles sont loin d'être chaleureuses puisque Letscho n'a jamais pardonné à Mirko d'avoir abandonné la famille et son destin tout tracé de ferrailleur. Mais les deux frères sont vite contraints de s'allier pour sauver la société de la ruine, quitte à avoir recours à des méthodes un peu douteuses… - Critique : Jeune cadre dynamique, Mirko Talhammer travaille dans une compagnie d’assurances à Hambourg. Deux membres de sa famille font irruption dans son bureau pour l’assommer et le ramener sur ses terres natales. Son père, ferrailleur, vient de mourir, l’entreprise des Talhammer est menacée. Il faut agir ! Mirko va-t-il retourner à sa vie confortable ? Ou choisir de renouer avec ce clan un brin folklorique qu’il a renié quinze ans auparavant ?

Ce téléfilm exploite le registre de la comédie burlesque de manière extrêmement poussive. Gentils Pieds nickelés contre gros bonnets de la municipalité : la lutte pour sauvegarder l’affaire paternelle devient prétexte à des rebondissements épais comme des cordes à nœuds. Le choc des cultures, la rivalité entre frères ennemis, le retour aux sour­ces, tout est traité à gros trait, entre folklore laborieux, psychologie sommaire et pelletées de bons sentiments. Car, bien évidemment, à la fin Mirko réalise que rien ne vaut la chaleur du foyer et la fidé­lité aux origines…</desc>
    <credits>
      <actor>Rudolph Lars</actor>
      <actor>Buch Achim</actor>
      <actor>Rainer Bock</actor>
      <actor>Alexander Scheer</actor>
      <actor>Lucas Gregorowicz</actor>
      <actor>Frederick Lau</actor>
      <actor>Heiko Pinkowski</actor>
      <actor>Anna Bederke</actor>
      <actor>Michael von Rospatt</actor>
      <actor>Jan-Gregor Kremp</actor>
      <actor>Kalli Struck</actor>
      <actor>Aaron Hilmer</actor>
      <writer>Oliver Keidel</writer>
      <writer>Johanna Pfaff</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/be9f655cc85e424d8f82925a8f00d1f1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250222032500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222041500 +0100">
    <title>La montagne aux secrets</title>
    <sub-title>Lindi</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Parti à la recherche de Marvin, le groupe tombe sur un mystérieux inconnu, qui blesse grièvement Ron. La situation est critique : faut-il redescendre dans la vallée pour le sauver ? Lindi, qui met à profit ses compétences en premiers secours, se montre pessimiste. Lars sollicite Albrecht, le père de Ron, pour l'aider dans ses recherches... - Critique : Une dizaine de jeunes délinquants intègrent un dispositif pilote conçu par un psychologue, qui veut démontrer l’inefficacité de la répression. Pendant huit semaines, ils et elles camperont dans les Alpes allemandes pour apprendre les vertus du collectif, découvrir leur valeur individuelle et retrouver le droit chemin. À moins que les apprentis randonneurs reforment une autre société, régie par leurs propres règles… sous la menace d’un péril extérieur qui transformerait leur programme pédagogique en stage de survie. Éduquer ou punir ? La Montagne aux secrets se saisit de cette question vieille comme la sociologie (mais toujours d’actualité) pour dérouler un thriller classique, mariant l’étude de cas façon Sa Majesté des mouches et le mystère à la Lost (on n’échappera pas aux flash-back reconstituant, dans chaque épisode, le passé d’un des personnages). Dans ce tricotage, la série fait preuve d’une certaine efficacité qui peut tenir en haleine, à condition d’être indulgent sur les stéréotypes, parfois complaisants, dont elle affuble ses protagonistes. La série pâtit en outre d’un mauvais timing. De The Society à Yellowjackets en passant par The Wilds ou Anna, les relectures sérielles contemporaines du best-seller de William Golding – que se passe-t-il quand un groupe de jeunes se retrouve échoué loin de la civilisation ? – forment une tendance lourde depuis trois ans. Cette variation allemande n’est ni la première… ni la plus excitante.

Ce programme est disponible sur Arte.tv jusqu'au 08/07/2022.</desc>
    <credits>
      <director>Lennart Ruff</director>
      <director>Goller Markus</director>
      <actor>Aaron Altaras</actor>
      <actor>Camille Dombrowsky</actor>
      <actor>Liebmann Gerhard</actor>
      <actor>Merlin Rose</actor>
      <actor>Franz Hartwig</actor>
      <actor>Drogunova Emma</actor>
      <actor>David Rouven</actor>
      <actor>Verena Altenberger</actor>
      <actor>Anand Batbileg</actor>
      <actor>Maria-Victoria Dragus</actor>
      <actor>Béla Gabor</actor>
      <actor>Jordan Luna</actor>
      <writer>Arne Nolting</writer>
      <writer>Jan Martin</writer>
      <writer>Klaus Wolfertstetter</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/08/651215502868499f93d4f2e195f787eb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250222041500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222044100 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Auvergne : les mystères des géants endormis</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Derrière leur apparence paisible, les volcans d'Auvergne cachent un passé tumultueux. Arnaud les survole en ballon avec le volcanologue Pierre Boivin.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/0880eeed1990472dabc421a6d9f49bac.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222044100 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222052000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222052000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222053500 +0100">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Eolien-solaire : une révolution ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans un monde où le dérèglement climatique s'accélère, l'éolien et le solaire sont des énergies d'avenir. Gros plan sur des ressources remises au goût du jour au XXIe siècle.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/841650f6ee0841b69f3c193e24ae26b3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222053500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222063000 +0100">
    <title>Paul Newman, l'intranquille</title>
    <desc lang="fr">Avec sa silhouette de statue grecque et ses yeux d'un bleu irréel, Paul Newman incarne la quintessence de la star hollywoodienne. Fils d'un commerçant juif qui le méprise et d'une mère catholique qui l'adule, Paul Newman fait ses armes à l'Actors Studio. Embauché par la Warner, il pâtit à ses débuts de la concurrence de James Dean et Marlon Brando. Mais alors que "La Chatte sur un toit brûlant" lui vaut sa première nomination aux Oscars, l'acteur s'affranchit des majors en rachetant son contrat d'exclusivité pour un demi-million de dollars. Désormais, il privilégiera les personnages complexes, en marge du rêve américain. En 1987, il décroche un Oscar pour "La Couleur de l'argent" de Martin Scorsese, avant de disparaître progressivement des écrans, jusqu'au finale crépusculaire des "Sentiers de la perdition".</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/13/05984785c916465b8d855e8de2bbdfe9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250222063000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222072500 +0100">
    <title>Henry Fonda : la justice pour devise</title>
    <desc lang="fr">Le jeune avocat maladroit, futur Abraham Lincoln, le métayer brutalisé par la Grande Dépression des "Raisins de la colère", le juré seul contre tous, défendant un accusé dans "Douze hommes en colère". Henry Fonda a créé, par le choix de ses films les plus emblématiques, un malentendu qui lui a valu sa carrière. Marqué à 19 ans par le lynchage, sous ses fenêtres, de William Brown, un ouvrier noir, le jeune homme du Nebraska, étoile montante de Hollywood, entame une collaboration fructueuse avec John Ford, explorant les failles, les rêves et les blessures du passé de l'Amérique. Mais celui en qui tous voient le visage de l'Américain intègre, révolté par l'injustice, ne s'y reconnaît guère. Préférant l'anonymat, il n'a jamais aimé parler de lui.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/21/51c15dc83eca431da5bc87a5e4c7f335.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250222072500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222082000 +0100">
    <title>Mongolie, l'homme qui aimait les chevaux</title>
    <desc lang="fr">Les chevaux occupent une place centrale dans la culture mongole. Ils sont utilisés pour le travail, mais aussi pour les courses traditionnelles et la production de lait de jument.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/3e15529ca4274635915cf0d562d4a7f9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222082000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222091500 +0100">
    <title>Kenya, les chiens au secours des éléphants</title>
    <desc lang="fr">Des chiens renifleurs d'ivoire sont désormais employés, notamment au Kenya, afin de sauver les éléphants d'Afrique du braconnage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/2318bca28b3947c1b7a6c33d71a4ac6f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222091500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222095500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Sardaigne</sub-title>
    <desc lang="fr">La Sardaigne à travers trois sujets : Grazia Deledda, les nuraghi, et l'île de Tavolara, un royaume de poche.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222095500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222102500 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Guernesey</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Guernesey, à la croisée de la France et du Royaume-Uni, les cuisines des deux pays se mélangent. Les habitants partagent une spécialité : l'ormeau ou oreille de mer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/1b87def9101442f88593af132cde9118.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222102500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222110500 +0100">
    <title>Bienvenue à Ibiza ! : Hippies, liberté et vie nocturne</title>
    <desc lang="fr">Aujourd'hui réputée pour ses boîtes de nuit et ses soirées techno, l'île d'Ibiza était prisée par les hippies du monde entier dans les années 1960.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/34570841cc8643c78d8bdf14df503c12.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222110500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222115000 +0100">
    <title>Bienvenue à Marbella ! : Soleil, luxe et farniente</title>
    <desc lang="fr">Retour sur l'histoire hors norme de Marbella, petite ville andalouse devenue une station balnéaire appréciée des aristocrates, stars et jet-setteurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/4d43404841e84d459065ef3a73a0b481.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222115000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222123500 +0100">
    <title>La côte amalfitaine, entre mythologies et dolce vita</title>
    <desc lang="fr">Une visite guidée de la côte amalfitaine, qui attire depuis des décennies touristes et célébrités dans un parfum de dolce vita et de mondanités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/15/d25ec6c028c942a0a1bba6b4436f75e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222123500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222133000 +0100">
    <title>La Côte d'Azur, mythique et légendaire</title>
    <desc lang="fr">De Cassis à la frontière italienne, la beauté idyllique des paysages, la douceur de vivre et le soleil de la Côte d'Azur attirent la haute société européenne dès les balbutiements du tourisme. Mais c'est au XXe siècle, à partir des années 1950, que ce pan de littoral acquiert une renommée mondiale. Né en 1939 pour s'interrompre aussitôt, le Festival de Cannes attire le gratin du cinéma mondial. Brigitte Bardot va contribuer à transformer Saint-Tropez, tranquille village de pêcheurs, en capitale de la jeunesse et de la fête. La cossue Monaco, elle, gagne ses galons hollywoodiens en 1956, quand la star Grace Kelly épouse le prince Rainier. Après cet âge d'or, la Côte d'Azur se métamorphose, mais continue de fasciner.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/47c38369287d4b95b52b1d10169dd2b1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222133000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222151500 +0100">
    <title>Douze hommes en colère</title>
    <desc lang="fr">Un adolescent est accusé du meurtre de son père. Comme le prévoit la loi, il doit comparaître devant la Cour de justice de New York pour répondre de ses actes. Le procès a lieu, et les douze jurés se réunissent pour décider du verdict. Onze jurés votent coupable et un seul, non coupable. L'accusé risquant la peine de mort, l'unanimité du jury est requise. Les jurés doivent alors délibérer à huis clos. Le huitième juré, un architecte juste et droit, va tout faire pour démonter la théorie de l'accusation. Peu à peu, face à son éloquence et à la clarté de son argumentation, les autres jurés manifestent leur trouble, et les opinions basculent. L'heure du verdict approche... - Critique : Plan large sur le fronton du palais de justice. Dans la salle 228, un adolescent comparaît pour le meurtre de son père. Pourtant, dans ce premier film de Sidney Lumet, nous ne verrons rien du procès, à peine le visage olivâtre et désemparé de l’accusé, regardant le jury partir vers la salle des délibérations. La pièce est petite, il y règne une chaleur orageuse, étouffante. Le verdict semble couru d’avance. Un vote unanime, et les jurés pourront retourner vaquer à leurs occupations. Mais à « non coupable », une main se lève. Le huitième juré ne prétend pas être sûr de l’innocence du prévenu : il dit juste « c’est possible ». Et le répétera sans relâche...

Ce classique ne vieillit pas. La mécanique en est si précise et prenante, l’interprétation si convaincante qu’il se découvre ou se revoit avec la même passion. Henry Fonda, noble figure de la démocratie, se bat pied à pied, refaisant le procès à huis clos. En face de lui, onze Américains de tempéraments, de couches sociales et de préjugés différents.

Lumet réussit, en quelques traits, à les hisser au-delà des archétypes. Il filme leurs visages soudain assaillis par le doute et rend presque audible le déclic qui les fait passer, l’un après l’autre, dans le camp de la présomption d’innocence. Mais, au fait, qui est ce juré n° 8, ce type en blanc qui a su faire pencher la balance ? Un type comme vous et moi. Juste un citoyen comme les aimait Lumet.</desc>
    <credits>
      <director>Sidney Lumet</director>
      <actor>Martin Balsam</actor>
      <actor>Jack Klugman</actor>
      <actor>Robert Webber</actor>
      <actor>Jack Warden</actor>
      <actor>Lee J.</actor>
      <actor>Ed Begley</actor>
      <actor>Henry Fonda</actor>
      <actor>E.G. Marshall</actor>
      <actor>John Fiedler</actor>
      <actor>Edward Binns</actor>
      <actor>Joseph Sweeney</actor>
      <actor>George Voskovec</actor>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/17/98d681071ad04564a080d8cb3b39d713.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250222151500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222165000 +0100">
    <title>Amérique : la nouvelle histoire des premiers hommes</title>
    <desc lang="fr">Du Grand Nord canadien à la pointe sud du Chili, en passant par le sud des États-Unis, le centre du Mexique et le Mato Grosso brésilien, de nouvelles découvertes archéologiques concordantes, mais encore controversées, ont fait émerger dans l'archéologie de la préhistoire américaine un nouveau paradigme : l'apparition des premiers humains sur le continent pourrait remonter à près de 30 000 ans avant notre ère, soit environ 15 000 ans plus tôt que la thèse communément admise et enseignée. S'il y eut dans le passé quelques francs-tireurs pour contester le scénario selon lequel les premiers ancêtres des Américains seraient arrivés à pied par le détroit de Béring il y a 16 000 ans, ils furent longtemps tenus à l'écart de la communauté scientifique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/14/c80f785f03e9b537d33ce16b3053de0b12e0bfeb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250222165000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222173000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Côte d'Ivoire</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : La Côte d'Ivoire, fantasme africain de Basquiat. - La Côte d'Ivoire drapée dans ses pagnes. - En Côte d'Ivoire, le prince déchu d'Assinie.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/2085de561fca4b45a6b2a466d47b62bc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222173000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222180500 +0100">
    <title>Ouganda, les chiens de l'espoir</title>
    <desc lang="fr">Direction l'Ouganda, à la découverte du rapport inédit qui s'est noué entre des chiens et certains habitants, faisant naître un grand espoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/09/6eb9299291aa4fd48de74001a9011475.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222185000 +0100">
    <title>Le pont d'herbes tressées de Q'eswachaka : Un ouvrage éphémère et éterne</title>
    <desc lang="fr">Au Pérou, perpétuation d'un savoir-faire ancestral hérité des Incas : chaque année, des villageois se retrouvent pour la construction d'un pont d'herbes tressées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/1b3fa446f7a34d8b80313708dbc07b8c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222185000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222194500 +0100">
    <title>Arte reportage</title>
    <sub-title>Spécial Ukraine</sub-title>
    <desc lang="fr">Héros ordinaire, l'Ukrainien Konstantin Gudauskas s'est engagé, au péril de sa vie, à sauver des victimes des atrocités de la guerre / Un taux de natalité en berne, des émigrés par millions : les trois ans de guerre ont encore accentué le dépeuplement de l'Ukraine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 22/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222205500 +0100">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Élisabeth Quin du lundi au jeudi et Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250222205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222222500 +0100">
    <title>Les Etrusques : une civilisation mystérieuse de Méditerranée</title>
    <desc lang="fr">En Corse, sur le site de Lamajone, à Aléria, une équipe d'archéologues dirigée par Laurent Vidal, de l'Inrap (Institut national de recherches archéologiques préventives), a mis au jour, en 2018, 130 tombes romaines dans un très bel état de conservation. L'année suivante, poursuivant leurs fouilles sous la nécropole, ils exhument une sépulture présentant une configuration totalement différente : un hypogée. Le tombeau souterrain contient les restes d'un personnage étrusque de haut rang au regard des objets personnels qui l'accompagnaient dans son dernier voyage, il y a 2 500 ans. Les expertises sur le squelette, menées par l'archéo-anthropologue Catherine Rigeade dans les laboratoires marseillais de l'Inrap, révèlent qu'il s'agit de celui d'une femme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/276b60051b5d40c2b30282d181ea4a4c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250222222500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250222231500 +0100">
    <title>Sel : un allié ou un ennemi ?</title>
    <desc lang="fr">Des mines de sel aux laboratoires en passant par les cuisines de restaurants, ce documentaire expose les dernières découvertes sur le sel. Réalisée à l'occasion d'une mission de simulation spatiale, une étude a ainsi pu prouver que, contrairement à ce qui était admis jusqu'ici, le corps humain stocke le sodium - la quantité augmentant avec l'âge. Si de nombreuses inconnues demeurent quant aux effets du sel sur le corps, les scientifiques interrogés dans le film rappellent qu'une alimentation équilibrée (bannissant autant que possible la nourriture industrielle, à la teneur élevée en sel) peut constituer la clé du bon dosage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/c5de23fdf2f84a38b8a6e7a764895651.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250222231500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250223005000 +0100">
    <title>Un château idéal : la Wartbourg</title>
    <desc lang="fr">Edifié en 1067 en surplomb de la forêt de Thuringe, le château de la Wartbourg a traversé mille ans d'histoire tumultueuse, jusqu'à devenir un emblème de l'Allemagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/b4b453b4401844c3ba8c4ca8e41fd3c1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
