<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241023232500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024002000 +0200">
    <title>Italo Svevo : l'écrivain génial de Trieste</title>
    <desc lang="fr">Aronne Ettore Schmitz - alias Italo Svevo, le nom de plume qu'il s'est choisi pour signer son premier roman en 1892 - reste indissolublement lié à la ville de Trieste, entre Méditerranée et Mitteleuropa. Ancrée dans l'atmosphère à la fois provinciale et cosmopolite de ce port austro-hongrois rétrocédé à l'Italie en 1918, son oeuvre profondément moderne, guidée par un art méticuleux et ironique de l'introspection, a surtout connu une gloire posthume. C'est en 1925 seulement, trois ans avant sa mort, que son roman "La Conscience de Zeno", devenu un classique traduit dans une vingtaine de langues, lui vaut une reconnaissance littéraire. Dans les lieux où il a vécu comme dans les pages de ses livres, ce documentaire explore les multiples contradictions d'un écrivain demeuré en partie méconnu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/11/86daff29388d4cd88cda49a19d7b2b4f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024002000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024020000 +0200">
    <title>Le traducteur</title>
    <desc lang="fr">Après avoir eu des démêlés avec le gouvernement syrien, Sami vit depuis des années comme réfugié politique en Australie, où il travaille comme traducteur arabe-anglais. Il se sent coupable d'avoir laissé derrière lui son frère et sa sœur. En 2011, alors que la révolution syrienne éclate, Sami reçoit une vidéo montrant son frère se faire arrêter pendant une manifestation pacifique. Trente ans plus tôt, c'était son père qui était arrêté devant ses yeux. Saisissant cette opportunité pour tenter de réparer le passé, Sami décide, au péril de sa vie, de retourner en Syrie pour libérer son frère. Sur place, les retrouvailles avec sa sœur ne sont pas chaleureuses... - Critique : En faisant le lien entre deux langues, il leur arrive d’être pris entre deux feux : les traducteurs courent le risque de devenir des cibles en temps de guerre. Une situation douloureuse dont cette fiction ne parvient pas à montrer toute la complexité en imaginant le sort d’un Syrien contraint de fuir son pays après avoir fait une gaffe de traduction au moment de l’arrivée au pouvoir de Bachar al-Asad.

L’intérêt se déplace vers une reconstitution des faits qui ont marqué, en 2011, le début de la guerre civile en Syrie. Tourné en Jordanie, ce premier film raconte alors de façon convaincante la folie d’un pays qui se retourne contre son peuple.</desc>
    <credits>
      <actor>David Field</actor>
      <actor>Carlos Chahine</actor>
      <actor>Rami Farah</actor>
      <actor>Miranda Tapsell</actor>
      <actor>Ziyad Bakri</actor>
      <actor>Kamel El</actor>
      <actor>Ramzi Maqdisi</actor>
      <actor>Yumna Marwan</actor>
      <actor>Reem Ali</actor>
      <actor>Sawsan Arshid</actor>
      <actor>Fares Al-Helou</actor>
      <actor>Zayd Khalaf</actor>
      <writer>Magali Negroni</writer>
      <writer>Rana Kazkaz</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/11/2bdaf9881b9e42fea65a0f71e2ee3f84.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241024020000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024034500 +0200">
    <title>Habemus Papam</title>
    <desc lang="fr">Le pape est mort. Le Conclave se réunit pour désigner son successeur. Tandis que chaque cardinal prie secrètement pour être épargné, Melville, un inconnu, est élu à une écrasante majorité. Hors du Vatican, des dizaines de milliers de fidèles attendent, fébriles, de voir leur tout nouveau souverain pontife. Tétanisé, Melville ne peut pas se résoudre à se montrer. Bientôt, il est terrassé par une crise d'angoisse massive. Pour tenter de résoudre le problème au plus vite, le Vatican fait appel dans la plus grande discrétion au meilleur psychanalyste du pays. Mais Melville s'enfuit, errant dans les rues de Rome. Pendant ce temps, la communauté catholique attend toujours de voir le visage de son nouveau souverain... - Critique : Un cardinal, élu pape, doit faire son apparition au balcon de la basilique Saint-Pierre, à Rome. Mais, paniqué, il reste accroché à sa chaise… Ce formidable cataclysme est une alliance de farce grinçante et de confession touchante propre au cinéma de Nanni Moretti. L’histoire d’une crise du pouvoir, collective et intime – le réalisateur lui aussi a été un acteur politique en Italie, avant de se retirer. Que signifient le silence et le refus du nouveau pape ? Nanni Moretti propose diverses réponses, drôles ou mélancoliques, métaphysiques ou très ordinaires.

On voit le pape déboussolé errer dans la ville, croiser une troupe de comédiens. Étrange vagabondage. Où les autres ont tendance à se dérober derrière des paroles séduisantes mais mécaniques. Comme cette séquence troublante dans une trattoria, où la conversation des comédiens n’est qu’une accumulation frénétique de répliques tirées de Tchekhov. Exactement comme à la télévision, où un expert finit par avouer qu’il improvise et qu’il ne sait rien… C’est ce blanc à l’antenne, ce grand vide qu’affronte et crée à la fois le souverain pontife en fuite. Une épreuve de vérité que l’on appellera une quête de soi, une dépression ou, pourquoi pas, une forme d’art.</desc>
    <credits>
      <actor>Michel Piccoli</actor>
      <actor>Renato Scarpa</actor>
      <actor>Jerzy Stuhr</actor>
      <actor>Nanni Moretti</actor>
      <actor>Margherita Buy</actor>
      <actor>Graziosi Franco</actor>
      <actor>Roberto Nobile</actor>
      <actor>Dario Cantarelli</actor>
      <actor>Camillo Milli</actor>
      <actor>von Ulrich</actor>
      <actor>Gianluca Gobbi</actor>
      <actor>Manuela Mandracchia</actor>
      <writer>Federica Pontremoli</writer>
      <writer>Francesco Piccolo</writer>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/03/71888237ea154dd18a2d2e5d4f262104.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241024034500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024041100 +0200">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>Russie, les cavaliers du miel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Dans l'Oural, le village de Gadel-Gareyéro, avec ses isbas colorées, est installé au milieu de collines recouvertes de chênes, de bouleaux, de trembles, d'érables et de tilleuls. L'apiculture y est omniprésente et la moitié des 400 habitants la pratiquent de manière traditionnelle. Appelés "borteviki", ils perpétuent la technique ancestrale du bort, la récolte du miel sauvage des abeilles de Bourzian, endémiques en Russie centrale.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/11/15ced4d27fbc4c0e9bb775033fff088c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024041100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024050500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024050500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024054000 +0200">
    <title>Allemagne : les buvettes trinquent</title>
    <desc lang="fr">Inscrites depuis 2020 à l'inventaire du patrimoine culturel immatériel du land de Rhénanie-du-Nord-Westphalie, les buvettes du bassin de la Ruhr se battent pour leur survie. Sur les quelque 20. 000 établissements autrefois en activité, il n'en subsiste que 2.000 aujourd'hui. Mais leurs propriétaires sont bien décidés à lutter contre ce déclin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/11/028d44930f00481d93ad9078d4599429.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024054000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024054500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024054500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024055500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Le jeu troublant du "personnage non jouable"</sub-title>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024065000 +0200">
    <title>Les parcs naturels... en Minuscule</title>
    <sub-title>Brière et Guérande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - Le parc naturel régional de Brière et les marais salants de Guérande, labyrinthes sculptés par une eau impétueuse, abritent quelque 280 espèces d'oiseaux.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/06/7b13bc7155ddb6395d03605b0f246b44bac2108a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024075000 +0200">
    <title>La grâce des danseuses aveugles de São Paulo</title>
    <desc lang="fr">Geyza Pereira, la seule danseuse étoile aveugle au monde, vit à São Paulo, au Brésil. Elle y a appris son art grâce au Ballet de Cegos, une troupe pour danseuses non-voyantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/03/6fd85d357a1f2186ce63ee992155c06f128fcfc4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Comment "Sex and the city" a décoiffé New York - Tic tac, la Franche-Comté des horlogers - En Tunisie, les baklavas de Sarah et Atika - En Écosse, l'anthrax donne de mauvaises idées.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. En Andalousie, le poète Jiménez donne vie à un âne - Madère, jardin d'Éden sur l'Atlantique - En Colombie, le poulet à l'étouffée d'Oliva - À Paris, l'URSS au banc des accusés.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/11/2de5e85b8196462d83a31c54a8eb56b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024101500 +0200">
    <title>Les îles irlandaises, avant-postes de l'océan</title>
    <sub-title>Un hiver atlantique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le nord-ouest de l'Irlande est parsemé d'îles sauvages où la nature règne en maîtresse. A l'écart du reste du monde, l'archipel abrite une faune d'une impressionnante diversité : tandis que des oiseaux limicoles nichent sur l'île de Toraigh et que des phoques gris luttent pour la suprématie sur les îles d'Inishkea, des baleines à bosse s'ébattent au large de l'archipel des Blasket. Soumises à des conditions climatiques rudes, ces espèces doivent adapter leurs stratégies de survie au fil des saisons.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/01/04039bc919338d419d04bd6ee0b2d07f93a07384_8D5627221F8D9D6D2787BA1EE1D9BDA3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024101500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024110500 +0200">
    <title>Les îles irlandaises, avant-postes de l'océan</title>
    <sub-title>Un été atlantique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Sur les îles du nord-ouest de l'Irlande, le temps semble s'être arrêté : loin du tumulte des villes, la verdure lumineuse des pâturages se fond invariablement dans le bleu de l'océan. Pourtant, les saisons se suivent et ne se ressemblent pas. Alors que les éléments se déchaînent en hiver, l'arrivée du printemps laisse place à un brouillard humide et cotonneux. Dès lors, les nombreuses espèces d'animaux présentes sur l'archipel doivent constamment s'adapter pour survivre. Quand l'été s'installe, près de 250 000 oiseaux marins migrent vers l'île de Rathlin pour nicher sur les falaises bordées d'arbres. En automne, au large des îles d'Aran, des centaines de requins-pèlerins se rassemblent : nageant en cercles concentriques, ils se livrent ici à un étonnant speed dating.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/22/339f7b7b2f934c7f9ef16696fcb1b953.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024110500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024120000 +0200">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>La côte est de l'Irlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:16 - Episode:3 - Au sud-est de l'Irlande, un voyage immersif à bord d'une croisière ferroviaire, entre les collines verdoyantes et les villes effervescentes du pays.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/28/6de213e5bf0cc0611d1086a2a2f9a7738f16eb98_9C04D9ED417794B9C42A0C61DFB87872.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">15.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024120000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024125500 +0200">
    <title>La France côté Nord : De la Somme à la frontière belge</title>
    <sub-title>De la Somme à la frontière belge</sub-title>
    <desc lang="fr">A Amiens, des canaux quadrillent la vieille ville médiévale. A Saint-Quentin, dans la réserve naturelle des marais d'Isle, Christophe Villain recense les oiseaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/42563284_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024125500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024133500 +0200">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>Ethiopie, des abeilles au service de la foi</sub-title>
    <desc lang="fr">En Ethiopie, deuxième plus ancienne nation chrétienne, l'abeille est non seulement un symbole de fertilité et d'abondance, mais également de foi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/08/ca98360eb322283e6a6cdd6e488dbc14f70a959a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024154500 +0200">
    <title>Hugo Cabret</title>
    <desc lang="fr">En 1931, Hugo Cabret, un petit orphelin de 12 ans, vit dans les combles de la gare Montparnasse, à Paris. Il occupe ses journées à en remonter les horloges. Mais son rêve secret est ailleurs. Son père lui a laissé un curieux automate inachevé qu'Hugo voudrait voir fonctionner. Il lui manque une pièce essentielle, une clef en forme de coeur. Sa quête n'empêche pas Hugo de se lier avec une autre orpheline, Isabelle, dont s'occupe un vieil homme, vendeur de jouets dans un des magasins de la gare. Hugo découvre que, même s'il n'en parle jamais, ce vieil homme n'est pas n'importe qui. Il s'agit de Georges Méliès, le premier cinéaste de fiction du monde, tombé dans l'oubli... - Critique : Dans le Paris de 1931, un orphelin vit seul sous les toits d’une grande gare dont il remonte les horloges. Mais la mécanique qui occupe vraiment le petit Hugo Cabret, c’est la mise en route d’un étrange automate laissé par son père. Pour l’animer, une clé en forme de cœur est nécessaire. La trouver est un jeu de piste qui mène au vieux marchand de jouets de la gare. Cet homme austère a un fabuleux secret : il a été un inventeur, un créateur d’images pleines d’imagination. Il s’appelle Georges Méliès ! Le génial auteur du Voyage dans la Lune (1902) a fini ruiné. Mais ce magicien est sûrement encore capable de faire vivre un automate…

Voilà un film qu’on reçoit comme un cadeau, une malle aux trésors. On y découvre pêle-mêle une aventure pleine de mystères dans un Paris façon Eugène Sue, l’histoire des débuts du cinématographe à travers celle de Méliès, et un grand spectacle conçu à l’origine pour la projection en 3D. La réalité dialogue avec la fiction, et le cinéma d’hier, avec celui d’aujourd’hui. Le jeu de piste est à la fois simple et sophistiqué, du côté du plaisir et de la connaissance. Ce que le cinéma peut réunir, capable de tout, illuminant notre vie et nous guidant de la solitude à la lumière. Scorsese se fait avec joie le porte-voix de ce message, lui qui a dédié depuis longtemps une grande partie de son travail à la mémoire du cinéma et à sa transmission. Il y a là de quoi enchanter les enfants comme les cinéphiles, et même les enfants cinéphi­les, ceux du film montrant l’exem­ple d’une formation précoce et très heureuse à l’amour du septième art.</desc>
    <credits>
      <actor>Christopher Lee</actor>
      <actor>Ben Kingsley</actor>
      <actor>Jude Law</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Emily Mortimer</actor>
      <actor>Ray Winstone</actor>
      <actor>Helen Mccrory</actor>
      <actor>Michael Stuhlbarg</actor>
      <actor>Chloë Grace</actor>
      <actor>Sacha Baron</actor>
      <actor>Asa Butterfield</actor>
      <actor>Frances de</actor>
      <writer>John Logan</writer>
      <guest>Diana Scrivener</guest>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/07/cf374e493e3c466ea916261633985b07.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241024154500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024163500 +0200">
    <title>L'odyssée des animaux</title>
    <sub-title>Le voyage du cheval d'Eurasie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Comme les zèbres, les ânes, les chamois, les antilopes ou les chameaux, le cheval appartient à la grande famille des ongulés, les mammifères qui marchent sur leurs ongles. Aujourd'hui, il en existe des dizaines de races locales à travers l'Eurasie, des robustes chevaux de trait des campagnes françaises aux petits fjords de Norvège en passant par les véloces chevaux du Don des steppes russes. Pour autant, ces équidés ont-ils toujours fait partie de la faune eurasienne ? Ont-ils toujours eu l'apparence que nous leur connaissons actuellement ?</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/02/59bb58b307a7d450d7011e3095aebac8d5dc2b1e_068FC30D685F1E6EC86C2AC90C5FF0E7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241024163500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024172000 +0200">
    <title>Terre de légendes</title>
    <sub-title>Sous le règne de l'eau</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'eau a sculpté trois lieux exceptionnels : l'archipel des Palaos en Micronésie, le salar d'Uyuni en Bolivie et l'immense réseau de grottes des cénotes au Mexique.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/12/09bd5689586541f393cf8aed4e20cd6f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024180500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Islande, une nation forgée par les romans de Laxness - Un petit coin de paradis noir dans le Michigan - En France, le gratin de courges de Georgette - À Toronto, la course à l'accouchement.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/12/596293a31e794e5d8466e14cfba1e558.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. L'Écosse meurtrière de Peter May - La Normandie, victime oubliée du débarquement - Au Mozambique, le gâteau au manioc et à la noix de Zefa - À Montréal, les étudiants prennent leur sexualité en main.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024193000 +0200">
    <title>Transylvanie : une clinique pour les cigognes</title>
    <desc lang="fr">Dans le village de Cristian, en Transylvanie, Miruna Gritu gère bénévolement une clinique pour cigognes depuis 17 ans. Véritable refuge pour ces oiseaux migrateurs, le lieu et ses environs offrent une nature encore intacte. Mais le danger guette : les lignes électriques aériennes et l'accumulation de déchets dans les nids sont autant de pièges mortels pour les échassiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/12/9b8367ba80aa4b88ae6281b496a9b0fb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024193000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024194500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Peut-on toucher au logo de la NBA ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Une silhouette blanche d'un basketteur dribblant sur un fond bleu et rouge... L'iconique logo de la NBA est instantanément reconnaissable. Pourtant, il est fréquemment question de changer sa fameuse silhouette. Alors, un logo doit-il être une image vivante ou être gravé dans le marbre ? Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241024205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024214500 +0200">
    <title>Rematch</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Alors que les caméras du monde entier sont tournées vers lui, Garry Kasparov met à exécution les menaces de Roger, son nouvel agent. Pressée par la direction d'IBM, Helen lui lance un ultimatum pour qu'il revienne dans la partie. Le champion se remémore alors son célèbre duel contre Anatoli Karpov en 1984, dans le contexte de la dictature soviétique. De son côté, Helen, exaspérée, exécute le premier coup de Deep Blue. Selon les règles, Kasparov dispose à présent d'une heure pour jouer à son tour, sinon la partie sera déclarée gagnée par le supercalculateur... - Critique : Les moins de 20 ans n’ont pas connu le temps des échecs stars et des grands noms comme Karpov, Fischer ou Kasparov. Cet âge d’or a pris fin, symboliquement, à New York en mai 1997. Le champion du monde russe Garry Kasparov affronte alors pour la seconde fois Deep Blue, surpuissant ordinateur d’IBM…

Cette minisérie primée à Séries mania retrace méticuleusement, en romançant ses coulisses, cet affrontement tendu entre l’homme et la machine, suivi par des millions de curieux à travers le monde. Elle détaille les choix stratégiques des deux camps, d’une part l’ombrageux et fier Kasparov, surnommé par la presse le « dernier rempart de l’humanité », d’autre part l’équipe d’informaticiens et de joueurs embauchés par IBM.

Émergence de l’IA

Les enjeux de Rematch sont fascinants. Il est question de l’émergence de l’intelligence artificielle et de ce que son irrémédiable ascension sous-entend, philosophiquement, pour l’humanité. D’une forme de panique existentielle d’un cerveau hors normes confronté à ses limites, et de ce qu’il faut d’humanité – feinte ou réelle – pour que la machine soit capable de renverser l’homme…

Le réalisateur québécois Yan England parvient à donner vie à cet affrontement immobile et l’Anglais Christian Cooke compose un Kasparov intense. Quatre épisodes auraient suffi à reconstituer l’événement, d’autant qu’on peine à se passionner pour la vie privée du champion, indécollable de sa mère mais quasi étranger à sa propre fille. Mais la force de ce qui se joue emporte tout et nous scotche à l’échiquier de bout en bout.</desc>
    <credits>
      <actor>Aidan Quinn</actor>
      <actor>Trine Dyrholm</actor>
      <actor>Sarah Bolger</actor>
      <actor>Christian Cooke</actor>
      <actor>Luke Pasqualino</actor>
      <actor>Tom Austen</actor>
      <actor>Orion Lee</actor>
      <actor>Donald Sage</actor>
      <actor>Phil Trasolini</actor>
      <actor>Adam Boncz</actor>
      <actor>Molly Harris</actor>
      <actor>Szovik Harry</actor>
      <writer>Yan England</writer>
      <writer>Gulluni André</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/04/727dee356ef64aaa9ceb489fa7f89fe9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241024214500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024223000 +0200">
    <title>Rematch</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - PC constate qu'Helen l'a une nouvelle fois trahi. La quatrième manche débute en faveur de Garry, mais la surprise change de camp. Garry devient franchement paranoïaque tandis que PC s'efforce de reprendre le contrôle sur Deep Blue, entrant en conflit avec Paul. Garry, perdu, reprend contact avec son ex-épouse... - Critique : Les moins de 20 ans n’ont pas connu le temps des échecs stars et des grands noms comme Karpov, Fischer ou Kasparov. Cet âge d’or a pris fin, symboliquement, à New York en mai 1997. Le champion du monde russe Garry Kasparov affronte alors pour la seconde fois Deep Blue, surpuissant ordinateur d’IBM…

Cette minisérie primée à Séries mania retrace méticuleusement, en romançant ses coulisses, cet affrontement tendu entre l’homme et la machine, suivi par des millions de curieux à travers le monde. Elle détaille les choix stratégiques des deux camps, d’une part l’ombrageux et fier Kasparov, surnommé par la presse le « dernier rempart de l’humanité », d’autre part l’équipe d’informaticiens et de joueurs embauchés par IBM.

Émergence de l’IA

Les enjeux de Rematch sont fascinants. Il est question de l’émergence de l’intelligence artificielle et de ce que son irrémédiable ascension sous-entend, philosophiquement, pour l’humanité. D’une forme de panique existentielle d’un cerveau hors normes confronté à ses limites, et de ce qu’il faut d’humanité – feinte ou réelle – pour que la machine soit capable de renverser l’homme…

Le réalisateur québécois Yan England parvient à donner vie à cet affrontement immobile et l’Anglais Christian Cooke compose un Kasparov intense. Quatre épisodes auraient suffi à reconstituer l’événement, d’autant qu’on peine à se passionner pour la vie privée du champion, indécollable de sa mère mais quasi étranger à sa propre fille. Mais la force de ce qui se joue emporte tout et nous scotche à l’échiquier de bout en bout.</desc>
    <credits>
      <actor>Aidan Quinn</actor>
      <actor>Trine Dyrholm</actor>
      <actor>Sarah Bolger</actor>
      <actor>Christian Cooke</actor>
      <actor>Luke Pasqualino</actor>
      <actor>Tom Austen</actor>
      <actor>Orion Lee</actor>
      <actor>Donald Sage</actor>
      <actor>Molly Harris</actor>
      <actor>Szovik Harry</actor>
      <actor>Philipp Droste</actor>
      <actor>Petra Veres-Kovács</actor>
      <writer>Yan England</writer>
      <writer>Gulluni André</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/18/554d8515e077417180d5c5218c84aba9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241024223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241024232000 +0200">
    <title>Rematch</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - L'issue du match est de plus en plus incertaine, et la tension monte au sein de chaque équipe. Tandis que Helen valide la stratégie audacieuse de Paul, Garry, soutenu par le public new-yorkais, cherche l'appui de la communauté des joueurs d'échecs. Des souvenirs d'enfance remontent : il se revoit quand il n'était qu'un tout jeune joueur face à son père mourant... - Critique : Les moins de 20 ans n’ont pas connu le temps des échecs stars et des grands noms comme Karpov, Fischer ou Kasparov. Cet âge d’or a pris fin, symboliquement, à New York en mai 1997. Le champion du monde russe Garry Kasparov affronte alors pour la seconde fois Deep Blue, surpuissant ordinateur d’IBM…

Cette minisérie primée à Séries mania retrace méticuleusement, en romançant ses coulisses, cet affrontement tendu entre l’homme et la machine, suivi par des millions de curieux à travers le monde. Elle détaille les choix stratégiques des deux camps, d’une part l’ombrageux et fier Kasparov, surnommé par la presse le « dernier rempart de l’humanité », d’autre part l’équipe d’informaticiens et de joueurs embauchés par IBM.

Émergence de l’IA

Les enjeux de Rematch sont fascinants. Il est question de l’émergence de l’intelligence artificielle et de ce que son irrémédiable ascension sous-entend, philosophiquement, pour l’humanité. D’une forme de panique existentielle d’un cerveau hors normes confronté à ses limites, et de ce qu’il faut d’humanité – feinte ou réelle – pour que la machine soit capable de renverser l’homme…

Le réalisateur québécois Yan England parvient à donner vie à cet affrontement immobile et l’Anglais Christian Cooke compose un Kasparov intense. Quatre épisodes auraient suffi à reconstituer l’événement, d’autant qu’on peine à se passionner pour la vie privée du champion, indécollable de sa mère mais quasi étranger à sa propre fille. Mais la force de ce qui se joue emporte tout et nous scotche à l’échiquier de bout en bout.</desc>
    <credits>
      <actor>Aidan Quinn</actor>
      <actor>Trine Dyrholm</actor>
      <actor>Sarah Bolger</actor>
      <actor>Christian Cooke</actor>
      <actor>Luke Pasqualino</actor>
      <actor>Tom Austen</actor>
      <actor>Orion Lee</actor>
      <actor>Donald Sage</actor>
      <actor>Dulcie Smart</actor>
      <actor>Molly Harris</actor>
      <actor>Szovik Harry</actor>
      <actor>Philipp Droste</actor>
      <writer>Yan England</writer>
      <writer>Gulluni André</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/18/014db5c5cedb4443aaa0f5ce2b9a9ad3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241024232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241025001500 +0200">
    <title>Elsa Morante et "La Storia" : Une écrivaine victime de son succès</title>
    <desc lang="fr">A l'été 1974, à 62 ans, Elsa Morante publie le roman "La storia". Succès populaire immense, il raconte la Seconde Guerre mondiale du point de vue des humbles. Dans le quartier populaire de San Lorenzo, à Rome, Ida Ramundo, juive par sa mère (comme Elsa Morante elle-même) et institutrice, élève seule ses deux fils, dont le fragile Useppe, né du viol commis par un jeune soldat allemand, qu'elle n' aime pas moins tendrement. Trente ans plus tôt, avec son époux Alberto Moravia, l'un des écrivains les plus connus d'Italie, Elsa Morante avait, tout comme son héroïne, fui la ville occupée pour se réfugier dans un village perdu du sud du Latium. Mais si son expérience a nourri le roman, c'est d'abord sa vision politique qui le lui a inspiré : la violence de l'histoire conduirait inexorablement à l'écrasement des plus faibles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/03/0565a2f8390843f2a8589ec05dd6766c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
