<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241227001000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227024000">
    <title>Quand les aigles attaquent</title>
    <desc lang="fr">Durant la Seconde Guerre mondiale, une poignée de soldats alliés gagne le sud de l'Allemagne. Dirigé par John Smith, un officier britannique au flegme imperturbable, le commando est composé de sept hommes et d'une femme. Ils sont parachutés de nuit, en pleine tempête de neige, au pied de la forteresse de Hohenwerfen, quartier général de la Gestapo et des services secrets nazis. Leur mission consiste à délivrer un général américain, prisonnier des Allemands. Mais au moment de passer à l'action, l'un des hommes manque à l'appel. Un peu plus tard, lorsqu'il découvre son cadavre, John Smith comprend qu'un traître est parvenu à infiltrer son groupe... - Critique : 1944 : l’Anglais Smith et l’Américain Schaffer dirigent un commando de parachutistes chargés de délivrer un général américain, détenteur d’importants secrets militaires…

Le scénario est signé par l’auteur des Canons de Navarone, un classique du film de guerre à grand spectacle. Ici, le principe est à peu près le même : réussir à pénétrer dans une forteresse imprenable, puis en ressortir indemne après y avoir fait le maximum de dégâts. Tous les moyens sont bons : déguisés en officiers allemands, Richard Burton et Clint Eastwood grimpent sur le toit d’un téléphérique, zigzaguent en autocar sur les routes de montagne, placent des explosifs à droite et à gauche, et exécutent plusieurs dizaines de nazis. Le suspense est plutôt efficace et les scènes d’action sont spectaculaires à souhait.</desc>
    <credits>
      <director>Brian G Hutton</director>
      <actor>Richard Burton</actor>
      <actor>Robert Beatty</actor>
      <actor>Mary Ure</actor>
      <actor>Michael Hordern</actor>
      <actor>Clint Eastwood</actor>
      <actor>Houston Donald</actor>
      <actor>Wymark Patrick</actor>
      <actor>Ferdy Mayne</actor>
      <actor>Ingrid Pitt</actor>
      <actor>Brook Williams</actor>
      <actor>Peter Barkworth</actor>
      <actor>William Squire</actor>
      <writer>Alistair MacLean</writer>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/fe738a2abe494b64bb95cb6d915579ab.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241227024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227033700">
    <title>Etre noir à l'Opéra</title>
    <desc lang="fr">Le 11 mars 2023, Guillaume Diop est nommé danseur étoile à l'issue d'une représentation de "Giselle" à Séoul. Une première pour l'Opéra de Paris qui n'avait jamais accordé ce titre à un homme noir. Pour ce jeune métis, la pression est double. Il doit tenir à la fois son rang de soliste et celui de symbole. Coauteur en 2020 avec d'autres danseurs d'un manifeste explosif sur la discrimination raciale à l'Opéra de Paris, Guillaume Diop accepte ce rôle qu'il n'a pas choisi. Jeune contrebassiste martiniquaise, Sulivan Loiseau, elle, vient d'intégrer l'orchestre de l'Opéra de Paris, où elle est la seule personne de couleur. Une situation qu'elle prend avec une décontraction mêlée de lucidité, encourageant ses collègues à éviter l'euphémisme "black". "Noir, c'est pas une insulte. C'est ma couleur de peau, et elle est stylée", lance-t-elle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">57</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/10/db3664c7f8094f7b8ffc6e6f2e0ce01c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227033700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227050000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">83</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227050000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227055000">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les ferroviaires</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Le pont de Seto, entre Shikoku et Honshu, permet le transport de passagers et de marchandises ; le pont des chutes Victoria tient lieu de frontière entre le Zimbabwe et la Zambie.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/0392878978cb2046d2c869274e176ce74781b9f9_FDD10931B602845393C1D2E36F93152B.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227060000">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227060000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227065500">
    <title>Sibérie, les découpeurs de glace</title>
    <desc lang="fr">En hiver, la Yakoutie, en Sibérie orientale, enregistre des records de froid. Les navires qui mouillent dans le port de Yakoutsk, sur le fleuve Lena, sont révisés lorsqu'ils sont pris dans les glaces. Quand le mercure est suffisamment bas, les découpeurs de glace creusent un labyrinthe de tunnels sous les bateaux. Leurs seuls outils : des pics et des tronçonneuses.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/26/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227065500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227073500">
    <title>Chemins d'école, chemins de tous les dangers</title>
    <sub-title>Le Kirghizistan</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:2 - Au Kirghizstan, Sherali, 8 ans, et Ali, 12 ans, vivent avec leurs grands-parents dans la chaîne de montagnes du Tian Shan, près de la frontière avec la Chine. Alors qu'en hiver les températures atteignent régulièrement les - 30 degrés, les deux frères affrontent chaque matin une heure et demie de trajet à dos d'âne pour se rendre à l'école. Il fait encore nuit lorsqu'ils se mettent en route.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire education</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/02/21a1bb9ba2c94151a890dcc7a9bb3115.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Rogelio Salmona, l'architecte qui a ouvert Bogota - Le kava, plante apaisante du Vanuatu - En Lettonie, les tartelettes à la carotte et à la pomme de terre de Dace - En France, un château fort de bunkers.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/02/0f0b3571aa545e5b1c38670ea6f1612fb96fc970_B0B9C7083C7CC8EF59BB3D1B86532DEE.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227092000">
    <title>Curcuma, une épice en or</title>
    <desc lang="fr">Dans les montagnes de l'Andhra Pradesh, Veni Macs et Sudheer Krishna ont fondé une coopérative à à Chintapalle, qui produit du curcuma biologique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/26/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227092000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227101500">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>Le Mexique et la vanille</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Epice parmi les plus chères au monde, la vanille trouve ses origines au Mexique, où elle était déjà connue des peuples précolombiens, les Aztèques et les Mayas.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227101500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227110500">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>La cannelle du Sri Lanka</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Au Sri Lanka, la production de cannelle est aujourd'hui encore majoritairement réalisée à la main. Mandis nourrit sa famille grâce à ces petits bouts d'écorce.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227110500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227120000">
    <title>Une année parmi les loups</title>
    <desc lang="fr">Unis par le même rêve, Yves Fagniart et Olivier Larrey, respectivement aquarelliste et photographe animaliers, s'installent dans une cabane de quelques mètres carrés, au milieu du no man's land entre la Finlande et la Russie. Leur objectif : témoigner de la vie intime d'une meute de loups, supposée fréquenter ce paysage de tourbière glacé. Appareil et pinceau à la main, Olivier et Yves étudient les particularités physionomiques de chaque individu afin de comprendre la structure de la meute. Ils identifient un couple, dont la femelle va bientôt mettre bas, et quatre jeunes nés l'année précédente. Contraints de quitter les lieux une fois leurs vivres épuisés, les deux compères y retournent à l'été, puis à l'automne, où ils auront le bonheur de voir la famille au complet, avec sa nouvelle génération de louveteaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/27/c382c668383301f0a5dd27651df51f1bed4c3ac8_0E89491D0DC7955C85F3104C07BB0A14.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227123500">
    <title>La grande transhumance au Tyrol</title>
    <desc lang="fr">Comme ses ancêtres, un berger passe l'été avec ses bêtes sur l'alpage. Une tâche pleine d'abnégation, mais qui lui permet de réaliser son rêve.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/14/a90f0046a7744f1a9f72d1c4e54d309d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227145500">
    <title>Royal Affair</title>
    <desc lang="fr">Depuis 1766, le roi Christian VII règne sur le Danemark. Mais son instabilité mentale le rend incapable d'exercer sa charge. Pour essayer de le soigner, il est fait appel au docteur Struensee, praticien imprégné des idées révolutionnaires des Lumières. La maladie de son patient fait du médecin un intime de la famille. Il devient l'amant de la reine, Caroline-Mathilde, à qui l'immature roi Christian ne portait guère d'attention, préférant fréquenter les maisons closes. Struensee va distraire et manipuler le monarque, rallier la reine à ses idées et la pousser à guider le royaume sur la voie d'importantes réformes sociales, vingt ans avant la révolution française... - Critique : Primée au festival de Berlin, nommée à l’oscar du meilleur film étranger, cette production danoise n’est pas passée inaperçue. La mise en scène est pourtant très classique. Mais, au détour de ces tableaux d’époque (Copenhague, 1770), un sujet inattendu : l’histoire d’un combat pour les idées. Celles que Christian VII, fantasque et traité comme une potiche, se met à formuler sous l’influence des Lumières et de son médecin allemand, qui lui souffle son nouveau discours tout en lui prenant sa femme.

Estime, manipulation… Les deux hommes deviennent les ennemis de ceux qui, avant le médecin, gouvernaient en douce. La situation a du piment et, surprise, la star danoise Mads Mikkelsen est éclipsée par celui qui interprète le roi, Mikkel Boe Følsgaard. C’est à lui que le jury de Berlin 2012 décerna le Prix d’interprétation. En récompensant aussi le scénario. Les deux atouts du film.</desc>
    <credits>
      <actor>Dame Harriet</actor>
      <actor>Trine Dyrholm</actor>
      <actor>Mads Mikkelsen</actor>
      <actor>Bent Mejding</actor>
      <actor>Thomas W.</actor>
      <actor>Laura Bro</actor>
      <actor>Cyron Melville</actor>
      <actor>David Dencik</actor>
      <actor>William Johnk</actor>
      <actor>Alicia Vikander</actor>
      <actor>Mikkel Boe</actor>
      <actor>Søren Malling</actor>
      <writer>Heisterberg Rasmus</writer>
      <writer>Arcel Nikolaj</writer>
      <guest>Bendixen Niclas</guest>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/15/3a3eb2273f0f4cd0a9fa4ab5fea6440a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241227145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227154000">
    <title>Terre de légendes</title>
    <sub-title>Florilège</sub-title>
    <desc lang="fr">Quatre lieux exceptionnels ont été façonnés par les éléments : l'archipel de Hawaï, les îles Féroé, l'archipel des Palaos en Micronésie et les plaines états-uniennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/12/09bd5689586541f393cf8aed4e20cd6f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227154000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227162500">
    <title>Nature, le retour du sauvage</title>
    <sub-title>Costa Rica, au chevet de la forêt tropicale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le Costa Rica est réputé pour ses parcs nationaux et ses forêts tropicales à la faune abondante. Mais pendant des siècles, ces dernières ont été grignotées au profit des cultures de bananes, de café ou d'ananas. Au début des années 1980, les trois quarts des zones forestières d'origine avaient été détruites. Depuis, le pays a élaboré un plan ambitieux de reforestation. Cet épisode accompagne les experts forestiers, qui ont créé, avec des méthodes innovantes, une immense zone protégée : le parc national de Santa Rosa, dont la forêt sèche abrite désormais jaguars, fourmiliers, singes et crocodiles.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/07/55c8d970-0ce0-41a2-a96b-1bbd9fd661ee.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans le Morvan, le bestiaire de François Pompon - Au Sri Lanka, l'éveil du bouddhisme - Au Vanuatu, la guerre de la noix de coco.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/03/c99df20996623a1fb259839eb934e9d1153ddcc8_56518B004050A564A99952ACC68EBD6F.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Sherman Alexie, un écrivain amérindien à Seattle - Les rochers de Fontainebleau - Inde, un palais à tout prix.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/10/745a91bd4a3193b83874c12c7480cab305345907_885416EADD89F08B32E2994180E1F3BB.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227184500">
    <title>Costa Rica : Le paradis des jaguars</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord-ouest du Costa Rica, le parc national de Santa Rosa abrite l'une des dernières forêts tropicales sèches au monde. Tortues marines, chacals et jaguars y cohabitent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/14/428a4c1b432c4efd92c2e2ab40cfd8f4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 27/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227195500">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>Le spectacle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - C'est presque l'été et les parents de Samuel commencent à organiser des booms dans le jardin. Un soir, Samuel se rend au spectacle de danse contemporaine de sa mère. Lors du 2e numéro, il aperçoit Julie sur scène.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/4164b42494f6472fbc5dff00e0e2f178.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227214000">
    <title>Anastasia</title>
    <desc lang="fr">A Paris, en 1928. L'entreprenant général Bounine, qui a pris la tête d'un groupe de Russes exilés, aimerait récupérer les dix millions de livres bloqués depuis la mort du tsar. Lorsqu'il rencontre sur les quais de la Seine, le jour de la Pâque russe, une jeune amnésique qui ressemble étrangement à la princesse Anastasia, l'une des filles du tsar exécuté en 1918 avec toute sa famille, une idée lumineuse germe dans son esprit. Pourquoi ne pas utiliser la jeune femme pour toucher les fameux millions ? Anna Koreff se plie d'autant plus volontiers au désir de Bounine qu'elle ne sait réellement plus qui elle est. Le général lui fait donc donner des cours de maintien et se charge de lui enseigner lui-même l'histoire des Romanov...</desc>
    <credits>
      <director>Anatole Litvak</director>
      <actor>Pitoëff Sacha</actor>
      <actor>Hayes Helen</actor>
      <actor>Yul Brynner</actor>
      <actor>Ivan Desny</actor>
      <actor>Ingrid Bergman</actor>
      <actor>Akim Tamiroff</actor>
      <actor>Aylmer Felix</actor>
      <actor>Hunt Martita</actor>
      <actor>Karel Stepanek</actor>
      <actor>Natalie Schafer</actor>
      <actor>Grégoire Gromoff</actor>
      <actor>Ina De La Haye</actor>
      <writer>Arthur Laurents</writer>
    </credits>
    <date>1956</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/14/a5bc35f3b2c4484d809cd2b8cd2ad516.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241227214000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241227233000">
    <title>Pavarotti</title>
    <desc lang="fr">Souvent cité comme le plus grand et le plus populaire chanteur d'opéra depuis Enrico Caruso, Luciano pavarotti a chanté les plus grands airs du bel canto et n'a pas hésité faire des ponts entre les genres musicaux en chantant avec Eros Ramazzotti, Bryan Adams, Mariah Carey, Jon Bon Jovi, Eric Clapton, Queen, Florent Pagny, U2, Sting, Elton John, Céline Dion, Barry White, James Brown, Zucchero, Dolores O'Riordan4, ou encore les Spice Girls. Celui qui a beaucoup sacrifié à sa carrière, notamment sa vie de famille, a contribué à populariser la musique classique notamment lors des séries de représentations des Trois Ténors (Plácido Domingo et José Carreras)... - Critique : Le documentaire s’ouvre sur une séquence qui ne déplairait pas au James Gray de The Lost City of Z. Saisi au Caméscope par son flûtiste en 1995, Luciano Pavarotti descend l’Amazone en canot, à la recherche non pas d’une cité perdue mais d’un théâtre mythique de Manaus où son idole, Caruso, chanta cent ans plus tôt. Il faut voir sa joie enfantine, son émotion aussi, lorsque, foulant la même scène que son illustre prédécesseur, le géant de Modène se met à donner de la voix, avant de partir de son grand rire !

Le film croule sous la documentation : extraits de concerts et d’entretiens, films et photos de famille, interviews de proches et d’artistes renommés… Cent dix minutes menées allegrissimo, sans un temps mort, sans une respiration. Sans un angle, non plus. Au bout de vingt minutes syncopées comme une bande-annonce, on comprend l’ambition du projet : faire le tour de Pavarotti. Luciano et ses contre-ut insensés, Luciano et les femmes, Luciano et l’argent (un manager redoutable, cent millions d’albums vendus), Luciano et Lady Di, Luciano en Chine, Luciano et les spaghettis, Luciano et ses copains des « trois ténors », tout ça au pas de charge ! Ron Howard, qui avait signé l’enthousiasmant The Beatles : Eight Days a Week, a péché par gourmandise. Pas désagréable, mais indigeste.</desc>
    <credits>
      <actor>Placido Domingo</actor>
      <actor>Luciano Pavarotti</actor>
      <actor>Angela Gheorghiu</actor>
      <actor>Zubin Mehta</actor>
      <actor>Vittorio Grigolo</actor>
      <actor>Carol Vaness</actor>
      <actor>Madelyn Renée</actor>
      <actor>Nicoletta Mantovani</actor>
      <actor>Adua Veroni</actor>
      <actor>Giuliana Pavarotti</actor>
      <actor>Lorenza Pavarotti</actor>
      <actor>Andrea Griminelli</actor>
      <writer>Mark Monroe</writer>
      <writer>Cassidy Hartmann</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/18/195fbd25b7cc4bf0b420f3d312da305f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
