<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241009235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010012500">
    <title>Tir croisé</title>
    <desc lang="fr">Les Hoffmann ont tout d'une famille soudée. Médecin à la retraite et veuf, Rainer a laissé dix ans auparavant la maison qu'il occupait à la famille de son fils Andreas, pour s'installer dans la petite dépendance où il recevait ses patients. Alors qu'Andreas et sa femme Bibi ont lancé les invitations pour célébrer le 80e anniversaire du patriarche, Rainer met brutalement fin à ses jours. Le drame fait vite remonter à la surface de vieilles rancœurs, notamment lorsque Andreas découvre que son fils Clemens, devenu lui aussi médecin, est le seul auquel Rainer ait laissé ses dernières volontés.</desc>
    <credits>
      <director>Nicole Weegmann</director>
      <actor>Andrea Sawatzki</actor>
      <actor>Christian Berkel</actor>
      <actor>Bibiana Beglau</actor>
      <actor>Rainer Kühn</actor>
      <actor>Zinner Stephan</actor>
      <actor>Patrick Finger</actor>
      <actor>Thomas Prenn</actor>
      <actor>Antonia Peters</actor>
      <actor>Ursula Werner</actor>
      <actor>Stella Kann</actor>
      <writer>Esther Bernstorff</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/15/af8e0cee702d4ba0b34da7f04cfef67e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010012500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010022400">
    <title>Get Well Soon - Live from Berlin</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, la capitale allemande accueille l'un des plus grands festivals de cinéma au monde : la Berlinale. Pour la 74e édition, en février 2024, le groupe Get Well Soon - constitué autour de l'auteur, compositeur et interprète Konstantin Gropper - était à l'affiche de l'événement musical "ARTE Berlinale Party", qui s'est déroulé au Schwuz, un club emblématique de Berlin. Outre ses albums studio, Konstantin Gropper a créé la musique de trois épisodes de la série allemande How to Sell Drugs Online (Fast). Il a également contribué à la bande originale du film de Detlev Buck Un très mauvais plan (2020). Sa veine cinématographique faisait donc de son groupe le candidat idéal pour faire vibrer la Berlinale, autour d'un set d'électro chic et opulente.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">59</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/21/0409a3a48d784d75ae1b56d28ec6a95e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010022400" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010030500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">41</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010034000">
    <title>Les championnes basques du lever de pierre</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord de l'Espagne, des femmes basques soulevant des pierres remportent des titres de championnes. Elles conquièrent ainsi les podiums d'un sport dans lequel, selon certains collègues masculins, elles n'ont rien à faire. Ce documentaire suit deux athlètes qui ouvrent la voie aux femmes dans le sport traditionnel basque.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/26/446f72e6112147b3bbfc43a59ddb6e39.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010034000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010034500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <sub-title>Le pape en Indonésie : quel dialogue interreligieux ?</sub-title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010034500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010035500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Trump : le clip qui le voit élu, de Dieu</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans cette vidéo partagée sur ses réseaux sociaux, Donald Trump joue à plein l'imagerie religieuse sur fond de course à la Maison-Blanche. En convoquant ce registre mystique, il espère consolider une base stratégique de son électorat : les chrétiens évangéliques.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010045000">
    <title>Les parcs nationaux des pays baltes</title>
    <sub-title>Isthme de Courlande en Lituanie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Créé en 1971, Lahemaa est le plus ancien et le plus grand parc naturel d'Estonie. Situé dans le nord du pays, il présente un patrimoine naturel extrêmement riche et préservé. Le parc national sert de refuge à une importante population d'ours et de lynx. Jalonné de villages de pêcheurs pittoresques, il abrite également plusieurs manoirs construits au XVIIIe et au XIXe siècle par l'aristocratie estonienne.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/13/1dc8e8e3c85a8ad5e37013eabc38727925d14f6c_7CEEC63B1FD295A7699FE71A1FC41DEF.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010045000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010045500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010055000">
    <title>Le dragon de Komodo</title>
    <desc lang="fr">Le parc national de Komodo, qui couvre plusieurs îles indonésiennes, est le dernier refuge des plus grands varans du monde, les dragons de Komodo.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Malaparte, Naples dans la peau - Le sentier des douaniers, une passion bretonne - À Tel-Aviv, un pacte avec le diable.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1960, le jeune journaliste Hunter S. Thompson s'installe à San Francisco et s'intéresse à la gauche radicale de la ville. Il documente alors les protestations croissantes d'une jeunesse en colère et s'engouffre au cœur de la contre-culture californienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/26/3ad55678686a4fd4b8e1529770a84f6b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010082000">
    <title>Pompéi, ses nouveaux secrets</title>
    <sub-title>Des corps et des vies</sub-title>
    <desc lang="fr">Pompéi attire des millions de visiteurs chaque année. Mais sur le site de la ville détruite en 79 de notre ère par l'éruption du Vésuve, un tiers du périmètre reste encore à explorer. Dans la partie nord, un pâté de maisons est en cours d'excavation sous la direction d'une équipe de chercheurs italiens : l'Insula 10. Très vite, les fouilles mettent au jour un four en briques de dimensions inhabituelles, bien trop grand pour un usage domestique. Un examen plus approfondi révèle qu'il faisait partie d'une boulangerie prospère qui pratiquait la vente en gros. Dans une petite pièce à proximité, les archéologues découvrent trois squelettes aux os brisés, probablement des esclaves écrasés par l'effondrement du toit.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/18/bf87520acce24092982b68c9fab814fc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241010082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010091500">
    <title>Pompéi, ses nouveaux secrets</title>
    <sub-title>La fuite</sub-title>
    <desc lang="fr">Les fouilles se poursuivent au cœur de l'îlot urbain jusqu'ici inexploré. Les archéologues italiens s'affairent à dégager les débris volcaniques dans ce qui fut un quartier prospère. Ils ont mis au jour un harnais de cheval mais ne trouvent pas les restes de l'animal : a-t-il réussi à s'échapper de Pompéi au tout début de l'éruption ? Le professeur Steven L. Tuck, de l'université de Miami, se joint à l'équipe pour retrouver la trace de ceux qui ont pu fuir la cité et déterminer le nombre de personnes qui vivaient à Pompéi. Une inscription sur une tombe semble indiquer que la population était plus proche de 30 000 habitants que des 10 000 à 12 000 estimés - une fourchette pourtant validée depuis longtemps par les historiens.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/15/c698f165d4214f5aa22375d8c9cba76b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010101500">
    <title>Pompéi, ses nouveaux secrets</title>
    <sub-title>Les dernières heures</sub-title>
    <desc lang="fr">Sur le site des fouilles, les excavations se concentrent dans une grande villa à côté du fournil et de la blanchisserie. C'est là, sous un escalier, que l'équipe de chercheurs découvre des dessins de gladiateurs au combat, esquissés au charbon de bois. Les archéologues pensent que l'auteur a dû dessiner ces scènes juste avant l'éruption. Découverte après découverte, ils reconstituent la vie dans ce quartier de Pompéi et s'interrogent sur ce que furent les dernières heures des résidents. Du riche propriétaire aux travailleurs asservis, ont-ils vu venir le danger et ont-ils pu s'enfuir ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/15/1d7d15fbda8b4e4baefe529d91ef72f1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010101500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010111000">
    <title>Cimes d'Europe</title>
    <sub-title>La Sierra de Guadarrama</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Les massifs du parc national de la Sierra de Guadarrama hébergent de nombreuses espèces protégées, parmi lesquelles des vautours moines et des amphibiens.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/26/abccc806923b939d14fad42b3528cc3bffaf6050_3DC61710A196A111D5213D4DBBF0FB6F.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010111000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010113500">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>Rosenfeld, un paradis pour les abeilles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - Dans son centre apicole situé à Rosenfeld, au coeur d'une région classée réserve biologique par le Land du Bade-Wurtemberg, Norbert Poeplau invente et teste des méthodes d'apiculture responsables. Avec son apprentie Alina, il a mis au point une ruche révolutionnaire dans laquelle l'habitat des ouvrières et l'espace de production du miel sont placés sur le même plan, à l'horizontale, pour laisser aux abeilles la liberté de construire leur colonie comme elles l'entendent. Norbert Poeplau tente également de sauvegarder l'abeille européenne de la pollution et des poisons de l'agriculture industrielle.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/03/2bf9868ea30f6ae47d42a03a748c8c9c08a02446.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010134500">
    <title>Le grand sommeil</title>
    <desc lang="fr">Reçu dans la serre tropicale où le général Sternwood tente de réchauffer ses vieux os, le détective privé Philip Marlowe est chargé par son hôte d'enquêter sur une affaire de chantage qui frappe durement sa famille. Marlowe entreprend de filer la fille cadette de Sternwood, Carmen, qui a des dettes de jeu et dont il doit retrouver des photos compromettantes. Il rencontre également l'autre fille du général, la troublante et mystérieuse Vivian, dont il tombe amoureux. Bientôt, il bute sur le cadavre du maître chanteur. Pour corser le tout, le corps disparaît peu de temps après. Qui est l'assassin ? Quel jeu joue Carmen ? Et que sait exactement Vivian ?... - Critique : L’anecdote est notoire : Howard Hawks avoua après la sortie du film n’avoir jamais bien compris l’histoire et ignorer qui était l’assassin de la énième victime. À dire vrai, il s’en moquait comme de l’an 40. Peu importe le(s) coupable(s), pourvu qu’il y ait l’ivresse du sentiment et de l’action. Il faut donc se préparer à être perdu dans les fils de cette intrigue particulièrement tortueuse, roman du grand Raymond Chandler adapté par le non moins grand William Faulkner et deux autres scénaristes.

Privé loyal et moral, Philip Marlowe (devenu mythique en même temps que Bogart lui-même) est recruté par un général à la retraite pour enquêter et confondre un maître chanteur qui extorque de l’argent à ses deux filles. La cadette est une femme-enfant nymphomane (grand numéro de Martha Vickers) que son aînée (Lauren Bacall, voix langoureuse, narine frémissante), hautaine et distante dans un premier temps, peine à protéger et éloigner des vices. Elle-même cache bien son jeu dans ce petit monde corrompu, où personne ne semble fiable. Chapeau et imper sanglé, Marlowe fume et boit beaucoup, se touche le lobe de l’oreille, prend des coups et attire à lui les nombreuses filles qu’il croise dans ses trajets incessants, où il retombe immanquablement sur la fatale Lauren Bacall (dans la vraie vie, ils se marièrent juste avant la sortie du film).

Le rythme est étourdissant, les dialogues brillent d’ironie et de malice (avec des allusions sexuelles). On se bat moins ici au revolver qu’à la parole : les scènes sont des duels où chacun lâche un minimum d’infos pour en obtenir de plus cruciales. C’est ainsi que le récit avance à la vitesse de l’éclair dans une suite d’intérieurs. Univers reclus. Dehors, il pleut. Les rares scènes d’extérieurs nous plongent dans une nuit moite. On ne voit jamais le ciel ni la lumière du jour. Le film porte bien son titre.</desc>
    <credits>
      <actor>Regis Toomey</actor>
      <actor>Lauren Bacall</actor>
      <actor>Humphrey Bogart</actor>
      <actor>Dorothy Malone</actor>
      <actor>Bob Steele</actor>
      <actor>Peggy Knudsen</actor>
      <actor>Martha Vickers</actor>
      <actor>John Ridgely</actor>
      <actor>Charles D.</actor>
      <actor>Charles Waldron</actor>
      <actor>Elisha Cook</actor>
      <actor>Louis Jean Heydt</actor>
      <writer>Jules Furthman</writer>
      <writer>Brackett Leigh</writer>
      <writer>William Faulkner</writer>
    </credits>
    <date>1946</date>
    <category lang="fr">film noir</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/21035145_30653C9D88B290487E9E6B9C50445918.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241010134500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010143500">
    <title>La France sauvage</title>
    <sub-title>La Provence, le règne du soleil</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Pour les animaux et les plantes, la France est une terre d'exception, un pays unique qui accueille une étonnante variété d'espèces, du bord de mer jusqu'en haute montagne. On y trouve l'un des derniers fleuves sauvages d'Europe, la Loire, des marais peuplés d'oiseaux au centre de la France, des steppes africaines au coeur du maquis provençal, des neiges scandinaves au sommet des Alpes ou encore des mers tropicales turquoise autour de la Corse. Durant une année, au rythme des saisons, découverte de l'aventure sauvage des espèces qui peuplent ces espaces. Portée par la voix de Sophie Marceau, cette invitation à l'émerveillement souligne la beauté et la diversité naturelle de la France.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/13/38b2925464f72361c4894d1e4d466edc3159a4c1_81602AA52C11FAD2C6E775A8CAAFA5D5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010152000">
    <title>Afrique du Sud : La forêt sous-marine de kelp</title>
    <desc lang="fr">Le long du littoral sud-africain s'étend la forêt sous-marine de kelp, un écosystème fascinant qui abrite de nombreuses espèces animales et végétales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/27/0f909c72de0f49eb9cc1bd815ac13bbc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Madère, l'île refuge de Jacques Chardonne - La Guyane, si proche du Brésil - En Autriche, les pâtes de Carmen - À Lyon, les prostituées occupent le parvis.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/27/649b2d4cc10549cc91881f14eef16280.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010165500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Jura puissant et solidaire de Pierric Bailly - Berlin, capitale festive de la techno - Aux États-Unis, courage, fuyons !</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010173000">
    <title>Un village espagnol prend soin de ses aînés</title>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/27/e214be6f5f484a7886d2cab490fcef8d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Cisjordanie : un commando infiltré</sub-title>
    <desc lang="fr">En janvier 2024, un commando de 12 soldats israéliens lance l'assaut dans un hôpital en Cisjordanie. Leur objectif : tuer des membres du Hamas et du Jihad islamique hospitalisés dans ce service. Une séquence stupéfiante capturée par une vidéo surveillance.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 10/10/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'une pastille quotidienne dédiée à l'actualité ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241010185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010194500">
    <title>L'agent infiltré</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Emilia a oublié son portable sur un siège du métro. Alors qu'elle a rendez-vous avec l'homme qui l'a retrouvé, celui-ci est abattu devant ses yeux. Neuf jours plus tôt. Le quartier général de la police de Hambourg est en alerte. El Adoua, instigateur d'un attentat commis à Oslo, vient d'être abattu en Italie. Egalement recruteur, il aurait séjourné à Hambourg deux semaines plus tôt. La police soupçonne un attentat imminent. Sous les ordres de Rose Kuhlenkampf, de l'office régional de police judiciaire, Gabriel Bach, un agent aux méthodes discutables, est mis sur l'affaire aux côtés de Holly Valentin, une brillante jeune recrue. Raza Shaheen, un jeune Afghan sans histoires, se trouve bientôt happé dans leur enquête... - Critique : Dans cette version allemande de la minisérie britannique Informer (2018), la police enquête, avec l’aide d’un jeune Afghan contraint de jouer les indicateurs, sur un possible attentat à la Philharmonie de l’Elbe, à Hambourg – menace hautement crédible pour un pays traumatisé par les attaques islamistes, dont celle du marché de Noël à Berlin, en décembre 2016. Le scénario alterne trois temporalités : compte à rebours en flash-back, moment du drame, procès en découlant. Ce gadget narratif sert, en fait, de cache-misère à une intrigue standardisée, qui propose les sempiternelles rivalités entre services (PJ du Land, police fédérale, renseignement intérieur) et les prévisibles problèmes de couple d’un flic chevronné, ex-infiltré parmi les néonazis.

Si la première moitié bénéficie d’une mise en place engageante, la seconde 1 est polluée par des rebondissements forcés. Pris dans une dynamique à la 24 Heures chrono, le réalisateur, Matthias Glasner, oublie de ménager les respirations entre les personnages, qui produisent pourtant les meilleures scènes : une conversation nocturne, dans une chambre d’hôtel quelconque, entre la collègue et la femme du policier. L’Agent infiltré donne, in fine, l’impression d’avoir dépensé beaucoup d’énergie pour pas grand-chose. Dans le genre « instrumentalisation d’un réfugié par les agences d’espionnage à Hambourg », mieux vaut (re)voir le bouleversant Un homme très recherché (Anton Corbijn, 2014), l’une des dernières apparitions de Philip Seymour Hoffman.


1 Diffusée demain, à 20h55.</desc>
    <credits>
      <actor>Claudia Michelsen</actor>
      <actor>Gabriela Maria</actor>
      <actor>Jürgen Vogel</actor>
      <actor>Elisa Schlott</actor>
      <actor>Mehdi Meskar</actor>
      <actor>Nico Holonics</actor>
      <actor>Benny O.-Arthur</actor>
      <actor>Ceesay Sabrina</actor>
      <actor>Ivar Wafaei</actor>
      <actor>Bayan Layla</actor>
      <actor>Majid Bakhtiari</actor>
      <actor>Ali Reza Ahmadi</actor>
      <writer>Matthias Glasner</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/27/bb58c1b218024b3494c6f4db7cff34eb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241010194500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010203000">
    <title>L'agent infiltré</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Sans l'accord de Gabriel, Holly parvient à recruter comme informateur infiltré le jeune Raza, en garde à vue pour détention de stupéfiants, en lui promettant un passeport allemand pour sa petite amie menacée d'expulsion. La nouvelle recrue devra exploiter ses liens pourtant distants avec Dadir, le frère de Youssef Hassan, pour remonter la trace d'un certain "Big Shot", qu'avait mentionné ce dernier avant d'être tué dans des circonstances mystérieuses. Équipé de micros, Raza s'acquitte de sa mission malgré sa nervosité : se rapprochant de Dadir, il tente de sympathiser avec les caïds présents aux obsèques de Youssef, mais éveille quelques soupçons. Pendant ce temps, Gabriel renoue avec un passé - et un alias, "Charlie" - qu'il aurait préféré laisser derrière lui... - Critique : Dans cette version allemande de la minisérie britannique Informer (2018), la police enquête, avec l’aide d’un jeune Afghan contraint de jouer les indicateurs, sur un possible attentat à la Philharmonie de l’Elbe, à Hambourg – menace hautement crédible pour un pays traumatisé par les attaques islamistes, dont celle du marché de Noël à Berlin, en décembre 2016. Le scénario alterne trois temporalités : compte à rebours en flash-back, moment du drame, procès en découlant. Ce gadget narratif sert, en fait, de cache-misère à une intrigue standardisée, qui propose les sempiternelles rivalités entre services (PJ du Land, police fédérale, renseignement intérieur) et les prévisibles problèmes de couple d’un flic chevronné, ex-infiltré parmi les néonazis.

Si la première moitié bénéficie d’une mise en place engageante, la seconde 1 est polluée par des rebondissements forcés. Pris dans une dynamique à la 24 Heures chrono, le réalisateur, Matthias Glasner, oublie de ménager les respirations entre les personnages, qui produisent pourtant les meilleures scènes : une conversation nocturne, dans une chambre d’hôtel quelconque, entre la collègue et la femme du policier. L’Agent infiltré donne, in fine, l’impression d’avoir dépensé beaucoup d’énergie pour pas grand-chose. Dans le genre « instrumentalisation d’un réfugié par les agences d’espionnage à Hambourg », mieux vaut (re)voir le bouleversant Un homme très recherché (Anton Corbijn, 2014), l’une des dernières apparitions de Philip Seymour Hoffman.


1 Diffusée demain, à 20h55.</desc>
    <credits>
      <actor>Claudia Michelsen</actor>
      <actor>Gabriela Maria</actor>
      <actor>Jürgen Vogel</actor>
      <actor>Elisa Schlott</actor>
      <actor>Mehdi Meskar</actor>
      <actor>Nico Holonics</actor>
      <actor>Benny O.-Arthur</actor>
      <actor>Ceesay Sabrina</actor>
      <actor>Ivar Wafaei</actor>
      <actor>Bayan Layla</actor>
      <actor>Majid Bakhtiari</actor>
      <actor>Ali Reza Ahmadi</actor>
      <writer>Matthias Glasner</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/27/0c1dae23920f45caaf520e2fb229f6a7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241010203000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010212000">
    <title>L'agent infiltré</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - L'effraction nocturne commise par un mystérieux étranger dans la Philharmonie de l'Elbe renforce les soupçons d'un attentat imminent. Pourtant, les éléments concrets sont maigres. De son côté, Raza, échaudé par les événements, souhaite mettre fin à l'infiltration. En vain : Gabriel et Holly le chargent désormais de se rapprocher de Gol Rahmani, un compatriote afghan aperçu aux obsèques, trafiquant entretenant des liens avec les réseaux islamistes et soupçonné d'être le dénommé "Big Shot". Raza saisit l'occasion quand Dadir, qui pourrait reprendre le business de son frère, lui propose de l'accompagner à un rendez-vous chez Rahmani... - Critique : Dans cette version allemande de la minisérie britannique Informer (2018), la police enquête, avec l’aide d’un jeune Afghan contraint de jouer les indicateurs, sur un possible attentat à la Philharmonie de l’Elbe, à Hambourg – menace hautement crédible pour un pays traumatisé par les attaques islamistes, dont celle du marché de Noël à Berlin, en décembre 2016. Le scénario alterne trois temporalités : compte à rebours en flash-back, moment du drame, procès en découlant. Ce gadget narratif sert, en fait, de cache-misère à une intrigue standardisée, qui propose les sempiternelles rivalités entre services (PJ du Land, police fédérale, renseignement intérieur) et les prévisibles problèmes de couple d’un flic chevronné, ex-infiltré parmi les néonazis.

Si la première moitié bénéficie d’une mise en place engageante, la seconde 1 est polluée par des rebondissements forcés. Pris dans une dynamique à la 24 Heures chrono, le réalisateur, Matthias Glasner, oublie de ménager les respirations entre les personnages, qui produisent pourtant les meilleures scènes : une conversation nocturne, dans une chambre d’hôtel quelconque, entre la collègue et la femme du policier. L’Agent infiltré donne, in fine, l’impression d’avoir dépensé beaucoup d’énergie pour pas grand-chose. Dans le genre « instrumentalisation d’un réfugié par les agences d’espionnage à Hambourg », mieux vaut (re)voir le bouleversant Un homme très recherché (Anton Corbijn, 2014), l’une des dernières apparitions de Philip Seymour Hoffman.


1 Diffusée demain, à 20h55.</desc>
    <credits>
      <actor>Claudia Michelsen</actor>
      <actor>Gabriela Maria</actor>
      <actor>Jürgen Vogel</actor>
      <actor>Elisa Schlott</actor>
      <actor>Mehdi Meskar</actor>
      <actor>Nico Holonics</actor>
      <actor>Benny O.-Arthur</actor>
      <actor>Ceesay Sabrina</actor>
      <actor>Ivar Wafaei</actor>
      <actor>Bayan Layla</actor>
      <actor>Majid Bakhtiari</actor>
      <actor>Ali Reza Ahmadi</actor>
      <writer>Matthias Glasner</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/27/59a9cb9f7c064ac98090c1270339135e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241010212000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241010224500">
    <title>Humains sinon rien</title>
    <desc lang="fr">Selon les statistiques, une personne sur cinq sera atteinte d'une forme de démence au cours de sa vie, tandis que les patients atteints de la maladie d'Alzheimer devraient doubler dans les vingt prochaines années. Infirmier de formation, Teun Toebes, 24 ans, est en parfaite santé. Pourtant, ce jeune Néerlandais a choisi d'habiter dans l'unité fermée d'une maison de retraite, pour le plus grand bonheur des résidents. Profondément marqué par cette expérience, et désireux de s'ouvrir à de nouvelles approches de la vieillesse afin de contribuer à améliorer sa prise en charge, il sillonne treize pays sur quatre continents à la découverte de lieux de vie qui partagent un même mot d'ordre : la dignité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/27/10332cfccaa640989f7a9a4dd0afafbd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241010224500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241011012000">
    <title>L'histoire de ma femme</title>
    <desc lang="fr">Peu après la fin des hostilités de la Grande Guerre, le commerce international reprend ses droits. Jakob, charismatique capitaine au long cours originaire des Pays-Bas, profite d'une escale en France pour parier avec un ami qu'il épousera la première femme qui franchit la porte du café où ils sirotent leurs verres. Pari tenu, et c'est une jolie Parisienne prénommée Lizzy qui sera l'heureuse élue. D'abord ravi de l'évolution de leur relation, Jakob ne tarde pas à comprendre qu'avec cette inconnue, il accepte toute la part d'ombre qui l'accompagne, et découvre rapidement l'existence d'un rival amoureux peu disposé à céder sa place... - Critique : Le couple, la fusion de deux êtres, l’amour, la différence entre les sexes : la Hongroise Ildikó Enyedi a pour nous, hommes et femmes, une curiosité exacerbée. Elle l’avait montré dans l’audacieux Corps et âme (2017), salué par un Ours d’or au Festival de Berlin. Une distinction qui a permis à cette cinéaste discrète de s’atteler à ce film ambitieux, adapté d’un roman culte de son compatriote Milán Füst (1888-1967). Elle y a mis ses obsessions les plus chères, tout en nous donnant à voir le plus clairement possible une histoire forcément trouble, celle d’un mari et de sa femme.

Dans l’Europe des années 1920, rendue presque intemporelle par un scénario où tout se joue au plan intime, un capitaine néerlandais aux commandes de navires marchands décide de prendre femme, comme il ordonnerait de mettre le cap sur une terre nouvelle. Dans un café de Malte, il parie qu’il épousera la première venue. Elle s’appelle Lizzy, elle est française, très belle et assez étrange pour accepter d’entrer sans explication dans ce qui n’est, au fond, pas un jeu. Marié, le capitaine Jakob continue ses voyages. Puis les écourte, jusqu’à les abandonner. Sa femme est devenue sa seule odyssée. Mais il a perdu le gouvernail.

À travers les étreintes et les bras de fer de ces époux, le film semble s’inspirer des courants marins pour dessiner leurs forces contraires, leurs élans contrariés. En s’appuyant sur des comédiens remarquables, Ildikó Enyedi explore la fragile solidité masculine, incarnée par Gijs Naber, qui joue le capitaine, et effeuille les contrastes de la féminité avec Léa Seydoux en Lizzy, héroïne spontanée et indéchiffrable, aimante et distante, coupable et innocente. Entre le mari et sa femme, Louis Garrel représente le parfait danger dans cette traversée qu’est le mariage. Une carte du Tendre brillamment recomposée.</desc>
    <credits>
      <actor>Udo Samel</actor>
      <actor>Romane Bohringer</actor>
      <actor>Josef Hader</actor>
      <actor>Sergio Rubini</actor>
      <actor>Ulrich Matthes</actor>
      <actor>Jasmine Trinca</actor>
      <actor>Louis Garrel</actor>
      <actor>Léa Seydoux</actor>
      <actor>Gijs Naber</actor>
      <actor>Sandor Funtek</actor>
      <actor>Luna Wedler</actor>
      <actor>Simone Coppo</actor>
      <writer>Ildikó Enyedi</writer>
      <guest>Béla Király</guest>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/43ecb425dc4742919c26522eda63b6ff.jpg" />
    <previously-shown />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
