<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250704223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705000000 +0200">
    <title>Voyages en Italie</title>
    <desc lang="fr">Alors que leur couple bat de l'aile et que les moments d'intimité se font rares, Sophie et Jean-Philippe décident de s'octroyer des vacances seuls, loin des enfants, espérant ainsi raviver la flamme. La destination du voyage provoque des discussions animées, Sophie refusant obstinément de mettre les pieds en Italie, où Jean-Philippe a déjà séjourné avec ses anciennes conquêtes. Ils finissent par se mettre d'accord sur la Sicile. Sur place, Sophie et Jean-Philippe tentent de renouer avec d'anciennes habitudes, mais toute décision - que ce soit pour le choix d'une visite ou d'un restaurant - fait l'objet d'interminables négociations... - Critique : Il y a une langueur propre aux films de Sophie Letourneur, qui feint le naturalisme bon marché alors que son terreau autofictionnel relève au contraire de la mécanique de précision. Cela vaut autant quand la réalisatrice dirige des comédiens réputés (Marina Foïs et Jonathan Cohen dans Énorme ; Benjamin Biolay et Lolita Chammah dans Gaby Baby Doll) que quand elle passe elle-même devant la caméra — elle le fait régulièrement depuis ses courts métrages (Le Marin masqué).

Voyages en Italie est le premier volet d’une trilogie transalpine sur les vicissitudes de l’amour conjugal. Suivront Vacances romaines et Divorce à l’italienne : les titres insolemment puisés dans le grand chaudron de la cinéphilie classique ne laissent guère planer de doute sur le devenir du couple (de fiction) de plus très jeunes parents bobos et parisiens que Sophie Letourneur incarne avec le toujours impeccable Philippe Katerine.

Il s’agit ici de quitter un Belleville surchauffé et covidé pour souffler une semaine dans les îles Éoliennes, sans charge mentale, sans gamins, afin de voir si, oui ou non, le miracle sicilien se produit sur les pentes des volcans. La routine est-elle soluble dans le dépaysement ? Davantage qu’à Rossellini, explicitement cité dans le titre, on pense à un autre maître italien dans les meilleurs moments de ce film de vacances, volontairement sans consistance, sur l’étiolement du désir. L’ombre de Nanni Moretti plane en effet sur ces amoureux fatigués se baladant, en Vespa, à la poursuite du temps perdu ou déconstruisant, dans le lit conjugal, le scénario du film de leur vie, qu’ils refusent de voir s’achever sans avoir tout tenté pour le sauver.</desc>
    <credits>
      <actor>Philippe Katerine</actor>
      <actor>Sophie Letourneur</actor>
      <actor>Mathias Gavarry</actor>
      <actor>Mahault Mollaret</actor>
      <actor>Guillemette Coutellier</actor>
      <actor>Philippe Letourneur</actor>
      <actor>Arnaud Delord</actor>
      <actor>François Labarthe</actor>
      <actor>Marion Delord</actor>
      <actor>Jonathan Ricquebourg</actor>
      <actor>Charlotte Comte</actor>
      <actor>Joseph Delord</actor>
      <writer>Laetitia Goffi</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/09/7e4f306f-6949-9f50-0b61e723e55a8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705000000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705014000 +0200">
    <title>Les filets vides</title>
    <desc lang="fr">Un jeune Iranien commence à travailler comme pêcheur sur la mer Caspienne afin d'obtenir la dot de son grand amour. Il se retrouve mêlé à un trafic de caviar.</desc>
    <credits>
      <actor>Behzad Dorani</actor>
      <actor>Sadaf Asgari</actor>
      <actor>Pantea Panahiha</actor>
      <actor>Ali Bagheri</actor>
      <actor>Mohammad Amin</actor>
      <actor>Keyvan Mohammadi</actor>
      <actor>Mojtaba Bahmani</actor>
      <actor>Mehrdad Bakhshi</actor>
      <actor>Hamid Reza Abbasi</actor>
      <actor>Ali Mohseni</actor>
      <actor>Hamed Ahmadi</actor>
      <actor>Majid Fallah</actor>
      <writer>Behrooz Karamizade</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/3af493d06c3348f1807cccfdd1061aa2.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705014000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705031500 +0200">
    <title>Le gendre surprise</title>
    <desc lang="fr">Redoutable avocate à Graz, en Autriche, et spécialisée dans les divorces, Brigitte Fiedler s'inquiète que sa fille Anna, destinée à lui succéder au cabinet, fréquente un musicien. Mais quand celle-ci lui présente le rocker de son coeur, qu'elle veut épouser, Brigitte reconnaît Richie Moosleitner, une star locale sur le retour qui fut aussi son premier amour. Prête à tout pour éviter à Anna la déception de ses jeunes années, la mère machiavélique convainc alors le fils de Richie, le timide Michael, l'opposé de son père, de séduire sa fille. - Critique : Quand Anna déboule dans le cabinet d’avocat familial, c’est pour faire une double annonce à ses parents. La jeune diplômée en droit n’a aucune intention de suivre les pas de Brigitte Fiedler, sa mère, avocate autrichienne du barreau, redoutée en matière de divorce. Elle se voit une vie bien à elle aux côtés… du rocker qui fait battre son cœur. Rien ne l’arrêtera. Surtout pas le pronostic désabusé de sa mère sur l’existence qui l’attend : « Un mariage, des enfants et un divorce si tout se passe bien. » Lorsque Brigitte découvre consternée que le fiancé de sa fille est Richie Moosleitner, une star locale sur le retour qui fut aussi son premier amour, elle se lance dans un combat sans merci pour empêcher le mariage annoncé. Une jeune adulte en rébellion contre ses parents. Un chanteur sur le déclin qui tente un come-back désespéré. Une quinqua qui solde ses comptes avec un passé amoureux douloureux. Un couple à bout de souffle… Rien de bien nouveau sur les thèmes exploités dans ce téléfilm. Mais ce qui aurait pu être un simple divertissement efficace, se révèle un pensum. Dans cette variation autour des jeux de l’amour et du hasard, manque un élément crucial : la fantaisie. Seuls demeurent des personnages rapidement antipathiques et une succession de situations qui s’enchaînent trop mécaniquement pour espérer dépasser l’ambition d’un médiocre roman-photo.</desc>
    <credits>
      <actor>Aglaia Szyszkowitz</actor>
      <actor>Silberschneider Johannes</actor>
      <actor>Fritz Karl</actor>
      <actor>Sabine Herget</actor>
      <actor>Martina Poel</actor>
      <actor>Martina Zinner</actor>
      <actor>Daniela Golpashin</actor>
      <actor>Liebmann Gerhard</actor>
      <actor>Thomas Mraz</actor>
      <actor>Aaron Friesz</actor>
      <actor>Marie-Luise Stockinger</actor>
      <actor>Kerim Waller</actor>
      <writer>Michael Kreihsl</writer>
      <writer>Schlegel Marc</writer>
      <writer>Peter Hengl</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/02e38c2b64a7467580d2b095146badde.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705031500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705041500 +0200">
    <title>Rwanda, la couleur du sang</title>
    <sub-title>La vraie nature du jeu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Alors que Kate perce à jour les intentions politiques d'Alice Munezero, celle-ci est victime d'une tentative d'empoisonnement. Kate persévère et accède au fameux dossier que sa mère a constitué contre Patrice Ganimana. Eunice Clayton change de stratégie et suggère à Michael de la laisser partir au Rwanda sous bonne escorte. L'objectif : prouver que le système judiciaire rwandais est capable de mener à bien ce procès. Pour Kate, le voyage est aussi instructif qu'éprouvant... - Critique : Eve Ashby, procureure britannique, est désignée pour mener les poursuites, à la Cour pénale internationale de La Haye, contre Simon Nyamoya, leader d’une milice rwandaise pendant le génocide des Tutsi en 1994 — mais qui pourrait aussi faire partie au contraire de ceux qui ont mis fin aux massacres. Sa fille adoptive, Kate, enquêtrice pour un cabinet d’avocats londonien, elle-même rescapée du génocide, va se retrouver prise au milieu d’un complot visant à étouffer un mystère a priori corrélé au rôle peu reluisant joué par la France à l’époque…

De Londres à la République démocratique du Congo en passant par Paris, Hugo Blick (The Honourable Woman, The English) imagine un thriller alambiqué aux multiples pistes de lecture, qui pose in fine plus de questions qu’il ne donne de réponses. On s’y perd un peu, et on peine à saisir exactement ce que ce drame touffu dit de la tragédie rwandaise. On est en revanche ému par l’histoire de Kate, incarnée par la renversante Michaela Coel, qui révèle dans cette série de 2018 des talents dramatiques confirmés depuis avec sa bouleversante I May Destroy You. Son association avec le flegmatique John Goodman, dans le rôle de son supérieur, suffit à se perdre dans cette histoire.</desc>
    <credits>
      <actor>Julian Glover</actor>
      <actor>John Goodman</actor>
      <actor>John Mackay</actor>
      <actor>Tamara Tunie</actor>
      <actor>Tyrone Huggins</actor>
      <actor>Adrian Schiller</actor>
      <actor>Noma Dumezweni</actor>
      <actor>Timothy Walker</actor>
      <actor>Lucian Msamati</actor>
      <actor>Abena Ayivor</actor>
      <actor>Coel Michaela</actor>
      <actor>Emmanuel Imani</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/cf7c07d8c4d941e6a3d4579e95e6b583.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705041500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705044700 +0200">
    <title>Forêts primaires, le poumon vert de l'Europe</title>
    <desc lang="fr">En Europe, les dernières forêts primaires se trouvent presque exclusivement dans les montagnes de l'Est ou du Sud-Est du continent. Proches de leur état d'origine, ces forêts préservées sont peu étudiées. Pour comprendre comment fonctionnent ces forêts naturelles, des expéditions scientifiques sont menées, comme dans les Alpes dinariques, en Albanie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/25/2a654b6b4d05435ba907be25d9b3b44b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705044700 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705051000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">23</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705051000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705060500 +0200">
    <title>"Carmen", naissance d'un mythe</title>
    <desc lang="fr">À l'occasion du 150e anniversaire de sa création à l'Opéra-Comique, une exploration du chef-d'œuvre de Georges Bizet, de sa genèse à ses relectures contemporaines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/26/fd4ee2da04d8435bbb1559a4e4106d3b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705060500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705070000 +0200">
    <title>Enrico Caruso : la voix éternelle</title>
    <desc lang="fr">Né en 1873 dans un quartier ouvrier de Naples, Enrico Caruso a conquis la planète grâce à sa voix d'or. A 27 ans, à force d'acharnement, le jeune homme décroche un contrat à la Scala de Milan, où il subjugue le public. Sa popularité, déjà immense, s'envole bientôt grâce à une invention dont il assoit le succès : le gramophone. Ses enregistrements se vendent par millions et l'Amérique lui tend les bras. En 1903, le ténor italien débarque à New York, où il se produit au prestigieux Metropolitan Opera, notamment dans le rôle de Radamès (Aïda), l'un de ses plus grands succès. Mais la distance finit par avoir raison de sa relation avec la soprano Ada Giachetti, restée en Italie. Victime d'un chantage de la Mafia, qu'il aura le courage de rendre public, le ténor est également soumis aux exigences des spectateurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/bf1e95a4fd4e4952afe135010d370f36.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705070000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705073000 +0200">
    <title>Le tapir, jardinier des forêts tropicales</title>
    <desc lang="fr">Reconnaissables à leur museau allongé en une courte trompe, les tapirs, considérés comme de véritables fossiles, vivants sont désormais menacés d'extinction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/3db9275fc6fe46f8ad474287a97c42eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705073000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705082500 +0200">
    <title>Monténégro, pour l'amour des ânes</title>
    <desc lang="fr">A 17 kilomètres de la capitale du Monténégro, Podgorica, se trouve une ferme d'ânes où Drina, Julia et Mandarina ont trouvé refuge. Leurs anciens propriétaires les maltraitaient.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/07/2ae3ef0be8fa41268851c54246ec0c8a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705082500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705092000 +0200">
    <title>Curaçao, la passion des vieux tacots</title>
    <desc lang="fr">A Curaçao, le Wabi Club, le plus ancien club de voitures de collection des Caraïbes fondé en 1965, rassemble des propriétaires d'automobiles vieilles de plus de trente ans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/4cbd380440cc4619b8c1782687baf556.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705092000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705100000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de la Norvège à travers trois sujets. Cent ans de la vie des femmes des îles Lofoten - Marcher sur les pas de Saint Olav - La chasse est lancée.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/6dc7928756e84225b44392c604fd689e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705100000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705103000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Les Pyrénées-Atlantiques</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les Pyrénées-Atlantiques, Marie-Laure utilise le piment d'espelette pour assaisonner des plats basques typiques tels que la piperade ou le xilindron.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/4354477c29104f27b8acd58fa1e34a80.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705103000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705111500 +0200">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>Entre l'Ecosse et le mur d'Hadrien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le nord de l'Angleterre, le parc du Northumberland, de tourbières en forêts, abrite des espèces rares comme le courlis ou le balbuzard pêcheur.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/17/0dfe72793ce74fc48ce499312e4cc406.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705111500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705120000 +0200">
    <title>Les parcs nationaux du Royaume-Uni</title>
    <sub-title>Les falaises du pays de Galles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le sud-ouest du pays de Galles, le parc du Pembrokeshire, qui s'étend sur près de 300 kilomètres le long de la côte, est le refuge d'innombrables colonies d'oiseaux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/3728aa8bdd2e4bf68de593a242944bb6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705120000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705133000 +0200">
    <title>Le Soleil : L'astre des astres</title>
    <desc lang="fr">Comment les chercheurs observent-ils les forces physiques à l'œuvre à la surface du Soleil ? Peut-on recréer en laboratoire le phénomène de fusion nucléaire qui se produit en son cœur ? Quel serait l'impact d'une tempête solaire de grande ampleur sur les réseaux électriques d'un monde interconnecté ? Auprès d'astrophysiciens, de chercheurs en énergie nucléaire, d'historiens des sciences, d'artistes ou de chasseurs d'aurores boréales - phénomène causé par l'entrée dans l'atmosphère terrestre de particules issues du vent solaire -, ce documentaire part à la découverte d'un astre symbole de vie depuis l'aube de l'humanité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/3d9afbef06fa4fec83b42408b2cccfeb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705151500 +0200">
    <title>Trois cavaliers pour Fort Yuma</title>
    <desc lang="fr">Entre le Colorado et le Nouveau-Mexique, Fort Yuma est en danger. Huit-cents Sudistes, placés sous les ordres du major Sanders, se préparent à l'attaquer. Ils projettent de partager la caisse du fort avec Riggs, un impitoyable bandit. Le commandant nordiste Davis décide d'envoyer immédiatement un message à Fort Yuma. Il lui faut trouver quelqu'un pour le porter, ses hommes ne connaissant pas la région. Un jeune lieutenant sudiste prisonnier, Gary Hammond, accepte de servir de guide au capitaine Lefèvre et au sergent Pitt. En chemin, ils sont attaqués. Il semble bien qu'un traître se trouve parmi le régiment chargé du message...</desc>
    <credits>
      <director>Ferroni Giorgio</director>
      <actor>Giuliano Gemma</actor>
      <actor>Sernas Jacques</actor>
      <actor>Sophie Daumier</actor>
      <actor>Dan Vadis</actor>
      <actor>Jacques Herlin</actor>
      <actor>Benito Stefanelli</actor>
      <actor>Martín José</actor>
      <actor>Bosic Andrea</actor>
      <actor>Nello Pazzafini</actor>
      <actor>José Calvo</actor>
      <actor>Antonio Molino</actor>
      <actor>Angel Del</actor>
      <writer>Del Remigio</writer>
      <writer>Finocchi Augusto</writer>
      <writer>Martín Leonardo</writer>
      <writer>Sandro Continenza</writer>
      <writer>Capriccioli Massimiliano</writer>
      <writer>Morris-Dumoulin Gilles</writer>
    </credits>
    <date>1966</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/38cae199ffaa499596e3e17121ecb0d8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705151500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705164500 +0200">
    <title>Les secrets des fresques d'Amazonie</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-est de la Colombie, la forêt amazonienne, qui recouvre le parc national de Chiribiquete, recèle un trésor archéologique que les scientifiques commencent à peine à étudier : d'énigmatiques peintures ocre rupestres, réalisées sur les parois de plusieurs tepuys, des montagnes érodées qui se dressent au milieu de la jungle. Présentes sur des centaines de mètres carrés de roche et restées à l'abri des regards pendant des décennies, elles représentent des animaux - jaguars, tortues, singes ou poissons-chats, ainsi que des espèces aujourd'hui disparues de la forêt -, mais aussi des figures humaines, des scènes de chasse ou des symboles géométriques. Qui sont les auteurs de ces œuvres mystérieuses ? À quand remontent-elles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/01/82f24eed8178428ca520b5d010187e28.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705164500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705173000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Trois reportages pour (re)découvrir le Maroc : Le Clézio rêve du désert ; les tapis berbères, une histoire de femmes ; le fiancé du Sahara.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705173000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705180500 +0200">
    <title>Suisse, en vol avec des pilotes des glaciers</title>
    <desc lang="fr">Outre les hélicoptères, la Rega dispose également de petits aéronefs légers à hélice et montés sur des skis qui peuvent atterrir sur la glace. En haute altitude, la pression atmosphérique diminue et les manoeuvres délicates nécessitent la plus grande précision. Le vol en montagne est d'ailleurs considéré comme une des pratiques les plus difficiles en termes de pilotage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/b187aeec8b5149409b6cd585957b1055.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705185000 +0200">
    <title>Séville, le quartier des nouveaux artisans</title>
    <desc lang="fr">En plein cœur de Séville, rencontre avec les artisans installés à Rompemoldes, une cour d'habitation transformée en espace de création qui mêle avant-garde et tradition.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/16/2e45be83ea8644eebe7994066ffcf302.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705194500 +0200">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Des grands reportages consacrés à l'actualité européenne et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250705194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 05/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705205500 +0200">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Bonne humeur et esprits affutés : cet été, les clubs de "28 minutes" débattent de l'actualité de la semaine, le vendredi avec des intervenants français, le samedi aux côtés d'experts internationaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250705223000 +0200">
    <title>Aux armes, citoyennes ! Les femmes dans la Révolution française</title>
    <desc lang="fr">Danton, Robespierre, Marat, Mirabeau : la Révolution a ses héros, et tous sont des hommes. Des femmes de tous horizons ont pourtant pris part aux événements, en première ligne des insurrections comme des débats politiques qui ont jalonné cette période de basculement. La très populaire marchande de la Halle Reine Audu, la dramaturge humaniste Olympe de Gouges, l'amazone belge Théroigne de Méricourt, la journaliste républicaine Louise-Félicité de Keralio, la soldate émérite Catherine Pochetat ou la chocolatière militante Pauline Léon, fondatrice d'un club féminin avec sa comparse comédienne Claire Lacombe, se sont ainsi illustrées, chacune à leur manière, pendant ces temps agités, avant d'être impitoyablement rayées de l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/750e3a2f710d427883560fec1d1f2365.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250705223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250706000000 +0200">
    <title>Les damnés de la Commune</title>
    <desc lang="fr">A la fin des années 1860, Paris gronde. Dans un Second Empire qui se veut libéral, Napoléon III a chargé le préfet Haussmann de moderniser la capitale pour en faire un paradis de la grande bourgeoisie. Tandis que la misère et les loyers augmentent, la contestation populaire prend de l'ampleur. Pour affirmer son autorité, l'empereur tente de détourner la colère sociale contre un ennemi extérieur et déclare la guerre à la Prusse. Mais le conflit vire au fiasco. Le 3 septembre 1870, Napoléon III est fait prisonnier. L'empire s'effondre, la République est proclamée et le gouvernement provisoire, installé à Bordeaux, décide de négocier la paix avec les Prussiens. Dans la capitale assiégée, les habitants, eux, refusent de se rendre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/05/4b493ac6f5304e95902db1845c4e0ec2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
