<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250402230500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403004500">
    <title>Casa Susanna</title>
    <desc lang="fr">Sur un plateau télé, quatre femmes sont alignées sur un canapé. Elles portent des diadèmes et des robes sexy. Le présentateur révèle que derrière ces "charmantes candidates" se cachent des hommes, donc des hors-la-loi. Par cette archive introductive, le réalisateur Sébastien Lifshitz pose d'emblée le contexte historique. Dans l'Amérique puritaine des années 1960, se travestir est un délit et une prise de risque énorme. C'est cette histoire secrète qu'il s'apprête à raconter : celle d'une communauté de travestis se réunissant régulièrement dans une maison isolée des Catskills, un havre montagneux de l'État de New York, pour y vivre librement leur identité féminine. Près de soixante ans plus tard, le réalisateur filme Kate et Diana, deux membres de la Casa Susanna, ce lieu d'affranchissement collectif qui a changé leur vie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/4ec134a77932470cbb73032fcea337a1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250403004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403022100">
    <title>Masques</title>
    <desc lang="fr">Christian Legagneur règne avec bonhomie et humanité sur une très populaire émission de télévision qui met les personnes âgées à l'honneur. Il a accepté d'évoquer ses souvenirs pour Roland Wolf, un journaliste qui souhaite rédiger sa biographie. Une série de matches de football le dispensant pour quelque temps d'animer ses émissions, Legagneur invite Wolf à séjourner dans sa splendide propriété, où l'accueille un personnel nombreux et fuyant. Wolf est surtout frappé par l'extraordinaire pâleur de la filleule de son hôte, dont ce dernier semble prendre un soin tout particulier, excessif peut-être. Personne, en effet, n'est vraiment ce qu'il semble être... - Critique : Dans un décor clinquant saturé d’énormes cœurs roses, Christian Legagneur anime une émission phare. Il aime son métier, dégouline de tendresse pour ces couples de petits vieux qui viennent gagner une avalanche de lots. Quand Roland Wolf, auteur de romans policiers, s’installe chez le présentateur pour rédiger sa biographie, il découvre un inquiétant petit monde.

Polar savamment huilé, le film griffe le milieu de la télévision et ses bateleurs prétendument débonnaires. Claude Chabrol donne libre cours à son ironique perversité, joue gentiment avec les nerfs du spectateur et lui impose une apnée en eaux troubles. Toute une faune crapoteuse nage en rond : masseuse à l’œil torve (Bernadette Lafont, toujours réjouissante), secrétaire silencieuse et glacée comme un fantôme (Monique Chaumette, impressionnante). Philippe Noiret règne en majesté sur ce ballet de faux-semblants.

Faux amis, faux gentils, faux biographe (Robin Renucci est plus que convaincant) et vraie princesse de conte de fées, séquestrée à cause d’un mystérieux secret : Anne Brochet, dont c’était le premier grand rôle, compose une « victime » lumineuse et butée.</desc>
    <credits>
      <actor>Philippe Noiret</actor>
      <actor>Bernadette Lafont</actor>
      <actor>Robin Renucci</actor>
      <actor>Roger Dumas</actor>
      <actor>Renée Dennsy</actor>
      <actor>Anne Brochet</actor>
      <actor>Monique Chaumette</actor>
      <actor>Dumeniaud Pierre-François</actor>
      <actor>Pierre Nougaro</actor>
      <actor>René Marjac</actor>
      <actor>Yvonne Décade</actor>
      <actor>Blanche Ariel</actor>
      <writer>Odile Barski</writer>
      <writer>Claude Chabrol</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">96</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/04/15129219ef764d1782b07ec818493149.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250403022100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403035500">
    <title>Et l'homme créa la secrétaire</title>
    <desc lang="fr">Le métier de secrétaire tel qu'on le connaît aujourd'hui voit ses origines se confondre avec les fondations du monde moderne. D'un côté, l'essor des démocraties s'accompagne d'une alphabétisation de masse et du besoin de retranscrire la parole publique ; de l'autre, la révolution industrielle et l'explosion de normes administratives accroissent la demande de petites mains dans les entreprises. Avec l'irruption, dans les années 1880, de la machine à écrire, qui emprunte tout à la fois à la machine à coudre et au piano – deux activités typiquement féminines –, la porte des bureaux s'ouvre à une masse de jeunes filles instruites et habiles de leurs mains, recrutées dans la petite et moyenne bourgeoisie et jusqu'alors exclues du marché du travail.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/6a9844069c0b4e28be5323a9d2100ac5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250403035500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403042500">
    <title>En mission scientifique dans l'Atlantique</title>
    <desc lang="fr">À 5 000 mètres sous la mer vivent des animaux que l'humain n'a encore jamais vus. À bord du FS Meteor, des chercheurs voguent sur les traces de ces espèces inconnues. Cinq semaines durant, ces femmes et ces hommes confinés dans un espace exigu se surpassent, souvent épuisés, souffrant parfois du mal de mer. Une mission difficile au coeur de la solitude de l'Atlantique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/6f66c0f791054e0c879d2827428d325a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403043500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/01/69ad9cf1a595474cb39a427b60d45a75.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403052000">
    <title>Croatie, les tailleurs de pierre de Brac</title>
    <desc lang="fr">En Croatie, la formation de tailleur de pierre attire de nouveau les jeunes, y compris des filles, comme Vanessa Martinic, 16 ans, qui doit façonner une amphore.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/e9651fbecf96491aaafe2bca67a79213.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403052000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403055000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Turquie : la soupe Beyran</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les assiettes turques, une recette fait l'unanimité et elle ne manque pas de piquant : la soupe beyran. Une journaliste assiste à sa préparation par le chef Taner Olca.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/4f97156de0274677931e8108bb771b7f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403063500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Si la Lituanie était une sculpture - Kampot, le grain de poivre du Cambodge - À Strasbourg, un animal plus vrai que nature.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/15ca1152be634dfd9b6c3c669efdf11d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403072500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Mowgli, personnage principal du "Livre de la Jungle", naît sous la plume de Rudyard Kipling en 1894. L'écrivain britannique, né en Inde, a projeté dans son personnage le tiraillement de sa double identité.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/988233186b454b11801d4eb3876a6ac5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403081000">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Paradis des oiseaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:1 - En Islande, dans les Alpes, dans la ville allemande de Rühstädt et dans l'Antarctique, Andreas Kieling part à la découverte d'espèces d'oiseaux rares et parfois menacées.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/3e992aa08e33439597dbaa6363a682c6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403085500">
    <title>Les derniers mondes sauvages</title>
    <sub-title>Paradis des mammifères</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:2 - Certains mammifères bénéficient de programmes de préservation destinés à leur permettre de mieux affronter les conséquences du réchauffement climatique.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/7c024f9475cc4e848e5a101d41193cc6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403085500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403094500">
    <title>Constructions animales</title>
    <sub-title>Des cités durables</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Les villes édifiées par les animaux bâtisseurs, toujours pleinement intégrées à leur environnement, coopèrent avec lui plutôt qu'elles ne l'épuisent.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/8eb4bef177124058a5f18a495913d8b9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403110000">
    <title>Constructions animales</title>
    <sub-title>Des paysages fondateurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Certaines espèces, comme le termite, le ver et le castor, sont de vrais paysagistes, tant l'énergie déployée pour construire leur maison façonne leur environnement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/5dcdd1127a584f76b40e2e1119cbb6af.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403113500">
    <title>Ma soeur, atteinte de la maladie de Charcot</title>
    <desc lang="fr">Britta est atteinte par la maladie de Charcot, ou sclérose latérale amyotrophique (SLA), une maladie neurologique incurable qui se développe à très grande vitesse. La plus grande inquiétude de Britta : qu'adviendra-t-il de son fils de 17 ans ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/0ee1f3771ee74ff4b7f4aa5c6eae5dea.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403130500">
    <title>Chéri</title>
    <desc lang="fr">Dans le Paris de la Belle Epoque, une demi-mondaine, Léa de Lonval, tout juste réchappée de sa liaison d'avec un comte russe retourné dans son pays, rend visite à sa vieille rivale et néanmoins amie, Charlotte Peloux. Inquiète pour son fils Chéri, lassé de tout, épris de rien, Charlotte ne fait rien pour s'opposer à la liaison que nouent le jeune homme et Léa lors d'un séjour en Normandie. Six ans plus tard, cette aventure, qui ne devait durer qu'une saison, se prolonge. Puis s'interrompt lorsque Charlotte arrange le mariage de Chéri avec la belle Edmée, la fille d'une autre collègue, Marie-Laure, unissant deux fortunes mais défaisant le couple d'amants. Chacun feint l'indifférence... - Critique : Léa est une courtisane plus que trentenaire. Fred, 19 ans, est le fils d’une richissime consœur, épuisé par cinq années de débauche obstinée. Il la surnomme « Nounoune », elle l’appelle « Chéri ». Tous deux devraient, évidemment, s’éviter comme la peste. Mais Nounoune fait de Chéri son gigolo. Puis son amant. Puis son amour. Jusqu’au jour où il songe à se marier…

Stephen Frears a transformé le roman si français de Colette en un conte british. Au point de faire commenter l’action, de temps à autre, par quelques aphorismes ironiques. Du coup, Chéri devient un avatar de Dorian Gray, jeune homme à l’éternelle jeunesse, imaginé par Oscar Wilde. Le corps du comédien qui incarne Chéri est presque évacué ; ne reste que son visage, par moments banal, à d’autres faunesque, comme si le personnage ne cessait de fuir et de se fuir jusqu’au dénouement…

Peut-être Frears s’est-il laissé piéger en affichant trop ostensiblement costumes et décors. C’est lorsqu’il filme, dans un escalier, Michelle Pfeiffer, défaite par le temps et le sentiment — lorsqu’il associe cette femme vieillissante à la Belle Époque finissante —, qu’il vise droit et juste.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>Dame Harriet</actor>
      <actor>Kathy Bates</actor>
      <actor>Michelle Pfeiffer</actor>
      <actor>Joe Sheridan</actor>
      <actor>Frances Tomelty</actor>
      <actor>Anita Pallenberg</actor>
      <actor>Iben Hjejle</actor>
      <actor>Felicity Jones</actor>
      <actor>Bette Bourne</actor>
      <actor>Gaye Brown</actor>
      <actor>Rupert Friend</actor>
      <actor>Hubert Tellegen</actor>
      <guest>Arnaud Marcon</guest>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/f0e78682462d456c8d956290f495a85e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250403130500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403135000">
    <title>Estrémadure, un paradis naturel en Europe</title>
    <desc lang="fr">Exploration de l'Estrémadure, une région espagnole au patrimoine naturel intact, riche d'une incomparable diversité de paysages et d'espèces animales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/18/3aefe975135040cb92af1cbf3a2aca98.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403135000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403143500">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Munich : Le marché Viktualienmarkt</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - De marché aux produits agricoles destiné aux agriculteurs, le marché Viktualienmarkt de Munich est devenu le paradis des badauds et des touristes gastronomes.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/33a482685ca648dda2c8b7d758b52830.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403152000">
    <title>Food Markets</title>
    <sub-title>Le ventre de Palerme : Le marché de Ballaro</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Plus grand marché de Palerme, le Ballaro propose au visiteur des produits issus de l'agriculture sicilienne, dans une ambiance où se ressent l'influence arabe.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/c8941a21ac5542058e543a1050be47c0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403160500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. À Londres, Mary Quant libère le corps - En Finlande aussi on danse le tango - Au Costa Rica, le gâteau au manioc de Geraldina - À Saint-Pierre-et-Miquelon, des ondes solidaires.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/3f10182f596f4be39ea3a25572971775.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403165000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Hector Malot en Normandie / Louisiane / Brésil</sub-title>
    <desc lang="fr">"Sans famille" en Normandie - En Louisiane, à la pêche aux écrevisses - Au Brésil, un psychiatre contre le racisme.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/12823f2f393f41509af36c03351fd826.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403165000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403173000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Allemagne : les Königsberger Klopse</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La boulette prussienne : le Königsberger Klopse - Le goût du pays : Franziska, une Allemande à la Réunion.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/791df56e420546d080a36618bc4745de.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403174500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>"Bliss", fond d'écran originel</sub-title>
    <desc lang="fr">Le fond d'écran "Bliss" est devenu une icône du monde numérique grâce à Windows. Pourquoi choisir un paysage naturel comme fond d'écran d'ordinateur ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/e3f0c7faee0c46229a629ce1fb913af4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 03/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/03d28631cf8245bfa448f4775c417424.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403185000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403185000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403185500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/a353086598cc4e4680e2349a123d2be5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250403185500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403195000">
    <title>37 secondes</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le 15 janvier 2004, le chalutier breton Bugaled Breizh chavire brutalement au large des côtes anglaises. Des secours sont aussitôt dépêchés sur place, en vain : deux marins sont retrouvés noyés, trois autres sont portés disparus. Familles et proches endurent la tragédie sans comprendre. En l'absence d'incident notable, comment le bateau a-t-il pu couler si rapidement ? Alors que les autorités persistent à ignorer qu'un sous-marin a été vu dans la zone du naufrage et que le procureur chargé du dossier conclut à une collision avec un cargo, Marie Madec, la belle-soeur d'un pêcheur disparu, demande à un avocat, maître Costil, de venir en aide aux familles des victimes... - Critique : Le 15 janvier 2004, le chalutier breton Bugaled Breizh chavire soudainement au large des côtes anglaises. Ses cinq marins périssent. Dans la petite ville du Finistère dont ils sont originaires, l’incompréhension puis la colère se mêlent au chagrin. Le bateau était-il défaillant ? Les pêcheurs ont-ils commis une erreur fatale ? À moins qu’il ne s’agisse d’un accident provoqué par un sous-marin… Menées par Marie Madec, belle-sœur d’un disparu, les familles engagent un avocat, Christophe Costil, pour essayer de comprendre…

En s’appuyant sur un méticuleux travail de recherches sur l’affaire du Bugaled Breizh, Sophie Kovess-Brun et Anne Landois (Engrenages) signent un thriller sobre et précis, récit d’un déni de justice sur fond de secret-défense — l’affaire a duré douze ans et s’est refermée sur un non-lieu en 2016. Prenante quand elle rentre dans les détails techniques — le personnage de l’expert en sous-marin est particulièrement savoureux —, la minisérie s’applique surtout à donner une voix aux familles des marins, évitant tout misérabilisme et adoptant l’humilité de ces personnages contrastés. Nina Meurisse est à nouveau impeccable en battante tiraillée par ses sentiments.</desc>
    <credits>
      <director>Laure de Butler</director>
      <actor>Mathieu Demy</actor>
      <actor>Nina Meurisse</actor>
      <actor>Riaux Catherine</actor>
      <actor>Marc Bodnar</actor>
      <actor>Stéphane Rideau</actor>
      <actor>Pauline Serieys</actor>
      <actor>Jonas Bloquet</actor>
      <actor>Anna Cervinka</actor>
      <actor>Antonia Buresi</actor>
      <actor>Eric Pucheu</actor>
      <actor>Pauline Briand</actor>
      <actor>Jonathan Turnbull</actor>
      <writer>Sophie Kovess-Brun</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/de9f4b1cfe51443e80792ef2a4116697.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250403195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403203500">
    <title>37 secondes</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Convaincu par la détermination de Marie, l'avocat Christophe Costil accepte de représenter les familles des marins et s'investit aux côtés du juge Ferrand pour comprendre les causes du naufrage. Pendant ce temps, les familles font face au deuil. La tragédie fait resurgir des tensions personnelles, notamment au sein du couple formé par Marie et Yan. Costil et Ferrand cherchent à obtenir le renflouement de l'épave du chalutier, seul moyen de faire progresser l'enquête. Leur démarche pourrait mettre en défaut Loïc, le propriétaire du bateau... - Critique : Le 15 janvier 2004, le chalutier breton Bugaled Breizh chavire soudainement au large des côtes anglaises. Ses cinq marins périssent. Dans la petite ville du Finistère dont ils sont originaires, l’incompréhension puis la colère se mêlent au chagrin. Le bateau était-il défaillant ? Les pêcheurs ont-ils commis une erreur fatale ? À moins qu’il ne s’agisse d’un accident provoqué par un sous-marin… Menées par Marie Madec, belle-sœur d’un disparu, les familles engagent un avocat, Christophe Costil, pour essayer de comprendre…

En s’appuyant sur un méticuleux travail de recherches sur l’affaire du Bugaled Breizh, Sophie Kovess-Brun et Anne Landois (Engrenages) signent un thriller sobre et précis, récit d’un déni de justice sur fond de secret-défense — l’affaire a duré douze ans et s’est refermée sur un non-lieu en 2016. Prenante quand elle rentre dans les détails techniques — le personnage de l’expert en sous-marin est particulièrement savoureux —, la minisérie s’applique surtout à donner une voix aux familles des marins, évitant tout misérabilisme et adoptant l’humilité de ces personnages contrastés. Nina Meurisse est à nouveau impeccable en battante tiraillée par ses sentiments.</desc>
    <credits>
      <director>Laure de Butler</director>
      <actor>Mathieu Demy</actor>
      <actor>Camille Japy</actor>
      <actor>Nina Meurisse</actor>
      <actor>Marc Bodnar</actor>
      <actor>Stéphane Rideau</actor>
      <actor>Alexandre Steiger</actor>
      <actor>Jonas Bloquet</actor>
      <actor>Anna Cervinka</actor>
      <actor>Antonia Buresi</actor>
      <actor>Eric Pucheu</actor>
      <actor>Pauline Briand</actor>
      <actor>Jonathan Turnbull</actor>
      <writer>Sophie Kovess-Brun</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/12ce1674f8e049f6baaa395f58cf51d6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250403203500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403213000">
    <title>37 secondes</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le renflouement de l'épave du Bugaled Breizh est autorisé grâce à l'opiniâtreté de Marie. Mais la découverte du corps d'un des membres de l'équipage est une nouvelle épreuve pour les familles. Costil, troublé par l'attirance qui grandit entre Marie et lui, la convainc de participer à une émission télévisée. Entretemps, une ingénieure de l'Ifremer mandatée par le juge Ferrand a révélé les conclusions de ses analyses : seule une force "exogène" a pu faire chavirer le chalutier... - Critique : Le 15 janvier 2004, le chalutier breton Bugaled Breizh chavire soudainement au large des côtes anglaises. Ses cinq marins périssent. Dans la petite ville du Finistère dont ils sont originaires, l’incompréhension puis la colère se mêlent au chagrin. Le bateau était-il défaillant ? Les pêcheurs ont-ils commis une erreur fatale ? À moins qu’il ne s’agisse d’un accident provoqué par un sous-marin… Menées par Marie Madec, belle-sœur d’un disparu, les familles engagent un avocat, Christophe Costil, pour essayer de comprendre…

En s’appuyant sur un méticuleux travail de recherches sur l’affaire du Bugaled Breizh, Sophie Kovess-Brun et Anne Landois (Engrenages) signent un thriller sobre et précis, récit d’un déni de justice sur fond de secret-défense — l’affaire a duré douze ans et s’est refermée sur un non-lieu en 2016. Prenante quand elle rentre dans les détails techniques — le personnage de l’expert en sous-marin est particulièrement savoureux —, la minisérie s’applique surtout à donner une voix aux familles des marins, évitant tout misérabilisme et adoptant l’humilité de ces personnages contrastés. Nina Meurisse est à nouveau impeccable en battante tiraillée par ses sentiments.</desc>
    <credits>
      <director>Laure de Butler</director>
      <actor>Judith Henry</actor>
      <actor>Camille Japy</actor>
      <actor>Yann Trégouët</actor>
      <actor>Nina Meurisse</actor>
      <actor>Léonie Simaga</actor>
      <actor>Stéphane Rideau</actor>
      <actor>Alexandre Steiger</actor>
      <actor>Clémentine Poidatz</actor>
      <actor>Jonas Bloquet</actor>
      <actor>Antonia Buresi</actor>
      <actor>Pauline Briand</actor>
      <actor>Jonathan Turnbull</actor>
      <writer>Sophie Kovess-Brun</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/24/962e888390a8409685e3d33c646c6a5d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250403213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403222000">
    <title>Alger confidentiel</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A Alger, Ralf, un inspecteur de police attaché à l'ambassade d'Allemagne, entretient une liaison avec Amel Samraoui, une juge d'instruction. Clandestine, leur histoire est compromise lorsqu'ils sont amenés à travailler sur le même dossier : un vendeur d'armes allemand vient d'être kidnappé. Le rapt intervient alors que les deux pays s'apprêtaient à conclure une vente. En Allemagne, le docteur Katharina Prinz enquête au ministère des Affaires étrangères sur le contrat d'armement ratifié par son prédécesseur. Tandis que la négociation vacille, Ralf s'intéresse à un intermédiaire français, Alexis Clérel, un trafiquant d'armes qui n'hésiterait pas à faire affaire avec les islamistes. Dans l'ombre, des opposants au régime complotent... - Critique : Au cours d’un déplacement à Alger, un marchand d’armes allemand venu faire affaire avec le régime est kidnappé par un groupe armé. Berlin charge son concitoyen Ralf Eley, employé de l’ambassade locale, de le retrouver. Commence dès lors pour lui, et le spectateur dans son sillage, une enquête à haut risque et pas du tout officielle, qui l’emmène des arcanes d’un pouvoir algérien crépusculaire aux montagnes de Kabylie, sur fond de menaces terroristes et d’amours interdites.

Réalisé par Frédéric Jardin, précédemment aux commandes de plusieurs saisons de Braquo et d’Engrenages, ce thriller géopolitique touffu se révèle assez prenant pour peu qu’on lui pardonne son efficacité très codifiée. À défaut d’être toujours subtile, la partie algérienne de l’intrigue, qui porte indéniablement la patte d’Abdel Raouf Dafri, est la plus intéressante. Co-auteur d’Un prophète, de Jacques Audiard, et créateur de la série La Commune, le scénariste adapte ici un roman allemand à succès signé Oliver Bottini, et s’attache par petites touches à dépeindre le climat de l’Algérie, dont il est originaire : les tensions récentes autour de la succession de Bouteflika, mais aussi les souvenirs de la décennie sanglante qui émaillent certains dialogues (parfois même avec humour) comme les destins de plusieurs personnages.</desc>
    <credits>
      <director>Frédéric Jardin</director>
      <actor>Martin Brambach</actor>
      <actor>Graïa Hammou</actor>
      <actor>Ken Duken</actor>
      <actor>Anna Schudt</actor>
      <actor>Olivier Chantreau</actor>
      <actor>Isaak Dentler</actor>
      <actor>Idir Chender</actor>
      <actor>Hania Amar</actor>
      <actor>Sofiane Zermani</actor>
      <actor>Dali Benssalah</actor>
      <actor>Raphael Acloque</actor>
      <actor>Caroline Hanke</actor>
      <writer>Abdel Raouf</writer>
      <writer>Oliver Bottini</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/357f0e2173204d3490f23aad4d3bcc5b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250403222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403231000">
    <title>Alger confidentiel</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Les preneurs d'otage exigent 50 millions de dollars contre la libération du marchand d'armes, ainsi que l'abandon de la vente auprès du gouvernement. Au sein du ministère des Affaires étrangères allemand, on s'interroge sur la conduite du général Soudani, qui semble prêt à négocier. A Alger, Ralf récupère des vidéos de surveillance de l'enlèvement grâce à son amante. Mais celle-ci est moins innocente qu'il n'y paraît. En Allemagne, les partisans de la révolution s'écharpent sur l'usage de la violence. Au coeur de la Casbah, Ralf en apprend un peu plus grâce à un vieil agent de la CIA... - Critique : Au cours d’un déplacement à Alger, un marchand d’armes allemand venu faire affaire avec le régime est kidnappé par un groupe armé. Berlin charge son concitoyen Ralf Eley, employé de l’ambassade locale, de le retrouver. Commence dès lors pour lui, et le spectateur dans son sillage, une enquête à haut risque et pas du tout officielle, qui l’emmène des arcanes d’un pouvoir algérien crépusculaire aux montagnes de Kabylie, sur fond de menaces terroristes et d’amours interdites.

Réalisé par Frédéric Jardin, précédemment aux commandes de plusieurs saisons de Braquo et d’Engrenages, ce thriller géopolitique touffu se révèle assez prenant pour peu qu’on lui pardonne son efficacité très codifiée. À défaut d’être toujours subtile, la partie algérienne de l’intrigue, qui porte indéniablement la patte d’Abdel Raouf Dafri, est la plus intéressante. Co-auteur d’Un prophète, de Jacques Audiard, et créateur de la série La Commune, le scénariste adapte ici un roman allemand à succès signé Oliver Bottini, et s’attache par petites touches à dépeindre le climat de l’Algérie, dont il est originaire : les tensions récentes autour de la succession de Bouteflika, mais aussi les souvenirs de la décennie sanglante qui émaillent certains dialogues (parfois même avec humour) comme les destins de plusieurs personnages.</desc>
    <credits>
      <director>Frédéric Jardin</director>
      <actor>Martin Brambach</actor>
      <actor>Graïa Hammou</actor>
      <actor>Ken Duken</actor>
      <actor>Anna Schudt</actor>
      <actor>Olivier Chantreau</actor>
      <actor>Isaak Dentler</actor>
      <actor>Idir Chender</actor>
      <actor>Hania Amar</actor>
      <actor>Sofiane Zermani</actor>
      <actor>Dali Benssalah</actor>
      <actor>Raphael Acloque</actor>
      <actor>Caroline Hanke</actor>
      <writer>Abdel Raouf</writer>
      <writer>Oliver Bottini</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/96fa7b3a024e4c9c9270cf94afca4d83.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250403231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250403235500">
    <title>Alger confidentiel</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Ralf, reçu par le colonel Toumi, l'informe que son gouvernement ne livrera pas les armes tant que l'enquête sur l'enlèvement n'aura pas progressé. Au terme de l'entretien, le colonel lui annonce qu'il est au courant de sa liaison avec Amel Samraoui, et qu'il connaît le secret qu'elle lui cache. En Allemagne, les terroristes algériens impliqués dans l'enlèvement du marchand d'armes sont avertis de sa tentative d'évasion. A Alger, Ralf s'infiltre dans la chambre d'hôtel d'Alexis Clérel et découvre la date et l'heure d'une livraison de lance-roquettes. Il décide de suivre Clérel jusqu'au lieu du rendez-vous... - Critique : Au cours d’un déplacement à Alger, un marchand d’armes allemand venu faire affaire avec le régime est kidnappé par un groupe armé. Berlin charge son concitoyen Ralf Eley, employé de l’ambassade locale, de le retrouver. Commence dès lors pour lui, et le spectateur dans son sillage, une enquête à haut risque et pas du tout officielle, qui l’emmène des arcanes d’un pouvoir algérien crépusculaire aux montagnes de Kabylie, sur fond de menaces terroristes et d’amours interdites.

Réalisé par Frédéric Jardin, précédemment aux commandes de plusieurs saisons de Braquo et d’Engrenages, ce thriller géopolitique touffu se révèle assez prenant pour peu qu’on lui pardonne son efficacité très codifiée. À défaut d’être toujours subtile, la partie algérienne de l’intrigue, qui porte indéniablement la patte d’Abdel Raouf Dafri, est la plus intéressante. Co-auteur d’Un prophète, de Jacques Audiard, et créateur de la série La Commune, le scénariste adapte ici un roman allemand à succès signé Oliver Bottini, et s’attache par petites touches à dépeindre le climat de l’Algérie, dont il est originaire : les tensions récentes autour de la succession de Bouteflika, mais aussi les souvenirs de la décennie sanglante qui émaillent certains dialogues (parfois même avec humour) comme les destins de plusieurs personnages.</desc>
    <credits>
      <director>Frédéric Jardin</director>
      <actor>Martin Brambach</actor>
      <actor>Graïa Hammou</actor>
      <actor>Ken Duken</actor>
      <actor>Anna Schudt</actor>
      <actor>Olivier Chantreau</actor>
      <actor>Isaak Dentler</actor>
      <actor>Idir Chender</actor>
      <actor>Hania Amar</actor>
      <actor>Sofiane Zermani</actor>
      <actor>Dali Benssalah</actor>
      <actor>Raphael Acloque</actor>
      <actor>Caroline Hanke</actor>
      <writer>Abdel Raouf</writer>
      <writer>Oliver Bottini</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/24e539bcbe404d968ebbe548a5274494.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250403235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250404005000">
    <title>Alger confidentiel</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - La CIA fait chanter le général Soudani avec un enregistrement. En Allemagne, Katharina Prinz débusque une taupe au ministère des Affaires étrangères qui avoue travailler pour les fabricants d'armes. Dans la campagne kabyle, Ralf rejoint au cachot le marchand d'armes kidnappé. Les opposants au régime, qui l'ont violenté, cherchent à intercepter la livraison d'armes destinée à l'Algérie... - Critique : Au cours d’un déplacement à Alger, un marchand d’armes allemand venu faire affaire avec le régime est kidnappé par un groupe armé. Berlin charge son concitoyen Ralf Eley, employé de l’ambassade locale, de le retrouver. Commence dès lors pour lui, et le spectateur dans son sillage, une enquête à haut risque et pas du tout officielle, qui l’emmène des arcanes d’un pouvoir algérien crépusculaire aux montagnes de Kabylie, sur fond de menaces terroristes et d’amours interdites.

Réalisé par Frédéric Jardin, précédemment aux commandes de plusieurs saisons de Braquo et d’Engrenages, ce thriller géopolitique touffu se révèle assez prenant pour peu qu’on lui pardonne son efficacité très codifiée. À défaut d’être toujours subtile, la partie algérienne de l’intrigue, qui porte indéniablement la patte d’Abdel Raouf Dafri, est la plus intéressante. Co-auteur d’Un prophète, de Jacques Audiard, et créateur de la série La Commune, le scénariste adapte ici un roman allemand à succès signé Oliver Bottini, et s’attache par petites touches à dépeindre le climat de l’Algérie, dont il est originaire : les tensions récentes autour de la succession de Bouteflika, mais aussi les souvenirs de la décennie sanglante qui émaillent certains dialogues (parfois même avec humour) comme les destins de plusieurs personnages.</desc>
    <credits>
      <director>Frédéric Jardin</director>
      <actor>Martin Brambach</actor>
      <actor>Graïa Hammou</actor>
      <actor>Ken Duken</actor>
      <actor>Anna Schudt</actor>
      <actor>Olivier Chantreau</actor>
      <actor>Isaak Dentler</actor>
      <actor>Idir Chender</actor>
      <actor>Hania Amar</actor>
      <actor>Sofiane Zermani</actor>
      <actor>Dali Benssalah</actor>
      <actor>Raphael Acloque</actor>
      <actor>Caroline Hanke</actor>
      <writer>Abdel Raouf</writer>
      <writer>Oliver Bottini</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/aaa411933e694995be0ac667e64d157a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
