<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C23.api.telerama.fr">
    <display-name>één</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/23.png" />
  </channel>
  <channel id="C50.api.telerama.fr">
    <display-name>Club RTL</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/50.png" />
  </channel>
  <channel id="C164.api.telerama.fr">
    <display-name>La Une</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/164.png" />
  </channel>
  <channel id="C168.api.telerama.fr">
    <display-name>RTL TVI</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/168.png" />
  </channel>
  <channel id="C187.api.telerama.fr">
    <display-name>La Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/187.png" />
  </channel>
  <channel id="C377.api.telerama.fr">
    <display-name>Plug RTL</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/377.png" />
  </channel>
  <channel id="C892.api.telerama.fr">
    <display-name>La Trois</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/892.png" />
  </channel>
  <channel id="C1280.api.telerama.fr">
    <display-name>Ketnet</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1280.png" />
  </channel>
  <programme start="20250804223500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805005000 +0200">
    <title>Star Trek</title>
    <desc lang="fr">Aux confins de la galaxie, George Kirk, devenu capitaine de l'USS Kelvin, se sacrifie pour sauver son équipage et son fils qui vient de naître, quand son vaisseau est attaqué par Nero, un Romulien. Vingt ans plus tard, James T. Kirk est un cadet de Starfleet prometteur mais au tempérament imprévisible. Il fait la connaissance du médecin Leonard McCoy et attend de décrocher un poste d'officier. Mais, pour avoir triché à un examen, Kirk est mis à pied. C'est alors que la planète Vulcain appelle la flotte à l'aide. Défiant les ordres, Kirk, aidé par McCoy, embarque à bord de l'USS Enterprise, dont le second est Spock, à l'origine de la sanction de Kirk... - Critique : Depuis la série originale - il y a quarante-cinq ans ! - ont défilé six séries télé, dont un dessin animé, des dizaines de romans, des jeux vidéo à foison et dix films (assez médiocres). Les non-initiés ont vu passer ça de loin, et, surprise, ils s'en accommodent fort bien à la vision de ce onzième opus cinéma, lequel entend redonner un coup de jeune à la saga. La recette : confier les commandes à J.J. Abrams, le concepteur surdoué des séries Lost et Alias.

Après un prégénérique efficace qui jette le trouble sur la chronologie du récit (pas de flash-back mais un paradoxe temporel sophistiqué), c'est bien au tout début du début qu'on se retrouve : Kirk n'est encore qu'un surdoué tête brûlée. Il se faufile à bord de l'Enterprise, au grand dam du jeune et arrogant Spock. Star Trek 2009 pique à droite, à gauche : une lichette de Starship Troopers, un gros soupçon de Star Wars.

Il y a là une forme de décontraction enjouée qui sied au space opera. Des acteurs jeunes et inconnus s'y collent avec une fraîcheur et un enthousiasme tels qu'on croirait voir un grand film d'aventures surgi de nulle part, et non le labour tardif d'une terre jadis fertile.</desc>
    <credits>
      <actor>Leonard Nimoy</actor>
      <actor>Karl Urban</actor>
      <actor>Bruce Greenwood</actor>
      <actor>Ben Cross</actor>
      <actor>Winona Ryder</actor>
      <actor>Simon Pegg</actor>
      <actor>Zoe Saldaña</actor>
      <actor>John Cho</actor>
      <actor>Anton Yelchin</actor>
      <actor>Zachary Quinto</actor>
      <actor>Eric Bana</actor>
      <actor>Chris Pine</actor>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/047d8b58ba064b0bb2e0501b0749dff0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805005000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805013500 +0200">
    <title>Dans le vestiaire !</title>
    <desc lang="fr">Anne Ruwet et Vincenzo Ciuro vous ouvrent les portes du vestiaire de RTL sports. Chaque semaine, ils sont accompagnés d'une équipe de choc composée de Marc Delire, Silvio Proto, Kevin Sauvage, mais aussi des consultants RTL sports et des invités de renom. \" Dans le vestiaire \" propose un débriefing des matchs, des analyses et des débats autour du football belge. Coups de cœur, coups de gueule, avis tranchés : nos experts n'auront pas leur langue en poche.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/11/28/0e5605624b1efde6b02265dc259e5a9f6fa24b29_64810A780899514D66482FFB124364CD.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805013500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805050000 +0200">
    <title>Magazine Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">205</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/9c266850e7ff496391fb2d2fb4de9817.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805050000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805130000 +0200">
    <title>Shopping Hours</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="hours">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/ec268c70bc5a41dcb46a352b18585ab7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805130000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805150500 +0200">
    <title>Shopping Hours</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/ec268c70bc5a41dcb46a352b18585ab7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805150500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805155000 +0200">
    <title>Les experts</title>
    <sub-title>Le jeune homme et la mort</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:10 - Episode:6 - Un jeune homme est battu dans une ruelle. Conduit à l'hôpital, il refuse de se faire examiner et s'enfuit. Nick le traque à travers la ville pour recueillir les indices qui lui permettront d'arrêter son agresseur. Non loin de là, le propriétaire d'un magasin d'électronique est retrouvé mort. Il a été tué par balle dans sa boutique, laquelle a été incendiée...</desc>
    <credits>
      <director>Brad Tanenbaum</director>
      <actor>Marg Helgenberger</actor>
      <actor>Paul Guilfoyle</actor>
      <actor>George Eads</actor>
      <actor>Wallace Langham</actor>
      <actor>Liz Vassey</actor>
      <actor>Laurence Fishburne</actor>
      <actor>Eric Szmanda</actor>
      <actor>Bryce Johnson</actor>
      <actor>Robert David Hall</actor>
      <actor>Cody Kasch</actor>
      <actor>Elizabeth Rice</actor>
      <actor>David Berman</actor>
      <writer>Jacqueline Hoyt</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/2be2a258f7f845eebcaead434773c3e3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">9.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805155000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805163500 +0200">
    <title>Les experts</title>
    <sub-title>Les rats du labo</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:20 - L'équipe de nuit de la police scientifique a fort à faire ces derniers temps. Confrontés à une série de meurtres douloureux, Gil Grissom et ses experts sont en permanence sur le terrain. C'est pour David Hodges l'occasion rêvée de faire ses preuves. Il raconte à Archie, Henry, Mandy et Wendy que Grissom a pour projet de les réunir au sein d'une nouvelle équipe. Leur mission : résoudre l'énigme des figurines simulant des crimes. Emballés, ses collègues comprennent que les "rats du labo" vont pouvoir montrer de quoi ils sont capables. Immédiatement, ils tentent de faire parler les maigres indices qu'ils ont à leur disposition. Le laboratoire connaît dès lors une effervescence peu commune...</desc>
    <credits>
      <director>Brad Tanenbaum</director>
      <actor>Marg Helgenberger</actor>
      <actor>Paul Guilfoyle</actor>
      <actor>Gary Dourdan</actor>
      <actor>Jorja Fox</actor>
      <actor>George Eads</actor>
      <actor>Wallace Langham</actor>
      <actor>Liz Vassey</actor>
      <actor>William Petersen</actor>
      <actor>Eric Szmanda</actor>
      <actor>Louise Lombard</actor>
      <actor>Robert David Hall</actor>
      <actor>Archie Kao</actor>
      <writer>Sarah Goldfinger</writer>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/6a92699e026d436dba7fd46ab4b952f4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.19.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805163500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805172500 +0200">
    <title>Les experts : Miami</title>
    <sub-title>Affaire classée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Horatio enquête sur la mort d'un courtier en bourse, retrouvé égorgé à son bureau. Son équipe et lui découvrent que l'affaire a peut-être un lien avec un site Internet pornographique. C'est alors qu'Horatio est appelé à l'aide par une ancienne amie, qui fut la compagne de Raymond Caine, son frère aîné disparu. Egalement inspecteur de police, Ray a été tué plusieurs années auparavant dans des circonstances qui n'ont jamais été élucidées. Il aurait eu une fille qui, désormais, est en grand danger : Horatio va tenter de protéger sa nièce tout en remontant la piste de l'assassin de Raymond...</desc>
    <credits>
      <actor>David Caruso</actor>
      <actor>Rory Cochrane</actor>
      <actor>Adam Rodriguez</actor>
      <actor>Khandi Alexander</actor>
      <actor>Holt McCallany</actor>
      <actor>Azura Skye</actor>
      <actor>Max Martini</actor>
      <actor>Sofia Milos</actor>
      <actor>Emily Procter</actor>
      <actor>Brianna Brown</actor>
      <writer>Jonathan Glassner</writer>
    </credits>
    <date>2003</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/2f5c220dc4b74948b41a121c8e5fd5fc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805172500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805181500 +0200">
    <title>Les experts : Manhattan</title>
    <sub-title>Succomber à la tentation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:5 - Melvin La Grange est venu demander à Roland Carson, son avocat, de cacher l'arme d'un meurtre. Mais les deux hommes sont interrompus par des cambrioleurs arrivés en hélicoptère. Jimmy Belson, le garde du corps de Carson, est blessé, et Melvin est tué. Les malfaiteurs s'enfuient avec cinq millions de dollars en bijoux. Par ailleurs, Jimmy Belson, le garde du corps, est un ancien coéquipier de Danny. Il a quitté la police suite à une erreur qui a failli coûter la vie à deux de ses collègues...</desc>
    <credits>
      <director>Nathan Hope</director>
      <actor>Gregory Harrison</actor>
      <actor>Gary Sinise</actor>
      <actor>Robert Joy</actor>
      <actor>Sela Ward</actor>
      <actor>Hill Harper</actor>
      <actor>Carmine Giovinazzo</actor>
      <actor>A.J. Buckley</actor>
      <actor>Eddie Cahill</actor>
      <actor>Anna Belknap</actor>
      <actor>Justin Baldoni</actor>
      <actor>Coby Ryan</actor>
      <writer>Christopher Silber</writer>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/e78a499d3be14c82ba52bb4c70c2d630.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805181500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805191000 +0200">
    <title>Les experts</title>
    <sub-title>Fusillade au commissariat</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:14 - Episode:19 - Un adolescent perturbé tire sur un commissariat et prend Russell en otage. Les experts tentent de venir en aide à leur collègue tout en négociant avec le preneur d'otages...</desc>
    <credits>
      <actor>Paul Guilfoyle</actor>
      <actor>Jorja Fox</actor>
      <actor>George Eads</actor>
      <actor>Wallace Langham</actor>
      <actor>Elisabeth Shue</actor>
      <actor>Ted Danson</actor>
      <actor>Elisabeth Harnois</actor>
      <actor>Eric Szmanda</actor>
      <actor>Robert David Hall</actor>
      <actor>Jon Wellner</actor>
      <actor>Brendan Meyer</actor>
      <actor>David Berman</actor>
      <writer>Deanna Shumaker</writer>
      <writer>Anthony E. Zuiker</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/42d095a5ed23468da726ddfb0e2968ea.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">13.18.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805191000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805200500 +0200">
    <title>Les experts</title>
    <sub-title>Un appétit d'ogre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:14 - Episode:20 - Les experts enquêtent sur une étrange affaire de cannibalisme, qui vient d'être révélée à Las Vegas. Les victimes faisaient toutes partie d'un mystérieux club de fétichistes, qui fantasmaient sur la consommation de chair humaine. Owen Linder, qui a réussi à échapper à son bourreau, est interrogé par Nick et Greg. Son agresseur l'a blessé cruellement à la jambe, afin de lui prélever un morceau de chair. Mais Linder, qui avait un bandeau sur les yeux, n'a pas pu voir le visage de son agresseur. Il a néanmoins réussi à s'enfuir. Les inspecteurs remuent ciel et terre pour retrouver au plus vite ce psychopathe : un bras a été retrouvé...</desc>
    <credits>
      <director>Karen Gaviola</director>
      <actor>Paul Guilfoyle</actor>
      <actor>Jorja Fox</actor>
      <actor>George Eads</actor>
      <actor>Wallace Langham</actor>
      <actor>Elisabeth Shue</actor>
      <actor>Ted Danson</actor>
      <actor>Elisabeth Harnois</actor>
      <actor>Valentine Steve</actor>
      <actor>Eric Szmanda</actor>
      <actor>Robert David Hall</actor>
      <actor>Jon Wellner</actor>
      <actor>David Berman</actor>
      <writer>Tom Mularz</writer>
      <writer>Anthony E. Zuiker</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/25a75abd650c49819bc9dfc65d70cb0f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">13.19.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805200500 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805221000 +0200">
    <title>Baywatch : alerte à Malibu</title>
    <desc lang="fr">A Malibu, Mitch Buchannon dirige l'unité d'élite de sauveteurs baptisée "Baywatch". Le vieux briscard voit d'un mauvais oeil l'arrivée du jeune et prétentieux Matt Brody, ancien nageur olympique, venu renforcer l'équipe. Une rivalité naît d'emblée entre les deux hommes contraints par la hiérarchie à collaborer. Un jour, l'équipe reçoit un appel de détresse d'un yacht en feu et découvre le corps sans vie du conseiller municipal Leeds. Alors que l'autopsie officielle conclut à l'accident, Mitch apprend que le document a été falsifié. Lorsqu'un deuxième cadavre est retrouvé sur la plage, Mitch et son équipe décident de mener leur propre enquête... - Critique : Alerte à Malibu, série kitsch et « culte » des années 1990, avait de sérieux arguments pour passer à la moulinette comique du grand écran, comme 21 Jump Street, Starsky &amp; Hutch ou Sherif fais-moi peur avant elle. D’abord conçu comme un hommage très pointilleux au travail des sauveteurs en mer, plein d’histoires assez glauques et de rebondissements tragiques, le soap bronzé diffusé sur TF1 chez nous est finalement resté dans les mémoires comme une blague nostalgique et sexiste, où Pamela Anderson et ses collègues, moulées dans d’improbables maillots rouges, allaient sauver (au ralenti) les bienheureux noyés de la côte californienne.

Lancé en 2012 par le créateur de la série loufoque Reno 911, son projet d’adaptation au cinéma a fini entre les mains de Seth Gordon, faiseur de comédies gentiment barrées mais rarement renversantes (Comment tuer son boss ?, Arnaque à la carte). On y suit les exploits de Mitch Buchannon, sauveteur star de la ville fictive de Emerald Bay (le Goliath Dwayne Johnson). Pour mettre hors d’état de nuire une dealeuse vénéneuse (Priyanka Chopra, l’héroïne de Quantico, maladroitement cabotine), il doit faire équipe avec une nouvelle recrue, Matt Brody (Zac Efron, gonflé à bloc), ancien champion de natation à l’égo démesuré.

On espérait de Baywatch (le titre original de la série) une énorme parodie à la bêtise assumée, un blockbuster tellement idiot qu’on aurait pu avouer, un peu honteux, s’être un peu amusé. Gordon, pas aidé par un scénario indigent signé Mark Swift et Damian Shannon (Freddy contre Jason), passe complètement à côté de cette « opportunité ». Incapable de se moquer de son modèle avec un peu de tendresse (ce que faisait très bien Joey dans Friends), il se contente d’une série B sans goût (même mauvais), pauvrement dialoguée, mal structurée, jamais drôle et jamais impressionnante. Sa première demi-heure, concours de muscles entre Buchannon (autrefois David Hasselhoff) et Brody (autrefois David Charvet), enchaîne les blagues sur les parties viriles de ses personnages, tout en soulignant la plastique de ses héroïnes, engoncées dans de nouveaux maillots à zip. Malgré une musique incessante et une réalisation digne d’un mauvais clip, cette introduction a le « mérite » d’être légère, comique à défaut d’être drôle.

L’inoffensif divertissement se transforme en chemin de croix quand Baytach oublie de s’amuser, et commence à se prendre au sérieux. On glisse alors dans un polar d’une vacuité absolue, où des acteurs capables d’être sympathiques dans leurs bons jours (la série Ballers pour Johnson, Nos pires voisins pour Efron) naviguent à vue. On se crispe, en quête de la moindre bonne blague, puis on s’endort à petit feu jusqu’à une conclusion totalement insipide. Les apparitions (inutiles) de Hasselhoff et de Pamela Anderson n’y changent rien : Baywatch n’arrive à exploiter ni l’aura kitsch ni le côté pop et rétro de son modèle. Pour ne rien arranger, elle s’applique à faire dire à ses héros qu’ils ne sont pas sexistes, souligne la qualité du travail de ses héroïnes et leurs forts caractères… mais oublie de leur donner des répliques.

En rouvrant un œil pendant le générique de fin (qui se veut rétro, lui, avec sa séquence bêtisier), on se demande bien ce qui a pu se passer pour qu’un projet tentant sur le papier, tiré d’un matériau propice à une bonne tranche de rigolade estivale, a pu finir en produit formaté de bout en bout. La prochaine fois, plutôt que de perdre près de deux heures enfermé dans le noir, on ira à la plage.</desc>
    <credits>
      <director>Seth Gordon</director>
      <actor>Zac Efron</actor>
      <actor>Dwayne Johnson</actor>
      <actor>Priyanka Chopra</actor>
      <actor>Alexandra Daddario</actor>
      <actor>Rob Huebel</actor>
      <actor>Amin Joseph</actor>
      <actor>Kelly Rohrbach</actor>
      <actor>Ilfenesh Hadera</actor>
      <actor>Jack Kesy</actor>
      <actor>Hannibal Buress</actor>
      <actor>Yahya Abdul-Mateen</actor>
      <actor>Jon Bass</actor>
      <writer>Damian Shannon</writer>
      <writer>Mark Swift</writer>
      <guest>Tricia Miranda</guest>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/7e1b6e40f4e6404cbe7fc84adcd702de.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805221000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250805222000 +0200">
    <title>Météo Club</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain ? Les bulletins météo tiennent au courant des prévisions. La pluie et le beau temps, annoncés par des spécialistes.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/6e08d1a27f05460fae9368ad05a0ec45.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805222000 +0200" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250806003500 +0200">
    <title>L'arme fatale 4</title>
    <desc lang="fr">Un peu vieillis mais toujours bon pied, bon oeil, Martin Riggs et Roger Murtaugh continuent de former le tandem le plus dynamique de la police américaine. Murtaugh a des soucis. Sa fille est enceinte mais l'identité du père reste un mystère. Riggs se tracasse lui aussi. Doit-il épouser Lorna, enceinte de lui ? Les deux hommes n'en poursuivent pas moins leur travail. Le hasard leur permet de mettre au jour une filière qui exploite des clandestins chinois. Murtaugh, qui se souvient que ses aïeux furent des esclaves, recueille chez lui une famille d'émigrants, précisément celle que le chef de la mafia chinoise veut absolument séquestrer... - Critique : La recette des trois premiers numéros de la série était simple, il suffisait seulement d'y penser. Action pyrotechnique plus comédie familiale plus savoir-faire hollywoodien. Largement servi par un tandem d'acteurs a priori bancal, mais dont la complicité crevait l'écran (Mel Gibson et Danny Glover), le réalisateur Richard Donner, formé au rythme des séries télé, avait tapé dans le mille. Six ans après L'Arme fatale 3, c'est l'heure du rappel.

Quoi de neuf dans le 4 ?

Un méchant Chinois, Jet Li, sorte de nouveau Bruce Lee. Un bizuth black et flic, le comique Chris Rock. Quelques scènes qui tendraient à prouver que les scénaristes ont lu les albums de Tintin (famille chinoise kidnappée, gaz hilarant, faux-monnayeurs...). Et surtout... des bébés. Ils n'apparaissent qu'à la fin, les bébés, mais on ne cesse de penser à eux : Mel Gibson va être papa ; Danny Glover, grand-papa. Ce n'est plus du cinoche familial, c'est un hymne à la famille. Questions subsidiaires : nos héros ont-ils encore l'âge des cascades aquatiques ou autoroutières ? Les allocs suffiront-elles à leur éviter de vieillir ensemble, ou de nous refaire dans dix ans le coup des Delon-Belmondo ?</desc>
    <credits>
      <actor>Joe Pesci</actor>
      <actor>Mel Gibson</actor>
      <actor>Danny Glover</actor>
      <actor>Rene Russo</actor>
      <actor>Darlene Love</actor>
      <actor>Traci Wolfe</actor>
      <actor>Steve Kahan</actor>
      <actor>Chris Rock</actor>
      <actor>Jet Li</actor>
      <actor>Kim Chan</actor>
      <actor>Jack Kehler</actor>
      <actor>Eddy Ko</actor>
      <writer>Jonathan Lemkin</writer>
      <writer>Channing Gibson</writer>
      <guest>Corey Yuen</guest>
      <guest>Huen Chiu Ku</guest>
      <guest>Chi Wah Ling</guest>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/869ec221fd444c20961239c3e1952d41.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250804235500 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805000700 +0200">
    <title>Quel temps pour la planète - Estivales</title>
    <desc lang="fr">A la rencontre de Salomé Reda, une jeune artiste belge qui perpétue la tradition familiale des spectacles équestres. Elevée parmi les chevaux, elle prend désormais la relève avec passion. Un portrait tout en grâce et en complicité, aux écuries Reda à Thorembais-Saint-Trond.</desc>
    <category lang="fr">magazine scientifique</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/b1f9abb910a44f97bdf549d7fba8bec9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805000700 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805001100 +0200">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/87fec9b7834440ac9f763a598399e72b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805001100 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805004200 +0200">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805004200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805005300 +0200">
    <title>Quel temps pour la planète - Estivales</title>
    <desc lang="fr">A la rencontre de Salomé Reda, une jeune artiste belge qui perpétue la tradition familiale des spectacles équestres. Elevée parmi les chevaux, elle prend désormais la relève avec passion. Un portrait tout en grâce et en complicité, aux écuries Reda à Thorembais-Saint-Trond.</desc>
    <category lang="fr">magazine scientifique</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/b1f9abb910a44f97bdf549d7fba8bec9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805005300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805005600 +0200">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/87fec9b7834440ac9f763a598399e72b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805005600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805055900 +0200">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">303</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805055900 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805080000 +0200">
    <title>Le 6-8</title>
    <desc lang="fr">Très interactive, l'émission est animée par Sara De Paduwa. Au sommaire: de l'info, le journal des sports, l'info-trafic, des reportages, ainsi que des chroniques de la vie quotidienne: les Buzz; Nos amis les animaux; Sexo; On s'bouge!; Beauté, mode &amp; bien-être; La télé d'avant; G testé pour vous; People; Enfants; Sport extrêmes; Un p'tit bout d'histoire et des News musicales.</desc>
    <category lang="fr">magazine de services</category>
    <length units="minutes">121</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/03/237eee38ef4308aa05522aeb05a252a8968f16ef_4A95F84DD81BA45175D5A77F481BFE86.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805080000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805090000 +0200">
    <title>Le 8-9</title>
    <desc lang="fr">Humour, info régionale, nationale et internationale, invités, météo, info-services, billets d'humeur... Au sommaire, le grand journal de 8h, le billet d'humeur de Jérôme De Warzée, le journal régional, les chroniques, l'interview d'un invité qui fait l'actualité culturelle et...Le qui ka?</desc>
    <category lang="fr">magazine de services</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/7aa849d7a8c6541c01af67deaacf8ee08ac72ff1.jpg" />
    <premiere />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805090000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805113300 +0200">
    <title>Le 8-9 continue</title>
    <desc lang="fr">Animé par Cyril entouré d'Alyssia Delré et François Denamur, Le 8/9 continue tout au long de l'été sur VivaCité, de 9h à 11h. Chaque jour un artiste belge en live, des jeux, des chroniques musique, culture, bien-être, cuisine,...et beaucoup de bonne humeur.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">153</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/13/b03f3db82828a32c7269293e829f4196c1fd880f_3C91286C4EF207A513B22402BBF8D48C.jpg" />
    <premiere />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805113300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805120600 +0200">
    <title>Demain nous appartient</title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:2002 - Un étrange individu sème la panique à Sète. La demande en mariage de Martin est gâchée. Sylvain se ridiculise devant Annie, qu'il méprise.</desc>
    <credits>
      <director>Dyna Gauzy</director>
      <director>Alexis Charrier</director>
      <director>David Lanzmann</director>
      <director>Nicolas Herdt</director>
      <director>Yann Elmosnino</director>
      <director>Sophie Vigneu</director>
      <director>Marc Atgé</director>
      <director>Martin Day</director>
      <actor>Jennifer Lauret</actor>
      <actor>Ingrid Chauvin</actor>
      <actor>Xavier Deluc</actor>
      <actor>Alexandre Brasseur</actor>
      <actor>Emmanuel Moire</actor>
      <actor>Samy Gharbi</actor>
      <actor>Charlotte Gaccio</actor>
      <actor>Franck Monsigny</actor>
      <actor>Solène Hébert</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/13/a38c31ad93511b4f10a5c9bf0e502e16cab7d716_0CB6B72D976D814E63DA378960E3D397.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.2001.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805120600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805124200 +0200">
    <title>Ici tout commence</title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1234 - Au championnat, Castelmont décide d'arrêter les frais. En cuisine, Alice se prend la tête. En bivouac, Coline mène le bal.</desc>
    <credits>
      <director>Jérôme Navarro</director>
      <director>Liam Engle</director>
      <director>Laurent de Vismes</director>
      <director>Thierry Peythieu</director>
      <director>Céline Guerraz</director>
      <actor>Vanessa Demouy</actor>
      <actor>Elsa Lunghini</actor>
      <actor>Catherine Marchal</actor>
      <actor>Frédéric Diefenthal</actor>
      <actor>Stéphane Blancafort</actor>
      <actor>Benjamin Baroche</actor>
      <actor>Azize Diabaté Abdoulaye</actor>
      <actor>Catherine Davydzenka</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">36</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/25/bc9a4b16910fcab9137fd3e3ad183d7e9b121540_89E4D7197634DA5A77AB4E3659A63C10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1233.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805124200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805125300 +0200">
    <title>Quel temps pour la planète - Estivales</title>
    <desc lang="fr">Visite souterraine dans les Grottes de Han où la température ne dépasse pas les 12 °C, été comme hiver. - La Matériauthèque donne une seconde vie aux meubles abîmés ou voués à l'abandon. - Avec l'été, place à la fraîcheur dans l'assiette : truite fumée, raifort maison et radis croquants.</desc>
    <category lang="fr">magazine scientifique</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/b1f9abb910a44f97bdf549d7fba8bec9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805125300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805125800 +0200">
    <title>Météo 12h50</title>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/87fec9b7834440ac9f763a598399e72b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805125800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805132300 +0200">
    <title>JT 13h (La Une)</title>
    <desc lang="fr">Le Journal télévisé de 13 heures par toute la rédaction de la chaîne.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/ee9bb218790f4345998c59e7e4bb0f51.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805132300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805133100 +0200">
    <title>L'heure H</title>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/9b07dacb38244ffaae043986095f6a5a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805133100 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805133600 +0200">
    <title>Météo 13h30</title>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/827f285a741a4a0e838e85904a262af9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805133600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805142300 +0200">
    <title>Affaire conclue, tout le monde a quelque chose à vendre</title>
    <desc lang="fr">Parce que les maisons sont remplies de babioles insolites qui ne demandent qu'à trouver acquéreurs, des spécialistes accompagnent les propriétaires d'objets tout au long des étapes susceptibles de les mener à la vente.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/bc1cf844435940eb9d8ea8046f6300fe.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805142300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805151200 +0200">
    <title>Affaire conclue, tout le monde a quelque chose à vendre</title>
    <desc lang="fr">Parce que les maisons sont remplies de babioles insolites qui ne demandent qu'à trouver acquéreurs, des spécialistes accompagnent les propriétaires d'objets tout au long des étapes susceptibles de les mener à la vente.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/bc1cf844435940eb9d8ea8046f6300fe.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805151200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805173600 +0200">
    <title>Une famille formidable</title>
    <sub-title>Un manoir à Madère</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:11 - Episode:2 - La famille Beaumont est heureuse de changer d'air, répondant à l'appel de Manon et Jean-Philippe, qui leur ont envoyé une invitation à Madère. Ils les attendent dans un magnifique manoir, dont Jean-Philippe a hérité. Mais la bâtisse ne sera à eux qu'à trois conditions : que Manon et Jean-Philippe aient un héritier, qu'ils soient mariés, et que la famille remporte le concours de tir à la corde de Funchal. Cela signifie que Manon a un mois pour tomber enceinte, qu'ils ont le même temps pour organiser un mariage, et qu'ils doivent s'entraîner dur pour le concours. La famille se mobilise pour réussir ces trois épreuves. Parallèlement, l'enquête sur le mystérieux cadavre du village rebondit lorsque Catherine rencontre par hasard la soeur de la victime...</desc>
    <credits>
      <actor>Jennifer Lauret</actor>
      <actor>Bernard Le Coq</actor>
      <actor>Patrick Préjean</actor>
      <actor>Anny Duperey</actor>
      <actor>Marie Sambourg</actor>
      <actor>Alexandre Thibault</actor>
      <actor>Roméo Sarfati</actor>
      <actor>Cécile Caillaud</actor>
      <actor>Geoffrey Sauveaux</actor>
      <actor>Kamel Belghazi</actor>
      <actor>Béatrice Agenin</actor>
      <actor>Jean-Baptiste Shelmerdine</actor>
      <writer>Danièle Thompson</writer>
      <writer>Joël Santoni</writer>
      <writer>Dominique Golfier</writer>
      <writer>Pascale Breugnot</writer>
      <writer>Othman Mahfoud</writer>
      <writer>Jérôme Le Mest</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">144</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/4e4591b971b640a2a54e6dabf625a92d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">10.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805173600 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805181300 +0200">
    <title>Animaux à adopter : nouvelle famille pour une nouvelle vie</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:23 - Chaque année plus de 100 000 animaux sont abandonnés en France. La SPA en recueille près de 44 000 dont environ 10 000 l'été. Plongée en immersion dans trois centres de la SPA : le refuge de Plaisir dans les Yvelines, celui de Saint-Omer dans le Pas-de-Calais et Morée dans le Loir-et-Cher. Ce documentaire transporte les téléspectateurs au coeur des histoires touchantes d'animaux et retrace leur parcours, depuis l'arrivée au refuge jusqu'à leur adoption et leur départ pour une nouvelle vie, avec une famille aimante.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">37</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/15/4274aa78-0045-4faf-b2e8-bbcbbb4c0563.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.22.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805181300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805184700 +0200">
    <title>Ici tout commence</title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1235 - A l'Institut, Teyssier veut avoir le dernier mot. Face à Joséphine, Loup tient bien évidemment sa langue. Avec Thelma, Lionel se permet d'aller trop loin.</desc>
    <credits>
      <director>Jérôme Navarro</director>
      <director>Liam Engle</director>
      <director>Laurent de Vismes</director>
      <director>Thierry Peythieu</director>
      <director>Céline Guerraz</director>
      <actor>Vanessa Demouy</actor>
      <actor>Elsa Lunghini</actor>
      <actor>Catherine Marchal</actor>
      <actor>Frédéric Diefenthal</actor>
      <actor>Stéphane Blancafort</actor>
      <actor>Benjamin Baroche</actor>
      <actor>Azize Diabaté Abdoulaye</actor>
      <actor>Catherine Davydzenka</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/25/bc9a4b16910fcab9137fd3e3ad183d7e9b121540_89E4D7197634DA5A77AB4E3659A63C10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1234.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805184700 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805191800 +0200">
    <title>Demain nous appartient</title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:2003 - Une nouvelle victime confirme l'hypothèse des enquêteurs. Camille et Maud aident Martin à élaborer sa mise en scène. Jordan ment à Violette pour passer la journée avec Judith.</desc>
    <credits>
      <director>Dyna Gauzy</director>
      <director>Alexis Charrier</director>
      <director>David Lanzmann</director>
      <director>Nicolas Herdt</director>
      <director>Yann Elmosnino</director>
      <director>Sophie Vigneu</director>
      <director>Marc Atgé</director>
      <director>Martin Day</director>
      <actor>Jennifer Lauret</actor>
      <actor>Ingrid Chauvin</actor>
      <actor>Xavier Deluc</actor>
      <actor>Alexandre Brasseur</actor>
      <actor>Emmanuel Moire</actor>
      <actor>Samy Gharbi</actor>
      <actor>Charlotte Gaccio</actor>
      <actor>Franck Monsigny</actor>
      <actor>Solène Hébert</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/13/a38c31ad93511b4f10a5c9bf0e502e16cab7d716_0CB6B72D976D814E63DA378960E3D397.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.2002.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805191800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805192200 +0200">
    <title>Contacts express</title>
    <sub-title>Contacts vous répond : La somnolence au volant</sub-title>
    <desc lang="fr">Approndissez vos connaissances en matière de sécurité routière à l'aide des différents tests ou essais menés par les meilleurs experts.</desc>
    <category lang="fr">magazine éducatif</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b60f66093a1d44ab979f7075101f0071.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805192200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805193000 +0200">
    <title>Météo 19h25</title>
    <desc lang="fr">Tout au long de la journée, les prévisions météorologiques nationales et les bons conseils pour ne pas être surpris par le temps.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/827f285a741a4a0e838e85904a262af9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805193000 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805200700 +0200">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">37</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805200700 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805201300 +0200">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/87fec9b7834440ac9f763a598399e72b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805201300 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805210800 +0200">
    <title>Astrid et Raphaëlle</title>
    <sub-title>On ne meurt qu'une seule fois</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1 - Une femme sans histoires est retrouvée morte sur un banc dans un parc, victime d'un dard empoisonné par le venin d'un serpent exotique. Astrid et Raphaëlle se lancent sur l'affaire et se retrouvent bientôt sur la piste d'un dangereux tueur à gages de la mafia qui n'avait plus fait parler de lui depuis des années. Pourquoi est-il à nouveau sorti de l'ombre ? Cette femme est-elle morte par accident ou était-elle mêlée de près ou de loin à des activités illégales ? Les deux enquêtrices ont bien du fil à retordre pour faire éclater la vérité au grand jour. Comme toujours, la sagacité hors normes d'Astrid est d'une aide précieuse pour Raphaëlle... - Critique : Cinquième saison pour cette série, gros succès d’audience depuis sa création, en 2019. Entre Astrid, enquêtrice de haut vol atteinte d’autisme, et Raphaëlle, flic brut de décoffrage, les liens se sont resserrés. Mais une nouvelle salve d’événements va venir chambouler la vie des deux femmes : Raphaëlle découvre qu’elle est peut-être enceinte, tandis qu’Astrid risque de voir l’homme dont elle se sent le plus proche repartir pour le Japon. Et une enquête sur la mort d’une femme assassinée dans un parc va les voir se confronter à un mystérieux tueur à gages surnommé « le Reptile », ainsi qu’aux services secrets français et américains…

La recette très classique de cette série comico-policière mêlant enquêtes à la Sherlock Holmes et éléments de buddy movie demeure inchangée. Si on a toujours un peu de mal à avaler certains pans de l’intrigue (les passages mettant en scène la DGSE et la CIA ne sont guère crédibles…), le duo de protagonistes reste attachant. Surtout, le rythme ne faiblit jamais sur ces deux premiers épisodes riches en rebondissements. Pas toujours très original, mais efficace.</desc>
    <credits>
      <director>Julien Seri</director>
      <actor>Michel Bompoil</actor>
      <actor>Husky Kihal</actor>
      <actor>Aurélien Wiik</actor>
      <actor>Kengo Saito</actor>
      <actor>Jean-Benoît Souilh</actor>
      <actor>Sara Mortensen</actor>
      <actor>Lorie Pester</actor>
      <actor>Lola Dewaere</actor>
      <actor>Benoît Michel</actor>
      <actor>Dominique Engelhardt</actor>
      <actor>Jean-Louis Garçon</actor>
      <actor>Sophia Yamna</actor>
      <writer>Laurent Burtin</writer>
      <writer>Alexandre de Seguins</writer>
      <writer>Hélène Hassoun</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/195c27828bc342da8a5c2e0f1266f692.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805210800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805221200 +0200">
    <title>Astrid et Raphaëlle</title>
    <sub-title>Mais c'est pour si longtemps</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:2 - Astrid et Raphaëlle vont devoir marcher sur des oeufs lorsqu'elles se retrouvent bien malgré elles mêlées à une affaire diplomatique très sensible. Les deux enquêtrices vont avoir affaire aux services secrets français et américains... - Critique : Cinquième saison pour cette série, gros succès d’audience depuis sa création, en 2019. Entre Astrid, enquêtrice de haut vol atteinte d’autisme, et Raphaëlle, flic brut de décoffrage, les liens se sont resserrés. Mais une nouvelle salve d’événements va venir chambouler la vie des deux femmes : Raphaëlle découvre qu’elle est peut-être enceinte, tandis qu’Astrid risque de voir l’homme dont elle se sent le plus proche repartir pour le Japon. Et une enquête sur la mort d’une femme assassinée dans un parc va les voir se confronter à un mystérieux tueur à gages surnommé « le Reptile », ainsi qu’aux services secrets français et américains…

La recette très classique de cette série comico-policière mêlant enquêtes à la Sherlock Holmes et éléments de buddy movie demeure inchangée. Si on a toujours un peu de mal à avaler certains pans de l’intrigue (les passages mettant en scène la DGSE et la CIA ne sont guère crédibles…), le duo de protagonistes reste attachant. Surtout, le rythme ne faiblit jamais sur ces deux premiers épisodes riches en rebondissements. Pas toujours très original, mais efficace.</desc>
    <credits>
      <director>Julien Seri</director>
      <actor>Michel Bompoil</actor>
      <actor>Aurélien Wiik</actor>
      <actor>Nancy Tate</actor>
      <actor>Kengo Saito</actor>
      <actor>Sara Mortensen</actor>
      <actor>Lorie Pester</actor>
      <actor>Lola Dewaere</actor>
      <actor>Benoît Michel</actor>
      <actor>Dominique Engelhardt</actor>
      <actor>Jean-Louis Garçon</actor>
      <actor>Lauren Versnick</actor>
      <actor>Sophia Yamna</actor>
      <writer>Laurent Burtin</writer>
      <writer>Alexandre de Seguins</writer>
      <writer>Hélène Hassoun</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">64</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/bde5a34c3ee74100a52149d690178832.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805221200 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805221800 +0200">
    <title>EuroMillions</title>
    <desc lang="fr">Tirage au sort de l'EuroMillions, loterie transnationale qui est proposée dans douze pays européens.</desc>
    <category lang="fr">loterie</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/aa7de12a55944d16825e6e057a7da47e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805221800 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250805235100 +0200">
    <title>Signé Taloche</title>
    <sub-title>Spécial Jérôme de Warzée</sub-title>
    <desc lang="fr">Les Frères Taloche proposent une émission consacrée à l'humoriste Jérôme de Warzée. A ses côtés, le cultissime Renaud Rutten, la super maman Véronique Gallo, la pro du rubix cube Caroline Marx, la jeune prodige Farah et l'acrobate russe, Vladimir Georgivski.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">93</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/359a49411da34abfad70f485c3c68eea.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805235100 +0200" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250806000400 +0200">
    <title>En quête de sens : Il était une foi</title>
    <sub-title>Gwendoline Loosveld</sub-title>
    <desc lang="fr">Le magazine "En quête de sens" accueille tour à tour les "émissions Libres, ensemble" (Centre d'action laïque), "Il était une foi" (CathoBel), "La Voix protestante" (Association protestante de radio et télévision), "Orthodoxie" (Eglise orthodoxe en Belgique), "Shema Israël" (Consistoire central israélite de Belgique).</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/dd22562e8ae2479b8f5a660bf5dd83bd.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804221500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805000500 +0200">
    <title>Cauchemar en cuisine</title>
    <sub-title>Ecuisses</sub-title>
    <desc lang="fr">A Ecuisses, en Bourgogne, Elodie et Allan ont pris la résolution de demander l'aide du chef Philippe Etchebest pour tenter de sauver leur établissement. Parents de cinq enfants, ils ont repris un restaurant de village il y a quatre ans. Alors que tout allait bien les deux premières années, un événement malheureux a tout fait basculer, et la situation financière du couple est devenue catastrophique.</desc>
    <category lang="fr">téléréalité</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/60aac3cccf0440cbaca84a820fd6c501.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805000500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805001000 +0200">
    <title>Météo soir</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain ? Les bulletins météo tiennent au courant des prévisions. La pluie et le beau temps, annoncés par des spécialistes.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/827f285a741a4a0e838e85904a262af9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805001000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805005000 +0200">
    <title>RTL info 19 heures</title>
    <desc lang="fr">L'information est le coeur d'activité de la chaîne RTL tvi. L'ensemble des équipes de la rédaction se mobilise afin de donner aux téléspectateurs les informations les plus fraîches lors de chaque édition de son journal quotidien. Information nationale et internationale, faits divers locaux, événements sportif ou festifs, rien de ce qui concerne l'actualité n'échappe aux journalistes de la rédaction.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/087e887dff9e44199db652ba12bbff55.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805005000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805033000 +0200">
    <title>Boucle de nuit</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez le programme diffusé en boucle du journal, des magazines, des séries pendant toute la nuit jusqu'au matin.</desc>
    <category lang="fr">emission spéciale</category>
    <length units="minutes">160</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/c047cfcfc1214ca79d1021a12cefe4a4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805033000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805050000 +0200">
    <title>Moments d'évasion</title>
    <desc lang="fr">Chaque nuit, cette émission transporte le téléspectateur de chez soi vers les plus beaux endroits de la planète. Confortablement installés dans leur salon, devant leur écran, les adeptes de voyages, de beaux paysages et de nature sont happés par les images et reportages spectaculaires qui sont proposés. Une invitation à l'évasion et au rêve, destinée à toutes les générations, à la découverte de nombreuses merveilles, aux quatre coins du monde.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/edb02ee559874ed0912cf86643289f63.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805050000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805100000 +0200">
    <title>bel RTL matin</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez les programmes de la radio</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="hours">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/8a4a682b4e5b45269037099024f70267.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805100000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805120000 +0200">
    <title>Shopping Hours</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/ec268c70bc5a41dcb46a352b18585ab7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805120000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805122500 +0200">
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc lang="fr">Une erreur administrative au Mistral pourrait avoir des conséquences graves. Morgane cherche à secourir un proche. Confronté à ses peurs, Riva prend position.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/d1ce171964e7499391f404963d479d80.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805122500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805125500 +0200">
    <title>Images à l'appui</title>
    <desc lang="fr">Tous les lundis, les équipes de l'émission font le point sur l'évolution des différents cas analysés au cours de l'année. Certains dossiers avancent, d'autres pas.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/3bb4ac5649264d51b328df04a9a3e834.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805125500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805132500 +0200">
    <title>RTL info 13 heures</title>
    <desc lang="fr">L'information est au cœur de RTL TVI. Cette année plus que jamais, l'ensemble des équipes de la rédaction se mobilise afin de faire preuve de réactivité dans n'importe quelles circonstances.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6f34fb59526d47e0a13e6f9addf9db23.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805132500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805133500 +0200">
    <title>Météo midi</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo de la mi-journée.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/c5f66ad3db284d819082e173fd7452ce.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805133500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805141000 +0200">
    <title>Histoires de familles</title>
    <sub-title>Le monstre de la Robertsau</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1986, dans la nuit du 21 au 22 janvier, à Strasbourg, dans le quartier de la Robertsau, un homme s'introduit dans une habitation. Il pénètre dans la chambre de Marion, une fillette de 10 ans, la viole et l'étrangle. Par miracle, elle survit. Quelques jours plus tard, le père reçoit un appel anonyme de l'agresseur, qui revendique son crime.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/71d1643632274e2fb259b42fe4efca84.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805141000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805155500 +0200">
    <title>Elevée par une meurtrière</title>
    <desc lang="fr">Ellie termine brillamment son année scolaire. Elle aspire, ensuite, à prendre des vacances avec sa meilleure amie, Isla. Hélas, la mort d'une de leur camarades de classe poussée du haut d'une falaise va bouleverser leurs vies...</desc>
    <credits>
      <director>Paula Elle</director>
      <actor>Roark Critchlow</actor>
      <actor>Lauren K. Robek</actor>
      <actor>Matreya Scarrwener</actor>
      <actor>Khamisa Wilsher</actor>
      <actor>Spencer Borgeson</actor>
      <actor>Tyler Cody</actor>
      <actor>Emily Giannozio</actor>
      <actor>Beth Fotheringham</actor>
      <actor>Mia Theressa Harris</actor>
      <actor>Byron Wilson</actor>
      <writer>Declan Dineen</writer>
      <writer>Victoria Saxton</writer>
      <writer>Lucy Foster</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/2b6cad1de6a5486fac077cbb11bc5d07.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805155500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805170000 +0200">
    <title>La meilleure boulangerie de France</title>
    <sub-title>Occitanie - Le long de la Garonne</sub-title>
    <desc lang="fr">Bruno Cormerais, Noëmie Honiat et Michel Sarran se lancent à nouveau à la découverte des meilleures boulangeries de France. En les mettant à l'épreuve dans leurs établissements, et au travers de défis taillés sur mesure, ils les jugeront avec appétit, gourmandise et bienveillance.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/e94053803d4741a498d3d3ab03a3e104.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805170000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805172500 +0200">
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc lang="fr">La finale du concours approche dans une tension palpable. Lucie affronte son père Boher pour s'expliquer, tandis que Luna doute de ses sentiments.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/d1ce171964e7499391f404963d479d80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805172500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805180000 +0200">
    <title>Tout pour la lumière</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:38 - En pleine répétition, Marc révèle son vrai visage. Pour le Studio, Florence confie à Julian une mission spéciale. Elimane passe en mode reconquête avec Sultana. - Critique : Si le succès d’une quotidienne tient à la capacité de son générique à coloniser le cerveau des téléspectateurs, Tout pour la lumière va faire un malheur. La nouvelle série de TF1, lancée en partenariat avec Netflix, s’ouvre sur un plan du port de La Ciotat et une ritournelle entêtante — pour le pire ou le meilleur, selon votre sensibilité musicale. On y suit une pléiade d’artistes en herbe, inscrits dans une école privée de la côte méditerranéenne, le studio Lumière. Leur rêve : décrocher un contrat avec une grande maison de disques. À eux les cours de chant et de danse, les amis, les amours… Les emmerdes, elles, incombent surtout aux quelques adultes qui les entourent : une mystérieuse tentative de meurtre, une menace de faillite, un incendie…

La participation de Netflix à une quotidienne, une première, donne une bonne idée de l’ambition de Tout pour la lumière : toucher un public plus jeune. Pour la plateforme, créer un engagement durable et régulier, chose rare au royaume du binge watching. Pour TF1, ajouter à moindre coût une quotidienne de plus à ses journées — ce sera la quatrième après Plus belle la vie, encore plus belle, Ici tout commence et Demain nous appartient. Tout pour la lumière, prévue pour durer 90 épisodes de 25 minutes (pour l’instant), coche toutes les cases du genre : des affaires de cœur et de famille, des intrigues capillotractées, des bons sentiments et, à l’inverse, des mensonges et des trahisons… Le tout dans un univers de semi-carton-pâte mis en scène sans aspérités.

Les cinq épisodes que nous avons pu voir, qui s’appliquent sur la diversité de ses personnages et effleurent des thèmes comme les troubles psy ou la toxicité masculine, s’inscrivent dans un mouvement de modernisation du genre à la française lancé par Plus belle la vie. Ils s’inspirent aussi de la mode des séries de colocs en faisant cohabiter une partie de ses jeunes héros. Même son cadre musical est un emprunt au classique Fame (1982-1987), à l’espagnole Un, dos, tres (2002-2005)… et à la Star ac — on entend dans ces épisodes des reprises de Céline Dion, Dido, Santa… et Grégory Lemarchal, figure tragique du télé-crochet de TF1.

Le résultat ne fera pas changer d’avis celles et ceux qui boudent les soaps quotidiens, leur côté lisse et la lourdeur de leurs scripts. Reste à savoir si Tout pour la lumière, en s’appuyant sur les forces de frappe conjuguées de Netflix et TF1, arrivera à surnager dans une offre grandissante, qui comptera aussi prochainement Nouveau Jour, attendue cet été sur M6.

Sur Netflix le 13 juin et TF1 à partir du 16 juin.

Feuilleton quotidien créé par Coline Assous, Yentl Coubes et Maxime Cormier (France, 90 x 25 mn, 2025).</desc>
    <credits>
      <director>Jérôme Navarro</director>
      <director>Nicolas Herdt</director>
      <director>Jason Roffé</director>
      <director>Sophie Galibert</director>
      <actor>Isabel Otero</actor>
      <actor>Gilles Cohen</actor>
      <actor>Joy Esther</actor>
      <actor>Aurélien Wiik</actor>
      <actor>Lannick Gautry</actor>
      <actor>Louis Duneton</actor>
      <actor>Gwendal Marimoutou</actor>
      <actor>Yara Charry</actor>
      <actor>Amaya Carreté</actor>
      <actor>Ilan Evans</actor>
      <actor>Louve Le Coadou</actor>
      <actor>Loris Triolo</actor>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/c1b9a97eddc646359d86b8f40669a655.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.37.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805180000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805182500 +0200">
    <title>Nouveau jour</title>
    <desc lang="fr">Les réjouissances au bar sont de courte durée alors qu'un nouveau plan machiavélique se prépare. Adrian se laisse convaincre par une idée originale pour se sortir de l'embarras. A l'hôtel Bartoli, une découverte met Théa sous le choc...</desc>
    <credits>
      <director>Pierre Leix-Cote</director>
      <director>Alexandre Poulichot</director>
      <actor>Bruno Solo</actor>
      <actor>Helena Noguerra</actor>
      <actor>Vincent Desagnat</actor>
      <actor>Mhamed Arezki</actor>
      <actor>Jean-Baptiste Maunier</actor>
      <actor>Gabrielle Atger</actor>
      <actor>Laëtitia Milot</actor>
      <actor>Marion Aymé</actor>
      <actor>Vinicius Dos Santos Lagier</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">feuilleton dramatique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/165c8a980dd24cc09efd2aad56d6ed8d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805182500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805183000 +0200">
    <title>La Grande Wadrouille : la quotidienne</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, l'animateur de la semaine vient relater son expérience en compagnie des Wadrouilleurs.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/c3ca5acca11f414da443648188cdd832" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805183000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805190000 +0200">
    <title>Septante et un</title>
    <desc lang="fr">Un candidat unique affronte un public en studio. Pour gagner, il doit avoir éliminé la totalité du public à la fin de la dixième épreuve.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/03/889e5418fd555760beb33c83a724e8096d11d6fe_6DCFA6681A8E1A0B26D0C2FE12028256.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805190000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805194000 +0200">
    <title>RTL info 19 heures</title>
    <desc lang="fr">L'information est le coeur d'activité de la chaîne RTL tvi. L'ensemble des équipes de la rédaction se mobilise afin de donner aux téléspectateurs les informations les plus fraîches lors de chaque édition de son journal quotidien. Information nationale et internationale, faits divers locaux, événements sportif ou festifs, rien de ce qui concerne l'actualité n'échappe aux journalistes de la rédaction.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/087e887dff9e44199db652ba12bbff55.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805194000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805195000 +0200">
    <title>Météo d'avant-soirée</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/827f285a741a4a0e838e85904a262af9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805195000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805202500 +0200">
    <title>Enquêtes</title>
    <category lang="fr">magazine de reportages</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/05/f0841045515ad209ca51481923c7aaf27d3ca971.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805202500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805212500 +0200">
    <title>Un crime parfait ? Les polars de l'été</title>
    <sub-title>Affaire Laplace-Barreyre : les deux amies auraient-elles tué leurs ex ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:10 - Le 15 mars 2013, le corps sans vie de Dominique Laplace est découvert à son domicile. L'autopsie révèle que le quadragénaire a été tué la veille au soir de plusieurs coups de couteau. Les enquêteurs s'orientent vers une certaine Véronique, l'ex-femme de Dominique, car elle l'avait menacé de mort quelques semaines plus tôt. Interrogée, Véronique admet entretenir des relations exécrables avec la victime mais elle jure qu'elle ne l'a pas tué. Et puis l'ex-épouse a un alibi : le soir du crime, elle est restée chez elle. D'ailleurs, son amie Emilie Viseur, accompagnée de son petit ami Mallaury, confirment qu'ils ont passé la soirée avec elle. Véronique serait-elle au-dessus de tout soupçon comme elle le prétend ?</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/15671c3de76f4fa5ae9823dcdada5a32.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805212500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805222500 +0200">
    <title>Surface</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Affectée dans un commissariat d'une petite ville d'Occitanie après une intervention qui a défiguré la moitié de son visage, la capitaine de police parisienne Noémie Chastain voit sa mission de convalescence forcée prendre une sombre tournure. Alors qu'elle devait faire un rapport sur l'activité du commissariat et son éventuelle fermeture, elle se retrouve soudainement plongée dans une affaire de disparition datant d'il y a vingt ans. Un fût contenant le squelette d'un enfant remonte à la surface du lac artificiel, au fond duquel repose l'ancien village englouti. En dépit de sa hiérarchie qui la considère fragile, la capitaine saisit à bras le corps cette affaire. Mais au travers de cette étrange enquête, elle verra tout un pan enfoui de sa propre vie, refaire surface lui aussi...</desc>
    <credits>
      <director>Slimane-Baptiste Berhoun</director>
      <actor>Tomer Sisley</actor>
      <actor>Florence Muller</actor>
      <actor>Serpentine Teyssier</actor>
      <actor>Laura Smet</actor>
      <actor>Pauline Serieys</actor>
      <actor>Luc-Antoine Diquéro</actor>
      <actor>Théo Costa-Marini</actor>
      <actor>Otis Ngoi</actor>
      <actor>Quentin Laclotte Parmentier</actor>
      <actor>Eloïse Rey</actor>
      <writer>Catherine Touzet</writer>
      <writer>Marie Deshaires</writer>
      <writer>Gaëlle Bellan</writer>
      <writer>Laura Piani</writer>
      <writer>Olivier Norek</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/8b7214094166448da6e5cda9794e4b08.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805222500 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250805233000 +0200">
    <title>Surface</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le corps est identifié, c'est le petit Alex Dorin. La tension monte dans la ville car à l'époque, ce sont bien trois enfants qui ont disparu : Alex, mais aussi Cyril et Elsa qui étaient les meilleurs amis d'enfance du lieutenant Romain Valant. Le coéquipier de Noémie est dévasté, mais tient à poursuivre l'enquête...</desc>
    <credits>
      <director>Slimane-Baptiste Berhoun</director>
      <actor>Tomer Sisley</actor>
      <actor>Florence Muller</actor>
      <actor>Serpentine Teyssier</actor>
      <actor>Laura Smet</actor>
      <actor>Luc-Antoine Diquéro</actor>
      <actor>Théo Costa-Marini</actor>
      <actor>Otis Ngoi</actor>
      <actor>Quentin Laclotte Parmentier</actor>
      <writer>Catherine Touzet</writer>
      <writer>Marie Deshaires</writer>
      <writer>Gaëlle Bellan</writer>
      <writer>Laura Piani</writer>
      <writer>Olivier Norek</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/2bb9fc2bc1324b3982c52d35df9a0d3f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805233000 +0200" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250806003500 +0200">
    <title>Surface</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Au cours d'une nouvelle plongée de Hugo, un événement hors du commun se produit dans la ville engloutie. Cette catastrophe a failli faire un victime. Noémie est bien plus touchée qu'elle ne l'admet par cette enquête qui fait ressurgir un traumatisme de son enfance. Au domicile de Jean Casteran, le père de Cyril, Noémie et Romain dénichent un carnet intime qui appartenait au petit garçon disparu. Ce qu'il contient incrimine son père, ce qui prouve une fois de plus sa potentielle culpabilité. Mais l'homme est introuvable...</desc>
    <credits>
      <director>Slimane-Baptiste Berhoun</director>
      <actor>Tomer Sisley</actor>
      <actor>Laura Smet</actor>
      <actor>Théo Costa-Marini</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/2bb9fc2bc1324b3982c52d35df9a0d3f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804224100 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805002300 +0200">
    <title>Clem</title>
    <sub-title>Nous nous sommes tant aimés</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:4 - Les couples sont en crise. Jérome ne supporte pas la décision de Clem de se séparer. Poussé par Max, le jeune homme va le lui faire payer en touchant à ce qu'elle a de plus cher. De son côté, entre passion et raison, Marie-France se perd dans l'infidélité, au fur et à mesure que Michel se rapproche de la vérité. Une seule lueur d'espoir pour tous : Caro et ses précieux conseils...</desc>
    <credits>
      <director>Joyce Buñuel</director>
      <actor>Victoria Abril</actor>
      <actor>Carole Richert</actor>
      <actor>Jean Dell</actor>
      <actor>Philippe Lellouche</actor>
      <actor>Elodie Fontan</actor>
      <actor>Lucie Lucas</actor>
      <actor>Rayane Bensetti</actor>
      <actor>Agustín Galiana</actor>
      <writer>Marie Lefebvre</writer>
      <writer>Julie Manoukian</writer>
      <writer>Emmanuelle Rey-Magnan</writer>
      <writer>Pascal Fontanille</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">102</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/a43a4ae823564bfe86ce2fe65f58c400.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805002300 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805005400 +0200">
    <title>Formule 1 : Grand Prix de Hongrie</title>
    <desc lang="fr">Diffusion du Grand Prix de Hongrie, une des manches du championnat du monde de Formule 1. Apparu dès 1936, ce Grand Prix fut intégré au championnat du monde de Formule 1 en 1986. Il se dispute depuis au célèbre Hungaroring de Mogyoród dans la région de Pest, long de 4,4 km.</desc>
    <category lang="fr">sport : formule 1</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/9472ff98b33b485c85a96583d9136ae1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805005400 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805013500 +0200">
    <title>Le meilleur de l'humour express</title>
    <desc lang="fr">Le Meilleur de l'Humour express 21/02 EPI14 (prog) 26' du Meilleur de l'Humour du lundi au vendredi.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">41</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/08/67d35100f21c50a5c3a7e4ef6f95920e8fcae24a_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805013500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805060000 +0200">
    <title>Boucle de nuit</title>
    <desc lang="fr">Rediffusion du programme en boucle toute la nuit jusqu'au matin.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">265</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/4561dd784aba4f1fb931ecb9920ca1c0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805060000 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805084300 +0200">
    <title>Le réveil de Tipik</title>
    <desc lang="fr">Réveillez-vous tous les matins de avec Marco Hélo et François et la team du morning, qui relève le défi de offrir une matinée de 6h à 9h dans la joie et bonne humeur, parce qu'on en a tous besoin ! Participez également vous-même à cette matinale encore plus intéractive avec au programme, des sujets de notre quotidien, sans filtre et sans pression, mais également des chroniques d'humour, plein de jeux, et le tout accompagné par le meilleur de la playlist Tipik.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">163</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/18/5f20195904814592a15a50bee6879a15.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805084300 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805091100 +0200">
    <title>Trentenaires</title>
    <sub-title>La baby-sitter</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:7 - Sarah a du mal a géré les différents aspects de sa vie de jeune maman célibataire. Heureusement, elle peut compter sur Claire, sa voisine, qui lui donne un coup de main. Lucas est toujours fâché contre Aless, mais il tient ses engagements. Karim comprend que pour Max, le mariage lui rappelle son enfance...</desc>
    <credits>
      <actor>Benjamin Ramon</actor>
      <actor>Gabriel Da Costa</actor>
      <actor>Amandine Hinnekens</actor>
      <actor>Carole Matagne</actor>
      <actor>Boris Prager</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ec1237a06230490f8119284f93bbb782.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805091100 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805094100 +0200">
    <title>Trentenaires</title>
    <sub-title>Le râteau</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Sarah invite son nouveau collègue pour un verre. Karim se rend chez le père de Max pour l'inviter à leur mariage. Agathe se montre insistante. Aless n'en pouvait plus de tourner en rond dans son studio parisien, elle revient pour voir, Lucas mais celui-ci est-il prêt à la revoir ?...</desc>
    <credits>
      <actor>Benjamin Ramon</actor>
      <actor>Gabriel Da Costa</actor>
      <actor>Amandine Hinnekens</actor>
      <actor>Carole Matagne</actor>
      <actor>Boris Prager</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ec1237a06230490f8119284f93bbb782.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805094100 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805102800 +0200">
    <title>Affaire conclue, tout le monde a quelque chose à vendre</title>
    <desc lang="fr">Parce que les maisons sont remplies de babioles insolites qui ne demandent qu'à trouver acquéreurs, des spécialistes accompagnent les propriétaires d'objets tout au long des étapes susceptibles de les mener à la vente.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/bc1cf844435940eb9d8ea8046f6300fe.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805102800 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805111500 +0200">
    <title>Affaire conclue, tout le monde a quelque chose à vendre</title>
    <desc lang="fr">Parce que les maisons sont remplies de babioles insolites qui ne demandent qu'à trouver acquéreurs, des spécialistes accompagnent les propriétaires d'objets tout au long des étapes susceptibles de les mener à la vente.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/29/bc1cf844435940eb9d8ea8046f6300fe.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805111500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805114600 +0200">
    <title>N'oubliez pas les paroles</title>
    <desc lang="fr">Accompagnés par un orchestre, les candidats chantent en karaoké. Mais les paroles affichées ne sont pas complètes. A eux de combler les vides. Pour cela, ils doivent se souvenir des mots exacts de la chanson.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/8e37820f84cf40e09282160a545927a7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805114600 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805122100 +0200">
    <title>N'oubliez pas les paroles</title>
    <desc lang="fr">Accompagnés par un orchestre, les candidats chantent en karaoké. Mais les paroles affichées ne sont pas complètes. A eux de combler les vides. Pour cela, ils doivent se souvenir des mots exacts de la chanson.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/8e37820f84cf40e09282160a545927a7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805122100 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805140600 +0200">
    <title>Une famille formidable</title>
    <sub-title>Un cadavre encombrant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:11 - Episode:1 - Le village est en ébullition : Catherine a découvert un mystérieux cadavre, abattu dans la forêt. L'enquête fait chou blanc, jusqu'à ce qu'on découvre que la victime cherchait Jacques, qui clame son innocence. Reine, elle, pense avoir tout vu de l'assassinat, mais sa mémoire lui joue des tours. Catherine se demande bien pourquoi la victime souhaitait à tout prix rencontrer Jacques. Etait-ce pour lui nuire ? Ou, au contraire, pour lui rendre service et le prévenir d'un danger. Les indices sont bien minces pour tenter de découvrir la vérité. Catherine se lance sur une piste qu'elle pense prometteuse...</desc>
    <credits>
      <director>Alexandre Pidoux</director>
      <actor>Jennifer Lauret</actor>
      <actor>Bernard Le Coq</actor>
      <actor>Patrick Préjean</actor>
      <actor>Anny Duperey</actor>
      <actor>Alexandre Thibault</actor>
      <actor>Roméo Sarfati</actor>
      <actor>Cécile Caillaud</actor>
      <actor>Geoffrey Sauveaux</actor>
      <actor>Kamel Belghazi</actor>
      <actor>Béatrice Agenin</actor>
      <actor>Bouissières Agathe</actor>
      <actor>Fanny Krich</actor>
      <writer>Danièle Thompson</writer>
      <writer>Joël Santoni</writer>
      <writer>Philippe Le Dem</writer>
      <writer>Pascale Breugnot</writer>
      <writer>Othman Mahfoud</writer>
      <writer>Jérôme Le Mest</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/4e4591b971b640a2a54e6dabf625a92d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">10.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805140600 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805143300 +0200">
    <title>Plus belle la vie</title>
    <desc lang="fr">Abdel joue très gros sur un coup de poker, tandis que Roland agit sur une impulsion. Quant à Babeth, elle se laisse envahir par la colère.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/7600f9dbbcdd43a78e3ec76392fcef8d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805143300 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805150000 +0200">
    <title>Plus belle la vie</title>
    <desc lang="fr">Karim transmet les gestes du métier à Abdel, tandis que Thérèse a des objectifs bien plus légers. Quant à Babeth, elle adopte une attitude étonnante.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/7600f9dbbcdd43a78e3ec76392fcef8d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805150000 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805152700 +0200">
    <title>Plus belle la vie</title>
    <desc lang="fr">Barbara tire un trait définitif sur son passé. Thérèse s'abandonne dans l'instant présent. Pendant ce temps, Blanche s'inquiète pour son avenir.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/7600f9dbbcdd43a78e3ec76392fcef8d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805152700 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805155800 +0200">
    <title>Plus belle la vie</title>
    <desc lang="fr">Tandis que Boher se fait licencier, Thérèse se découvre des talents de comédienne. Quant à Abdel, il doit faire face aux conséquences de ses actes.</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/7600f9dbbcdd43a78e3ec76392fcef8d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805155800 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805164500 +0200">
    <title>Vanity Fair Confidential</title>
    <sub-title>Meurtres à Los Angeles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - Au mois de juin 1980, deux jeunes fugueuses quittent le comté d'Orange, attirées par le glamour de la mégapole californienne. Quelque temps plus tard, leurs corps dénudés seront retrouvés près d'une bretelle d'autoroute. Elles ont été agressées sexuellement. Ce double meurtre marque le début d'une macabre série. La police alerte le public et reçoit bientôt un étrange appel d'une femme, Carol Bundy, qui prétend connaître le tueur.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire justice</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/07c61014fea54745a48ece998bf395a9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805164500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805173300 +0200">
    <title>Vanity Fair Confidential</title>
    <sub-title>Rites sataniques</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:6 - Dans les années 80, les Etats-Unis traversent ce que l'on a appelé depuis une "panique satanique". De nombreuses personnes affirment avoir été victimes de rites sataniques au cours de leur enfance, incluant parfois des sacrifices humains et des sévices sexuels. Dans la quasi-totalité des cas, la police ne pourra jamais corroborer leurs déclarations. C'est dans ce contexte que Fran et Dan Keller, gérants d'une garderie, sont accusés par une petite fille de lui avoir fait subir des sévices sataniques. Les déclarations de l'enfant vont faire boule de neige et envoyer les Keller derrière les barreaux pendant de longues années pour un crime qu'ils ont toujours affirmé ne pas avoir commis.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire justice</category>
    <length units="minutes">48</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/4a1dd63d16414da58c24b174b39c714a" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805173300 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805180400 +0200">
    <title>N'oubliez pas les paroles</title>
    <desc lang="fr">Accompagnés par un orchestre, les candidats chantent en karaoké. Mais les paroles affichées ne sont pas complètes. A eux de combler les vides. Pour cela, ils doivent se souvenir des mots exacts de la chanson.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/8e37820f84cf40e09282160a545927a7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805180400 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805183700 +0200">
    <title>N'oubliez pas les paroles</title>
    <desc lang="fr">Accompagnés par un orchestre, les candidats chantent en karaoké. Mais les paroles affichées ne sont pas complètes. A eux de combler les vides. Pour cela, ils doivent se souvenir des mots exacts de la chanson.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/8e37820f84cf40e09282160a545927a7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805183700 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805190100 +0200">
    <title>Trentenaires</title>
    <sub-title>La convacation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:9 - Lucas est bouleversé par la tournure des événements, il se rend chez la mère de Mattéo pour tirer les choses au clair. Le barbecue chez les Francard prend une tournure de règlement de comptes. Max n'apprécie pas l'initiative que Karim a prise. L'enfer est pavé de bonnes intentions...</desc>
    <credits>
      <actor>Benjamin Ramon</actor>
      <actor>Gabriel Da Costa</actor>
      <actor>Amandine Hinnekens</actor>
      <actor>Carole Matagne</actor>
      <actor>Boris Prager</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ec1237a06230490f8119284f93bbb782.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.8.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805190100 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805192900 +0200">
    <title>Trentenaires</title>
    <sub-title>Complications</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:10 - Les secrets se révèlent et les amis doivent y faire face. Max préfère prendre ses distances avec Karim, il va loger chez Lucas. Sarah se laisse entraîner par Claire. Une maman reste une femme qui a le droit se s'accorder du bon temps selon elle. Sophie assure dans ses nouvelles fonctions...</desc>
    <credits>
      <actor>Benjamin Ramon</actor>
      <actor>Gabriel Da Costa</actor>
      <actor>Amandine Hinnekens</actor>
      <actor>Carole Matagne</actor>
      <actor>Boris Prager</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ec1237a06230490f8119284f93bbb782.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805192900 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805200500 +0200">
    <title>Ici tout commence</title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1234 - Au championnat, Castelmont décide d'arrêter les frais. En cuisine, Alice se prend la tête. En bivouac, Coline mène le bal.</desc>
    <credits>
      <director>Jérôme Navarro</director>
      <director>Liam Engle</director>
      <director>Laurent de Vismes</director>
      <director>Thierry Peythieu</director>
      <director>Céline Guerraz</director>
      <actor>Vanessa Demouy</actor>
      <actor>Elsa Lunghini</actor>
      <actor>Catherine Marchal</actor>
      <actor>Frédéric Diefenthal</actor>
      <actor>Stéphane Blancafort</actor>
      <actor>Benjamin Baroche</actor>
      <actor>Azize Diabaté Abdoulaye</actor>
      <actor>Catherine Davydzenka</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">36</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/25/bc9a4b16910fcab9137fd3e3ad183d7e9b121540_89E4D7197634DA5A77AB4E3659A63C10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1233.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805200500 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805214200 +0200">
    <title>Piscines et pergolas : et si votre maison montait en gamme ?</title>
    <desc lang="fr">Hors sol, semi-enterrées, creusées, autoportées, tubulaires : ce sont près de 250 000 nouvelles piscines qui auront été installées chez les Français en 2021. Avec un total dépassant les trois millions de bassins, soit un pour 27 habitants, la France est championne d'Europe des piscines et vice-championne du monde derrière les Etats-Unis. L'explication, on la doit sans doute à la multiplication des épisodes caniculaires, aux confinements successifs et à leurs restrictions de déplacement, mais aussi à un mouvement plus structurel de repli sur la cellule familiale. S'ajoute à cela l'industrialisation du secteur accompagnée d'une baisse spectaculaire des prix.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">97</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/3526a423d9cf4c4ab1e19e36108ae72f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805214200 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250805223900 +0200">
    <title>La vraie vie</title>
    <sub-title>Mes animaux, c'est toute ma vie, vraiment ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Plus d'un Belge sur deux possède un animal de compagnie. Ils nous permettent de mieux gérer le stress, de reconstruire notre vie, ou même d'aider le quotidien de personnes porteuses d'un handicap. Pour comprendre comment les animaux changent notre vie, nous avons suivi quatre maîtres dans leur quotidien. Qu'ils aient un, cinq ou vingt-cinq animaux, ils ont dû s'adapter à leurs compagnons de vie. Mais gare aux abus et à la maltraitance : pour lutter contre ces comportements, certaines zones de police agissent. La Police Boraine a missionné deux policières pas comme les autres pour agir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">57</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/79063a60af4545ffabe6f5ddcdfb2b39.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805223900 +0200" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250806000500 +0200">
    <title>Les Blagues de Toto 2 : classe verte</title>
    <desc lang="fr">Toto et ses camarades de classe sont conviés à la campagne afin d'y découvrir le quotidien d'une ferme. Pour Toto, toujours friand de nouvelles blagues, c'est l'endroit rêvé pour laisser libre cours à son imagination. Ses plaisanteries ne sont pas du goût de sa maîtresse et encore moins des fermiers, qui ont l'air bizarre. Avec ses copains, Toto découvre également que non loin de là se situe un château. Des rumeurs disent qu'il serait hanté. Quoi de mieux pour le garçon qu'une nouvelle aventure pour vivre des émotions intenses tout en continuant à faire des blagues à tout va...</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film pour la jeunesse</category>
    <length units="minutes">86</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/5606b347f17a46c18c1bba789923f75c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250804232000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805000500 +0200">
    <title>The Detective Club : qui a volé Kiki ?</title>
    <desc lang="fr">Le S, un mystérieux milliardaire, a invité 18 célébrités à séjourner dans sa somptueuse demeure. Un drame va bouleverser leur séjour : Kiki, le chien de S, est kidnappé. Il ne fait aucun doute que les deux coupables figurent parmi les invités. Tous les candidats vont alors jouer les détectives amateurs pour découvrir l'identité des voleurs.</desc>
    <category lang="fr">téléréalité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/83df1a063f794c7d83cb668aea97c3e2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805000500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805050000 +0200">
    <title>Le Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour savoir quels seront vos coups de coeurs de demain et connaître les tendances d'aujourd'hui, ne manquez pas le téléachat, un magazine conso malin pour vous aider au quotidien et découvrir des produits toujours plus novateurs et pratiques. Une émission pratique, qui permet de faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">295</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/03/b07eade200ce6558af7f538efc7afe5124a83fee_F1CDED88B91D18A615C4D9DD7E72A028.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805050000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805060000 +0200">
    <title>Le Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour savoir quels seront vos coups de coeurs de demain et connaître les tendances d'aujourd'hui, ne manquez pas le téléachat, un magazine conso malin pour vous aider au quotidien et découvrir des produits toujours plus novateurs et pratiques. Une émission pratique, qui permet de faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/03/b07eade200ce6558af7f538efc7afe5124a83fee_F1CDED88B91D18A615C4D9DD7E72A028.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805060000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805100000 +0200">
    <title>Le Good Morning</title>
    <desc lang="fr">Pour démarrer la journée en mode #FeelGood avec Maria, Olivier, Valentino et Gary.</desc>
    <category lang="fr">clips</category>
    <length units="hours">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/2b6e8da7b06c48a1aebd8add929d9b37.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805100000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805140500 +0200">
    <title>Shopping Hours</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour, un produit exclusif est mis en valeur, au travers de reportages dévoilant son utilisation et son concept.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">245</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/ec268c70bc5a41dcb46a352b18585ab7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805140500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805143000 +0200">
    <title>Plus belle la vie, encore plus belle</title>
    <desc lang="fr">Au commissariat, les déclarations d'un suspect lors de son interrogatoire font l'effet d'une bombe. Les candidats à l'Unité spéciale Sud-Est, quant à eux, se préparent à affronter une épreuve redoutée. Au Mistral, un mystérieux colis intrigue Djawad et lui rappelle son passé de délinquant...</desc>
    <category lang="fr">feuilleton réaliste</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/d1ce171964e7499391f404963d479d80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805143000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805151500 +0200">
    <title>The Detective Club : qui a volé Kiki ?</title>
    <desc lang="fr">Le S, un mystérieux milliardaire, a invité 18 célébrités à séjourner dans sa somptueuse demeure. Un drame va bouleverser leur séjour : Kiki, le chien de S, est kidnappé. Il ne fait aucun doute que les deux coupables figurent parmi les invités. Tous les candidats vont alors jouer les détectives amateurs pour découvrir l'identité des voleurs.</desc>
    <category lang="fr">téléréalité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/83df1a063f794c7d83cb668aea97c3e2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805151500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805160500 +0200">
    <title>Charmed *2018</title>
    <sub-title>N'oublie pas Paris</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - Trois mois plus tard, les filles et Harry ne peuvent toujours pas s'approcher les uns des autres. La vie s'organise tant bien que mal tandis que Macy cherche un sort pour rompre la malédiction. Maggie, de retour à l'université, évite de croiser Jordan et décide de se concentrer sur ses étude.</desc>
    <credits>
      <director>Bola Ogun</director>
      <actor>Brian Markinson</actor>
      <actor>Janet Kidder</actor>
      <actor>Melonie Diaz</actor>
      <actor>Rupert Evans</actor>
      <actor>Clint Carleton</actor>
      <actor>Jason Diaz</actor>
      <actor>Sarah Jeffery</actor>
      <actor>Madeleine Mantock</actor>
      <actor>Jordan Donica</actor>
      <actor>J.J. Hawkins</actor>
      <actor>Wei Chung</actor>
      <actor>Johnny Sutherland</actor>
      <writer>Joey Falco</writer>
      <writer>Geraldine Inoa</writer>
      <writer>Constance M. Burge</writer>
      <writer>Aziza Aba Butain</writer>
      <writer>Christina Piña</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série fantastique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/1c459b714b7741fca025801a26bcc502.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805160500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805165500 +0200">
    <title>Quatre mariages pour une lune de miel</title>
    <sub-title>Martine &amp; Romain</sub-title>
    <desc lang="fr">C'est au tour de Martine &amp; Romain de partager le plus beau jour de leur vie. Si Martine connaît Romain depuis 12 ans, leur histoire d'amour a commencé il y a 5 ans grâce aux réseaux sociaux. Ils rattrapent alors le temps perdu et Romain la demande très vite en mariage. Ils vont se marier sur le thème "Romance éternelle". 4 mariages pour 1 lune de miel. Martine &amp; Romain</desc>
    <category lang="fr">téléréalité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/9af7679e841842418d044fb5f036347f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805165500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805172500 +0200">
    <title>Tout pour la lumière</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:37 - Les Delaunat découvrent le pot aux roses sur Iris. Coup de feu au Studio : Tess est sur la sellette ! En cours, Maddie vit un rêve éveillé. - Critique : Si le succès d’une quotidienne tient à la capacité de son générique à coloniser le cerveau des téléspectateurs, Tout pour la lumière va faire un malheur. La nouvelle série de TF1, lancée en partenariat avec Netflix, s’ouvre sur un plan du port de La Ciotat et une ritournelle entêtante — pour le pire ou le meilleur, selon votre sensibilité musicale. On y suit une pléiade d’artistes en herbe, inscrits dans une école privée de la côte méditerranéenne, le studio Lumière. Leur rêve : décrocher un contrat avec une grande maison de disques. À eux les cours de chant et de danse, les amis, les amours… Les emmerdes, elles, incombent surtout aux quelques adultes qui les entourent : une mystérieuse tentative de meurtre, une menace de faillite, un incendie…

La participation de Netflix à une quotidienne, une première, donne une bonne idée de l’ambition de Tout pour la lumière : toucher un public plus jeune. Pour la plateforme, créer un engagement durable et régulier, chose rare au royaume du binge watching. Pour TF1, ajouter à moindre coût une quotidienne de plus à ses journées — ce sera la quatrième après Plus belle la vie, encore plus belle, Ici tout commence et Demain nous appartient. Tout pour la lumière, prévue pour durer 90 épisodes de 25 minutes (pour l’instant), coche toutes les cases du genre : des affaires de cœur et de famille, des intrigues capillotractées, des bons sentiments et, à l’inverse, des mensonges et des trahisons… Le tout dans un univers de semi-carton-pâte mis en scène sans aspérités.

Les cinq épisodes que nous avons pu voir, qui s’appliquent sur la diversité de ses personnages et effleurent des thèmes comme les troubles psy ou la toxicité masculine, s’inscrivent dans un mouvement de modernisation du genre à la française lancé par Plus belle la vie. Ils s’inspirent aussi de la mode des séries de colocs en faisant cohabiter une partie de ses jeunes héros. Même son cadre musical est un emprunt au classique Fame (1982-1987), à l’espagnole Un, dos, tres (2002-2005)… et à la Star ac — on entend dans ces épisodes des reprises de Céline Dion, Dido, Santa… et Grégory Lemarchal, figure tragique du télé-crochet de TF1.

Le résultat ne fera pas changer d’avis celles et ceux qui boudent les soaps quotidiens, leur côté lisse et la lourdeur de leurs scripts. Reste à savoir si Tout pour la lumière, en s’appuyant sur les forces de frappe conjuguées de Netflix et TF1, arrivera à surnager dans une offre grandissante, qui comptera aussi prochainement Nouveau Jour, attendue cet été sur M6.

Sur Netflix le 13 juin et TF1 à partir du 16 juin.

Feuilleton quotidien créé par Coline Assous, Yentl Coubes et Maxime Cormier (France, 90 x 25 mn, 2025).</desc>
    <credits>
      <director>Jérôme Navarro</director>
      <director>Nicolas Herdt</director>
      <director>Jason Roffé</director>
      <director>Sophie Galibert</director>
      <actor>Isabel Otero</actor>
      <actor>Gilles Cohen</actor>
      <actor>Joy Esther</actor>
      <actor>Aurélien Wiik</actor>
      <actor>Lannick Gautry</actor>
      <actor>Louis Duneton</actor>
      <actor>Gwendal Marimoutou</actor>
      <actor>Yara Charry</actor>
      <actor>Amaya Carreté</actor>
      <actor>Ilan Evans</actor>
      <actor>Louve Le Coadou</actor>
      <actor>Loris Triolo</actor>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/c1b9a97eddc646359d86b8f40669a655.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.36.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805172500 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805190000 +0200">
    <title>Vengeance sous les tropiques</title>
    <desc lang="fr">Amies de longue date, Bailey, Simone et Parker décident de frapper un grand coup pour l'anniversaire de cette dernière puisqu'elles réservent des chambres dans un sympathique hôtel afin d'y passer un week-end entier. Totalement enthousiasmées, elles débarquent en espérant pouvoir profiter d'un séjour inoubliable. Malheureusement, le trio ne tarde pas à comprendre que la soirée s'annonce plutôt mal après avoir croisé sur place une vieille connaissance. Le mauvais pressentiment se transforme en cauchemar le lendemain lors de leur réveil...</desc>
    <credits>
      <director>Crawford Stacia</director>
      <actor>Sunny Mabrey</actor>
      <actor>Katelin Chesna</actor>
      <actor>Dial Autumn</actor>
      <actor>Boaz Donny</actor>
      <actor>Brittany S.</actor>
      <actor>Tracey Bonner</actor>
      <actor>Tanisha Long</actor>
      <actor>Crystal-Lee Naomi</actor>
      <actor>Rebecca Galarza</actor>
      <actor>Mikhail LaPread</actor>
      <actor>Hordges Jibre</actor>
      <actor>Haley Goldman</actor>
      <writer>Joyful Drake</writer>
      <writer>Scotty Mullen</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm d'aventures</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/ef02be9575bc4b00a7fd929e651520c2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805190000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805200000 +0200">
    <title>Le juste prix</title>
    <desc lang="fr">Cette nouvelle version du Juste Prix reprend les fondamentaux qui ont fait le succès du jeu et s'enrichit d'une formule plus feuilletonnante pour tenir les téléspectateurs en haleine tout au long de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/04/870115c6e3d64adc84b15831a0d4e96c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805200000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805210000 +0200">
    <title>Vidéo quiz, la réponse en images</title>
    <desc lang="fr">Issa Doumbia met au défi deux équipes de trois célébrités pour tenter d'identifier le plus rapidement possible un enchaînement de vidéos. Les personnalités sauront-elles identifier toutes les images qui leur seront proposées et ainsi amasser un maximum de gains ? Les équipes de célébrités s'affrontent lors de trois manches toutes aussi intenses que délirantes.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/12/fbe6f4bd35124972ac3c64d308d2b910.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805210000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805220000 +0200">
    <title>Vidéo quiz, la réponse en images</title>
    <desc lang="fr">Issa Doumbia met au défi deux équipes de trois célébrités pour tenter d'identifier le plus rapidement possible un enchaînement de vidéos. Les personnalités sauront-elles identifier toutes les images qui leur seront proposées et ainsi amasser un maximum de gains ? Les équipes de célébrités s'affrontent lors de trois manches toutes aussi intenses que délirantes.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/12/fbe6f4bd35124972ac3c64d308d2b910.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805220000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250805234000 +0200">
    <title>Que sont-ils devenus ?</title>
    <sub-title>Que sont devenues les stars de notre enfance ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Que sont devenus les héros qui ont marqué l'enfance ? Ils dévoilent les coulisses de leurs années de gloire, et racontent comment ils ont vécu l'arrêt de leur carrière. A commencer par Chantal Goya. La chanteuse revient sur les dessous de l'émission "Le Jeu de la vérité", qui a nui à sa carrière.</desc>
    <category lang="fr">magazine du show-biz</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/36aed6530d8a4c0a91e42afa2e0adcc8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805234000 +0200" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250806002500 +0200">
    <title>The Detective Club : qui a volé Kiki ?</title>
    <desc lang="fr">Le S, un mystérieux milliardaire, a invité 18 célébrités à séjourner dans sa somptueuse demeure. Un drame va bouleverser leur séjour : Kiki, le chien de S, est kidnappé. Il ne fait aucun doute que les deux coupables figurent parmi les invités. Tous les candidats vont alors jouer les détectives amateurs pour découvrir l'identité des voleurs.</desc>
    <category lang="fr">téléréalité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/61836646381241f88ec8d9a4f33c7a8a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804230600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805004700 +0200">
    <title>Fenêtre sur doc</title>
    <sub-title>Les minuscules</sub-title>
    <desc lang="fr">Quarante ans après la révolution sandiniste, ce film accompagne la lutte citoyenne au Nicaragua, de la révolte paysanne contre le Grand Canal Interocéanique à la rébellion de 2018.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">101</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/23/8703420d23b3db12b47ebbb8a3b1bf426bf3d100_A6FE76C3A936F368F880E8F7779EC22D.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805004700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805011700 +0200">
    <title>JT 19h30 avec interprétation en langue des signes</title>
    <desc lang="fr">"JT 19h30 avec interprétation en langue des signes " est une émission qui revient sur toutes sortes d'actualités quotidiennes.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d2f2b75ad9f04f608cfb85ce3948d396.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805011700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805060000 +0200">
    <title>Météo internationale</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez tous les jours les prévisions météorologiques des grandes villes d'Europe, du Proche-Orient et du Nord de l'Afrique, présentées en alternance par notre équipe.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">283</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/14/0992273c68da38635776091d45afc82cfc60d62b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805060000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805062400 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Les Super Chiens jumeaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:12 - Avec l'aide des chiens jumeaux, la Super Patrouille affronte une nouvelle méchante venue semer le chaos dans la Grande Vallée.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/94c0cc508ace47b59a93f1612587b110.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.11.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805062400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805063600 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Dans la peau de Galinetta</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:13 - Alors qu'il se retrouve dans la peau de Galinetta, Chase aide ses amis à sauver le capitaine Turbot...</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/38c07eeb8663416fab2e6240f256f9d8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.12.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805063600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805064900 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Le concours du meilleur athlète</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:13 - Schtroumpf coquet et Schtroumpf paysan ont trouvé un trésor dans lequel il y a un bijou qui porte malheur mais ils ne le savent pas. Une fois au village, les schtroumpf ayant touché le précieux se voient subir de nombreux malheurs.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/c4c8ea396b6e4036914aa7e741e4ed02.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.12.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805064900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805070200 +0200">
    <title>Super Wings, paré au décollage !</title>
    <sub-title>L'autre tour de Pise</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:5 - Rien ne vas plus à Pise : les chats ont renversé toutes les poubelles. Jett et Nickel s'y rendent pour livrer une pince à déchets à Luca afin de nettoyer les rues.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/87ede11fe1ce47d184b0644b20d778eb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805070200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805070800 +0200">
    <title>Super Wings, paré au décollage !</title>
    <sub-title>Le robot danseur</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:6 - Jett et Jérôme s'envolent vers la Corée de Sud afin de livrer une caisse à outils à Ha Yang pour qu'elle puisse réparer Twist son robot avant le concours de danse auquel il doit participer.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/103d91bbcd574e08ae9e2cadc8227fe5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805070800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805071400 +0200">
    <title>Super Wings, paré au décollage !</title>
    <sub-title>L'autruche géante</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:7 - Jett et Ellie s'envolent vers la Tanzanie pour livrer un filet à papillon afin qu'il puisse récupérer son ballon qui a atterri malencontreusement dans le nid d'une autruche</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/0c5b8136dfd94002986fdec4ca943b81.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805071400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805072600 +0200">
    <title>Super Wings, paré au décollage !</title>
    <sub-title>Le toboggan des hippos</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:8 - Jett et Donnie s'envolent vers le Kenya pour livrer une bouée de sauvetage à Kioko afin de dégager un hippopotame qui est coincé sur le toboggan de la piscine du village.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/0f076533275d4edfae00710b18240322.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.7.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805072600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805073800 +0200">
    <title>Alice &amp; Lewis</title>
    <sub-title>La carte cornée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:21 - Dans l'armée de cartes de la Reine, la Carte Cornée sort du lot. Toujours en retard, maladroite et froissée, elle finit par agacer la Reine qui la chasse de son armée. Révoltée par cette injustice, Alice va tout tenter pour que la Carte Cornée regagne sa place...</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/1cd4b3df622148c78f64130662613f06.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.20.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805073800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805075000 +0200">
    <title>Alice &amp; Lewis</title>
    <sub-title>Saut de puce</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Alice attrape des puces par Echo. Papa veut les traiter avec du jus de citron mais Alice, récalcitrante, file au PdM demander un remède alternatif à Lewis. Lewis est contaminé également. Or au PdM les puces ne démangent pas, mais font faire des bonds de géant...</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/41959bceafc84d88aa713e5aa6839d19.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805075000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805080200 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Un cargo en danger</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:1 - Quand les habitants de la Grande Vallée ont des problèmes, ils peuvent compter sur Ryder, un garçon de dix ans, et sa Pat'Patrouille. Composée de Marcus, Zuma, Rocky, Chase, Ruben et Stella, des chiens aux qualités et compétences diverses, cette patrouille intervient pour aider et sauver les personnes en difficulté. Extraite de la série à succès, cette compilation de courts métrages reprend tout l'univers de la Pat'Patrouille pour le plus grand bonheur des petits.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805080200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805081400 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Sauvetage extrême : Alerte grosse chaleur</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:2 - Une vague de chaleur s'abat sur la Grande Vallée.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805081400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805082600 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Sauvetage extrême : Mystérieuses disparitions</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:4 - Quand les habitants de la Grande Vallée ont des problèmes, ils peuvent compter sur Ryder, un garçon de dix ans, et sa Pat'Patrouille. Composée de Marcus, Zuma, Rocky, Chase, Ruben et Stella, des chiens aux qualités et compétences diverses, cette patrouille intervient pour aider et sauver les personnes en difficulté. Extraite de la série à succès, cette compilation de courts métrages reprend tout l'univers de la Pat'Patrouille pour le plus grand bonheur des petits.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805082600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805083800 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Le concours de melon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:3 - La Pat' Patrouille doit arrêter un ballon rebondissant qui menace de détruire la ville.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/72c254e1dadb437ab3fe7b262de524ed.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805083800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805085100 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>La Pat'Patrouille sauve Bettina</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:3 - Ryder et ses amis viennent en aide à Yumi, Al et Bettina qui sont coincés en haut d'un pont.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805085100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805091400 +0200">
    <title>Ruben &amp; Cie</title>
    <sub-title>Le pont de Bricoville</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Ruben et sa famille doivent travailler en équipe et construire un pont solide pour rejoindre Bricoville, tout en évitant les pièges de Maître Rapido.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">23</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/c73a82a24ec244d6b21c9ec716f754e8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805091400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805092600 +0200">
    <title>Petronix : les défenseurs des animaux</title>
    <sub-title>Mission : S.O.S. suricate</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Alors que MacTrapp et ses Larbins essaient de capturer un suricate, ils finissent par creuser et détruire leur terrier. À présent, les Petronix doivent le sauver pour que le suricate et les siens puissent rentrer chez eux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/0685a1e337ae4230a25bb29182d1258c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805092600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805093900 +0200">
    <title>Petronix : les défenseurs des animaux</title>
    <sub-title>Mission : S.O.S. manchot empereur</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Lorsqu'Emma vient en aide à un bébé guépard, Kitt-10 devient jalouse, compliquant alors la mission de l'équipe : réunir tous les membres d'une famille de guépards.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/14/7b10d5ea5e804b8d9026ae60f44c6986.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805093900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805095200 +0200">
    <title>Les Schtroumpfs *2020</title>
    <sub-title>Le portrait volé</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:21 - On a volé le puls beau tableau du Schtroumpf Peintre et tous les Schtroumpfs sont à sa recherche. Tandis que l'artiste se désespère, la Schtroumpfette confond le coupable, mais trop tard : pensant qu'il s'agissait de Gargamel, le Schtroumpf Peintre s'est aventuré chez leur ennemi juré et y a été fait prisonnier !</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/55e043ec2a3a43a9a78e5e6bd36f471a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.20.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805095200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805100400 +0200">
    <title>Les Schtroumpfs *2020</title>
    <sub-title>Chat perdu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:22 - Azraël en a plus qu'assez de Gargamel et quitte la masure ! Seulement, une fois en forêt, il se blesse et est recueilli par le Schtroumpf Sauvage. Ce dernier l'emmène au village pour le soigner, mais la venue du chat scinde les schtroumpfs en deux camps : ceux qui veulent l'aider, convaincus qu'il peut devenir gentil ; et ceux qui veulent le voir décamper fissa !</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/63e08cf9bca7f3703b7a2514c59d3cd8d760849f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.21.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805100400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805101700 +0200">
    <title>Les Schtroumpfs *2020</title>
    <sub-title>Le Schtroumpf Gourou</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:24 - La Schtroumpfette et les élèves de son cours de Schtroumpf-Fu prennent, à tort, le Bébé Schtroumpf pour le gourou de Schtroumpf-fu qui les guidera vers un niveau supérieur. Interprétant les gazouillis du Bébé Schtroumpf comme des ordres, la Schtroumpfette et les autres s'embarquent dans ce qu'ils croient être une mission, et suivent ses indications jusqu'à l'épreuve ultime... Combattre un ours!</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/55e043ec2a3a43a9a78e5e6bd36f471a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.23.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805101700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805102900 +0200">
    <title>Azuro &amp; la brigade des dragons</title>
    <sub-title>Panique au piquenique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - C'est la fête des œufs à Villetanière. Pour l'occasion, les lutins Farfadette ont peint des œufs colorés qu'ils vendent aux habitants. Mais tous ceux qui en ont acheté se retrouvent pris dans la toile multicolore d'une araignée pas commode ! Un véritable œuf se serait-il mélangé aux faux ? A la brigade de résoudre ce mystère - et de vite calmer cette araquarelle en furie !</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/d2cbf7a817ab4b22ac1f8153d6eef3ea.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805102900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805104100 +0200">
    <title>Azuro &amp; la brigade des dragons</title>
    <sub-title>Bravo l'artiste !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - De drôles d'objets non identifiés sèment la panique en centre-ville. S'agit-il d'artefacts ? De très anciens objets magiques, ou maudits ? Pas du tout... La brigade découvre bientôt l'origine de tous ces objets colorés et dangereux qui se baladent dans la ville : Monsieur Caillou a utilisé une peinture magique qui donne vie à chaque dessin. Résultat : ses tableaux sont devenus vivants... De drôles d'objets non identifiés sèment la panique en centre-ville. S'agit-il d'artefacts ? De très anciens objets magiques, ou maudits ? Pas du tout... La brigade découvre bientôt l'origine de tous ces objets colorés et dangereux qui se baladent dans la ville : Monsieur Caillou a utilisé une peinture magique qui donne vie à chaque dessin. Résultat : ses tableaux sont devenus vivants...</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/d2cbf7a817ab4b22ac1f8153d6eef3ea.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805104100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805105300 +0200">
    <title>Interstellaire Ella</title>
    <sub-title>Biscotte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Quand Ella part chercher du matériel spatial pour le Quartier général, elle emprunte Biscotte, le porte-bonheur de Slippy. Mais quand elle arrive à un trou noir, Biscotte est entrainé par sa forte gravité.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">jeunesse : dessin animé</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/dc20b861fb8d45e19a312eeeceea8aff.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805105300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805110500 +0200">
    <title>Interstellaire Ella</title>
    <sub-title>Métal amical</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Slippy a besoin de fer, Clic coupe un astéroïde, trouve du fer sur une fusée, sa main y est soudée et la fusée décolle avec un passager clandestin.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">jeunesse : dessin animé</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/0188739b9752475cbb0b71df5ef3db6c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805110500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805111800 +0200">
    <title>Oum le dauphin blanc</title>
    <sub-title>Mauvaises mines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:27 - Yann et Marina ont grandi. Yann travaille désormais comme stagiaire à Manava, le centre vétérinaire et de recherche océanographique dirigé par son oncle.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/5f22a4501a104cc6af9b037415c692dd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.26.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805111800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805113000 +0200">
    <title>Oum le dauphin blanc</title>
    <sub-title>Surf sous haute tension</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:28 - Yann et Marina ont grandi. Yann travaille désormais comme stagiaire à Manava, le centre vétérinaire et de recherche océanographique dirigé par son oncle.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/5f22a4501a104cc6af9b037415c692dd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.27.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805113000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805114300 +0200">
    <title>Oum le dauphin blanc</title>
    <sub-title>Anita s'en va</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:29 - Après avoir commis une maladresse qui a eu des conséquences pour un baleineau, Anita s'en veut et pense même à quitter définitivement le Centre de Manava.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/5f22a4501a104cc6af9b037415c692dd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.28.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805114300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805122900 +0200">
    <title>Miraculous New York : Les héros unis</title>
    <desc lang="fr">La classe de Marinette doit se rendre à New York, la ville des super héros, pour célébrer la semaine de l'amitié franco-américaine. Toute la classe est du voyage, sauf Adrien, car son père refuse de le laisser partir. Ladybug demande à Chat Noir de veiller sur Paris sans lui dire pourquoi elle doit s'absenter. Ce dernier prend la mission très au sérieux. Mais lorsque Marinette, en tant que déléguée de classe, convainc Gabriel de laisser partir son fils avec ses camarades, Adrien a un problème. Il ne peut pas veiller en même temps sur Paris et être avec sa classe à New York. Comment va-t-il faire ?...</desc>
    <category lang="fr">téléfilm d'animation</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/6716c2df88204acda285ba592c02d1e4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805122900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805124100 +0200">
    <title>Les Sisters</title>
    <sub-title>Les sistonautes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Les sisters apprennent qu'un concours est lancé pour participer à un voyage spatial et décident de s'entrainer comme des vrais costonautes. Mais lorsque Wendy apprend qu'il n'y a qu'une seule place à gagner, elle se garde bien de le dire à sa soeur et fait tout pour la décourager...</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">jeunesse : dessin animé</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/30/110f0016fdb64f3aa71024021307305b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805124100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805125300 +0200">
    <title>Les Sisters</title>
    <sub-title>La mini-mitable</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - Marine veut participer au concours de paroles lancé par Joy-D. Mais Marine réussit à saboter la création de sa soeur en s'enregistrant à sa place.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">jeunesse : dessin animé</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/5b0eb821b9c44c648723d420aaf96319.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805125300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805130500 +0200">
    <title>Les Sisters</title>
    <sub-title>La teuf à la maison</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:3 - Marine et Wendy ont les oreillons. Maman les confine à la maison. C'est une excellente nouvelle pour les deux soeurs qui vont échapper à l'école et aux devoirs.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">jeunesse : dessin animé</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/5b0eb821b9c44c648723d420aaf96319.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805130500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805131700 +0200">
    <title>Les Sisters</title>
    <sub-title>Ma sister-robote</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - Wendy trouve que Marine fait toujours la même chose, comme un vrai robot. L'idée plait à Marine qui joue la robote au service de sa grande soeur.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">jeunesse : dessin animé</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/5b0eb821b9c44c648723d420aaf96319.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805131700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805134000 +0200">
    <title>Les Croods (Pré)histoires de famille</title>
    <sub-title>Adieu monde crooel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:7 - Quand Phil détecte un météore qui se dirige tout droit vers la ferme, les Betterman et les Croods doivent choisir comment passer leur dernier jour sur Terre.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">23</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/57654ceab805423b8a80b8a68d596644.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.6.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805134000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805135200 +0200">
    <title>Heroes Dinoster</title>
    <sub-title>La confrontation finale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:51 - Les Dinosters suivent Bex et les braconniers jusqu'au pôle Sud, où Bex, qui détient le dernier Noyau Quantique, compte mettre en oeuvre la dernière phase de son plan diabolique.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/0175242084ba42e48c5b132a3175e388.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.50.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805135200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805140500 +0200">
    <title>Heroes Dinoster</title>
    <sub-title>La confrontation finale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:52 - Armé des douze Noyaux Quantiques de la Terre, Bex mène son ultime combat pour fusionner les deux mondes et régner en maître absolu. Mais les Dinosters n'abandonnent jamais.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/0175242084ba42e48c5b132a3175e388.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.51.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805140500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805141800 +0200">
    <title>1000 Bornes Challenge</title>
    <sub-title>Gare au yéti</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Robby raconte, la veille de la course, que les Montagnes de l'Alpagla sont le territoire du Yéti. Si Quinn et Loops n'y croient pas complètement, Luna est inquiète : et si c'était vrai ? Alors que la course bat son plein, nos amis vont se retrouver confrontés à la légende... Alors vrai ou pas vrai ?</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/5e04df4f12184324a5cd71c64e868057.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805141800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805142700 +0200">
    <title>1000 Bornes Challenge</title>
    <sub-title>Oeil pour oeil</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:23 - Loops a trouvé une super technique pour repérer les bornes Bonus. Pour en profiter, Quinn échange secrètement son scanborne avec celui des Flèches. Mais ce qui semble être une bonne idée se retourne contre elle. Et c'est la guerre des Malus qui commence !</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">9</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/9c553c3710084b00b7df408f908f3847.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.22.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805142700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805143500 +0200">
    <title>Les Schtroumpfs *2020</title>
    <sub-title>Schtroumpfez-nous de là !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:20 - Schtroumpf Peureux a peur d'un fantôme . Il demande au Schtroumpf Bricoleur de rendre la maison hermétique. Ils s'y retrouvent enfermés.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/55e043ec2a3a43a9a78e5e6bd36f471a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.19.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805143500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805144700 +0200">
    <title>Les Schtroumpfs *2020</title>
    <sub-title>L'envol du Grand Schtroumpf</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:21 - Alors que le Grand Schtroumpf prépare une potion pour soigner son extinction de voix, un moineau rentre dans son labo et disperse accidentellement une poudre de transmutation corporelle. Voyant le Grand Schtroumpf se comporter comme un oiseau, les Schtroumpfs pensent qu'il a reçu un coup sur la tête et chassent le vrai Grand Schtroumpf toujours aphone dans le corps du moineau. Tandis que ce dernier se fait poursuivre par les assiduités d'un moineau femelle, puis par son conjoint jaloux, les Schtroumpfs, aidés de Saule et ses potions, essaient en vain de soigner celui qu'ils prennent pour leur chef...</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/e67d5b0b32104b94a04791b8d768dc03.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.20.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805144700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805150000 +0200">
    <title>Les Schtroumpfs *2020</title>
    <sub-title>Le portrait volé</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:21 - On a volé le puls beau tableau du Schtroumpf Peintre et tous les Schtroumpfs sont à sa recherche. Tandis que l'artiste se désespère, la Schtroumpfette confond le coupable, mais trop tard : pensant qu'il s'agissait de Gargamel, le Schtroumpf Peintre s'est aventuré chez leur ennemi juré et y a été fait prisonnier !</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/55e043ec2a3a43a9a78e5e6bd36f471a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.20.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805150000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805151300 +0200">
    <title>Alice &amp; Lewis</title>
    <sub-title>Atchoum !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:41 - Après avoir trop joué à la bataille d'eau avec Alice, Lewis a attrapé la maladie du morvelin. C'est une sorte de rhume qui, en plus de boucher le nez, fait se téléporter en créant un nuage bleu très contagieux ! Pour Alice, soigner tout le monde avec un Lewis tout malade, ne va pas être une affaire facile...</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/475dcefbb1b442a8a1041c56244ecf6b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.40.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805151300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805152600 +0200">
    <title>Alice &amp; Lewis</title>
    <sub-title>La grande éclosion</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:49 - Dodson squatte le salon douillet de Lewis depuis trois jours pour faire éclore son oeuf, en mode " thé, petits gâteaux et farniente ". Mais cela empêche le lapin de travailler. Pour aider son ami et faire partir le dodo, Alice provoque la jalousie de la Reine. Elle invite Dodson au château et parie que c'est chez elle l'endroit le plus douillet ! Dodson accepte mais exige Alice et Lewis en assistants. Et la Reine est prête à tout lui accorder pour gagner son pari...</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/4a4c218237f948729cf613c2d9f0e1fb" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.48.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805152600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805153800 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>La Super Patrouille, Puissance maximale : Le robot géant; Le retour du Copichat</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:45 - Un groupe de chiens de sauvetage dirigé par un enfant part protéger les membres de sa communauté, chaque membre du groupe possédant des compétences particulières et différents objets et véhicules qui leur permettent de mener leur mission à bien.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.44.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805153800 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805155000 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Sauvetage Extrême : La cérémonie d'ouverture</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:25 - Quand les habitants de la Grande Vallée ont des problèmes, ils peuvent compter sur Ryder, un garçon de dix ans, et sa Pat'Patrouille. Composée de Marcus, Zuma, Rocky, Chase, Ruben et Stella, des chiens aux qualités et compétences diverses, cette patrouille intervient pour aider et sauver les personnes en difficulté. Extraite de la série à succès, cette compilation de courts métrages reprend tout l'univers de la Pat'Patrouille pour le plus grand bonheur des petits.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/aa9f968bc03949fab20252870b6efab6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.24.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805155000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805160200 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>La cérémonie d'ouverture / Les championnats de la grande vallée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:25 - Marcus et ses amis pompiers doivent éteindre un incendie avant la cérémonie d'ouverture des championnats. // Chase et les chiens policiers doivent retrouver les médailles des champions.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/9aa6a2794ba4400887c74cf91a15cc75.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.24.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805160200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805161500 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Le bus touristique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:26 - Pour attirer les touristes à Foggy Bottom, M. Hellinger organise une visite qui tourne à la catastrophe.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/2c3aa7a045144433accf768625065d69.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.25.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805161500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805162700 +0200">
    <title>Petronix : les défenseurs des animaux</title>
    <sub-title>Mission : S.O.S. hyène tachetée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:45 - Lorsque Ringmaster a besoin de quelques hyènes tachetées pour ajouter un peu de rire à son spectacle, elle utilise un gadget pour attraper les animaux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/2a2c3a90fe514fada36d1f8689f3c996.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.44.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805162700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805164000 +0200">
    <title>Petronix : les défenseurs des animaux</title>
    <sub-title>Mission : S.O.S. iguane</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:46 - La princesse Petswiper a transformé un iguane en géant pour un jeu. Emma doit apprendre que les monstres n'existent pas pour pouvoir sauver le pauvre animal.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/e250afe143b64996ad1c44ea34d5742d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.45.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805164000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805170200 +0200">
    <title>Baby Boss : les affaires reprennent</title>
    <sub-title>Et… boum !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:8 - Avant de s'absenter pour un examen médical, Baby Boss désigne Staci pour le remplacer et reprendre le flambeau contre trois adversaires de taille.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">22</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/46f0e8170d394740a13d14a8f329aa0f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.7.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805170200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805172500 +0200">
    <title>Baby Boss : les affaires reprennent</title>
    <sub-title>Le coup de Mike le footballeur</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:10 - Après que Baby Boss a accidentellement vendu le jouet préféré de Tim dans un vide-grenier, il utilise les fonds de son entreprise pour tenter de le récupérer.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">23</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/46f0e8170d394740a13d14a8f329aa0f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805172500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805173700 +0200">
    <title>Super Wings, paré au décollage !</title>
    <sub-title>Trois chiots à l'école</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:3 - Princesse Carine possède trois très gentils chiots mais qui sont dissipés. Ainsi ses parents lui conseillent de les envoyer à l'école de dressage des chiens royaux.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/07/f42091e9d06e4596a48fb4f50463c4bd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805173700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805175000 +0200">
    <title>Super Wings, paré au décollage !</title>
    <sub-title>La piñata géante</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:7 - Episode:4 - Jett et Jerome se rendent à Mexico pour livrer une nouvelle pinata à Andros car la sienne s'est cassée et selon la tradition, il n'y a pas d'anniversaire réussi sans pinata.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/47a7dda11d52496f88136bbf77678db2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">6.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805175000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805180200 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Sauvetage extrême : le monstre des marais</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:20 - Sauvetage extrême : le monstre des marais</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.19.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805180200 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805181400 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>Sauvetage extrême : à la recherche des os en or</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:20 - Sauvetage extrême : à la recherche des os en or</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.19.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805181400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805182500 +0200">
    <title>Paw Patrol, la Pat'Patrouille</title>
    <sub-title>La Pat' Patrouille sauve un coucou</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:21 - La fête de Jake se prépare mais tout ne va pas se dérouler comme prévu.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/0a0932a10e5b4443b8d931f124dddc20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.20.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805182500 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805183300 +0200">
    <title>Cracké, la famille s'éclate</title>
    <sub-title>Le soccer</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:5 - Mini Cafouillis veut jouer au soccer avec ses frères et sœurs, mais Ed craint que sa bien-aimée maladroite se blesse, il doit absolument la protéger!</desc>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/d1c7b77e97fa4cfcb12c49386f660e89.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805183300 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805190100 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:13 - Episode:13 - Margaux et Cyril vont devoir opérer Ruby, la femelle lémur macaco, pour la stériliser. Mais avant de l'emmener au bloc, il va falloir l'attraper. Et ça n'est jamais une partie de plaisir. Alexia rejoint Sabrina pour nettoyer la plaine asiatique. Au moment de tester les clôtures, problème : celle du centre ne fonctionne pas.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/30/a3bc08afd8b18169ae66da0b28bf679c5cb1006b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">12.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805190100 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805192900 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:13 - Episode:14 - Claude est en mission enrichissement pour les jaguarondis. Et il n'a pas lésiné sur les moyens : rondins de bois, pont en bambou et crottes d'éléphants toutes fraîches. Au complexe aquatique, c'est un jour très important pour Basile. Il démarre sa formation aux animations otaries. Et le jeune soigneur a tellement envie de bien faire faire qu'il se met une forte presse. Bérénice l'encourage : il faut qu'il profite, il s'agit de sa première fois.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/12/005c69ccfed549738e48d01550f1e039.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">12.13.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805192900 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805195700 +0200">
    <title>Une saison au zoo</title>
    <desc lang="fr">Saison:13 - Episode:15 - Claude retrouve Aurélie au bâtiment des hippopotames. Son objectif : voir en quoi consiste les soins apportés à Massaï. Car avec la fusion des secteurs 3 et 4, il va peut-être être amené à s'en occuper lui aussi. Après une petite douche rapide, place à la désinfection de la plaie du mâle hippopotame. En regardant Aurélie faire, Claude est admiratif. Direction les tigres blancs pour Bérénice et Basile. Et le moment est très important : c'est la dernière répétition avant l'examen d'habilitation de Basile qui aura lieu le lendemain.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/12/005c69ccfed549738e48d01550f1e039.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">12.14.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805195700 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805200000 +0200">
    <title>Météo internationale</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez tous les jours les prévisions météorologiques des grandes villes d'Europe, du Proche-Orient et du Nord de l'Afrique, présentées en alternance par notre équipe.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/14/0992273c68da38635776091d45afc82cfc60d62b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805200000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805203000 +0200">
    <title>JT 19h30 avec interprétation en langue des signes</title>
    <desc lang="fr">"JT 19h30 avec interprétation en langue des signes " est une émission qui revient sur toutes sortes d'actualités quotidiennes.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d2f2b75ad9f04f608cfb85ce3948d396.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805203000 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805212400 +0200">
    <title>Le tueur du lac</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Le tueur a fait deux nouvelles victimes, une jeune femme, Monica, mais aussi Yacine, l'ami gendarme de Clovis. Pour Lise, c'est l'heure des explications : qui est Mathilde ? Cette femme qui dit vivre avec Clovis et avoir un enfant de lui. Incapable de répondre, Clovis quitte la maison et s'installe provisoirement à la gendarmerie. Face aux nouveaux événements, la procureur a décidé de faire venir un commandant de police pour encadrer l'enquête. A peine arrivée, Diane Varella suspecte une taupe dans les équipes de Lise et Clovis, qui pourrait donner des informations au tueur. Le mystère s'épaissit...</desc>
    <credits>
      <director>Jérôme Cornuau</director>
      <actor>Romane Bohringer</actor>
      <actor>Philippe Lefebvre</actor>
      <actor>Anny Duperey</actor>
      <actor>Julie Depardieu</actor>
      <actor>Moussa Maaskri</actor>
      <actor>Pierre Perrier</actor>
      <actor>Marie-Anne Chazel</actor>
      <actor>Julie de Bona</actor>
      <actor>Lannick Gautry</actor>
      <actor>Joyce Bibring</actor>
      <actor>Justine Le Pottier</actor>
      <actor>Lola Dewaere</actor>
      <writer>Bruno Dega</writer>
      <writer>Jeanne Le Guillou</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/6d686757453c4743a3c9a664d293eafd.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805212400 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805221600 +0200">
    <title>Le tueur du lac</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - C'est l'heure des premières révélations. Clovis confie un lourd secret à Lise, qui découvre une partie sombre de son passé. Dans le même temps, en suivant la piste d'une éventuelle taupe dans les services, Diane Varella, le nouveau commandant de police, dépêchée sur l'affaire du tueur du lac, rassemble des éléments troublants sur un des membres de l'équipe...</desc>
    <credits>
      <director>Jérôme Cornuau</director>
      <actor>Romane Bohringer</actor>
      <actor>Philippe Lefebvre</actor>
      <actor>Anny Duperey</actor>
      <actor>Julie Depardieu</actor>
      <actor>Moussa Maaskri</actor>
      <actor>Pierre Perrier</actor>
      <actor>Marie-Anne Chazel</actor>
      <actor>Julie de Bona</actor>
      <actor>Lannick Gautry</actor>
      <actor>Joyce Bibring</actor>
      <actor>Justine Le Pottier</actor>
      <actor>Lola Dewaere</actor>
      <writer>Bruno Dega</writer>
      <writer>Jeanne Le Guillou</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/ce9015eef43a401dac71426e568ce546.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805221600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250805233600 +0200">
    <title>Elisabeth : les 20 ans d'une future Reine</title>
    <desc lang="fr">Le 25 octobre prochain, la Princesse Elisabeth soufflera ses 20 bougies. A cette occasion, Patrick Weber nous invite à mieux connaître la Duchesse de Brabant, promise à devenir la première Reine des Belges. Qui est cette jeune femme, bien ancrée dans son époque et préparée depuis sa tendre enfance au destin qui l'attend ? Une multitude d'intervenants, inédits pour certains, nous font découvrir cette Princesse bien de son temps, au caractère affirmé, qui a accompli sa scolarité en néerlandais. Ses apparitions publiques notamment à l'occasion de ses 18 ans n'ont pas manqué d'impressionner les observateurs. Mais quelles sont les passions de notre future Reine ? Pourquoi est-elle tendance ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/117a4aec0a7c4bf08bffe4f1076d1350.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805233600 +0200" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250806003300 +0200">
    <title>Les terres d'ici</title>
    <desc lang="fr">Caroline Christophe, 40 ans, militante écologiste, persuade Jean-Marie Solvay, 63 ans, héritier du groupe chimique belge, d'engager la pépinière de la famille Solvay dans une transition écologique. Mais autour d'eux, cette décision est loin de plaire à tout le monde. Caroline et Jean-Marie vont devoir affronter toutes sortes de résistances : celle des employés de la pépinière qui ont peur pour la pérennité de leur job, celle de la famille Solvay qui ne voit pas d'un bon œil que l'héritier se lance dans une activité à faible rendement, celle de la terre elle-même qui a été traitée à coups de pesticides. "Les Terres d'ici" est la chronique de la mise en transition de la pépinière du Long Fond, filmée du point de vue des deux protagonistes principaux : Caroline et Jean-Marie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">57</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/323458e4709742209a07d2bc6b00dcf4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
