<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250730000500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730010000 +0200">
    <title>Le retour des armes nucléaires</title>
    <desc lang="fr">Après la fin de la guerre froide, des milliers d'armes nucléaires ont été retirées d'Europe. Mais environ 30 ans plus tard, la situation politique s'était à nouveau dramatiquement détériorée. De nouvelles armes nucléaires ont fait leur apparition en Europe. En 2018, le documentariste Andreas Orth a interrogé des experts militaires renommés de France, d'Allemagne, de Russie et des Etats-Unis. Comment ces experts évaluaient-ils alors le danger d'une nouvelle guerre froide ? Après l'attaque de Poutine contre l'Ukraine en février 2022, certaines des personnes interrogées à l'époque commentent la nouvelle situation. Existe-t-il un danger que des armes nucléaires soient utilisées en Europe ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/e8918eafd9124f0aa0b81d67fcb72524.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730010000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730015500 +0200">
    <title>Jean Monnet, le père discret de l'Europe</title>
    <desc lang="fr">Qui connaît l'histoire de l'homme derrière les monuments ? Comment Jean Monnet, jeune négociant en cognac, a-t-il pu devenir l'un des pères fondateurs de l'Europe ? Au-delà de la figure de "Père de l'Europe" se révèle l'itinéraire d'un aventurier qui a côtoyé les plus grands et joué un rôle décisif durant les deux guerres mondiales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/15d1c4c449fc44a9bf0f6dff54e88a16.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730015500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730033000 +0200">
    <title>Insomnia</title>
    <desc lang="fr">Le commissaire Engström et le policier Vik se rendent dans une petite ville au nord de la Norvège pour enquêter sur le meurtre d'une lycéenne. Ils se sont munis d'armes, ce qui est illégal. Dans une cabane isolée, ils retrouvent le sac de la malheureuse et décident d'attirer le meurtrier sur les lieux, grâce à de fausses informations diffusées dans les médias. Leur stratagème est payant : le tueur revient mais, se rendant compte qu'il est tombé dans un piège, prend la fuite. Trompé par l'épais brouillard, Engström tire sur Vik et le tue. Cependant, il ne se dénonce pas et choisit de mener son enquête seul. Une dédicace dans un roman l'oriente vers un écrivain qui, vraisemblablement, fréquentait la victime. - Critique : Le nord de la Norvège, c’est vraiment le Nord. Le pays où le soleil ne se couche pas. C’est déroutant même pour un inspecteur de police suédois. Jonas Engström y débarque pour enquêter sur le meurtre, assorti d’un viol, d’une adolescente. Il est bientôt sur les traces d’un écrivain quinquagénaire vivant reclus, suspect numéro 1, trop évidemment suspect, peut-être. Et ça se complique quand, au cours d’une planque perturbée par le brouillard, Jonas descend son collègue. Par erreur, sans doute. Mais rien n’est tout à fait sûr, car tout a sa part d’obscurité dans la petite ville aux rues boueuses, morne et noyée d’une lumière blanche, épuisante à la longue. Quand Jonas tend une couverture sur la fenêtre de sa chambre d’hôtel, c’est pour trouver le sommeil. Mais c’est aussi pour se cacher des regards extérieurs. Comme l’écrivain, le flic trimballe obsessionnellement son secret. Et ils ne sont pas seuls : le petit ami de la jeune disparue, sa copine... Les flics locaux sont comme nous, un peu perplexes. Mais intrigués.

Elle est, en effet, assez fascinante, la manière qu’a le jeune réalisateur norvégien Erik Skjoldbjaerg de tisser sa toile. Manière lisse en apparence, mais obsessionnelle, elle aussi, et tout sauf lourde. L’opacité des personnages, et de l’inspecteur Jonas Engström en particulier, pourrait décourager. Or c’est le contraire. Les acteurs y sont pour quelque chose (mention spéciale à l’omniprésent Stellan Skarsgard, qu’on a vu moins impassible dans Breaking the Waves). Et le cinéaste a l’art de les filmer en osmose avec leur environnement minéral, blême, glacial même sous le soleil. On ne se soucie plus tellement de la résolution de l’intrigue, et c’était probablement là l’intention de cet intrigant M. Skjoldbjaerg. C’est aussi la limite de son coup d’essai : les creux du scénario ne sont pas tout à fait compensés par le style, déjà très maîtrisé, sans coquetterie (on pense à Lynch, à Egoyan, parfois). La fin, notamment, laisse un peu le spectateur sur sa faim. Et puis les subtilités nées du décalage entre les deux langues scandinaves nous échappent forcément un peu... Mais on tient là à coup sûr l’une des bonnes surprises de l’été. On attend désormais avec intérêt des nouvelles du nord de la Norvège.</desc>
    <credits>
      <actor>Sverre Anker</actor>
      <actor>Stellan Skarsgård</actor>
      <actor>Maria Bonnevie</actor>
      <actor>Gisken Armand</actor>
      <actor>Kristian Figenschow</actor>
      <actor>Thor Michael</actor>
      <actor>Bjorn Moan</actor>
      <actor>Frode Rasmussen</actor>
      <actor>Floberg Bjørn</actor>
      <actor>Maria Mathiesen</actor>
      <actor>Marianne O. Ulrichsen</actor>
      <actor>Guri Johnson</actor>
      <writer>Nikolaj Frobenius</writer>
      <writer>Erik Skjoldbjaerg</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/094fc654ad2149c090784b1108487e12.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250730033000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730042100 +0200">
    <title>Les ados, le sexe et Internet : Les jeunes face au porno</title>
    <desc lang="fr">Un adolescent européen sur deux aurait visionné du porno en ligne. La plupart d'entre eux ont accès à Internet, et donc à des films X, souvent gratuits et ne nécessitant pas de mot de passe. Le premier contact peut se produire volontairement ou accidentellement. Quel est l'impact de cette exposition précoce, qui survient parfois dès l'école primaire ? Pour la psychologue berlinoise Julia von Weiler, cette découverte perturbe les enfants, qui ont du mal à chasser ces images parfois violentes, d'autant qu'ils n'ont personne avec qui en parler. Les adultes ont donc intérêt à les accompagner dans cette exploration qui aura lieu tôt ou tard. A haute dose, le porno agit sur le cerveau de la même façon que les drogues, générant un phénomène d'addiction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/27/704b4fe8e2e14e1da7b9e12a12af27f7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250730042100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">59</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730055500 +0200">
    <title>Le ciné-tourisme à l'assaut de la Suisse</title>
    <desc lang="fr">Fan de la série Netflix "Crash Landing on You" tournée dans l'Oberland bernois, Mike Lagrisola fait partie de ces touristes qui se rendent en pèlerinage sur place.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/ce8f275440da43e6ae0758add5a5d2e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730062000 +0200">
    <title>D'après une histoire vraie</title>
    <sub-title>Giuseppe Pinelli, mort d'un anarchiste italien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - En 1969, l'enquête sur l'attentat meurtrier de Piazza Fontana est entachée par la mort de l'anarchiste Giuseppe Pinelli lors d'un interrogatoire illégal. Alors que la police s'acharne à trouver des coupables à l'extrême gauche, les réseaux neo-fascistes attisent les tensions en vue de favoriser l'émergence d'un pouvoir autoritaire.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/1c5f999150a746809d6db92aa84ec652.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730062000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730065000 +0200">
    <title>D'après une histoire vraie</title>
    <sub-title>Christos Sartzetakis, l'esprit de justice</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - En 1969, Costa-Gavras adapte le roman de Vassilis Vassilikos, "Z". Il met en scène le combat d'un juge pour établir la responsabilité de l'extrême droite dans un meurtre politique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/78f5fcec7a4c4860bf5f2f07e912a934.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730075000 +0200">
    <title>Tasmanie, pauvre petit diable</title>
    <desc lang="fr">Zoom sur le travail de ceux qui tentent de sauver le célèbre diable de Tasmanie ; un cancer extrêmement contagieux a déjà emporté plus de 90% de l'espèce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/08/3db64199ed4d4aee82274000ac68a518.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'Autriche, le vrai pays de Bambi - L'Albanie paranoïaque du dictateur Enver Hoxha - Au Zimbabwe, un soulèvement ne tient qu'à un fil.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/654cd107f3cc481ea7d102399b5afc08.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Zeki Müren, prince de la chanson turque - Chamonix, les cristalliers à la conquête des sommets - Londres, on remet les pendules à l'heure.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/2389f9b444754daeb9cfccfe025820a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730102000 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>L'union fait la force</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le détroit de Chatham, en Alaska, une équipe de biologistes et de bioacousticiens étudie les techniques de chasse collective des baleines à bosse.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/11e70076fc694da29f9a827de3304624.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730102000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730111000 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>Chasses en territoire hostile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Tourné en Argentine, dans la baie de Puerto Madryn, ce volet décrypte la technique d'échouage des orques, et révèle la façon dont elle se transmet aux jeunes.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/a80bfccdad9a41f7823c1adfdaa6637b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730120500 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <sub-title>S'adapter ou mourir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le changement climatique et les modifications des écosystèmes mettent en présence des espèces qui ne se sont jamais rencontrées avant. Exemple en Argentine.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/15/e76a1dc286814d4aaf7cd2e71e54e432.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250730120500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730125000 +0200">
    <title>Chemins de traverse *2022</title>
    <sub-title>Entre l'Autriche et la Slovénie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre l'Autriche et la Slovénie, un sentier panoramique fait tour à tour grimper et descendre les randonneurs à travers les paisibles forêts de Styrie.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/6939c2cabc624ed88f9f39d506799262.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730125000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730133500 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Chili, les guérisseurs Mapuches</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:13 - Pour les Mapuches, les machis sont des guérisseurs qui soignent à la fois le corps et l'esprit et entretiennent les rites de ce peuple autochtone du Chili.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/4dd6e0e2e66f4eeb973011207e3dc772.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730160000 +0200">
    <title>Mr. Turner</title>
    <desc lang="fr">Artiste reconnu, membre apprécié quoique irrévérencieux de la Royal Academy of Arts, le peintre J.M.W. Turner peut compter sur le soutien indéfectible de son père qui est aussi son assistant. Il est également choyé par sa dévouée gouvernante. Il fréquente l'aristocratie, visite les bordels en quête de tendresse et nourrit son inspiration par ses nombreux voyages. Il a beau être reconnu, il est souvent la cible de la bonne société et du public qui ne comprennent pas son art. A la mort de son père, profondément affecté, Turner ne veut plus voir personne. Sa vie change cependant quand il rencontre Sophia Booth, propriétaire d'une pension de famille en bord de mer... - Critique : Du peintre anglais William Turner (1775-1851), Timothy Spall fait un presque obèse à la démarche de crapaud, visage grimaçant, grognements porcins à gogo. Comment, de tant de laideur, jaillit une beauté sans pareille…

Dans ce récit fragmenté des vingt-cinq dernières années de sa vie, l’art de Turner est d’abord montré comme un métier. Pas sans analogie avec celui de cinéaste : repérages, croquis comme les esquisses d’un story-board, visite au marchand de couleurs comme on va chez le loueur de caméras.

Il est très vraisemblable que Mike Leigh, auteur des féroces Naked (1993) et Another year (2010) partage la misanthropie tranquille de son personnage. Tout au long du film, Turner ne trouve son accomplissement que face aux paysages qui vont l’inspirer — magnifiquement rendus par l’image de Dick Pope, qui a étudié les pigments utilisés par le peintre. Ou au milieu des éléments, le film attestant une légende selon laquelle Turner se serait attaché au mât d’un navire pour être au coeur d’une tempête. La beauté, la vérité du monde résident dans un ciel changeant que le soleil et les nuages recomposent en mille nouveaux contours. Mais certainement pas en l’homme : ni lui-même (« Quand je me regarde dans un miroir, je vois une gargouille »), ni ceux qu’il côtoie, dont la laideur morale accompagne parfois les déconfitures implacables du corps (comme cette servante, et maîtresse occasionnelle, au visage dévoré par le psoriasis). Par petites touches, Mr. Turner installe un sentiment poignant d’élégie. Cerné par la laideur, le peintre s’est entraîné à ne voir que la beauté. Une scène tire les larmes : il chante, d’une voix mal assurée, When I am laid in earth, tirée du Didon et Enée de Purcell. De l’ogre difforme sort la conscience d’un éden perdu. C’est bouleversant.</desc>
    <credits>
      <actor>Lesley Manville</actor>
      <actor>Timothy Spall</actor>
      <actor>Ruth Sheen</actor>
      <actor>Marion Bailey</actor>
      <actor>Paul Jesson</actor>
      <actor>Karl Johnson</actor>
      <actor>Richard Bremmer</actor>
      <actor>Martin Savage</actor>
      <actor>Dorothy Atkinson</actor>
      <actor>Joshua McGuire</actor>
      <actor>Sandy Foster</actor>
      <actor>Amy Dawson</actor>
      <writer>Mike Leigh</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/15/6b9a73a87cee4cbf94019901afc592b6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250730160000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730165500 +0200">
    <title>La plage... Et la faune grouillante de nos vacances</title>
    <desc lang="fr">Pleine de vie, la plage attire non seulement les vacanciers qui s'y prélassent mais également de nombreux animaux aux étonnantes capacités d'adaptation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/c01af0e8f89d48aeadce9793e62d9ea4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730172500 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Matera, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">Escapade gourmande à Matera, cité troglodytique italienne aux traditions culinaires simples et conviviales, en compagnie de la famille Sigilino.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/4cb759bab01f413da15708580a332e25.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Les chroniques japonaises de Nicolas Bouvier - Sur la Riviera vaudoise - À Paris, le centenaire qui escroqua la France.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/c10353892bbb455299bcc512fe3da333.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Léon Spilliaert, le spleen d'Ostende - Le parc Matobo, éden mystique du Zimbabwe - Macédoine du Nord, qui s'y frotte s'y pique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/0974c1ac329e406d84832cd3566b3e8e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730194500 +0200">
    <title>La côte sud-ouest de l'Angleterre</title>
    <sub-title>Du sud du Devon au Dorset</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Trois escales dans ce dernier épisode : la ville de Plymouth, le village d'artistes de Cockington, et Poole, le plus grand port naturel d'Europe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/622ef1959dbd48f99234ba18b7c3bc48.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 30/07/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Petitmanus Rex</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:27 - Le pauvre T-rex a certes une mâchoire qui force le respect, mais des bras minuscules qui poussent à la moquerie. Pourquoi la Nature l'a-t-elle si mal équipé ?</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/7f9456ae9ac4480faf58a38ad1978a20.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.26.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730224000 +0200">
    <title>Priscilla, folle du désert</title>
    <desc lang="fr">Felicia, Mitzi et Bernadette, trois drag queens australiennes, doivent se produire à Alice Springs. Pour s'y rendre, il faut d'abord traverser le désert. Mais le trio ne se laisse pas décourager. Ils achètent un bus, qu'ils baptisent Priscilla, et foncent sur les pistes désertiques. Toutes sortes de rencontres émaillent leur périple. Tantôt ce sont de sympathiques aborigènes, nullement gênés par la situation, tantôt des Blancs, à l'ouverture d'esprit beaucoup plus limitée. Le trio arrive enfin à destination. La directrice de l'hôtel local n'est autre que l'ancienne et dynamique épouse de Mitzi... - Critique : Sydney, Australie. Bernadette pleure son amoureux, mort dans un accident de décolorant capillaire. Mitzi et Felicia, elles, sont lasses de leur tour de chant miteux. Mitzi et Felicia sont des travestis, et Bernadette, une femme transgenre. Engagées à Alice Springs, au fin fond du désert, les trois alouettes sautent sur l'occasion de s’aérer les plumes...

Stephan Elliott s'inspire du phénomène des drag queens, ces oiseaux de nuit exubérants qui réveillèrent le disco dans les boîtes branchées du monde entier. Mais le film, kitsch et outrancier, vaut mieux qu'un produit à la mode. Perdues, toutes voiles dehors, dans l'immensité dorée du désert, ces créatures du troisième type offrent des images de poésie pure, surréalistes. Avec un sens poussé de la dérision, les personnages se nourrissent autant de pudeur et de détresse que de provocation drolatique. Chaque rencontre est prétexte à une brève et énergique satire de mœurs, à un plaidoyer pour la tolérance et la fantaisie.</desc>
    <credits>
      <actor>Terence Stamp</actor>
      <actor>Bill Hunter</actor>
      <actor>Hugo Weaving</actor>
      <actor>Chadwick Sarah</actor>
      <actor>Guy Pearce</actor>
      <actor>Marie June</actor>
      <actor>Cortez Julia</actor>
      <actor>Kmet Maria</actor>
      <actor>Kmet Joseph</actor>
      <actor>Holmes Mark</actor>
      <writer>Elliot Stephan</writer>
      <guest>Mark White</guest>
    </credits>
    <date>1994</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/d0ba890505654f4ba79829d2006242cc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250730224000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250730233500 +0200">
    <title>Gucci : luxe, drame et volupté</title>
    <desc lang="fr">Gucci a bâti un empire du luxe resté debout malgré les turbulences. Née en 1921 à Florence, la marque n'est au départ qu'une modeste boutique de bagages en cuir. Mais elle se démarque en ciblant une clientèle fortunée et internationale, dont son fondateur Guccio Gucci, qui donnera plus tard ses initiales au monogramme maison, a pressenti l'envie de voyager léger et avec chic. L'entreprise prend un nouvel essor sous l'influence de ses fils Aldo et Rodolfo : elle s'internationalise, fait des stars ses ambassadrices - rebaptisant même l'un de ses sacs "Jackie" (Onassis) - et se diversifie dans les accessoires et le prêt-à-porter. Les choses se gâtent avec la génération suivante. Croulant sous les licences, les affaires finissent par péricliter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/6fc314e338cb40bbb5a646a4b335ee07.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250730233500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731010500 +0200">
    <title>Liberace : Le roi flamboyant</title>
    <desc lang="fr">Issu d'une famille pauvre, Wladziu Valentino Liberace affectionnait la scène du Hilton, assez vaste pour y accueillir les Rolls-Royce qui le menaient directement face au public. En manteau de zibeline à traîne, Liberace décochait une ou deux blagues devant un parterre conquis, faisait admirer ses bijoux avec une joie enfantine, puis se mettait au piano. Le répertoire - Chopin, Gershwin, du boogie… - ne variait guère. Mais les œuvres étaient impeccablement exécutées par le pianiste, prodigue en effets de manche, mais d'une spectaculaire virtuosité. Redoutant d'être mis au ban de l'Amérique puritaine, ce fervent catholique niera toute sa vie son homosexualité, puis le sida qui l'emportera.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/7b8619f2455c4d55956c5ef1a65967fc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250731010500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731021500 +0200">
    <title>OneRepublic - Superbloom Festival 2024</title>
    <desc lang="fr">Fondé en 2002, OneRepublic rencontre le succès international en 2007 avec le tube "Apologize", qui lui vaut direct une nomination aux Grammy Awards.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/70f255054a5b4f0c9f617db85fc6a0a6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731021500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731024000 +0200">
    <title>Après l'aurore</title>
    <desc lang="fr">C'est le début d'une odyssée au cœur d'un quartier HLM de banlieue à travers trois de ses habitants.</desc>
    <credits>
      <actor>Chloé Lecerf</actor>
      <actor>Medenou Mexianu</actor>
      <actor>Ilinka Lony</actor>
      <actor>Elga Gnaly</actor>
      <actor>Fulgence Mvemba</actor>
      <actor>Uchenna Kessi</actor>
      <actor>Jeff Bonetti Gilles</actor>
      <actor>Gayi Drame</actor>
      <actor>Fernando Edu Ngomo</actor>
      <actor>Christel Langué</actor>
      <actor>Rayan Bourouina</actor>
      <actor>Marley Abenzoar</actor>
      <writer>Yohann Kouam</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/aeb25597e48047db96040092427d1687.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731024000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731030500 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Maroc</sub-title>
    <desc lang="fr">L'huile d'argan entre dans la composition de plats typiques du Maroc : tajine à la viande de chèvre, couscous ou encore salade d'aubergines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/28/9d0137dce1524a22b9884dcb8828894b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731030500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731040000 +0200">
    <title>Le pétrole : l'art et la matière</title>
    <desc lang="fr">Au cours des cent cinquante dernières années, le pétrole n'a pas seulement alimenté les machines, il a aussi été le moteur des fantasmes, des désirs et des rêves des humains. Il a également inspiré des photographes, des peintres et des plasticiens du monde entier.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/4b14c381ff7f4cc18e01473c8e34ed8e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731040000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731044100 +0200">
    <title>Fatal Crossing : Les filles du ferry</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Les déclarations contradictoires du tueur en série Bill Hix semblent de moins en moins crédibles ; Damtoft est écarté en tant que suspect. Nora décide de rouvrir le dossier et de tout reprendre à zéro. Chaque indice, aussi mince soit-il, doit être réexaminé. La journaliste tombe alors sur une photo de Lulu et Lisbeth, les deux jeunes filles disparues dans les années 1980. Elle repère un détail que personne n'avait relevé auparavant. Cet indice éclaire l'affaire sous un angle totalement différent et encore plus effrayant... - Critique : Rien ne va plus dans la vie de Nora Sand (Marie Sandø Jondal). Correspondante à Londres d’un journal danois, elle se retrouve plongée au cœur d’un scandale. Son tort ? Sa liaison passagère avec l’une de ses sources. Ce qui n’aurait été qu’une péripétie pour un confrère masculin change tout parce qu’elle est une femme, elle en est certaine. Mais son plaidoyer ne convainc pas sa rédaction. Alors, la journaliste est contrainte de faire profil bas. Elle trouve refuge chez son père pour débrancher. Mais elle y reçoit un courrier anonyme qui la met sur la piste d’un cold case : une affaire de jeunes filles disparues. Elle se lance dans l’enquête.

Fatal Crossing : les filles du ferry s’inscrit dans la pure tradition du Nordic Noir. Genre né dans le roman qui a déferlé sur le petit écran et ne s’arrête pas depuis. Une surabondance qui a produit du médiocre comme du bon. Et, ici, du très bon. Car la série ne se limite pas à jouer la carte de paysages stupéfiants capturés de manière hypnotique par la caméra. Elle se concentre sur ses personnages et les blessures qui les déchirent. Montée avec brio, la dramaturgie se déploie entre complexité et tension redoutable. Impossible de ne pas se laisser happer.</desc>
    <credits>
      <director>Magnus Berggren</director>
      <actor>Hans Henrik</actor>
      <actor>Olsen Susan</actor>
      <actor>Morten Hauch-Fausboll</actor>
      <actor>Mogens Holm</actor>
      <actor>Siir Tilif</actor>
      <actor>Ian Burns</actor>
      <actor>Garlick Ben</actor>
      <actor>Bue Wandahl</actor>
      <actor>Marie Sandø</actor>
      <actor>Hagelskær Jesper</actor>
      <actor>Karin Bang</actor>
      <actor>Karla Larsen Moltsen</actor>
      <writer>Inger Dietrichs</writer>
      <writer>Embla Åslein</writer>
      <writer>Sara Wist Tangens</writer>
      <writer>Lone Theils</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">41</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/5392e0601b71458a93497275ede065a6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250731044100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">39</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731055500 +0200">
    <title>Cold cases : vers de nouvelles pistes</title>
    <desc lang="fr">Outre-Rhin, 3 000 "cold cases" dorment dans les archives de la justice. Deux anciens enquêteurs refusent la fatalité et reprennent d'anciennes affaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire justice</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/b6d566d979bf455d8178c29af6a33038.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731062000 +0200">
    <title>D'après une histoire vraie</title>
    <sub-title>Philomena Lee, une mère sacrifiée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Philomena Lee, 70 ans, n'a jamais connu son fils. Enceinte à 19 ans dans une Irlande ultraconservatrice, elle fut forcée de le céder à l'adoption à un couple d'Américains.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/5f0884bfca63482a9ce5fee652ad8e16.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731062000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731065000 +0200">
    <title>D'après une histoire vraie</title>
    <sub-title>Hans Schuierer, rebelle du nucléaire</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - Le combat de Hans Schuierer, un élu local, fils de mineur, contre la construction d'une centrale de retraitement de déchets nucléaires en Bavière.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/6a65eb5aa649487c94923b7f25016a62.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731075000 +0200">
    <title>Curaçao, la passion des vieux tacots</title>
    <desc lang="fr">A Curaçao, le Wabi Club, le plus ancien club de voitures de collection des Caraïbes fondé en 1965, rassemble des propriétaires d'automobiles vieilles de plus de trente ans.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/22/4cbd380440cc4619b8c1782687baf556.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Léon Spilliaert, le spleen d'Ostende - Le parc Matobo, éden mystique du Zimbabwe - Macédoine du Nord, qui s'y frotte s'y pique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/0974c1ac329e406d84832cd3566b3e8e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Les chroniques japonaises de Nicolas Bouvier - Sur la Riviera vaudoise - À Paris, le centenaire qui escroqua la France.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/17/c10353892bbb455299bcc512fe3da333.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731101500 +0200">
    <title>La Suisse sauvage *2022</title>
    <sub-title>La région de la Jungfrau</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Entre sécheresse minérale, sommets vertigineux et étendues d'eau majestueuses, la région de la Jungfrau est marquée par les contrastes. Tour d'horizon.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/9cd13f7b26784fca92ff4644c1377d8c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731101500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731111000 +0200">
    <title>La Suisse sauvage *2022</title>
    <sub-title>Le val Calanca</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le val Calanca, dans le sud des Grisons, est l'une des vallées les plus vierges de Suisse. Si l'on sait se faire discret, on peut y admirer des animaux sauvages.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/3ffdde3a2c1a4fb08ebabc66e8584beb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731115500 +0200">
    <title>Les monts Métallifères</title>
    <sub-title>Joyaux de la Bohème</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Région minière rocailleuse, les monts Métallifères connaissent aujourd'hui un saisissant renouveau, au profit d'une faune et d'une flore variées.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/18fa835b1a1c4b5eac3fcae9920bf784.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731115500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731124000 +0200">
    <title>Les monts Métallifères</title>
    <sub-title>Châteaux forts et créatures troglodytes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au plus fort de l'été, la salamandre tachetée quitte sa grotte pour une première baignade dans les ruisseaux cristallins situés en contrebas du château de Scharfenstein.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/e1a8a0d5a4104234b186d50443dc4ea0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731124000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731133500 +0200">
    <title>Mykonos, une île paradisiaque</title>
    <desc lang="fr">La beauté de cette petite île de pêcheurs des Cyclades a fait de Mykonos un aimant pour la jet-set et un symbole de la liberté sexuelle dans les années 1960 et 1970.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/4bf2e68711cb4a5b8d8e07805b759cd8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731151500 +0200">
    <title>Eclair de lune</title>
    <desc lang="fr">Loretta Castorini, une jeune veuve, cache un tempérament fantasque et passionné derrière une allure sage et réservée. Après la disparition prématurée de son mari, elle est retournée vivre chez les siens, à Brooklyn, et a renoncé à toute fréquentation masculine. Au bout de sept ans, pour rompre une solitude pesante, elle accepte la proposition de mariage d'un respectable quinquagénaire bedonnant, Johnny Cammareri, d'origine italienne. Tandis qu'il s'envole vers la Sicile afin d'arracher la bénédiction de son imposante "mamma", il charge Loretta d'inviter au mariage son jeune frère, Ronny, avec lequel il est brouillé depuis des années. Celui-ci est plus jeune et plus séduisant que le futur époux, et la jeune femme ne tarde pas à tomber sous le charme...</desc>
    <credits>
      <actor>Nicolas Cage</actor>
      <actor>Olympia Dukakis</actor>
      <actor>Leonardo Cimino</actor>
      <actor>Vincent Gardenia</actor>
      <actor>John Mahoney</actor>
      <actor>Danny Aiello</actor>
      <actor>Paula Trueman</actor>
      <actor>Julie Bovasso</actor>
      <actor>Louis Guss</actor>
      <actor>Cher</actor>
      <actor>Feodor Chaliapin jr.</actor>
      <actor>Robert Weil</actor>
      <writer>John Patrick Shanley</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/e45633b5e6344f0784a848f825d230e9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731151500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731165500 +0200">
    <title>L'annonce</title>
    <desc lang="fr">Empêtrée dans une relation destructrice avec Didier, actuellement en prison, Annette a répondu à une annonce matrimoniale déposée par Paul, un agriculteur auvergnat. Entre eux, le courant passe. Annette insiste pour s'installer avec son fils Eric dès Noël dans la ferme où Paul, sa soeur Nicole et son oncle Antoine tentent de passer à l'élevage bio. Séduit, et las de la solitude, l'agriculteur accepte, même s'il aurait souhaité attendre un peu, car l'hiver s'annonce rude. Contre toute attente, Eric et Annette s'acclimatent bien. Mais Nicole ne cache pas son hostilité à leur égard. Sous les champs auvergnats enneigés, les tensions couvent... - Critique : Alors que son compagnon, violent et porté sur la bouteille, est en prison, Annette, manutentionnaire dans un supermarché, rencontre Paul, un paysan vivant dans une ferme isolée, grâce à une petite annonce. Elle quitte alors le Nord pour le rejoindre en Auvergne avec son fils…

Ne pas trop se fier à ce synopsis : L’Annonce n’est pas un drame de l’incommunicabilité au naturalisme grisâtre. Pas plus qu’une version fictionnelle de L’amour est dans le pré. C’est un subtil portrait de femme au ton doux-amer, dans la lignée des précédents longs métrages de Julie Lopes-Curval (Bord de mer, Toi et moi), et bénéficiant du talent de la chef op Céline Bozon. Sous-employée dans des productions standardisées, Alice Taglioni dévoile enfin, à travers un rôle plus profond et complexe qu’à l’accoutumée, ses talents d’actrice, au sein d’un casting impeccable.</desc>
    <credits>
      <actor>Hélène Vincent</actor>
      <actor>Claude Perron</actor>
      <actor>Marc Citti</actor>
      <actor>Christian Bouillette</actor>
      <actor>Eric Caravaca</actor>
      <actor>Alice Taglioni</actor>
      <actor>Vincent Deniard</actor>
      <actor>David Léotard</actor>
      <actor>Cédric Appietto</actor>
      <actor>Alain Dzukam Simo</actor>
      <actor>Emilien Mathey</actor>
      <actor>Delphine Grept</actor>
      <writer>Julie Lopes-Curval</writer>
      <writer>Sophie Hiet</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm sentimental</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/12/d7b127822aa7488db32276cb9ec90c36.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250731165500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731172500 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Ibiza : Espagne</sub-title>
    <desc lang="fr">La cuisine de la très huppée Ibiza, méconnue, mérite pourtant qu'on s'y attarde : à l'intérieur des terres, la famille Ferrer Torres en fait la démonstration.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/484402b8af1e4bb2aa80a7a35cebde76.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Bretagne surréaliste d'Yves Tanguy - En Toscane, les couteaux du pouvoir - Au Japon, les raviolis de Sachiko - Mortel porridge à Londres.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/a0f70e1bc516495f9fbf8f3d09bc76da.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Archibald Motley, peintre émancipé de Chicago - Les Pyrénées, pharmacie à ciel ouvert - En Bulgarie, le ragoût de Bagdana - Au Zimbabwe, on mène un train d'enfer.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/1d3f706ddeec4aee8b838133ff1ea300.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731194500 +0200">
    <title>Bienvenue à Ibiza ! : Hippies, liberté et vie nocturne</title>
    <desc lang="fr">Aujourd'hui réputée pour ses boîtes de nuit et ses soirées techno, l'île d'Ibiza était prisée par les hippies du monde entier dans les années 1960.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/34570841cc8643c78d8bdf14df503c12.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Sniff doogy dog</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:28 - Le professeur Moustache trouve que c'est un peu trop facile de se moquer des chiens qu'on voit sur internet faire n'importe quoi pour un simple biscuit.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/7431385db48d4d22a675de69260e1183.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.27.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731214500 +0200">
    <title>Opération Sabre</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Après la mort de Duca et Kum, les chefs du clan de Zemun, Ljuba perd patience et demande à interroger les membres de l'unité anti-terroriste, car il commence à avoir des doutes sur Boris Rakic. Ne pouvant lui-même mener des investigations sur le commissaire sans éveiller les soupçons, il met la journaliste Danica Mandic sur la piste de Zarko, le beau-père de son collègue. De son côté, après la tuerie à Meljak, Uros n'a nulle part où aller...</desc>
    <credits>
      <actor>Zlatko Buric</actor>
      <actor>Dragan Micanovic</actor>
      <actor>Muhamed Hadzovic</actor>
      <actor>Bojan Navojec</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Ljubomir Bandovic</actor>
      <actor>Jasna Djuricic</actor>
      <actor>Milos Timotijevic</actor>
      <actor>Herakovic Nenad</actor>
      <actor>Marko Gizdavić</actor>
      <actor>Gojkovic Milica</actor>
      <actor>Lazar Tasić</actor>
      <writer>Goran Stanković</writer>
      <writer>Vladimir Tagić</writer>
      <writer>Dejan Prćić</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/a921451287bb42839f08bd589b6d86bc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731214500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731223000 +0200">
    <title>Opération Sabre</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Uros, en fuite, cherche l'argent caché du gang de Zemun. Ayant découvert l'implication des services secrets dans des assassinats politiques, Danica se met à craindre pour sa vie...</desc>
    <credits>
      <actor>Zlatko Buric</actor>
      <actor>Dragan Micanovic</actor>
      <actor>Jasmin Geljo</actor>
      <actor>Muhamed Hadzovic</actor>
      <actor>Fedja Stukan</actor>
      <actor>Ljubomir Bandovic</actor>
      <actor>Jasna Djuricic</actor>
      <actor>Herakovic Nenad</actor>
      <actor>Marko Gizdavić</actor>
      <actor>Gojkovic Milica</actor>
      <actor>Marko Marković</actor>
      <actor>Lazar Tasić</actor>
      <writer>Goran Stanković</writer>
      <writer>Vladimir Tagić</writer>
      <writer>Dejan Prćić</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/32745c1f06e540949be7c078334ad3a7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250731232000 +0200">
    <title>Opération Sabre</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Danica trouve refuge chez un collègue à la campagne. Boris, qui continue de couvrir son beau-père, découvre l'identité de l'indic de Ljuba. De son côté, Uros parvient à quitter le pays en compagnie d'autres membres du clan Zemun. Lors d'un contrôle, Zarko apprend que son cancer est en rémission...</desc>
    <credits>
      <actor>Goran Radakovic</actor>
      <actor>Zlatko Buric</actor>
      <actor>Dragan Micanovic</actor>
      <actor>Jasmin Geljo</actor>
      <actor>Ljubomir Bandovic</actor>
      <actor>Jasna Djuricic</actor>
      <actor>Herakovic Nenad</actor>
      <actor>Marko Gizdavić</actor>
      <actor>Gojkovic Milica</actor>
      <actor>Marko Grabež</actor>
      <actor>Marko Marković</actor>
      <actor>Lazar Tasić</actor>
      <writer>Goran Stanković</writer>
      <writer>Vladimir Tagić</writer>
      <writer>Dejan Prćić</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/f349d3931ccb45438f5ed94d21afe0e1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250731232000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801001500 +0200">
    <title>Opération Sabre</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Danica remet au supérieur de Boris les preuves explosives confiées par Ljuba. Boris retrouve l'indic de ce dernier. Rien ne va plus pour Uros, qui se croyait à l'abri hors du pays.</desc>
    <credits>
      <actor>Goran Radakovic</actor>
      <actor>Dragan Micanovic</actor>
      <actor>Jasmin Geljo</actor>
      <actor>Ljubomir Bandovic</actor>
      <actor>Jasna Djuricic</actor>
      <actor>Dubravka Kovjanic</actor>
      <actor>Igor Borojevic</actor>
      <actor>Gojkovic Milica</actor>
      <actor>Marko Grabež</actor>
      <actor>Marko Marković</actor>
      <actor>Vahid Džanković</actor>
      <actor>Lazar Tasić</actor>
      <writer>Goran Stanković</writer>
      <writer>Vladimir Tagić</writer>
      <writer>Dejan Prćić</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/b9a0bbd713d641d89487a39f8d956de0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801001500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801023500 +0200">
    <title>Chouans !</title>
    <desc lang="fr">Le comte Savinien de Kerfadec, aristocrate breton et veuf, esprit tolérant et bricoleur de génie, s'efforce de construire une machine volante, le rêve de toute sa vie. En-dehors de cette occupation qui lui prend énormément de temps, il élève en douceur ses trois enfants, Aurèle, son héritier, un ludion spirituel, Céline, une enfant trouvée devenue une fort belle plante, et Tarquin, adopté lui aussi et revenu du séminaire la tête pleine d'idées sombres. Aurèle et Tarquin sont tous les deux amoureux de Céline. En 1789, le comte décide de séparer ce trio quasi incestueux, alors que la Révolution française est en passe de se réaliser. Quatre ans plus tard, en pleine tourmente révolutionnaire, les jeunes gens sont de retour en Bretagne, plus amoureux que jamais... - Critique : En Bretagne, sous le règne de Louis XVI. Savinien de Kerfadec, comte épicurien et « éclairé », bricole de drôles de machines volantes et élève trois remuants lascars. Le temps passe : les bambins grandissent, et la France entre en Révolution… Philippe de Broca a vu grand : on trouve de tout dans sa longue fresque historico-armoricaine. Têtes d’affiche à gogo, aventures tumultueuses façon « cape et guillotine », drame et comédie, érotisme (très) soft, petits cours de rattrapage en vrac sur la Terreur, la chouannerie et la fabrication artisanale des ULM… Un spectacle fourre-tout, avec de vrais morceaux de bon film, d’énergiques comédiens mais aussi d’inénarrables longueurs, de lourds symboles et des personnages un peu nigauds.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean Parédès</actor>
      <actor>Jean-Pierre Cassel</actor>
      <actor>Philippe Noiret</actor>
      <actor>Raoul Billerey</actor>
      <actor>Sophie Marceau</actor>
      <actor>Roger Dumas</actor>
      <actor>Lambert Wilson</actor>
      <actor>Isabelle Gélinas</actor>
      <actor>Charlotte de Turckheim</actor>
      <actor>Claudine Delvaux</actor>
      <actor>Stéphane Freiss</actor>
      <actor>Jean Zaluski</actor>
      <writer>Jérôme Tonnerre</writer>
      <writer>Daniel Boulanger</writer>
      <writer>Philippe de Broca</writer>
    </credits>
    <date>1988</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/02f715fecc6f4c9e8ace47e35fa7bba9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250801023500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801033000 +0200">
    <title>Le camping – Toute une histoire !</title>
    <desc lang="fr">Bivouac en pleine nature, périple au volant d'un camping-car ou séjour en mobil-home, le camping est un loisir de plein air indémodable. Peut-être parce qu'il est accessible à tous les âges et à toutes les bourses, et qu'il confère un formidable sentiment de liberté qui compense largement la promiscuité et l'inconfort. Composé d'images d'archives, ce facétieux documentaire décortique l'histoire et la sociologie du camping, depuis ses origines dans la haute société anglaise de la fin du XIXe siècle jusqu'au "glamping", le haut de gamme contemporain, en passant par les équipées hippies ou l'avènement du tourisme de masse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/16/f6751b4d1af247e6bce3c275c9d08b33.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801033000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801041500 +0200">
    <title>Vacances à la montagne : Lʹappel des sommets</title>
    <desc lang="fr">Au lendemain de la Seconde Guerre mondiale, de nombreuses familles commencent à partir en vacances, et la montagne devient une destination prisée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/854e213967c246e3a766251440c629b2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801041500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801042500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>"White party", les people s'affichent en blanc</sub-title>
    <desc lang="fr">Kim Kardashian, Leonardo DiCaprio, Kylian Mbappé, Jay-Z, Jennifer Lopez et Ben Affleck réunis dans les Hamptons, près de New York, dans une même villa. Ces people venus faire la fête sont-ils vraiment là pour s'amuser ? Présenté par Sonia Devillers, le magazine qui analyse les images de notre époque.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/15a45a0ac0c041c9955c3d903fe48317.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801042500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801052500 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801055500 +0200">
    <title>Chasseurs de météorites</title>
    <desc lang="fr">"ARTE Regards" part à la rencontre des chasseurs de météorites. Architecte dans une vie antérieure, Siggi Haberer a été contaminé par le virus le jour où il a trouvé une pierre météoritique. Depuis, il collectionne des cailloux venus d'ailleurs et vit de ce commerce. Il a déjà entrepris une vingtaine d'expéditions dans les déserts. Mais à Ribbeck dans le land de Brandebourg, il est reparti bredouille après avoir arpenté des champs boueux pendant plus de trois semaines. Les chercheurs du Musée d'histoire naturelle de Berlin sont plus chanceux. Avec l'aide d'une équipe internationale, ils ont trouvé 22 fragments venus de l'espace. C'est un peu comme s'ils avaient gagné au loto, car l'étude de ces roches leur permettra peut-être de comprendre l'origine de l'eau sur Terre, ce qui a permis l'apparition de la vie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/72d6923cb4854af6817c06761f7dce8f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801065000 +0200">
    <title>Russie, commerce interdit ? De l'art de contourner les sanctions</title>
    <desc lang="fr">Depuis l'invasion de l'Ukraine le 24 février 2022, Moscou fait l'objet de sanctions commerciales drastiques imposées notamment par l'Union européenne, mettant un arrêt brutal à des décennies d'échanges florissants. Mais les failles sont nombreuses, et un volume considérable de marchandises passe encore entre les mailles du filet. Plaques tournantes Pour soutenir les intérêts de la Russie, ou par simple opportunisme, un vaste trafic s'est mis en place, faisant transiter des marchandises, assorties de documents de douanes falsifiés, par des pays plus conciliants que l'UE avec le régime de Poutine : le Kazakhstan, le Kirghizistan et surtout la Turquie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/2bf16644d9c64afeb2924689148a05e9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250801065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801075000 +0200">
    <title>Virunga, les gorilles en péril</title>
    <desc lang="fr">Le parc national des Virunga, dans le Nord-Kivu au Congo, abrite les derniers gorilles des montagnes, objets de bien des convoitises en temps de guerre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/04/986ea15a3e6f466797eb660c34e839ce.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Archibald Motley, peintre émancipé de Chicago - Les Pyrénées, pharmacie à ciel ouvert - En Bulgarie, le ragoût de Bagdana - Au Zimbabwe, on mène un train d'enfer.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/1d3f706ddeec4aee8b838133ff1ea300.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Bretagne surréaliste d'Yves Tanguy - En Toscane, les couteaux du pouvoir - Au Japon, les raviolis de Sachiko - Mortel porridge à Londres.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/18/a0f70e1bc516495f9fbf8f3d09bc76da.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801101500 +0200">
    <title>La Suisse sauvage *2022</title>
    <sub-title>Le parc naturel Jura vaudois</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Exploration du Jura vaudois, dont les lacs, les forêts et les pâturages parsemés de murs en pierre sèche sont témoins du jeu incessant entre humain et nature.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/576f2448cf5942ec84924590488a574e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801101500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801111000 +0200">
    <title>La Suisse sauvage *2022</title>
    <sub-title>Le parc naturel Beverin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Réintroduit avec succès dans les années 1960, le bouquetin des Alpes en est devenu le symbole du parc national Beverin, dans la région des Grisons.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/a0519d67716e45a59d11e2961fce612a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801120500 +0200">
    <title>Corse, les maquisards du feu</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'action des pompiers forestiers corses pour prévenir les incendies qui ravagent l'île et qui ont redoublé d'intensité depuis les années 60.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/ff629be29ffb4cdd8a5b3412c8117b01.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801120500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801125000 +0200">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>L'île verticale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Espace vierge et dernier refuge sauvage, la montagne corse est un lieu où se tissent des liens entre passé et présent, arpentée par bergers et randonneurs.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/886899e9715f43eca25689b3d5a20514.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801125000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801133500 +0200">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Entre mers et vents</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En Corse, les réserves naturelles constituent des refuges pour les oiseaux migrateurs, comme la réserve marine de Scandola, un véritable sanctuaire.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/47514ca68d2245ea8208850267ea39c1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801150000 +0200">
    <title>Les enchantés</title>
    <desc lang="fr">A 6 ans, Luce s'apprête à vivre, avec appréhension, sa première rentrée des classes. Elevée par son père, Thierry, qui souffre de déficience intellectuelle, la petite fille n'a quasiment pas connu sa mère, qui a quitté le foyer quand elle était bébé. Soudé, le duo père-fille peut aussi compter sur le soutien de Claude et Mina, le couple âgé qui tient la casse où travaille Thierry. Pour Luce, son papa est un héros débordant de fantaisie et d'amour. Mais l'école va brusquement rebattre les cartes. Vive et avide d'apprendre, Luce ne tarde pas à découvrir que son père ne sait ni lire ni écrire, et se retrouve tiraillée entre deux loyautés... - Critique : Dans un petit village vivent Thierry et sa fille, Luce. Au milieu de la nature, presque seuls au monde. Déficient mental, le père couve d’un amour total son enfant, dont la mère n’a pas pu rester. Mais Luce grandit, va à l’école, apprend à lire et à écrire. Son horizon s’élargit… au point de faire exploser leur bulle ? On craint d’abord la mièvrerie dans le portrait de ce père marginalisé par sa différence, qui fait tout pour que sa fille soit heureuse. Peut-être Grégory Montel abuse-t-il de sa propension aux grands regards tendres…

Mais bientôt, le film prend la tangente : scénariste de La Famille Bélier, Stanislas Carré de Malberg raconte à nouveau la codépendance possible entre le parent handicapé et l’enfant qui craint de le trahir en allant vers les autres et en déployant ses capacités. Douceur et empathie ne riment pas forcément avec angélisme, et Les Enchantés nous entraîne vers des sentiments plus âpres : la souffrance due à ce lien qui doit se distendre, le sentiment de culpabilité d’une petite fille se découvrant un potentiel que son papa ne possède pas, la colère de celui qui éprouve ses limites. Gagnée par la frustration, l’interprétation de Grégory Montel se fait plus nuancée, et son duo avec Daphné Richard, adorable petit elfe au minois chiffonné, nous serre le cœur.</desc>
    <credits>
      <actor>Guilaine Londez</actor>
      <actor>François Chattot</actor>
      <actor>Tassadit Mandi</actor>
      <actor>Marine Danaux</actor>
      <actor>Antoine Gouy</actor>
      <actor>Grégory Montel</actor>
      <actor>Lula Cotton Frapier</actor>
      <actor>Nader Soufi</actor>
      <actor>Sophie Garagnon</actor>
      <actor>Simon Nicolas</actor>
      <actor>Daphné Richard</actor>
      <writer>Stanislas Carré de Malberg</writer>
      <writer>Moussafir Raphaële</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/14ba6f5d52ff4ad08d4531d36c4f918a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250801150000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801164000 +0200">
    <title>L'affaire de la culotte de cuir</title>
    <desc lang="fr">L'avenir de Konstantin semblait tout tracé. Etudiant en droit, il se destinait à une carrière d'avocat jusqu'à ce qu'il provoque accidentellement l'incendie de la bibliothèque de son université. Depuis, le jeune homme, qui ne s'en est jamais relevé, végète comme petite main dans un obscur cabinet d'avocats. Mais un jour, Konstantin croise son ex-petite amie, Olivia. la jeune femme, qui a monté une boutique de confection, est aux prises avec une entreprise allemande qui lui conteste en justice le droit de fabriquer son produit phare : la traditionnelle culotte de cuir. Dans l'espoir de la reconquérir, Konstantin prend en charge sa défense...</desc>
    <credits>
      <director>Markus Engel</director>
      <actor>Christine Neubauer</actor>
      <actor>Katerina Jacob</actor>
      <actor>Erwin Steinhauer</actor>
      <actor>Harald Schrott</actor>
      <actor>Florian Carove</actor>
      <actor>Daniel Christensen</actor>
      <actor>Martin Leutgeb</actor>
      <actor>Josephine Bloéb</actor>
      <actor>Lechthaler Katja</actor>
      <actor>Barbara Jasmin</actor>
      <actor>Stefan Pohl</actor>
      <actor>Fabian Schiffkorn</actor>
      <writer>Marc Brugger</writer>
      <writer>Harald Haller</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/134b2aba414942968428d9674dd36d00.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801172500 +0200">
    <title>Le Maroc sauvage</title>
    <sub-title>Le Nord verdoyant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans le nord du Maroc, les montagnes du Rif, au bord de la Méditerranée, ainsi que les massifs du Moyen et Haut Atlas, retiennent les nuages qui se forment au-dessus de la mer, verdissant la région en abondance. Les plaines abritent de vastes forêts primaires, tandis que de larges cours d'eau cascadent des montagnes vers la vallée, avant de se changer en deltas. Près des côtes, les oiseaux affluent : le Maroc et le sud de l'Espagne sont reliés par l'une des trois voies empruntées par les migrateurs entre l'Afrique et l'Europe. C'est ici que l'Atlantique et la Méditerranée se rencontrent : leurs eaux mélangées abritent un monde sous-marin particulièrement riche.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/03bd3a0805c145d3abe1b99c77fcb4d1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "La beauté de l'Allemagne de Caspar David Friedrich". - "Turquie, dans les pas de saint Paul". - "Paris, la planche à billets".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/cb8c2ca862ca45078e8fbdca6eeca32d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "En Macédoine du Nord, un écrivain entre deux rives". - "Le cerf, roi de la forêt de Rambouillet". - "Les faussaires du camp de concentration".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/6ab07d6851b44a7ab333b63e0d1eba7f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801194500 +0200">
    <title>Le Maroc sauvage</title>
    <sub-title>Le désert du Sahara</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le Haut Atlas marque l'entrée du Sahara. Si la sécheresse met au défi la faune et la flore, l'évolution apporte d'étonnantes réponses. Les renards du désert évacuent la chaleur grâce à leurs immenses oreilles. Les fourmis argentées sont quant à elles capables de synthétiser des protéines spéciales qui les protègent de la chaleur. Nombre d'autres animaux vivent la nuit et chassent une fois le soleil couché.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/36e26acc4af847b5b6a45b91b5662e0a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801210000 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>Anatomie d'une chute… dans le foot</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:29 - On pensait tout savoir sur le footballeur jusqu'à ce que débarque sa version féminine : la footballeuse.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/762aefc4eb434999b5ee03429c691c69.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.28.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250801210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250801224500 +0200">
    <title>The Lost King</title>
    <desc lang="fr">Lorsque Philippa Langley voit une autre femme, plus jeune et plus belle, obtenir une promotion à sa place, c'est la goutte d'eau qui fait déborder le vase. Effondrée, elle s'aère l'esprit en allant voir une pièce de théâtre consacrée au roi Richard III. Elle s'identifie à ce monarque controversé et décide de se lancer dans un défi assez fou, rétablir la vérité sur son histoire. Elle arrête de travailler et débute son enquête dans la ville de Leicester où le corps de Richard III serait enterré. Pour ses recherches, elle rejoint une association locale et rencontre notamment l'archéologue Richard Buckley qui va l'aider dans ses recherches... - Critique : Dix ans après Philomena, Stephen Frears rend justice à une autre femme « ordinaire », à savoir l’historienne amatrice qui ne découvrit rien de moins que la tombe du roi Richard III… sous un parking de Leicester (Angleterre) en 2012. Obsédée par le mystère entourant la mort du monarque, lors d’une bataille au XVe siècle, Philippa Langley (attachante Sally Hawkins) affronte sans armure un redoutable ennemi : la condescendance. De son patron, des universitaires, de presque tous, en fait, sauf de son adorable ex-mari (Steve Coogan, également coscénariste et producteur).

Avec beaucoup d’humour, The Lost King dresse le portrait d’une héroïne modeste, handicapée par un syndrome de fatigue chronique mais portée par une intuition presque magique. Si les scènes où elle discute « pour de vrai » avec le défunt objet de sa passion semblent too much, le récit de ses recherches se savoure avec le sourire.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>James Fleet</actor>
      <actor>Mark Addy</actor>
      <actor>Steve Coogan</actor>
      <actor>Lee Ingleby</actor>
      <actor>Sally Hawkins</actor>
      <actor>Amanda Abbington</actor>
      <actor>Harry Lloyd</actor>
      <actor>Shonagh Price</actor>
      <actor>Benjamin Scanlan</actor>
      <actor>Bruce Fummey</actor>
      <actor>Adam Robb</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/d6693ab8b9e84d2fbba3f15700d3f6b8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250801224500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802004000 +0200">
    <title>Lost in the Night</title>
    <desc lang="fr">Dans une petite ville mexicaine, une activiste écologiste se bat corps et âme contre une compagnie minière internationale pour défendre les emplois des locaux. Un jour, elle disparaît mystérieusement. Trois ans plus tard, son fils, Emiliano, sans nouvelles de la police, se lance à la recherche d'indices. Très vite, il tombe sur une information qui le mène jusqu'à une riche famille, les Aldama. Intrigué, il décide de s'en rapprocher afin d'en apprendre plus sur le lien qu'ils pourraient avoir avec la disparition de sa mère. Après avoir fait la connaissance du père, de la mère ainsi que de la fille, Emiliano est engagé pour travailler chez eux... - Critique : Avec les atrocités du Mexique, Amat Escalante (Heli) n’en a décidément jamais fini. Dans une région côtière du pays, un jeune homme de condition modeste, qui recherche les responsables de la disparition de sa mère, une activiste écologiste, en vient à côtoyer la fille d’une riche famille, où le père est un artiste contemporain reconnu. La corruption de la police et du système judiciaire, la lutte économique et culturelle des classes, la jeune génération,  narcissique et accro aux réseaux sociaux, le vampirisme de l’artiste… Il y a beaucoup de thèmes dans cette fresque ambitieuse. Trop. La complexité surplombante nuit à l’intérêt qu’on peut porter aux personnages. C’est d’autant plus frustrant que l’orphelin est  parfois fascinant, souvent attachant.</desc>
    <credits>
      <actor>Bárbara Mori</actor>
      <actor>Vicky Araico</actor>
      <actor>Ester Exposito</actor>
      <actor>Jero Medina</actor>
      <actor>Mayra Hermosillo</actor>
      <actor>Juan Daniel</actor>
      <actor>Fernando Bonilla</actor>
      <actor>Bianca Gonzalez</actor>
      <actor>Alejandro Marquez</actor>
      <actor>David Ruiz</actor>
      <actor>Mariana Díaz Leon</actor>
      <actor>Mafer Osio</actor>
      <writer>Martín Escalante</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/d50777023509475b9c651d59126b4fef.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250802004000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802022000 +0200">
    <title>Diamante</title>
    <desc lang="fr">Dans la petite ville de Coblence, en Allemagne, Ferdi gère les installations du club de football local, de l'entretien du terrain à la gestion de la buvette. Pour les besoins d'un documentaire, il se souvient de son enfance au côté de son frère, Rudi Varda, surnommé plus tard "Diamante", éphémère gloire du ballon rond ouest-allemande ayant acquis un statut de légende lors d'une seconde partie de carrière au Brésil, et dont on a perdu la trace depuis des années. Ses anciens coéquipiers et coachs, son entourage, mais aussi des journalistes spécialisés et commentateurs témoignent, tandis que Ferdi, qui n'a pas eu de nouvelles de Rudi depuis plus de quarante ans, entreprend, poussé par ses amis de la buvette, un voyage qui le mènera du Brésil de la Coupe du monde 2014 jusqu'aux îles Féroé, à sa recherche.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/e590c9ae7f6448edba1a9a1a285817b2.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802022000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802034000 +0200">
    <title>Problemos</title>
    <desc lang="fr">Alors que leurs vacances viennent de se terminer, Jeanne et Victor retournent à Paris. En chemin, le couple fait une halte pour saluer Jean-Paul, un ami qui vit dans une communauté. Depuis longtemps, Jean-Paul et ses amis font tout pour empêcher la construction d'un parc aquatique. Sous le charme de cette nouvelle façon de vivre, Jeanne et Victor décident de rester quelque temps sur place. Tout bascule quand, un matin, tous découvrent que les CRS qui les encadraient ont disparu, et plus, généralement, le reste de la population. Une pandémie laisse en effet la petite communauté seule sur Terre... - Critique : Ces dernières semaines, la comédie française naviguait mollement entre la mièvrerie (C'est beau la vie quand on y pense) et les clichés racistes (À Bras ouverts). Adepte de la mise en abyme et de l'humour absurde, Eric Judor apporte, lui, une distanciation bienvenue dans le comique troupier hexagonal. Pour son premier long métrage réalisé sans son compère Ramzy Bedia, il choisit de se moquer d'une communauté de zadistes ardéchois en lutte contre la construction d'un absurde complexe aquatique. L'occasion d'une hilarante galerie de personnages tous plus frappadingues les uns que les autres. Comme Maéva, la cagole qui parle aux arbres, et Gaya, qui anime des ateliers ouverts aux hommes sur le contrôle des règles, et qui a refusé de donner un prénom et un sexe à son enfant, « pour ne pas lui coller d'étiquette sur le front »...

Dans ce village gaulois dégénéré (une pandémie a tué le reste du monde), Judor interprète Victor, caricature de bourgeois urbain, faussement cool, qui se révèle lâche et sournois. Il est capable de draguer une fille ayant l'âge de la sienne mais pas de comprendre l'autre société proposée par les néo-hippies. Alors, débilos, Problemos ? Oui, et cet humour régressif assumé, qui fait des allers-retours entre premier, deuxième et troisième degrés, fait un bien fou par les temps qui courent.</desc>
    <credits>
      <director>Eric Judor</director>
      <actor>Dorothée Pousséo</actor>
      <actor>Arnaud Henriet</actor>
      <actor>Eric Judor</actor>
      <actor>Celia Rosich</actor>
      <actor>Blanche Gardin</actor>
      <actor>Youssef Hajdi</actor>
      <actor>Bun-hay Mean</actor>
      <actor>Michel Nabokoff</actor>
      <actor>Marc Fraize</actor>
      <actor>Eddy Leduc</actor>
      <actor>Claire Chust</actor>
      <actor>Marie Helmer</actor>
      <writer>Blanche Gardin</writer>
      <writer>Noé Debré</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/e72db06cbc984d168d36101c2650a1d2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250802034000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802042600 +0200">
    <title>Blackport</title>
    <sub-title>Le contrat</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - L'Islande, en 1983, Jón Hjaltalin, maire d'un petit port de pêche dans la région reculée des fjords de l'Ouest, s'apprête à conclure l'achat d'un vieux chalutier, assisté de la secrétaire de mairie, Harpa, qui est aussi sa maîtresse. Dans le cadre d'une nouvelle réglementation instaurée par l'Etat, ce bateau va permettre à la ville d'obtenir un précieux quota de pêche. Jón a promis aux banquiers que son frère Torfi en serait le capitaine mais, lorsque les choses se compliquent, Harpa décide de prendre les choses en main... - Critique : En Islande, au milieu des années 1980, la privatisation de la pêche, jusqu’alors bien commun et principale ressource de l’île, bouleverse l’économie locale et plonge le petit État de l’Atlantique Nord dans le grand bain du libéralisme. Pour Harpa, son mari Grímur et son amant Jón, détenteurs d’une licence et d’un navire, c’est le début de la fortune. Et des emmerdes aussi, l’aventure entrepreneuriale agissant comme un révélateur à la fois des ambitions individuelles et des trahisons intimes. Puisque la série épouse par ailleurs l’émancipation de Harpa, présentée comme une femme bafouée contrainte de garder la petite fille que son mari a conçue avec une autre, et que l’on voit reprendre le pouvoir dans tous les domaines de sa vie.

Récompensée par le Grand Prix du festival Séries Mania en 2021, Blackport déploie sur huit épisodes un registre assez singulier, mêlé de comédie sociale à l’anglaise et d’humour (très) noir, où le corps est souvent mis à mal — électrocution, bras broyé, doigt coupé, alcoolisme fatal… La série — et cela se vérifie en particulier dans les scènes de sexe — ne manque ni de chair ni d’incarnation. Une influence manifeste de l’expérience théâtrale des scénaristes, réalisateurs et interprètes au sein de Vesturport, collectif de spectacle vivant très renommé sur l’île. Si l’on excepte quelques temps morts et des enjeux pas toujours faciles à saisir dans l’intrigue de fond, la proposition d’Arte et de la chaîne publique islandaise RÚV (qui a annoncé l’écriture d’une saison 2) mérite le détour.</desc>
    <credits>
      <actor>Björn Hlynur</actor>
      <actor>Unnur Ösp Stefánsdóttir</actor>
      <actor>Nína Dögg</actor>
      <actor>Egilsson Ólafur</actor>
      <actor>Ingvar Eggert Sigurðsson</actor>
      <actor>Ingrid Jónsdóttir</actor>
      <actor>Gísli Orn</actor>
      <actor>Selma Björnsdóttir</actor>
      <actor>Guðjón Davíð</actor>
      <actor>Kristín Þóra</actor>
      <actor>Svala Jóhannesdóttir</actor>
      <actor>Hrefna Bachmann</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/5ee4d2cd84674f5fbc62823120243135.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250802042600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802051000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802051000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802054000 +0200">
    <title>Tracks East</title>
    <sub-title>Fake News : un triomphe ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Partout dans le monde, la désinformation est une arme très appréciée des autocrates et populistes pour influencer l'opinion publique. Quels sont leurs objectifs ?</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/2b7657fe00014da283a49e57ce49abb7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802054000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802063500 +0200">
    <title>Nicole Kidman, les yeux grand ouverts</title>
    <desc lang="fr">Australienne au teint de porcelaine et à la prestance hitchcockienne, Nicole Kidman semblait taillée pour les blockbusters. Mais dès "Calme blanc" en 1989, thriller quasi muet où son jeu introverti et ses regards éloquents font mouche, sa carrière prend un tour audacieux. Elle s'envole pour les Etats-Unis où elle rencontre Tom Cruise, sur le tournage de "Jours de tonnerre". Très vite, elle opte pour le cinéma d'auteur. Elle est glaçante dans "Prête à tout", à fleur de peau dans "Portrait de femme" et méconnaissable en Virginia Woolf affublée d'un faux nez dans "The Hours", qui lui vaudra un Oscar. Ce documentaire retrace quatre décennies de la carrière d'une star qui fascine par sa combativité et ses ambivalences.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/11/7b25583dcf7542818d31ee653d039e3c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250802063500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802073000 +0200">
    <title>Billy Wilder, la perfection hollywoodienne</title>
    <desc lang="fr">Portrait du fameux réalisateur, né au début du XXe siècle en Autriche-Hongrie et qui s'exilé aux Etats-Unis dans les années 30 et fit l'essentiel de sa carrière à Hollywood. Il est repéré dès 1944, avec "Assurance sur la mort", co-écrit avec le romancier Raymond Chandler. Il enchaîne ensuite les projets, livrant quelques-unes des comédies américaines les plus célèbres de l'histoire, à l'image de "Certains l'aiment chaud", "7 Ans de réflexion" ou encore "Sabrina". Il dirige ainsi de célèbres stars, comme Marylin Monroe, Audrey Hepburn, Shirley MacLaine, Marlene Dietrich ou Gloria Swanson, dans l'inoubliable "Boulevard du crépuscule".</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/165160c8534b45689b5e998a6aa04c2d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250802073000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802082500 +0200">
    <title>Italie, l'île-prison de Gorgona</title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Gorgona, en Toscane, 85 prisonniers vivent sans murs de prison. Ils travaillent dans l'agriculture et comme artisans. La mer constitue pour eux une barrière naturelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/cc4286c859f94939b2d6479bc3312577.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802082500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802092000 +0200">
    <title>Chatuchak, le plus grand marché de Thaïlande</title>
    <desc lang="fr">Avec plus de 15 000 étals et boutiques, le marché de Chatuchak, à Bangkok, est le premier d'Asie, avec 300 000 chalands chaque jour. Visite guidée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/19/8938a2e4bcfb4411a947faf899dba0ef.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802092000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802100000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Chypre</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de l'île de Chypre à travers trois sujets : le séjour de Lawrence Durrell à Chypre, un portrait de cette île aux identités plurielles, et retour sur une singulière règle établie par Richard Cœur de Lion.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/13/c1def03dfcdf4f4c9a363773ab1556ee.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802100000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802103000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Svanétie, Géorgie</sub-title>
    <desc lang="fr">Malgré les modestes revenus de la population, la cuisine de la Svanétie, dans le nord-ouest de la Géorgie, est savoureuse et consistante, à base de produits locaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/802a573cf00647c2945517e5013eb187.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802103000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802112000 +0200">
    <title>Les mystérieux trésors du Nigeria : Les secrets des terres cuites nok</title>
    <desc lang="fr">Dans le centre du Nigeria, une équipe de chercheurs locaux et occidentaux réunis autour de l'archéologue Peter Breunig étudie les traces de la culture nok, encore méconnue. Cette civilisation serait apparue au XVe siècle avant notre ère pour disparaître au tournant du millénaire. Les scientifiques s'intéressent particulièrement à d'impressionnantes sculptures en terre cuite, vestiges de ce peuple d'agriculteurs, d'artisans et de commerçants. Pour les aider, les archéologues s'entourent de partenaires un peu spéciaux. : des trafiquants d'antiquités, qui pratiquent des fouilles illégales. Peu à peu, l'avancée des recherches révèle des rites funéraires méconnus chez les Nok, lesquels brisaient eux-mêmes au préalable les pièces qu'ils plaçaient à proximité des tombeaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/29/71d761c0434449ed99e9cdf96d271fac.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802112000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802121500 +0200">
    <title>Les mystérieux trésors du Nigeria : Les secrets des bronzes d'Ilé-Ifè</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-ouest du Nigeria, la ville d'Ilé-Ifè conserve de nombreux vestiges de l'âge d'or médiéval des Yoruba. Le site compte parmi les plus fouillés d'Afrique depuis les recherches de l'anthropologue allemand Leo Frobenius, premier Européen à entrer dans la cité en 1910. L'explorateur avait été notamment émerveillé par de splendides têtes en bronze au réalisme frappant. Mais imprégné des préjugés raciaux de l'époque, il avait attribué ces chefs-d'œuvre à la main d'artistes de l'Atlantide plutôt qu'à une ancienne civilisation africaine. Un siècle plus tard, le chercheur français Gérard Chouin et son équipe tentent de reconstituer le mode de vie des Yoruba.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/29/71e10d16801c48acb12afdf570d31b97.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802121500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802132500 +0200">
    <title>Constructions animales</title>
    <sub-title>Les architectes de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Bien avant Homo sapiens, les animaux concevaient déjà eux-mêmes leur foyer pour y loger leur famille. Tisser des herbes, façonner la terre, dompter les rivières ou ériger de véritables mégapoles : ces techniques et architectures patiemment élaborées répondent à des besoins vitaux, identiques à ceux des humains. Ce documentaire suit les travaux d'animaux architectes, à l'instar du rat des moissons, qui tisse un nid parfaitement sphérique dans les hautes herbes, ou du blaireau, qui creuse de gigantesques lofts en souplex.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/20/4159c282bf074a3eac9e5074ccfd3480.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802132500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802145500 +0200">
    <title>Orca</title>
    <desc lang="fr">Deux biologistes, Rachel Bedford et son compagnon Ken, sont attaqués par un requin alors qu'ils se livrent à des recherches sous-marines. Tous deux sont sauvés in extremis, Rachel par le capitaine Nolan, et son compagnon par une orque qui tue le squale. Nolan cherche à capturer un pareil cétacé, afin de remettre ses finances à flot. Révoltée, Rachel tente d'expliquer au capitaine que, fort justement appelé "la baleine tueuse", l'animal peut se révéler un ennemi implacable si l'un des siens est attaqué. Mais Nolan n'en a cure et blesse une femelle qui accouche, en agonisant, d'un bébé mort-né. Dès lors, le mâle va s'acharner sur le malheureux marin, et sa vengeance n'épargnera rien ni personne...</desc>
    <credits>
      <director>Anderson Michael</director>
      <actor>Richard Harris</actor>
      <actor>Charlotte Rampling</actor>
      <actor>Keenan Wynn</actor>
      <actor>Bo Derek</actor>
      <actor>Sampson Will</actor>
      <actor>Hooten Peter</actor>
      <actor>Don Barry</actor>
      <actor>Heffley Wayne</actor>
      <actor>Robert Carradine</actor>
      <actor>Walker Scott</actor>
      <actor>Gentile Vincent</actor>
      <writer>Robert Towne</writer>
      <writer>Sergio Donati</writer>
    </credits>
    <date>1977</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/26/754f0caf1a27415bbbafd677e2049220.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802145500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802155000 +0200">
    <title>Les super-prédateurs des mers</title>
    <desc lang="fr">Les prédateurs marins, dauphins, baleines, fous du cap, orques ou goélands, mettent en œuvre des techniques de chasse innovantes, machiavéliques et complexes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/5e18aea9b85445bc95433b66802c8a72.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802155000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802172000 +0200">
    <title>Mésopotamie, la redécouverte des trésors d'Irak</title>
    <desc lang="fr">Au milieu du XIXe siècle, dans ce qui faisait alors partie de l'Empire ottoman, les archéologues ont mis au jour les vestiges des premières cités érigées 3 500 ans avant notre ère. Entre le Tigre et l'Euphrate, dans les environs de l'actuelle Mossoul, en Irak, les sites de dizaines de villes, bien plus anciennes que celles des Grecs ou des Romains, ont été peu à peu identifiées. Leur exploration révèle les traces de gigantesques palais et temples bâtis en briques crues et exhume aussi des dizaines de milliers de textes gravés dans la plus ancienne écriture de l'humanité : le cunéiforme. Pourtant, ces extraordinaires ensembles urbains étaient restés largement inexplorés. Sites majeurs de la Mésopotamie antique, Khorsabad, Ninive ou Lagash se rouvrent aujourd'hui aux archéologues, après avoir subi les destructions de l'État islamique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/05/dd8509449952431c9243ab9fc6d8989e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250802172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802180500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Finlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Aux confins de l'Europe, bordée au sud par la mer Baltique et au nord par la Norvège, la Finlande est un territoire de forêts qui s'étendent à perte de vue, illuminées parfois par des aurores boréales. Dans les années 1970, l'écrivain finlandais Arto Paasilinna écrit l'un de ses plus grands romans, "Le Lièvre de Vatanen", dans lequel ses personnages vivent une fable moderne au cœur de cette nature.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/20fd2d85d9be412282278f28ebf9b7bc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802185000 +0200">
    <title>Escales marquisiennes</title>
    <desc lang="fr">Dans le sillage d'un cargo qui assure le ravitaillement de la population, une découverte des îles Marquises, archipel polynésien aux paysages préservés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/9bfb0993b028402cb29ce699155f2d64.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802185000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802194500 +0200">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Des grands reportages consacrés à l'actualité européenne et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802205500 +0200">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250802223000 +0200">
    <title>L'Irlande, entre terre et mer</title>
    <desc lang="fr">A Malin Head, le point le plus septentrional de l'Irlande, des falaises vertigineuses offrent une vue imprenable sur l'océan Atlantique. Quant au Connemara, il recèle les plus anciens témoignages sur le peuplement de l'île, il y a six à dix mille ans. Cap ensuite sur Bannow Bay, au sud-est, où l'on peut encore lire dans le paysage, mais aussi dans les noms des habitants, l'héritage des Vikings et des Anglais de Guillaume le Maréchal. Enfin, la très sauvage péninsule de Beara voit peu à peu se reconstituer une ancienne forêt atlantique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/93f9b0328c0a460c8ec2dbdc6c2fa81c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250802223000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803000000 +0200">
    <title>Saint Patrick - Esclave et protecteur de l'Irlande</title>
    <desc lang="fr">Il y a plus de mille six cents ans, en Europe, l'Irlande, dont le peuple est considéré comme barbare, incarne les limites du monde connu. Animé d'une foi à déplacer les montagnes, un inconnu nommé Patricius se donne l'extraordinaire mission de l'évangéliser - seul, ou presque. Pourtant, ce fils d'aristocrates part de loin. Non pas irlandais mais romano-britannique, il est enlevé adolescent par des pirates pratiquant le commerce d'esclaves. "Patrick" garde les troupeaux d'un chef de clan irlandais pendant six ans avant de pouvoir miraculeusement s'évader et retourner en Grande-Bretagne. Devenu prêtre, puis évêque, il revient malgré les dangers encourus en Irlande, où son christianisme radical réussit à réunir des royaumes tribaux divisés sous l'égide de cette nouvelle religion.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/76220c006f0642e2a2cf4b236ffe3f11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803000000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803010000 +0200">
    <title>Se soigner par le froid : Notre corps aime-t-il être glacé ?</title>
    <desc lang="fr">Elina Mäkinen, adepte de la baignade traditionnelle "avanto" - dans des trous creusés dans la glace -, se prépare pour l'Ice Mile, une épreuve de natation organisée dans l'archipel norvégien du Svalbard, où la température de l'eau avoisine 0 °C. Comment la jeune femme résiste-t-elle à ces conditions extrêmes ? Quels effets le froid produit-il sur le corps ? Au-delà du risque de gelures, l'hypothermie altère le système cardiovasculaire, jusqu'à provoquer la mort lorsque la température interne descend en dessous de 25 °C. Différents facteurs tels que l'âge, la fatigue, la déshydratation ou les maladies peuvent accélérer le refroidissement corporel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/ade2478c60bf4b4cbd4206226897f4b2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803010000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803012000 +0200">
    <title>At Home I Feel Like Leaving</title>
    <desc lang="fr">Sophie a quitté le village où elle a grandi. Mais le comportement instable de son père l'oblige à revenir la veille de la fête municipale. Il s'est à nouveau perdu dans les bois. Avec les années, il s'est transformé en boulet pour la communauté. Sophie est partagée entre sa famille qu'elle fuit et cette communauté qui l'accueille et à laquelle elle appartient encore.</desc>
    <credits>
      <actor>Martin Sommerlechner</actor>
      <actor>Robert Eder</actor>
      <actor>Lisa Weber</actor>
      <actor>Katharina Liebert</actor>
      <actor>Richard Schmidt-Wonisch</actor>
      <actor>Alexander Kienbichl</actor>
      <writer>Simon Maria Kubiena</writer>
      <writer>Elena Herbst</writer>
    </credits>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/cb23a8acb7334748b5268ae82e895e5c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803012000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803013000 +0200">
    <title>Le maillot de bain</title>
    <desc lang="fr">C'est l'été, il fait chaud, Noa et ses amis jouent à cache-cache dans le jardin familial. Au moment d'aller se rafraîchir dans la piscine gonflable, Noa est appelée par sa mère qui lui demande d'enfiler un maillot de bain une pièce. Le regard insouciant que Noa portait sur son entourage va changer.</desc>
    <credits>
      <actor>Theresa Martini</actor>
      <actor>Lara Cocron</actor>
      <actor>Yannick Laux</actor>
      <actor>Annis Weiglhofer-Campbell</actor>
      <actor>Leonardo Eisl</actor>
      <actor>Adriana Traper</actor>
      <writer>Nola Anwar</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/6b7ed4aa5f154de9b37af14b4c5d38d3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803013000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803015000 +0200">
    <title>Le retour</title>
    <desc lang="fr">Hiver 1941. En plein blocus de Leningrad par la Wehrmacht, Lena et sa mère Vera traversent les faubourgs pour tenter d'obtenir un peu de viande de la part d'une parente. À bout de forces, Vera envoie sa fille finir le chemin seule. En ces temps de famine, ce morceau de viande va mettre leur relation à rude épreuve.</desc>
    <credits>
      <director>Moritz Adlon</director>
      <actor>Natalia Bobyleva</actor>
      <actor>Natascha Bondar</actor>
      <actor>Sveta Bielievtsova</actor>
      <actor>Viktor Bashmakov</actor>
      <writer>Daniel Thomé</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/84728c936498466ebe5aaaae1fd4eae6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803015000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803021000 +0200">
    <title>Mode avion</title>
    <desc lang="fr">Un trentenaire célibataire habite dans une immeuble de standing en Turquie et vit une vie plutôt monotone. Un soir, il trouve un nouveau-né sur son palier.</desc>
    <credits>
      <actor>Oner Erkan</actor>
      <actor>Hilal Yüksel</actor>
      <actor>Akant Çetin</actor>
      <actor>Beray Isler</actor>
      <actor>Kerim Yigit Kalayci</actor>
      <actor>Ece Yilmaz</actor>
      <writer>Vincent-Kaya Möller</writer>
      <writer>Nora Haddada</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/95ba3223938447828b8a72c3dd5e2ca9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803021000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803022000 +0200">
    <title>Elephant in the Room</title>
    <desc lang="fr">Un photographe en vue séduit la haute société avec ses autoportraits nus. Le jour d'un vernissage, son frère en surpoids vient lui rappeler ses origines.</desc>
    <credits>
      <actor>Burak Yigit</actor>
      <actor>Nico Ehrenteit</actor>
      <actor>Kay Ramczyk</actor>
      <actor>Katharina Gerhardt</actor>
      <actor>Agnes Thi-Mai</actor>
      <writer>Micha Muhl</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/0d16f78cf8c5499f92cd3c66f56fdaee.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803022000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803024000 +0200">
    <title>L'agent Echo et le complot Firecard</title>
    <desc lang="fr">Un PDG truque les bilans comptables de son entreprise depuis des années. Il va faire face à deux agents décidés à mettre au jour ses manigances.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : court métrage burlesque</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/a65cde159172431bbf6943aca0993101.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803024000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803043100 +0200">
    <title>Le messager</title>
    <desc lang="fr">A 70 ans, Leo Colston se souvient de son adolescence. Durant l'été 1900, à l'âge de 12 ans, il est invité par son camarade Marcus à passer ses vacances à Brandham Hall, la demeure familiale des Maudsley, dans le Norfolk. A peine arrivé sur place, Leo est immédiatement fasciné par Marian, la sœur aînée de Marcus, qui lui témoigne également de la sympathie. Alors que Marcus tombe malade, Leo est contraint de déambuler, seul, dans le domaine. Se confiant à Ted Burgess, l'écuyer épris lui aussi de Marian, Leo apprend avec stupéfaction que la jeune fille est déjà fiancée à un vicomte, Hugh Trimingham, un autre invité de la famille... - Critique : « Le passé est une terre étrangère. On y agit tout autrement. » La voix off du Messager (Palme d'or à Cannes en 1971), a des accents cassés. A l'heure de raconter l'été de ses 13 ans, le narrateur sait qu'il retourne en enfer. C'était en 1900, dans le Norfolk : Leo passe les vacances dans le château d'un camarade de classe. Pour ce garçon aux origines modestes, le séjour tient du conte : il y fréquente l'aristocratie et gagne l'amitié de Marian (Julie Christie), la jeune fille de la maison.

Sous la splendeur du décor, le malaise s'insinue pourtant, tel un poison. Escaliers interminables sous les tableaux de maîtres, passages dérobés derrière les boiseries, jardins sauvages. En quelques plans d'une beauté virtuose, Joseph Losey traque la pourriture dans les replis de la soie. Et le château devient la métaphore de deux univers également impénétrables pour Leo : la classe dominante et le monde des adultes. Pour Marian, promise à un homme de son rang mais amoureuse du métayer (Alan Bates), le garçon est prêt à tout. C'est ainsi qu'il devient le messager des deux amants. Cinéaste de la perversité, Losey exploite avec subtilité la cruauté de la situation et l'égoïsme du couple, qui sacrifie l'enfant sur l'autel de ses plaisirs. Hanté par la musique aux accords dissonants de Michel Legrand, ce drame puissant et solaire concentre les obsessions de Losey : la blessure amoureuse et le mépris de classe. Vénéneux cocktail.</desc>
    <credits>
      <director>Joseph Losey</director>
      <actor>Alan Bates</actor>
      <actor>Dominic Guard</actor>
      <actor>Margaret Leighton</actor>
      <actor>Michael Gough</actor>
      <actor>Julie Christie</actor>
      <actor>Edward Fox</actor>
      <actor>Michael Redgrave</actor>
      <actor>Keith Buckley</actor>
      <actor>Roger Lloyd Pack</actor>
      <actor>Richard Gibson</actor>
      <actor>Simon Hume-Kendall</actor>
      <actor>Amaryllis Garnett</actor>
      <writer>Harold Pinter</writer>
      <writer>L.P. Hartley</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">111</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/c934139e815043839cec45709b01ad20.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803043100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803052500 +0200">
    <title>Arte reportage</title>
    <sub-title>Inde : le temple de la discorde</sub-title>
    <desc lang="fr">Le 22 janvier 2024, quelques mois avant l'échéance électorale, le Premier ministre indien, Narendra Modi, a inauguré un immense temple hindou, le Ram Mandir, dédié à Shri Rama.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/5fef913e0dfc48f3ad1a42ad29ee5a4d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803065500 +0200">
    <title>L'autre pandémie : la résistance aux antibiotiques</title>
    <desc lang="fr">Découverts il y a près d'un siècle, les antibiotiques, outils providentiels dans la lutte contre les infections bactériennes, sont devenus un élément presque banal du quotidien. Grâce à cette classe de médicaments, des maladies autrefois mortelles sont désormais faciles à traiter. Mais pour combien de temps encore ? Les molécules sur le marché ont en effet progressivement perdu en efficacité, face aux résistances développées par bon nombre de pathogènes. A l'origine de leurs mutations, un usage excessif des antibiotiques. Responsable de plus de 700 000 décès par an, la multirésistance serait la troisième cause sous-jacente de mortalité au monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/863515125a3a4dfa972435cde59c4bb8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803072500 +0200">
    <title>Mystères d'archives</title>
    <sub-title>1970. Les funérailles de Charles de Gaulle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:1 - Le 10 novembre 1970, le président de la République Georges Pompidou, d'une voix tremblante, annonce au journal de 13 heures : "Françaises, Français, le général de Gaulle est mort. La France est veuve !" Deux jours plus tard, un hommage national à la cathédrale Notre-Dame, en présence de 6 000 personnes dont les chefs d'État et représentants de quatre-vingts pays, est suivi en mondovision par 300 millions de téléspectateurs. Le même jour, des funérailles privées ont lieu à Colombey-les-Deux-Églises, selon les vœux testamentaires de Charles de Gaulle, alors que le soir, les "compagnons" de l'homme du 18 juin remontent les Champs-Élysées en direction de l'Arc de Triomphe en la mémoire de l'ancien résistant. Quels secrets se cachent derrière ces trois événements distincts ?</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/61a9f814a62148df9a430da17f516130.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803072500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803075000 +0200">
    <title>Déclics</title>
    <sub-title>Physique quantique, un pas vers l'inconnu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - Coup de projecteur sur les différentes étapes décisives qui ont permis à l'humanité de découvrir les lois de la physique quantique : une révolution.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/b9bb167d67b844cd85d4421682ae9ed4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803080500 +0200">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803080500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803083500 +0200">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Vivons-nous dans un trou noir ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:27 - Les trous noirs peuvent dire beaucoup de choses sur la formation de l'univers. L'astrophysicien Nikodem Poplawski est ainsi convaincu que l'univers n'est pas né du fameux big bang, mais d'un "grand rebond" (big bounce). Suivant sa théorie, sa genèse pourrait bien être due à un trou noir.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/4cd1a645ed9d4f72949063d89d21e6f2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.26.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803090000 +0200">
    <title>Unhappy</title>
    <sub-title>Le bonheur est dans la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:3 - Comment renouer avec la nature et profiter de ses effets bénéfiques ? Ronja von Rönne enquête auprès de l'écothérapeute Olivia Köhler et du réalisateur Sylvestre Campe.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/6fe9eb0825a34e4f81f7b94dec61d4da.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803090000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803094500 +0200">
    <title>Porto Rico : Vivre au rythme des Caraïbes</title>
    <desc lang="fr">Déambulation à Porto Rico auprès d'une danseuse et professeur de salsa, d'une bloggeuse culinaire, et de scientifiques oeuvrant pour la biodiversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/ac14c97bc34c445998f13ba2ba1f983d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803094500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803101500 +0200">
    <title>Délices de Campanie</title>
    <sub-title>A l'ombre du Vésuve</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Près de la ville de Giugliano, Castrese Galluccio cultive des pommes annurca. Le fruiticulteur associe sa chair ferme à de la viande de porcs noirs de la race pelatella pour préparer un délicieux plat de macaronis. Dans le golfe de Naples, Salvatore Illiano et Ernesto Colutta farcissent les moules qu'ils ont récoltées lors d'une excursion en voile. Au pied du Vésuve, l'ancienne architecte Cristina Leardi a décidé de consacrer sa vie à la culture des tomates cerises piennolo. Avec les grappes orange, elle prépare un plat traditionnel qui mêle aubergines et parmesan : une parmiggiana. À Naples, Marika Damiano et Antonio Iaccarino ont créé une association qui a restauré des catacombes pour réinventer le quartier pauvre de la Sanità. Le dimanche, le déjeuner a son plat culte : les polpettes, des boulettes de viande cuites dans la sauce tomate</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/c224668385e848ecb7fd8754d73e0332.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803101500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803110000 +0200">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>L'île verticale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Espace vierge et dernier refuge sauvage, la montagne corse est un lieu où se tissent des liens entre passé et présent, arpentée par bergers et randonneurs.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/886899e9715f43eca25689b3d5a20514.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803110000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803114500 +0200">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Entre mers et vents</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En Corse, les réserves naturelles constituent des refuges pour les oiseaux migrateurs, comme la réserve marine de Scandola, un véritable sanctuaire.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/47514ca68d2245ea8208850267ea39c1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803114500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803123000 +0200">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Le monde végétal</sub-title>
    <desc lang="fr">Au fil du temps, les Corses ont réussi à apprivoiser le maquis, luxuriant et odorant, qui recouvre plus de la moitié du territoire insulaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/948a7497f463469086fe214ddb86c70f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803123000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803133000 +0200">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Des vallées et des hommes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Durant des siècles, le destin des Corses était lié aux spécificités du relief de leur île, une terre morcelée entre mer et montagne, entre cimes et rivages.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/4647838d44a3433f8c4505d6e9c49f45.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803133000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803150000 +0200">
    <title>Cette sacrée vérité</title>
    <desc lang="fr">Lorsque Jerry est obligé d'inventer un week-end en Floride pour pouvoir jouer aux cartes avec ses amis, sa femme, Lucy, s'affiche ouvertement avec un élégant professeur de diction. D'un commun accord, les époux décident de mettre un terme à leur vie commune. Seul l'avenir de Mr Smith, leur fox-terrier, les oppose et les déchire. Le jugement est sans appel : Lucy aura la garde du quadrupède et Jerry obtient un droit de visite. Le divorce ne sera effectif qu'après un délai de trois mois. Chacun s'efforce de refaire sa vie. Jerry renoue avec Dixie Belle Lee, une entraîneuse bien différente de Lucy, et Lucy tente de se persuader qu'elle est amoureuse d'un riche héritier, Daniel Leeson... - Critique : | Genre : comédie jubilatoire. Cette sacrée vérité est l'archétype de la comédie du remariage. Un genre fécond du Hollywood des années 1930 et 1940, dont le dispositif reste immuable : un homme et une femme se séparent dans les dix premières minutes, pour se remettre en ménage dans les dix dernières, après avoir passé les soixante-dix restantes à se demander si la vie était préférable en solo, à aller voir ailleurs, et surtout à éliminer méthodiquement tou(te)s les soupirant(e)s de leur ex. Comme dans les autres comédies de Leo McCarey, les dialogues sophistiqués à double détente et sous-entendus grivois sont indissociables d'un humour visuel. Les ressorts comiques de Cette sacrée vérité reposent pour l'essentiel sur la gêne des héros : les mimiques embarrassées (mais irrésistibles) de Cary Grant quand il voit sa conquête d'un soir chanter dans un spectacle un tantinet vulgaire ou quand il chute bruyamment lors d'un récital lyrique très chic, les tentatives désespérées (mais hilarantes) d'Irene Dunne pour cacher à ses visiteurs la présence d'un puis de deux hommes dans sa chambre de célibataire. Dans un style là encore hérité du burlesque, McCarey fait aussi la part belle aux animaux. Jerry et Lucy, un temps comparés à un coq et à une poule, se disputent au tribunal la garde d'un... fox-terrier. Et un chat noir bloque la porte qui sépare leurs chambres dans la très caustique scène finale. — Samuel Douhaire</desc>
    <credits>
      <actor>Bellamy Ralph</actor>
      <actor>Warwick Robert</actor>
      <actor>Cary Grant</actor>
      <actor>Irene Dunne</actor>
      <actor>Cecil Cunningham</actor>
      <actor>Mary Forbes</actor>
      <actor>Esther Dale</actor>
      <actor>Joyce Compton</actor>
      <actor>Alexander D'Arcy</actor>
      <actor>Molly Lamont</actor>
      <actor>Leonard Carey</actor>
      <actor>Robert Allen</actor>
      <writer>Sidney Buchman</writer>
      <writer>Arthur Richman</writer>
      <writer>Viña Delmar</writer>
    </credits>
    <date>1937</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/437cba03c51e4a1887d81744176c22e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803150000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803164500 +0200">
    <title>The Lost King</title>
    <desc lang="fr">Lorsque Philippa Langley voit une autre femme, plus jeune et plus belle, obtenir une promotion à sa place, c'est la goutte d'eau qui fait déborder le vase. Effondrée, elle s'aère l'esprit en allant voir une pièce de théâtre consacrée au roi Richard III. Elle s'identifie à ce monarque controversé et décide de se lancer dans un défi assez fou, rétablir la vérité sur son histoire. Elle arrête de travailler et débute son enquête dans la ville de Leicester où le corps de Richard III serait enterré. Pour ses recherches, elle rejoint une association locale et rencontre notamment l'archéologue Richard Buckley qui va l'aider dans ses recherches... - Critique : Dix ans après Philomena, Stephen Frears rend justice à une autre femme « ordinaire », à savoir l’historienne amatrice qui ne découvrit rien de moins que la tombe du roi Richard III… sous un parking de Leicester (Angleterre) en 2012. Obsédée par le mystère entourant la mort du monarque, lors d’une bataille au XVe siècle, Philippa Langley (attachante Sally Hawkins) affronte sans armure un redoutable ennemi : la condescendance. De son patron, des universitaires, de presque tous, en fait, sauf de son adorable ex-mari (Steve Coogan, également coscénariste et producteur).

Avec beaucoup d’humour, The Lost King dresse le portrait d’une héroïne modeste, handicapée par un syndrome de fatigue chronique mais portée par une intuition presque magique. Si les scènes où elle discute « pour de vrai » avec le défunt objet de sa passion semblent too much, le récit de ses recherches se savoure avec le sourire.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>James Fleet</actor>
      <actor>Mark Addy</actor>
      <actor>Steve Coogan</actor>
      <actor>Lee Ingleby</actor>
      <actor>Sally Hawkins</actor>
      <actor>Amanda Abbington</actor>
      <actor>Harry Lloyd</actor>
      <actor>Shonagh Price</actor>
      <actor>Benjamin Scanlan</actor>
      <actor>Bruce Fummey</actor>
      <actor>Adam Robb</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/d6693ab8b9e84d2fbba3f15700d3f6b8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803164500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803180000 +0200">
    <title>Gucci : luxe, drame et volupté</title>
    <desc lang="fr">Gucci a bâti un empire du luxe resté debout malgré les turbulences. Née en 1921 à Florence, la marque n'est au départ qu'une modeste boutique de bagages en cuir. Mais elle se démarque en ciblant une clientèle fortunée et internationale, dont son fondateur Guccio Gucci, qui donnera plus tard ses initiales au monogramme maison, a pressenti l'envie de voyager léger et avec chic. L'entreprise prend un nouvel essor sous l'influence de ses fils Aldo et Rodolfo : elle s'internationalise, fait des stars ses ambassadrices - rebaptisant même l'un de ses sacs "Jackie" (Onassis) - et se diversifie dans les accessoires et le prêt-à-porter. Les choses se gâtent avec la génération suivante. Croulant sous les licences, les affaires finissent par péricliter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/6fc314e338cb40bbb5a646a4b335ee07.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803180000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803185500 +0200">
    <title>Patrimoine mondial de l'Unesco : Trésors culturels</title>
    <sub-title>La côte amalfitaine</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis des siècles, la côte amalfitaine en Italie fascine. Mais cette pittoresque bande côtière présente aussi une histoire culturelle d'une grande richesse.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/7c0f209a46e34a9c9cd2822d58704b4f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803194500 +0200">
    <title>Cuba en musique avec Sarah Willis</title>
    <desc lang="fr">Amoureuse de Cuba, la corniste Sarah Willis parcourt l'île pour y jouer une suite orchestrale en six mouvements inspirée par des danses traditionnelles locales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/a98f5fd9f4dd4f04ab78836c7448ba3e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803210000 +0200">
    <title>Liza Minnelli, la dernière héritière d'Hollywood</title>
    <desc lang="fr">Voix d'alto renversante, allure de Betty Boop et yeux noirs fiévreux aux cils démesurés, Liza Minnelli, 79 ans, occupe une place à part au firmament hollywoodien. Née enfant star en 1946, la fille de Judy Garland et Vincente Minnelli grandit sous l'œil des caméras. Propulsée étoile de Broadway, la surdouée impose sa présence et son look. En 1969, Liza organise des funérailles grandioses pour sa mère, ce deuil qui l'accable et la libère. Trois ans plus tard, Bob Fosse, avec son chef-d'œuvre de comédie musicale "Cabaret", lui offre l'un des rôles de sa vie : l'inoubliable Sally Bowles, dont elle sublime en paillettes la candeur matinée d'érotisme de femme-enfant, avec un Oscar à la clef.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/0d45da86479646499543dc007a5d6994.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803224000 +0200">
    <title>The Grand Budapest Hotel</title>
    <desc lang="fr">Un écrivain célèbre se remémore sa rencontre avec Zero Moustafa, le mélancolique propriétaire d'un grand hôtel décati au coeur de l'Europe centrale. Autour d'un dîner, monsieur Moustafa, qui fut l'homme le plus riche de la République de Zubrowka, raconte ses débuts, en 1938, comme lobby boy, dans les couloirs du Grand Budapest Hotel alors au comble de sa gloire. Le concierge, le charmant, badin et prolixe monsieur Gustave le prit sous son aile. L'une des clientes attitrées de l'hôtel, l'antique madame D, l'une de ses innombrables vieilles maîtresses, lui légua un tableau de la Renaissance d'une immense valeur. Une cascade d'aventures rocambolesques, sur fond de montée du péril totalitaire, s'ensuivit... - Critique : Dans une station thermale haut perchée, « à la frontière la plus orientale de l’Europe », un palace jette ses derniers feux Belle Epoque, cerné par la menace fasciste. Le professionnalisme du maître d’hôtel, M. Gustave, le conduit souvent dans le lit des clientes les plus âgées. En retour, elles l’élisent comme leur grand amour, voire leur unique légataire. De là découleront de folles complications, incluant emprisonnement, filatures, poursuites, meurtres.

Le récit avance à toute vitesse, confirmant l’adresse de Wes Anderson pour les situations cartoonesques. Plus d’une fois, les héros se retrouvent suspendus au-dessus du vide : une traduction visuelle de ce qui les attend, eux et leur monde. Car c’est dit dès le prologue : le monumental Grand Budapest finira entièrement anéanti, après avoir été dépouillé de son luxe sous l’ère soviétique…

L’imminence de la guerre et l’ombre du nazisme donnent une résonance particulièrement émouvante à la futilité dandy du héros, qui est aussi, bien sûr, celle de Wes Anderson. La grande tenue de M. Gustave, son extrême politesse, son excentricité sexuelle (« Je couche avec tous mes amis ! »), le nuage de parfum qui l’entoure (L’Air de panache, en français dans le texte), autant de remparts dérisoires contre la brutalité en marche.</desc>
    <credits>
      <actor>Harvey Keitel</actor>
      <actor>Jeff Goldblum</actor>
      <actor>Bill Murray</actor>
      <actor>Willem Dafoe</actor>
      <actor>Jude Law</actor>
      <actor>Adrien Brody</actor>
      <actor>Ralph Fiennes</actor>
      <actor>Mathieu Amalric</actor>
      <actor>F. Murray</actor>
      <actor>Edward Norton</actor>
      <actor>Jason Schwartzman</actor>
      <actor>Saoirse Ronan</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/2e7e5e9ef8bf42beb604830d2d10a40d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803224000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803233500 +0200">
    <title>Crazy Horse, un cabaret nommé désir</title>
    <desc lang="fr">L'avenue George-V, dans la capitale française, rime depuis 1951 avec monde de la nuit, érotisme chic et audace à la française. Depuis l'ouverture du Crazy Horse, en plein triangle d'or parisien, le visage du cabaret mondial a changé, grâce à l'adoption des codes du burlesque importé des États-Unis, et la vision du fondateur Alain Bernardin, homme d'affaires et dandy iconoclaste passionné de spectacle, d'art et de femmes. Les danseuses du cabaret sont recrutées au diapason de ses fantasmes. Mêmes lignes, mêmes mensurations : si les codes flirtent avec le fétichisme et la femme-objet, le succès retentissant des "tableaux" du Crazy doit beaucoup à ces égéries dont les corps nus se plient aux chorégraphies les plus avant-gardistes, mises en lumière de façon novatrice.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/2356470d3b584810b5b4526c2667596d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803233500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804005000 +0200">
    <title>Sex &amp; British Comedy : Le cinéma anglais dans tous ses ébats</title>
    <desc lang="fr">Au mitan des années 1960, l'industrie du cinéma britannique décline dangereusement, concurrencée par l'essor de la télévision dans les foyers. La révolution sexuelle bouscule les codes : légères, érotiques et peu coûteuses à produire, les "sex comedies" ramènent le public dans les salles, à commencer par la "dirty raincoat brigade", ces cols blancs urbains qui hantent les projections pornographiques du quartier rouge de Soho, dans leur imperméable long. Dans ces films, les actrices qui se dénudent jouent des rôles ridicules taillés pour les fantasmes des hommes, de l'infirmière dévergondée à la femme au foyer frustrée ou à la secrétaire suggestive. Le public masculin est conquis. À la fin des années 1970, la situation s'obscurcit : l'ajout de scènes pornographiques tournées avec des doublures préfigure le porno de masse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/9edaf6384f924d5d9f518f77ee037a2a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804005000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804032000 +0200">
    <title>Francesco Cilea : Adriana Lecouvreur</title>
    <desc lang="fr">Dans "Adriana Lecouvreur" le compositeur calabrais Francesco Cilea mettait en musique l'histoire d'une actrice parisienne célèbre décédée en 1730 dans des circonstances troubles.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/1df8aa41f9ce40e3a353b75cd5cafe82.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804032000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804040500 +0200">
    <title>L'Oberland bernois</title>
    <sub-title>Un été sur les sommets alpins</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Les Hautes-Alpes bernoises, château d'eau de l'Europe, recèlent une faune, des paysages et des glaciers menacés par la hausse des températures.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/2aba60bcca294b6fb89685553006c68e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804040500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804043000 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Rhénanie</sub-title>
    <desc lang="fr">A Mettmann, près de Düsseldorf, les Kircher tiennent un élevage d'oies en plein air ; début novembre, la Saint-Martin est célébrée avec des plats de fête.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/6e545ce8da7548cb9b409a342e213d41.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804043000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804055500 +0200">
    <title>Un bidonville à Madrid : Au coeur de la Cañada Real</title>
    <desc lang="fr">Le plus grand bidonville d'Europe occidentale se trouve aux portes de Madrid. Plusieurs milliers de personnes vivent sans électricité ni chauffage à la Cañada Real.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/584ac48636c24b3ca8728495dceec60b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804065000 +0200">
    <title>Vitesse, bravoure, créativité : L'histoire de l'automobile au féminin</title>
    <desc lang="fr">Des premières voitures aux courses de rallye, en France comme en Allemagne, de nombreuses femmes se sont distinguées par leur audace dans le monde de l'automobile.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/3dcf95f0f074493e9f89e2dfaf990785.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804075000 +0200">
    <title>Tunisie, l'art du tatouage berbère</title>
    <desc lang="fr">Soumise à une islamisation croissante, la société tunisienne voit disparaître la tradition du tatouage berbère ; Manel Mahdouani est la dernière femme tatoueur à opérer à Tunis.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/1205d80b00cc4ad2b32ffa49d622c5a8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "En Macédoine du Nord, un écrivain entre deux rives". - "Le cerf, roi de la forêt de Rambouillet". - "Les faussaires du camp de concentration".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/6ab07d6851b44a7ab333b63e0d1eba7f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "La beauté de l'Allemagne de Caspar David Friedrich". - "Turquie, dans les pas de saint Paul". - "Paris, la planche à billets".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/cb8c2ca862ca45078e8fbdca6eeca32d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804101500 +0200">
    <title>Les évangéliques à la conquête du monde</title>
    <sub-title>La grande croisade</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Présent sur tous les continents, le mouvement évangélique, en rapide et constante expansion, compte aujourd'hui quelque 660 millions de fidèles. S'il réunit différentes Églises, ce protestantisme conservateur reste dominé par un courant fondamentaliste devenu au fil des décennies une redoutable machine politique. Ce premier volet en retrace la genèse et la mutation décisive qui intervient en 1942, avec la fondation de la National Association of Evangelicals américaine, qui entend reconquérir la société. Avec la guerre froide, le prédicateur Billy Graham va donner à cet objectif un formidable élan. Sillonnant le globe au fil de "croisades" anticommunistes d'évangélisation, il galvanise des meetings géants au service des présidents conservateurs, d'Eisenhower à Nixon.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/31/114d0b5f457e499e8a5fa915ee7159ab.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250804101500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804111000 +0200">
    <title>Les évangéliques à la conquête du monde</title>
    <sub-title>Les évangéliques au pouvoir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans les années 1970, sous l'égide de figures américaines plus radicales, comme le télévangéliste Jerry Falwell ou le théologien Francis Schaeffer, l'influence d'une droite chrétienne fidèle à ses valeurs familiales traditionnalistes favorise en 1980 l'élection de Ronald Reagan. La lutte contre l'avortement devient le fer de lance du combat évangélique contre la sécularisation de la société. Quarante ans après, les élections de Trump et Bolsonaro, en 2016 et 2018, illustrent la puissance du mouvement, notamment au Brésil, qui fut longtemps la plus grande nation catholique au monde. En 2022, le Front parlementaire évangélique y a conquis 35 % des sièges au Congrès.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/31/e5d983b30fd94455822c5ea2d108fbc7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250804111000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804120500 +0200">
    <title>Les évangéliques à la conquête du monde</title>
    <sub-title>Dieu au-dessus de tout ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le 6 janvier 2021, certains des insurgés qui prennent d'assaut le Capitole prient et brandissent des pancartes se revendiquant de Jésus. Les évangéliques partisans de Trump exportent leur combat en Europe et en Israël, convaincus par leur compréhension millénariste de la Bible que le Christ est sur le point de revenir. Ils y prennent fait et cause pour les colons et l'extrême droite qui revendiquent la Terre sainte au nom de Dieu. C'est sous l'influence de son conseil évangélique, installé pour la première fois au cœur de l'exécutif, que Donald Trump a reconnu Jérusalem comme capitale de l'État juif.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/31/e8ed565ba4ba430bb124c8351e31855e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250804120500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804130000 +0200">
    <title>Russie, commerce interdit ? De l'art de contourner les sanctions</title>
    <desc lang="fr">Depuis l'invasion de l'Ukraine le 24 février 2022, Moscou fait l'objet de sanctions commerciales drastiques imposées notamment par l'Union européenne, mettant un arrêt brutal à des décennies d'échanges florissants. Mais les failles sont nombreuses, et un volume considérable de marchandises passe encore entre les mailles du filet. Plaques tournantes Pour soutenir les intérêts de la Russie, ou par simple opportunisme, un vaste trafic s'est mis en place, faisant transiter des marchandises, assorties de documents de douanes falsifiés, par des pays plus conciliants que l'UE avec le régime de Poutine : le Kazakhstan, le Kirghizistan et surtout la Turquie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire géopolitique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/2bf16644d9c64afeb2924689148a05e9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250804130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804133500 +0200">
    <title>Médecines d'ailleurs</title>
    <sub-title>Colombie, la culture du yagé</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:16 - En Mongolie, Bernard Fontanille, médecin urgentiste, rencontre Pujii, un médecin traditionnel, qui pratique des massages inspirés des techniques tibétaines.</desc>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/4dd6e0e2e66f4eeb973011207e3dc772.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.15.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804164000 +0200">
    <title>Ca reste entre nous</title>
    <desc lang="fr">À 46 ans, Frank est un homme accompli. Un mariage heureux, une carrière florissante : tout semble lui sourire. Pourtant, à la mort de sa mère, il doit se résoudre à quitter sa tour d'acier pour rejoindre son petit village natal au cœur de la Bavière. Satisfaits de cette mise au vert, sa femme et son fils insistent pour prolonger leur séjour dans la maison familiale dont ils ont hérité. Mais Frank est très vite gagné par un profond malaise : en recroisant son ancien entraîneur de football, il voit resurgir des fantômes qu'il pensait depuis longtemps disparus. Entre envie irrépressible de fuir et nécessité de protéger son fils, un périlleux combat s'engage. Peut-être celui de toute une vie. - Critique : Genre typiquement allemand, le Heimatfilm (ou « film de terroir ») se déroule dans une bourgade, dont les traditions séculaires et l’harmonie de façade sont bousculées par un individu qui lutte contre une injustice. La réalisatrice en reprend tous les codes (et le manichéisme) pour mettre en scène le calvaire d’un quadragénaire accompli, Frank, contraint de revenir dans son village natal, au fin fond de la campagne bavaroise. Sa famille a trouvé là ce qui ressemble à un foyer mais pour lui, les souvenirs ressurgissent et ils ont le visage de l’entraîneur de football de son enfance…

On croit rapidement deviner la nature de ses traumatismes. Ce qui intéresse Felicitas Korn est autant l’auscultation des souffrances de l’homme, son combat pour libérer la parole, que l’observation du déni persistant autour de lui — « Ça reste entre nous. » Même factuelle et plate comme un film-dossier, cette fiction parvient alors à évoquer l’essentiel sans flash-back. Dans le petit village de Frank, rien n’a été réglé, comme dans sa maison de famille où se trouvent toujours la machine à café orange vif, les lambris, la vieille banquette dans la cuisine et les décorations en céramique des années 1980, sur les murs en crépi. Ce décor de conte de fées lugubre est ce que la réalisatrice réussit le mieux.</desc>
    <credits>
      <actor>Peter Lohmeyer</actor>
      <actor>Liane Forestieri</actor>
      <actor>Haindling </actor>
      <actor>Bittenbinder Johanna</actor>
      <actor>Klare Felix</actor>
      <actor>Shenja Lacher</actor>
      <actor>Aulitzky Patricia</actor>
      <actor>Thomas Birnstiel</actor>
      <actor>Sebastian Fritz</actor>
      <actor>Felix Everding</actor>
      <actor>Levin Mahin</actor>
      <actor>Robert Müller</actor>
      <writer>Felicitas Korn</writer>
      <writer>Marie-Helene Schwedler</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">185</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/16/911938bd84394d26b67400bf39a25dbd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250804164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804172500 +0200">
    <title>L'invisible poésie de la nature</title>
    <desc lang="fr">La nature recèle des surprises qui, souvent, échappent au regard : les comportements des animaux ont généralement lieu en cachette, ou si furtivement qu'on peine à les percevoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/a4a7a8e341624f0e96723645ce27a6da.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire ! "A Chamonix, James Salter tutoie les cimes". - "Curitiba, la ville brésilienne en vert". - "A Londres, les origines du polar".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/5146445085e947929d6b74da5f025bd2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Le Limousin, terre sensuelle de Simone de Beauvoir". - "Les pêcheurs de l'Algarve". - "Aux Marquises, le voyage ancré dans la peau".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/d3f9e22b1b0e4ecf982789566b70f748.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804194500 +0200">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>L'Amazone</sub-title>
    <desc lang="fr">L'Amazonie abrite un archipel fluvial unique, né du vaste réseau de l'Amazone. Le Rio Negro, important affluent, englobe plus de mille îles formant les archipels Anavilhanas et Mariuá. Ces écosystèmes exceptionnels fourmillent de vie : singes-écureuils et paresseux côtoient de redoutables prédateurs comme l'anaconda géant et le caïman noir. La région connaît une métamorphose estivale saisissante lors des crues. Les eaux envahissent alors la forêt, créant un monde aquatique surréaliste où anguilles électriques et poissons carnivores naviguent entre les arbres immergés, offrant un spectacle naturel fascinant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/97a59cf83d634638a418125372428f90.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804205100 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804205100 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804205500 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>La Beauce, en steak</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:30 - De temps en temps, on nous vante la viande cultivée in vitro, comme une plante en pot, sans tuer de vache. Nathanaël se voit déjà récolter ses steaks dans une jardinière.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/2c9d13654b0140ebb216de104a23ce05.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.29.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250804205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804223500 +0200">
    <title>L'été dernier</title>
    <desc lang="fr">Illustre avocate, Anne mène une vie paisible avec Pierre et leurs deux filles. Lorsque Théo, un adolescent rebelle de 17 ans et fils de Pierre né d'un précédent mariage, emménage chez eux, tout bascule. L'adolescent se rapproche d'Anne, avec laquelle il entame une liaison. L'avocate se laisse porter par la passion, sans penser aux terribles conséquences de ses actes. Tout s'accélère lorsque Théo dévoile cette relation à son père. Mise face à ses mensonges, Anne nie catégoriquement ces allégations, mettant en péril son mariage et sa famille... - Critique : Un monstre de froideur implacable, jusque dans le bleu abyssal de son regard. C’est la première image qu’on a d’Anne (Léa Drucker, impressionnante, créatrice d’inédit). Les yeux dans les yeux, elle interroge une jeune fille tremblante sur un ton inquisiteur. « Est-ce que tu avais bu de l’alcool ce soir-là ? Tu es sortie avec combien de garçons cette année ? Moins de dix, plus de dix ? Et tu as couché avec combien d’entre eux ? » On imagine une commissaire de police. Anne est en vérité une éminente avocate pénaliste et veut tout savoir de la jeune fille, victime d’un viol, qu’elle s’est engagée à défendre. Voilà toute sa dureté soudain relativisée. Voilà un retournement saisissant, le premier et non le dernier d’un film où l’ambivalence sera reine, jusqu’à la dernière minute. De manière cristalline, tendue.

L’Été dernier tient en haleine comme un film à suspense. Sans meurtre mais avec la transgression d’un amour fou, scandaleux, qui frappe Anne et son beau-fils, Théo (Samuel Kircher, non loin du Tadzio de Mort à Venise), âgé de 17 ans. Celui-ci est un adonis indocile et un brin arrogant, qui vivait jusque-là chez sa mère. Après une incartade de trop, son père, mari d’Anne, a décidé de le ramener chez lui. Théo arrive dans cette grande maison, écrin idéal où Pierre et Anne, couple aisé, vivent avec leurs filles, joyeuses, vives, de 6 et 7 ans.

Cette peinture du bonheur familial ne manque pas d’ironie. Il y a même des moments franchement cocasses, comme cette première scène de sexe, entre Pierre et Anne, où celle-ci s’épanche et s’excite en racontant un souvenir de dégoût, comme si elle était à table ou dans un salon. On pourrait se croire chez Chabrol. Sauf que le film, et c’est toute sa force, ne va jamais là où on l’attend. Balayant sociologie et psychologie, dépassant la morale du bien et du mal, Catherine Breillat parvient à combiner l’ironie avec le souffle a priori incompatible d’un romantisme étincelant.

Ivresse amoureuse

Élan, énergie électrique, vertige, commencent à émerger sur le Dirty Boots de Sonic Youth. Dans une lumière dorée de fin de journée, Anne, Théo et les filles s’en reviennent en décapotable d’une belle journée au lac, où ils se sont baignés. Anne et Théo se sont rapprochés. Est-elle attirée par son charme de jeune pâtre grec ? Bientôt ils s’embrassent et plus encore. Voilà Anne qui défaillit, rajeunit à vue d’œil, retrouve son éclat de jeune fille. C’est une alchimie intérieure que la cinéaste fait miraculeusement ressentir : celle de l’ivresse amoureuse qui, quel que soit l’âge où on la vit, nous ramène à l’état d’exaltation de l’adolescence et à ses sensations d’absolu.

Des années séparent la blonde mûre en robe fourreau hitchcockienne et l’archange de la Renaissance et, pourtant, ils semblent avoir soudain le même âge. La réalisatrice de Romance et de Parfait Amour ! donne à leurs étreintes un cachet particulier. Les scènes de sexe ont toujours été pour elle un enjeu capital, sans être à coup sûr picturales – c’est lorsqu’elle a naguère sacrifié parfois son talent de peintre que son cinéma a pu s’affaiblir. Ici, sa mystique de l’amour, inspirée notamment du Caravage, s’exprime avec succès (bravo à Jeanne Lapoirie, sa cheffe opératrice) à travers un art du portrait. Les gros plans magnifient la carnation et ses variations, pâle, rose, nacrée. Grâce sans joliesse – avec bave, morve et larmes. Grâce violente de ces visages déformés, transfigurés par le plaisir. Avec ce point d’orgue : la tête renversée d’Anne, gorge offerte, yeux fermés, extase au bord de la stase, faisant d’elle une gisante sublime.

L’attrait du gouffre n’est jamais loin. Un danger continu plane et prend une autre dimension dans le dernier tiers du film. Où la part de « monstruosité » d’Anne reprend le dessus, contre toute attente, et point à partir d’un long plan-séquence, silencieux, de basculement terrifiant. Il ne faut pas y voir une condamnation de l’héroïne. Celle-ci a ses raisons – en lien avec l’amour de raison, justement. Qui ne vaut pas mieux ni moins bien que la passion. Breillat ne juge pas. Si son film est une apologie certaine du désir, magnétique, irrépressible, il suggère aussi que toute passion est forcément mortifère.

L’Été dernier galvanise et dérange, sans cesser d’échapper à toute vérité figée. Même le mari dans cette histoire est plus ambigu que son image réductrice de « normopathe », reproche que lui adresse un moment son épouse avec un sourire goguenard. On peut aimer le film pour des raisons diverses, en avoir des interprétations différentes, signe de profondeur. Aujourd’hui âgée de 75 ans, Catherine Breillat, qui a survécu, rappelons-le, à un AVC la laissant hémiplégique et qui fut sous l’emprise d’un escroc (comme elle l’a raconté dans Abus de faiblesse), nous offre un tel manifeste de vigueur amorale qu’il est difficile de ne pas être admiratif.

La vie sexuelle de Catherine BDepuis son premier roman, écrit à 18 ans (L’Homme facile), et son premier long métrage (Une vraie jeune fille, 1976), Catherine Breillat a toujours défié la terre entière, en liant cérébralité et obsession sexuelle. Réfractaire à toute famille de pensée (y compris le féminisme, qu’elle soutient et discute à la fois), elle a construit une œuvre pleine d’aplomb, à nulle autre pareille (à redécouvrir jusqu’au 24 septembre dans le cadre d’une rétrospective à la Cinémathèque française). Murielle Joudet, critique de cinéma, l’a rencontrée pour un livre d’entretiens passionnant. Qui retrace toute sa carrière, passant au crible fin chacun de ses films (quinze en tout) et révélant la réalisatrice comme une guerrière d’une intelligence très souvent foudroyante, aux antipodes du prêt-à-penser conformiste. Sa mauvaise foi et son goût forcé du paradoxe peuvent agacer parfois. N’empêche. Sur l’amour, la sexualité, l’art et la violence, les acteurs, ce livre est une mine d’or qui se dévore.Je ne crois qu’en moi. Catherine Breillat. Entretien avec Murielle Joudet, éd. Capricci, 232 p., 17 €.</desc>
    <credits>
      <actor>Olivier Rabourdin</actor>
      <actor>Léa Drucker</actor>
      <actor>Clotilde Courau</actor>
      <actor>Lila-Rose Gilberti</actor>
      <actor>Angela Chen</actor>
      <actor>Karim Achoui</actor>
      <actor>Nelia Da</actor>
      <actor>Samuel Kircher</actor>
      <actor>Serena Hu</actor>
      <actor>Romain Maricau</actor>
      <actor>Jean-Christophe Pilloix</actor>
      <actor>Romane Violeau</actor>
      <writer>Breillat Catherine</writer>
      <writer>Pascal Bonitzer</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/403add76290d44659fe1ad39049ebaa9" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250804223500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805002500 +0200">
    <title>Un été à Berlin</title>
    <desc lang="fr">Katrin et Nike habitent le même immeuble et sont les meilleures amies du monde. Elles passent l'été à Berlin et leurs soirées sur le balcon de Nike à se confier l'une à l'autre. Toutes les deux attendent le prince charmant qui viendra combler leur solitude affective. Katrin est divorcée et au chômage. Elle court les entretiens d'embauche ainsi que les stages. Elle vit avec son fils Max, qui n'a d'yeux que pour Charly, sa camarade de jogging. Quant à Nike, son existence est réglée par sa profession d'aide à domicile pour les personnes âgées. Mais un jour, le hasard lui fait croiser le chemin de Ronald, un chauffeur de poids lourds menant la vie de bohème. L'entrée en scène de Ronald bouleverse les rapports entre les deux amies...</desc>
    <credits>
      <director>Andreas Dresen</director>
      <actor>Nadja Uhl</actor>
      <actor>Inka Friedrich</actor>
      <actor>Christel Peters</actor>
      <actor>Fritz Roth</actor>
      <actor>Veit Schubert</actor>
      <actor>Kurt Radeke</actor>
      <actor>Stephanie Schönfeld</actor>
      <actor>Vincent Redetzki</actor>
      <actor>Maximilian Moritz</actor>
      <actor>Lil Oggesen</actor>
      <actor>Hannes Stelzer</actor>
      <actor>Andreas Schmidt</actor>
      <writer>Wolfgang Kohlhaase</writer>
    </credits>
    <date>2005</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/8612f3d4402342c1a0ea768b3e49007e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805002500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805015500 +0200">
    <title>Les loups sortent toujours la nuit</title>
    <desc lang="fr">La vie bouleversée par le changement climatique d'une famille de bergers nomades en Mongolie. Un chant d'amour à la nature, qui rend compte avec émotion du basculement d'un monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/275e4dedf08e4a2983ed1130b4d7c921.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805015500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805025500 +0200">
    <title>Tu m'appartiens ! Racines d'un féminicide</title>
    <desc lang="fr">Partout en Europe, les féminicides se succèdent et se ressemblent. En Espagne, le gouvernement a créé des tribunaux spécialisés dans les affaires de violences sexistes. En France, les violences faites aux femmes, déclarées "grande cause du quinquennat" par Emmanuel Macron, ne diminuent pas, et les défaillances de la justice continuent d'indigner la population. Ce documentaire bouleversant donne la parole aux familles, amis et avocats de victimes de féminicides, mais aussi aux militantes et aux rescapées. Dressant un constat inquiétant de la situation en France, en Allemagne et en Espagne, la réalisatrice Ulrike Bremer met en lumière, à travers ces témoignages, une mécanique infernale, reflet d'un profond dysfonctionnement des sociétés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/22637dd41ab14a2287044e6ebc5d5e8f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805025500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805034000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "La Nouvelle-Zélande fertile du peintre Hundertwasser". - "Le bordeaux, un vin aux accents pas si français". - "A Berlin, un antinazi oublié".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/b76fd1b0d31a440d92109149a169b4f3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805034000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805043500 +0200">
    <title>Les géants de l'art</title>
    <sub-title>Gustav Klimt</sub-title>
    <desc lang="fr">Peintre phare du tournant du XXe siècle à l'oeuvre toujours populaire, l'Autrichien Gustav Klimt continue de dérouter chercheurs et historiens de l'art.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/4f92fbc9dd1b4567b6ef7c98995b0222.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805043500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805044500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Portraits de chiens</sub-title>
    <desc lang="fr">Deux chiens au poil lustré sont les stars du cliché. Ils posent dans un studio à la manière d'humains. Pourtant, le chien n'a pas toujours été au centre du tableau.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805044500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805052000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805055500 +0200">
    <title>Tout quitter pour une île bretonne</title>
    <desc lang="fr">Didier, le maire, se bat pour que Molène conserve ses habitants et connaît chacun de leur prénom. Pour pérenniser les emplois, il a déployé 800 000 euros d'argent public. En quatre ans, l'île a gagné une vingtaine de résidents. Didier a aussi reconverti une dalle de béton en ferme photovoltaïque pour des lendemains plus autonomes énergétiquement. Marie a tout quitté pour s'installer sur l'île. Dans ses bagages, elle a embarqué 30 chèvres pour renouer avec la tradition de l'élevage à Molène.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/95ccd74e3de34038b90407a08dbdf84c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805065000 +0200">
    <title>Le sol, royaume du vivant</title>
    <desc lang="fr">En Hollande, Marc van Will et Folkert Botma cherchent à prouver que l'agriculture peut être à la fois régénératrice et productive. Pendant deux ans, Marc et son petit collectif de citadins ont travaillé une parcelle de terre appauvrie jusqu'à ce qu'elle soit entièrement revitalisée. Quant à Folkert, il dirige une exploitation agricole où les animaux enrichissent directement les sols de ses cultures en bandes. L'objectif : la mise en place d'un cercle vertueux où les hommes bénéficieront de récoltes abondantes et saines tout en transmettant aux générations futures des terres régénérées grâce à une étroite collaboration avec la nature et ses micro-organismes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/1884a8cb728842e2a31e9de8516ade5e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805065000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805065500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805065500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805075000 +0200">
    <title>Les hippopotames de Pablo Escobar</title>
    <desc lang="fr">Originaires d'Afrique, les hippopotames posent aujourd'hui problème en Colombie, où ils ont été introduits par la fantaisie du trafiquant Pablo Escobar.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/21/01aa61217502440b8aad30bb5899431e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Le Limousin, terre sensuelle de Simone de Beauvoir". - "Les pêcheurs de l'Algarve". - "Aux Marquises, le voyage ancré dans la peau".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/d3f9e22b1b0e4ecf982789566b70f748.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire ! "A Chamonix, James Salter tutoie les cimes". - "Curitiba, la ville brésilienne en vert". - "A Londres, les origines du polar".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/22/5146445085e947929d6b74da5f025bd2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805105500 +0200">
    <title>Mésopotamie, la redécouverte des trésors d'Irak</title>
    <desc lang="fr">Au milieu du XIXe siècle, dans ce qui faisait alors partie de l'Empire ottoman, les archéologues ont mis au jour les vestiges des premières cités érigées 3 500 ans avant notre ère. Entre le Tigre et l'Euphrate, dans les environs de l'actuelle Mossoul, en Irak, les sites de dizaines de villes, bien plus anciennes que celles des Grecs ou des Romains, ont été peu à peu identifiées. Leur exploration révèle les traces de gigantesques palais et temples bâtis en briques crues et exhume aussi des dizaines de milliers de textes gravés dans la plus ancienne écriture de l'humanité : le cunéiforme. Pourtant, ces extraordinaires ensembles urbains étaient restés largement inexplorés. Sites majeurs de la Mésopotamie antique, Khorsabad, Ninive ou Lagash se rouvrent aujourd'hui aux archéologues, après avoir subi les destructions de l'État islamique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/05/dd8509449952431c9243ab9fc6d8989e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805114000 +0200">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>Le lion</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Le lion, roi de la savane africaine, compte parmi les plus grands prédateurs de la planète. Coup de projecteur sur ses différentes stratégies de chasse.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/08/fd1056800e724d728d5bc0dc60498b3e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805122500 +0200">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>Le guépard</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Le guépard est le chasseur le plus rapide d'Afrique. Les mâles évoluent en petit groupe, les femelles, seules ou avec leurs jeunes, mènent une existence nomade.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/9e499625c0fc46d0b20bc124b0aa9b0a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805133500 +0200">
    <title>Prédateurs et proies, un équilibre fragile</title>
    <sub-title>Le crocodile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans la rivière Grumeti, en Tanzanie, un grand crocodile du Nil mise sur le passage annuel des troupeaux migrateurs de gnous et de zèbres pour tenter une capture spectaculaire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/10/65cbca87590e4d6facac959b670af805.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805150500 +0200">
    <title>Les grandes familles</title>
    <desc lang="fr">La famille Schoudler règne sur le monde du sucre, de la banque et de la presse. Le chef du clan, Noël, véritable patriarche, fait et défait les ministères, éliminant tous ceux qui lui résistent. Seuls comptent à ses yeux le prestige et la fortune de la lignée. Son fils François, fort de ses études à Polytechnique, a une autre vision du monde des affaires. Profitant de l'absence de son père, il commence par exercer ses talents en rénovant le ton et la présentation du journal dont la famille est propriétaire. A son retour, le "vieux" se fâche. Une altercation éclate, au cours de laquelle François reproche à son père des méthodes et une gestion archaïques. Noël Schoudler, avec la complicité de Simon Lachaume, son homme de confiance, décide de donner une leçon à l'impertinent... - Critique : Dynastie du sucre, de la banque et de la presse. Le roman de Maurice Druon (prix Goncourt 1948) se déroulait dans les années 1920. On l'a modernisé, ce qui n'a pas empêché l'ex-future Nouvelle Vague de se déchaîner contre ce produit vieillot et dépassé. Gabin y entamait sa carrière plan-plan de patriarche (troublée, tout de même, par Le Président, l'année suivante, le film, décrié à tort, d'Henri Verneuil).

Pierre Brasseur est épatant en mauvais sujet d'une famille vaguement ennuyeuse quand même. Réplique d'Audiard, dans la bouche d'Annie Ducaux, bourgeoise catholique exemplaire : « Quelle différence entre refuser un enfant au moment où l'on doit le concevoir et le refuser six semaines plus tard ? Elle commettra un péché de plus, voilà tout. Quand on est dans une série... »</desc>
    <credits>
      <actor>Jean Desailly</actor>
      <actor>Aimé Clariond</actor>
      <actor>Pierre Brasseur</actor>
      <actor>Jean Gabin</actor>
      <actor>Annie Ducaux</actor>
      <actor>Françoise Christophe</actor>
      <actor>Jean Murat</actor>
      <actor>Louis Seigner</actor>
      <actor>Jean Wall</actor>
      <actor>Jean Ozenne</actor>
      <actor>Patrick Millow</actor>
      <actor>Françoise Delbart</actor>
      <writer>Michel Audiard</writer>
      <writer>Denys de La Patellière</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/25/b96300bcde1a4cfd9dab76ef53bccc86.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805150500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805172500 +0200">
    <title>Le messager</title>
    <desc lang="fr">A 70 ans, Leo Colston se souvient de son adolescence. Durant l'été 1900, à l'âge de 12 ans, il est invité par son camarade Marcus à passer ses vacances à Brandham Hall, la demeure familiale des Maudsley, dans le Norfolk. A peine arrivé sur place, Leo est immédiatement fasciné par Marian, la sœur aînée de Marcus, qui lui témoigne également de la sympathie. Alors que Marcus tombe malade, Leo est contraint de déambuler, seul, dans le domaine. Se confiant à Ted Burgess, l'écuyer épris lui aussi de Marian, Leo apprend avec stupéfaction que la jeune fille est déjà fiancée à un vicomte, Hugh Trimingham, un autre invité de la famille... - Critique : « Le passé est une terre étrangère. On y agit tout autrement. » La voix off du Messager (Palme d'or à Cannes en 1971), a des accents cassés. A l'heure de raconter l'été de ses 13 ans, le narrateur sait qu'il retourne en enfer. C'était en 1900, dans le Norfolk : Leo passe les vacances dans le château d'un camarade de classe. Pour ce garçon aux origines modestes, le séjour tient du conte : il y fréquente l'aristocratie et gagne l'amitié de Marian (Julie Christie), la jeune fille de la maison.

Sous la splendeur du décor, le malaise s'insinue pourtant, tel un poison. Escaliers interminables sous les tableaux de maîtres, passages dérobés derrière les boiseries, jardins sauvages. En quelques plans d'une beauté virtuose, Joseph Losey traque la pourriture dans les replis de la soie. Et le château devient la métaphore de deux univers également impénétrables pour Leo : la classe dominante et le monde des adultes. Pour Marian, promise à un homme de son rang mais amoureuse du métayer (Alan Bates), le garçon est prêt à tout. C'est ainsi qu'il devient le messager des deux amants. Cinéaste de la perversité, Losey exploite avec subtilité la cruauté de la situation et l'égoïsme du couple, qui sacrifie l'enfant sur l'autel de ses plaisirs. Hanté par la musique aux accords dissonants de Michel Legrand, ce drame puissant et solaire concentre les obsessions de Losey : la blessure amoureuse et le mépris de classe. Vénéneux cocktail.</desc>
    <credits>
      <director>Joseph Losey</director>
      <actor>Alan Bates</actor>
      <actor>Dominic Guard</actor>
      <actor>Margaret Leighton</actor>
      <actor>Michael Gough</actor>
      <actor>Julie Christie</actor>
      <actor>Edward Fox</actor>
      <actor>Michael Redgrave</actor>
      <actor>Keith Buckley</actor>
      <actor>Roger Lloyd Pack</actor>
      <actor>Richard Gibson</actor>
      <actor>Simon Hume-Kendall</actor>
      <actor>Amaryllis Garnett</actor>
      <writer>Harold Pinter</writer>
      <writer>L.P. Hartley</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/c934139e815043839cec45709b01ad20.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250805172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Sorti en 1970, "Les Aristochats" est le dernier long métrage d'animation initié par Walt Disney avant sa mort. Mais au-delà des clichés crayonnés par les Américains s'esquisse la peinture sociale d'une époque charnière où deux mondes entrent en collision : l'ancien et le nouveau.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/6aa304ba0a2a4b2ca15c2827ee608f45.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805190000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Michigan trop propre de Laura Kasischke - La Basse-Normandie, terre de cheval - En Angleterre, les premiers pas du vaccin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/0bcdc8f227514d1280e17b009e064c8e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805190000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805194500 +0200">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Les Malouines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Aux confins de l'Amérique du Sud, les Malouines se dressent comme un havre pour une faune singulière. Cet archipel battu par les vents abrite un écosystème unique, dominé par les manchots. Ces oiseaux inaptes au vol colonisent chaque été les rivages et les prairies, côtoyant les ovins locaux. Les criques rocheuses leur offrent des bains d'eau douce, contrastant avec l'image glacée qu'on leur associe souvent. Malgré l'absence de prédateurs terrestres, leur existence reste périlleuse. Phoques, rapaces et cétacés guettent, transformant ces îles en un théâtre naturel où se joue quotidiennement le drame de la survie.</desc>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/15/cc7a479177ac4b08963f72ecc4961222.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805205200 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/ba624857dbc74ef08b1378365a4eed9a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805205200 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805210000 +0200">
    <title>Tu mourras moins bête</title>
    <sub-title>La peur en avion</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Le professeur Moustache se charge de rappeler à tous que les pilotes d'avion ne sont pas des chauffards...</desc>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/05/5ac7ca6dca6e485b89d897d487df0400.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805215000 +0200">
    <title>Stockholm 1975 - Prise d'otage à l'ambassade d'Allemagne</title>
    <sub-title>L'attaque</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Stockholm, 24 avril 1975. Cinq hommes et une femme armés s'introduisent dans l'ambassade d'Allemagne de l'Ouest de la capitale suédoise. Les six terroristes prennent en otage onze membres de la représentation diplomatique et font connaître leurs revendications : la libération avant le soir de la première génération des leaders de la RAF - Andreas Baader, Ulrike Meinhof, Gudrun Ensslin - et de vingt-trois autres extrémistes de gauche, ainsi que la remise d'une importante somme d'argent. Faute de quoi ils menacent d'abattre un otage toutes les heures. Dans un pays où la violence politique est encore rarissime, la police suédoise, aussitôt mobilisée, s'avère mal préparée devant pareille crise. Depuis Bonn, le gouvernement d'Helmut Schmidt temporise, avant d'opposer un refus ferme aux exigences des terroristes.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/1842c971261c45549fd4c8586e208430.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805215000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250805224500 +0200">
    <title>Stockholm 1975 - Prise d'otage à l'ambassade d'Allemagne</title>
    <sub-title>La bombe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Voilà sept heures que les terroristes du commando Holger Meins occupent l'ambassade ouest-allemande à Stockholm. Ils ont déjà abattu un membre du personnel, l'attaché militaire Andreas von Mirbach, et réaffirment leur menace : tuer un nouvel otage toutes les heures si leurs revendications ne sont pas satisfaites. Folkmar Stoecker, le fils de l'ambassadeur, débarque en urgence à Stockholm. Une négociation tendue s'engage par téléphone entre les ravisseurs et le jeune diplomate, qui tente un audacieux coup de bluff, espérant un revirement du gouvernement ouest-allemand. De son côté, la police suédoise constitue une unité d'intervention improvisée, et prépare un assaut des plus hasardeux, alors que les terroristes menacent de faire sauter le bâtiment…</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/6c251d9c0688493a90f5d1907629218e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250805224500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250806001500 +0200">
    <title>L'effet Helsinki : 1975, l'acte final et la fin du rideau de fer</title>
    <desc lang="fr">La conférence sur la sécurité et la coopération en Europe (CSCE) s'ouvre le 3 juillet 1973 à Helsinki, en Finlande. Son objectif : favoriser un dialogue Est-Ouest entre les États européens et les deux blocs de la guerre froide. Tandis que l'Union soviétique réclame la reconnaissance des frontières issues de la Seconde Guerre mondiale, l'Europe de l'Ouest et les États-Unis insistent sur les droits de l'homme et les principes démocratiques. Après d'âpres négociations entre les 35 États représentés, un compromis est trouvé sur les questions de souveraineté nationale. Alors que sa portée était dans un premier temps jugée limitée, l'acte final de la CSCE, signé le 1er août 1975, permet la poursuite du processus de négociation entre les deux blocs et amorce la déstabilisation progressive des régimes dictatoriaux du camp soviétique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/086620bd6694496ea57e29040ccc3d3f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806001500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250806011000 +0200">
    <title>La chaîne humaine de 1989 : quand les Baltes défiaient lʹURSS</title>
    <desc lang="fr">À la fin des années 1980, les pays baltes expriment de plus en plus ouvertement leur aspiration à l'indépendance. En 1988, des "Fronts populaires" se forment en Estonie, en Lettonie et en Lituanie. L'été suivant, un grand festival de musique à Tallinn réunit des centaines de milliers de personnes : celles-ci entonnent des mélodies traditionnelles interdites par le régime, dont les paroles sont devenues des symboles de résistance, pérennisant le mouvement de la "révolution chantante". Le 23 août 1989, cinquante ans après la signature du pacte germano-soviétique qui se traduisit par l'annexion des États baltes, une initiative sans précédent est lancée : 2 millions de Lituaniens, de Lettons et d'Estoniens sont invités à se donner la main pour former une chaîne humaine de 675 kilomètres reliant Vilnius, Riga et Tallinn.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/3aa96f85f2534572a09cd505155d550a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806011000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250806020500 +0200">
    <title>Pouvons-nous refroidir la planète ?</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, l'activité humaine génère 37 milliards de tonnes de CO2, qui s'ajoutent aux 1000 milliards de tonnes libérées dans l'atmosphère depuis le début de la révolution industrielle. Une fois émis, le dioxyde de carbone met un millénaire à disparaître, d'où l'urgence de trouver des solutions si l'on veut éviter de léguer aux générations futures une planète bouillante. Ce défi fait phosphorer les cerveaux de chercheurs du monde entier et des solutions se profilent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/4ca0161eb0e84fd1820b26623a5d5f08.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250806020500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250806030000 +0200">
    <title>Mitard, l'angle mort</title>
    <desc lang="fr">Le 27 mai 2019, peu de temps après son placement au quartier disciplinaire, Amara Fofana mourait à la prison de Réau, officiellement par pendaison. Comme son codétenu, son frère Mahamadou n'a jamais cru à la version du suicide et se bat depuis pour connaître la vérité : "Amara n'était pas suicidaire." Les dernières images de vidéosurveillance le montrent marchant dans les couloirs, guitare à la main, avant l'intervention des surveillants. Mais sur ces bandes, remises aux enquêteurs par l'administration pénitentiaire, il manque vingt-quatre minutes : un élément troublant sur lequel s'appuie aujourd'hui Mahamadou pour relancer l'affaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/fdf740b7c1404f809f72b988c6003ed2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250806030000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250806042000 +0200">
    <title>¡Cincuentañero! Les 50 ans de Rolando Villazón</title>
    <desc lang="fr">À l'occasion de son 50e anniversaire, le ténor franco-mexicain Rolando Villazón organise un concert au profit de la Fondation Mozarteum de Salzbourg, entouré d'amis musiciens.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/55b0790235a5479ab1c9808078cde68e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806042000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250806044600 +0200">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Lake District (Grande-Bretagne)</sub-title>
    <desc lang="fr">Cuisines des terroirs</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/23/4b088346a8b94b2286de0819489451de.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250806044600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250806052000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
