<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241222215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223002000">
    <title>Ennio</title>
    <desc lang="fr">Ennio Morricone a composé les musiques de certains chefs-d'oeuvre du cinéma comme "Le Bon, la Brute et le Truand", "Il était une fois dans l'Ouest" ou encore "Les Incorruptibles". Dans un entretien, il dévoile certains contours de son travail, notamment ses inépuisables sources d'inspiration. Immortalisé à l'aide d'un crayon sur du papier, cet entretien permet d'entrer dans la tête du compositeur, au départ peu porté sur les bandes originales. Aux côtés des Clint Eastwood, Quentin Tarantino, ou Bruce Springsteen, l'artiste de légende a créé des mélodies inoubliables, intemporelles, et entrées à tout jamais dans l'histoire du cinéma.</desc>
    <credits>
      <actor>Ennio Morricone</actor>
      <actor>Oliver Stone</actor>
      <actor>Quincy Jones</actor>
      <actor>Clint Eastwood</actor>
      <actor>Giuseppe Tornatore</actor>
      <actor>Quentin Tarantino</actor>
      <actor>Dario Argento</actor>
      <actor>Bertolucci Bernardo</actor>
      <actor>Barry Levinson</actor>
      <actor>Hans Zimmer</actor>
      <actor>Kar-wai Wong</actor>
      <actor>John Williams</actor>
      <writer>Giuseppe Tornatore</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/36409283_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223030500">
    <title>Rossini : Le Turc en Italie, Teatro Real de Madrid</title>
    <desc lang="fr">Au Teatro Real de Madrid, le metteur en scène Laurent Pelly et le chef d'orchestre Giacomo Sagripanti s'emparent du "Turc en Italie" de Gioachino Rossini, un opéra-bouffe truffé de personnages hauts en couleur.</desc>
    <category lang="fr">opéra bouffe</category>
    <length units="minutes">165</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/09/d7b5d51abad0453d9670e12e17787c09.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223033100">
    <title>Les grands palais de la nuit</title>
    <sub-title>Paramount, Shanghai</sub-title>
    <desc lang="fr">Avec son style Art déco, le Paramount est un bâtiment emblématique du Shanghai de l'entre-deux-guerres, au moment où la métropole est saisie par la fièvre du jazz.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/2ee6c7570edf4b40bd8853fb6a4429d9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223033100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223042500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">54</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223045500">
    <title>Des feux d'artifice plus vertueux</title>
    <desc lang="fr">Tous les ans en décembre, la tradition des feux d'artifice et autres pétards de la Saint-Sylvestre fait débat outre-Rhin. Certains invoquent la dimension peu écologique de ces explosifs, les risques de blessures ou encore le bien-être animal. Bien conscients du problème, les fabricants planchent sur des produits plus durables.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/07/07688c0eb98348b78984c2dad003a5f9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223055000">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - A l'extrême nord-est de la Norvège, le comté de Finnmark est un véritable enfer pour les automobilistes. Les routes sont menacées par la formation de congères.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/6cca223595ee4631bc6405d349722ba2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223065000">
    <title>Le Viêtnam au chevet des pangolins</title>
    <desc lang="fr">Au Viêtnam, dans le parc national de Cuc Phuong, les animaux confisqués par les douaniers, des pangolins notamment, sont soignés avant d'être relâchés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Jean Mariotti, une enfance calédonienne - Les Pouilles en transe au rythme de la pizzica - En Arizona, l'amour se joue des lois.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/27/07c96f3130de774b993264fad63f38039a7c065a_1A45C52E13148DE0D36B6753A648FF54.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le cap Horn, un des bouts du monde de Jules Verne - Davy Crockett au Texas - Libéria, la retraite des chimpanzés.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/07/2d0096ac7c55422fac1447ac1f0eeaa9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223091000">
    <title>Camilla : Maîtresse, épouse, reine consort</title>
    <desc lang="fr">Camilla Parker Bowles s'est heurtée à bien des obstacles avant d'être acceptée par la famille royale et le peuple britannique. Le jubilé de platine d'Elisabeth II, en 2022, a marqué un tournant : à cette occasion, la souveraine a annoncé que la seconde épouse de Charles obtiendrait le statut de reine consort lorsque celui-ci accéderait au trône. Cet "adoubement" est venu récompenser la constance et la discrétion de Camilla, ainsi que son engagement humanitaire et caritatif. Tout en animant un club de lecture sur Instagram, la reine Camilla parcourt désormais le pays, armée de son humour et de sa sincérité. Les Britanniques sont désormais une majorité à la plébisciter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/16d4a08b6d014d28b0fcafd855a1f97f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223095500">
    <title>Le roi Charles III</title>
    <desc lang="fr">Lors de son premier discours en septembre dernier, le roi Charles III promettait de servir les Britanniques toute sa vie, reprenant les mots employés par sa défunte mère, lors de son accession au trône en 1952. Si le nouveau souverain pourra s'inspirer du dévouement dont Elizabeth II a fait preuve tout au long de son règne, son histoire personnelle contraste singulièrement avec celle de la souveraine entrée dans la légende du siècle. Quelles conséquences la mort tragique de la princesse Diana a-t-elle eues sur sa vie et sa réputation ? Comment la présence de sa seconde épouse Camilla à ses côtés est-elle perçue par les Britanniques ? Hier considéré comme un éternel héritier, marginal, briseur de mariage et écologiste illuminé, celui qui sera couronné le 6 mai prochain a su au fil des ans conquérir la population du Royaume-Uni.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/2942843d4d394c32a5bfdb96aacfa8e4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223104000">
    <title>Un hiver au Québec</title>
    <desc lang="fr">Avec des températures qui oscillent entre - 20 et - 30 degrés, les hivers de la province canadienne du Québec sont les plus froids et les plus longs d'Amérique du Nord. De novembre à décembre, le puissant fleuve Saint-Laurent, qui borde notamment les villes de Québec et de Montréal, est recouvert d'un épais manteau de neige. Comme de nombreux sportifs, Sophie Asselin y pratique des compétitions de canot à glace, une discipline qui mêle patinage, luge et aviron. Au cœur des paysages immenses de la taïga, Jean-Luc Kanapé s'évertue quant à lui à protéger les caribous, qui se reproduisent de moins en moins au fil des ans. Il tente de prouver que le phénomène n'est pas lié aux loups, mais aux activités humaines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/5d5d9917327d42a19c857ceaa3c80d8e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223112500">
    <title>Canada, la force de la nature</title>
    <sub-title>Best of</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Canada, les grands espaces naturels se réduisent. Leur exploitation menace les forêts boréales où vivent les caribous, mais aussi les prairies, autrefois royaume des bisons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/6bb1e51bc9694d5a94a1a5441ddc56b6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223112500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223120000">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Inde, le marché aux fleurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Au marché aux fleurs de Madurai, le plus grand du sud de l'Inde, le jasmin est roi. Cueilli au lever du soleil, il est ensuite transformé en colliers de cérémonie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/73eb230de3aa43f58656e8a3a364ab18.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223123500">
    <title>Au secours des enfants : la maison Sterneby</title>
    <desc lang="fr">En 2022, en Allemagne, 62 000 enfants et adolescents vivaient au sein d'une famille maltraitante, où ils étaient victimes de négligence et de violences psychique, physique ou sexuelle. Située en Schleswig-Holstein, la maison Sterneby a ouvert ses portes au printemps 2022 pour accueillir des jeunes personnes qui ont subi de lourds traumatismes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/10/eb8ba03a9a80447aa2bd924557dac953.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223142000">
    <title>La main au collet</title>
    <desc lang="fr">Une succession de vols de bijoux, commis dans un style qui rappelle le sien, amène John Robie, un ancien cambrioleur amnistié et surnommé "le Chat", à sortir de sa retraite dorée de la Riviera. Il persuade Bertani, son ancien chef de réseau, de son innocence, puis décide de démasquer lui-même le vrai coupable, afin de ne pas être inquiété par la police, qui le soupçonne. Il fait la connaissance de la riche madame Stevens, dont les bijoux pourraient bien faire les frais du prochain cambriolage, et dont la fille, Frances, est absolument charmante. Celle-ci trouve John Robie très séduisant, mais ne peut pas s'empêcher de voir en lui un délinquant... - Critique : Ancien voleur de bijoux émérite, John Robie goûte maintenant aux plaisirs d’une retraite dorée sur la Riviera. Mais une succession de vols qui portent sa griffe l’oblige à sortir de sa réserve. Il échappe à la police, qui le soupçonne, et se met lui-même à enquêter, décidé à confondre celui qui l’imite.

Même mineur dans l’œuvre de Hitch, La Main au collet reste un grand film. Un divertissement azuréen d’une légèreté subtile, une variation miroitante sur le thème du vol, aux sens propre et figuré. Le scénario ne brille guère par son suspense, mais il est émaillé de détails cruels et délicieux, d’allusions érotiques. Le soleil de la Riviera, le bleu insolent du ciel et la splendeur des palaces sont une façade touristique idéale ; dessous se joue une partie de cache-cache jubilatoire où le plaisir pervers tient autant au fait de chercher que d’être recherché, de voler que d’être volé. Grace Kelly, radieuse femme du monde, illumine le film de bout en bout, tandis que Cary Grant, parfait en Arsène Lupin américain, marie divinement l’humour et la classe. Dernier détail, prophétique : la poursuite au bord de la corniche fait froid dans le dos si l’on songe à l’accident fatal de l’actrice sur cette même route…</desc>
    <credits>
      <actor>Charles Vanel</actor>
      <actor>Cary Grant</actor>
      <actor>Brigitte Auber</actor>
      <actor>John Williams</actor>
      <actor>Jean Martinelli</actor>
      <actor>Blancard René</actor>
      <actor>Grace Kelly</actor>
      <actor>Dominique Davray</actor>
      <actor>Georgette Anys</actor>
      <actor>Martha Bamattre</actor>
      <actor>Jessie Royce</actor>
      <actor>Russell Gaige</actor>
      <writer>John Michael</writer>
    </credits>
    <date>1955</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/12/8d3e56d3ad1a400eb26292add0faeadf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241223142000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223162500">
    <title>Le corsaire noir</title>
    <desc lang="fr">Dans l'île de Macaraibo. Le duc Van Gold, représentant du roi d'Espagne, mécontent de la gestion du gouverneur en place, prend le pouvoir. Mais le duc n'est pas une créature angélique : il le prouve en tuant Enrico de Vintimille en un combat singulier truqué, où un sbire caché derrière une tenture achève le malheureux qui a osé défier Van Gold. De plus, ses agents sèment la mort et la désolation au sein de la population indigène. Au cours d'un de ces massacres, Emilio, le légendaire corsaire noir, parvient à faire fuir les sbires du duc, mais seule Yara, une jolie jeune fille, a survécu. Suivant ses sauveurs, elle découvre avec eux leur camp, malheureusement visité par les forces du duc : Emilio y trouve le cadavre de son frère et celui de son meilleur ami. Le corsaire noir jure vengeance...</desc>
    <credits>
      <actor>Mel Ferrer</actor>
      <actor>Kabir Bedi</actor>
      <actor>Dagmar Lassander</actor>
      <actor>Angelo Infanti</actor>
      <actor>Sal Borgese</actor>
      <actor>Carole André</actor>
      <actor>Guido Alberti</actor>
      <actor>Franco Fantasia</actor>
      <actor>Basehart Jackie</actor>
      <actor>Sonja Jeannine</actor>
      <actor>Nicolò Piccolomini</actor>
      <actor>Edoardo Faieta</actor>
      <writer>Sergio Sollima</writer>
      <writer>Alberto Silvestri</writer>
    </credits>
    <date>1976</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/1a61d2621c4c4a119fbf64596d975063.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, la palette acidulée de Charles Lapicque - Au Gabon, la bande son des Fang - En Islande, une éruption révolutionnaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/28/4e694b5db7d3bd47e2c7b884b9eae7063220ac39_197D33633F8379F253B938385EF8553D.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223180000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Almudena Grandes, la belle écrivaine de la baie de Cadix - La moutarde : de Dijon, forcément - Au Liban, des étoiles plein les yeux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/18/99050e7919854a15abfd3ca850de0127.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223180000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223184500">
    <title>Les lionnes de Namibie : Reines de la côte des Squelettes</title>
    <desc lang="fr">Située au bord de l'océan Atlantique, au nord-ouest de la Namibie, la côte des Squelettes est une région aussi spectaculaire qu'inhospitalière.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/10/45a69dd76e3244be9d127e06eeab7a6f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 23/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223195500">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>Les feuilles</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Bérénice contemple la récréation depuis son banc, seule. Elle se sent comme un berger qui observe ses moutons. Heureusement elle a son classeur : le plus beau de l'école.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/a3da9b4e536d43af96986e65e90d11e6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223220500">
    <title>La vie est belle</title>
    <desc lang="fr">La petite ville de Bedford Falls est en émoi. Chaque habitant prie pour le cas désespéré de George Bailey, qui a tenté de mettre fin à ses jours. Les prières montent au ciel, où l'on décide de dépêcher sur Terre l'ange de seconde classe Clarence, afin de sortir Bailey de ce mauvais pas. Chemin faisant, Clarence prend connaissance du passé de George et se rend compte que le malheureux a consacré toute sa vie à faire le bien. Sans discontinuer, il s'est effacé pour privilégier le bonheur des siens et aider les autres. Une ultime malversation de Potter, un banquier cupide, a conduit George au bord de la faillite. Devenu odieux avec sa famille, George a pris la décision de se suicider... - Critique : Un soir de Noël, George Bailey, au bord de la faillite, songe au suicide. Clarence, ange de seconde classe, est dépêché sur Terre pour l’en empêcher… Première production de la compagnie de Frank Capra, Liberty Films, créée pour échapper au joug des majors, ce film suscita d’abord peu d’enthousiasme. Pour le public de l’après-guerre, cette fable chaleureuse et optimiste paraissait appartenir à un autre temps, désuet et naïf. Puis les spectateurs d’outre-Atlantique y ont reconnu les bases de leur propre idéologie. Ils se sont retrouvés dans cette vision démocratique et chrétienne de la société, hymne à l’individu. Et le film est devenu culte.

L’histoire de George Bailey ressemble à une démonstration : en Amérique, les faibles et les petits, s’ils sont courageux, peuvent résister aux excès des puissants. S’ils n’y arrivent pas, Dieu vient leur donner un coup de pouce. Au-delà de son aspect bien-pensant et conservateur, La vie est belle est un chef-d’œuvre de tendresse et d’humanisme, mêlant simplement le réalisme social au merveilleux. Un concentré de tous les thèmes dits « capraesques » : solidarité, innocence, bonté rédemptrice. Pour le cinéaste, la vie vaut toujours d’être vécue, miracle ou pas.</desc>
    <credits>
      <actor>James Stewart</actor>
      <actor>Lionel Barrymore</actor>
      <actor>Frank Faylen</actor>
      <actor>Ward Bond</actor>
      <actor>Grahame Gloria</actor>
      <actor>Thomas Mitchell</actor>
      <actor>Donna Reed</actor>
      <actor>Henry Travers</actor>
      <actor>Beulah Bondi</actor>
      <actor>H.B. Warner</actor>
      <actor>Albertson Frank</actor>
      <actor>Todd Karns</actor>
      <writer>Hackett Albert</writer>
      <writer>Goodrich Frances</writer>
    </credits>
    <date>1946</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19274979_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241223220500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241223230500">
    <title>Etre noir à l'Opéra</title>
    <desc lang="fr">Le 11 mars 2023, Guillaume Diop est nommé danseur étoile à l'issue d'une représentation de "Giselle" à Séoul. Une première pour l'Opéra de Paris qui n'avait jamais accordé ce titre à un homme noir. Pour ce jeune métis, la pression est double. Il doit tenir à la fois son rang de soliste et celui de symbole. Coauteur en 2020 avec d'autres danseurs d'un manifeste explosif sur la discrimination raciale à l'Opéra de Paris, Guillaume Diop accepte ce rôle qu'il n'a pas choisi. Jeune contrebassiste martiniquaise, Sulivan Loiseau, elle, vient d'intégrer l'orchestre de l'Opéra de Paris, où elle est la seule personne de couleur. Une situation qu'elle prend avec une décontraction mêlée de lucidité, encourageant ses collègues à éviter l'euphémisme "black". "Noir, c'est pas une insulte. C'est ma couleur de peau, et elle est stylée", lance-t-elle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/10/db3664c7f8094f7b8ffc6e6f2e0ce01c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241223230500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241224003000">
    <title>Piotr Ilitch Tchaïkovski Ballet de Cayetano Soto</title>
    <desc lang="fr">Sous la direction du chorégraphe Cayetano Soto, le Ballet de Leipzig revisite la vie de Tchaïkovski dans un puissant spectacle en clair-obscur, porté par la musique du compositeur.</desc>
    <category lang="fr">classique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/22/3f2516af585241df9890b23dad74578a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
