<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250305231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306010000">
    <title>Seneca</title>
    <desc lang="fr">Sénateur et conseiller de l'empereur Néron, Sénèque est considéré comme l'homme le plus sage de Rome. Mais le jeune despote se montre de plus en plus rétif à ses interminables leçons de vie. Las de son épouse Octavie, Néron décide de la mettre à mort pour épouser Poppée. Quand son tuteur philosophe proteste, Néron le menace ouvertement. Sénèque, qui a déjà subi l'atroce rigueur de l'exil, comprend que ses jours sont comptés. Accusé de complot contre Néron, il reçoit l'ordre de se suicider avant le lever du jour. Il décide de faire de cette échéance un morceau de bravoure. Entraînant dans cette funeste cérémonie Paulina, sa jeune et naïve épouse, il se donnera la mort devant ses proches au cours d'une représentation où il livrera une dernière fois sa vision de la vie.</desc>
    <credits>
      <actor>Julian Sands</actor>
      <actor>Geraldine Chaplin</actor>
      <actor>John Malkovich</actor>
      <actor>Mary-Louise Parker</actor>
      <actor>Koch Wolfram</actor>
      <actor>Samuel Finzi</actor>
      <actor>Alexander Fehling</actor>
      <actor>Louis Hofmann</actor>
      <actor>Lilith Stangenberg</actor>
      <actor>Andrew Koji</actor>
      <actor>Tom Xander</actor>
      <actor>Zaynab Alji</actor>
      <writer>Robert Schwentke</writer>
      <writer>Matthew Wilder</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/20decf00985741268427d4d368dc8c3f.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306010000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306022500">
    <title>A Beautiful Day</title>
    <desc lang="fr">Joe, vétéran de guerre, est revenu traumatisé de son séjour sur le front. Massif, brutal et taiseux, l'homme gagne sa vie en exécutant des contrats comme tueur à gages. Une fois ses missions accomplies, il retourne dans la maison où il vit avec sa vieille mère, qui ignore tout de ses activités. Son quotidien bascule quand on l'embauche pour retrouver Nina, la fille du sénateur Albert Votto, enlevée par un réseau de prostitution. Votto ne veut pas que la police se mêle de ce kidnapping et charge Joe de lui ramener son enfant saine et sauve. Joe s'acquitte de sa mission et délivre l'adolescente, mais au prix d'un terrible carnage. Bientôt, il se retrouve poursuivi par la police... - Critique : Attention, ça secoue ! Joe est un exécuteur de basses œuvres à l’efficacité redoutable. Son arme fétiche ? Un marteau. Joe est aussi sujet à des pulsions suicidaires, liées à des traumatismes en série qui se devinent à travers des flash-back très brefs, aux allures d’hallucinations morbides. Quand Joe est chargé par un sénateur de la côte Est de retrouver sa fille fugueuse, il découvre un réseau de prostitution adolescente aux dangereuses ramifications politiques.

Il est curieux que le jury du Festival de Cannes 2017 ait choisi de récompenser Lynne Ramsay pour le scénario très mince d’A beautiful day, une variation sommaire du Taxi Driver de Martin Scorsese. Car c’est sa mise en scène qui impressionne. Par sa sophistication visuelle et sonore. Par ses longs plans contemplatifs qui alternent avec de soudains éclairs de violence sèche. Et par son montage aux ellipses audacieuses.

Pas de contestation, en revanche, pour le Prix d’interprétation attribué à Joaquin Phoenix. L’acteur, méconnaissable, joue du contraste entre son physique de gros nounours et la brutalité de son personnage. Une vraie bombe à retardement… Pour une fois économe dans ses effets, il se contente, le plus souvent, d’offrir à sa réalisatrice sa barbe hirsute, son corps massif et couturé de cicatrices, son mal-être. Quelle présence !</desc>
    <credits>
      <actor>Alessandro Nivola</actor>
      <actor>Joaquin Phoenix</actor>
      <actor>John Doman</actor>
      <actor>Judith Roberts</actor>
      <actor>Frank Pando</actor>
      <actor>Manette Alex</actor>
      <actor>Ekaterina Samsonov</actor>
      <actor>Vinicius Damasceno</actor>
      <actor>Dante Pereira-Olson</actor>
      <actor>Neo Randall</actor>
      <actor>Larry Canady</actor>
      <actor>Edward Latham</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/17/52837eb1557845219c2ec51f7fa5354a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250306022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306031700">
    <title>Merveilles de la nature *2021</title>
    <sub-title>Les Chocolate Hills aux Philippines</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Au cœur des Philippines se niche Bohol, une île au relief singulier. Ses célèbres Chocolate Hills, plus d'un millier de buttes aux teintes chocolatées, ornent le paysage. Ce site, déclaré "premier géopark mondial" des Philippines par l'Unesco abrite une faune exceptionnelle, fruit de son isolement géologique. Des primates rares comme le minuscule tarsier y côtoient des espèces volantes uniques. Les grottes et récifs alentour fourmillent de vie, des chauves-souris aux poissons tropicaux. Mais ce havre de biodiversité est en péril. L'expansion humaine, par la déforestation et des méthodes de pêche agressives, met en danger cet écosystème fragile, menaçant l'équilibre naturel de ce joyau insulaire.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/7576ae8121544564aadcae5f78234558.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306031700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">53</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306045500">
    <title>Les Préalpes bavaroises : Un sanctuaire pour la faune</title>
    <desc lang="fr">Le chaînon montagneux de la Mangfall, situé dans les Préalpes bavaroises, abrite dans ses pâturages une grande diversité d'espèces animales et végétales menacées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/0527bbf9da4844988033a6bf79b3b3f6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306053000">
    <title>En Turquie, les chiens errants dans le viseur</title>
    <desc lang="fr">En Turquie, les quelque quatre millions de chiens errants sont souvent nourris par des âmes charitables. Mais comme certains d'entre eux attaquent des adultes et surtout des enfants, une loi récente du gouvernement Erdogan impose leur capture et une euthanasie de masse. Face à ce projet radical, les défenseurs de la cause animale montent au créneau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/db3b7f96d7944adaa565cf8cff18c9ff.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306053000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Sénégal : le poulet yassa</sub-title>
    <desc lang="fr">Le poulet yassa, le clin d'œil du Sénégal à l'Europe Si vous voulez du poulet yassa, levez la main ! Pour préparer un poulet yassa, il faut du poulet bien sûr, du citron, des oignons et beaucoup d'amour, comme le veux le chef Djibril Kara Seck. Clémence Fournival s'est rendue sur l'île de Gorée pour assister à sa préparation.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/9711347f3b6b4b2292e648407af183fe.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306065000">
    <title>Colombie, les fous volants de l'Amazonie</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/94122e6d449345b292ad12a12f75a8d4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Californie, dessine-moi une vague - La truffe, diamant noir du Périgord - Au Maroc, la musique adoucit les maux de l'âme.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'écrivain Eduardo Mendoza, couronné du prestigieux prix Cervantès en 2016 pour l'ensemble de son œuvre, est célèbre pour "La Ville des prodiges" publié en 1986. Un pamphlet social sur l'histoire de sa ville, Barcelone, en forme de chroniques picaresques dans laquelle bien des Barcelonais se reconnaissent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/1384fecf1d9040d58cf4b2aceb161ebb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306092000">
    <title>Un billet de train pour Saint-Christophe</title>
    <sub-title>Saint-Christophe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:15 - Episode:3 - Située à l'est de l'île d'Antigua dans les Caraïbes, l'archipel de Saint-Christophe renferme une nature opulente et un patrimoine marqué par l'époque coloniale.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/d662d5e875604fdea78be116d7652377.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">14.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306092000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306101500">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>La baie d'Hudson</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:17 - Episode:1 - Un périple ferroviaire à travers le Canada, depuis Winnipeg, capitale de la province du Manitoba, jusqu'à la ville de Churchill, dans la baie d'Hudson.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/226175c008dc412c9ffc8f9082588404.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">16.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306101500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306105500">
    <title>Les succès volés</title>
    <sub-title>Elizabeth Magie Phillips et le Monopoly</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1904, révoltée par l'oppression exercée par des propriétaires immobiliers sur leurs locataires, Elizabeth Magie Phillips, inspirée par l'économiste Henry George, invente le jeu de société The Landlord's Game, "Le jeu du propriétaire foncier". Au travers de ce jeu de plateau, la jeune femme, qui écrit aussi des poèmes et des nouvelles, et entend dénoncer les inégalités de classes au sein de la société américaine, critique ce qu'elle considère en être la cause : le monopole de la propriété. Mais son invention sera rapidement éclipsée par le "Monopoly" de Charles Darrow, édité en 1935, qui se révèle aux antipodes du combat d'Elizabeth Magie Phillips, opposée au capitalisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/395f383848b64c2193fe1b86c74f598d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306105500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306120000">
    <title>Les succès volés</title>
    <sub-title>Rosalind Franklin et la découverte de l'ADN</sub-title>
    <desc lang="fr">La mise au jour de la structure en double hélice de l'ADN vaut en 1962 le Nobel de médecine au généticien James Watson et au biologiste Francis Crick, prix qu'ils doivent partager avec le physicien Maurice Watkins. A l'époque, les chercheurs de Cambridge sont couronnés pour avoir levé le secret de la vie sur Terre. Mais ce mérite ne revient-il pas d'abord à Rosalind Franklin, pionnière de la biologie moléculaire et partenaire de Watkins ? Les avancées scientifiques de cette brillante physicochimiste britannique ont été plus que déterminantes dans la réussite de Watson et Crick. Grande oubliée de l'histoire, Rosalind Franklin n'a vu son immense talent reconnu qu'après sa mort, alors que ses découvertes se sont récemment révélées primordiales dans l'élaboration des vaccins contre le Covid-19.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/2971ee1866b24963b458c62ddf222c2c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306123500">
    <title>Arcachon : les défis de l'ostréiculture</title>
    <desc lang="fr">Depuis plus d'un siècle, l'ostréiculture est indissociable du bassin d'Arcachon. Or, la qualité de l'eau, essentielle pour la croissance et la santé des huîtres, est impactée par le changement climatique et l'essor du tourisme. Face à la pression économique, de nombreuses petites entreprises locales se retrouvent en difficulté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/e368921197744c328a08db82985f83df.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306142500">
    <title>Les arnaqueurs</title>
    <desc lang="fr">Les Dillon sont malhonnêtes de mère en fils. Tandis que Lilly, la mère, se livre à des escroqueries pour le compte d'un bookmaker, son rejeton Roy arnaque la clientèle des bars. Quant à Myra, la petite amie de Roy, elle gagne des fortunes en vendant des faux bijoux à des hommes d'affaires légèrement crédules. Mère et fils ne se sont pas vus depuis huit ans lorsque l'arrivée providentielle de Lilly sauve la vie de Roy, qu'une sévère correction, infligée par un barman furieux, a conduit aux portes de la mort. Peu après, Lilly fait la connaissance de Myra, dont la présence ne tarde pas à l'exaspérer. Elle va s'efforcer de séparer les deux amants... - Critique : Genre : film noir, très noir.

Dés pipés, cartes biseautées, dollars baladeurs : Roy Dillon exerce ses talents dans les night-clubs. Un jour, un pigeon l'expédie à l'hôpital. A son réveil, deux aimables créatures se regardent en chiens de faïence par-dessus le lit : sa maman, Lilly, vamp oxygénée qui exerce ses talents de truqueuse sur les champs de courses pour le compte de la Mafia. Et sa fiancée, Myra, tout aussi décolorée, tout aussi vénéneuse...

Pour son deuxième film à Hollywood, Stephen Frears s'attaque à un genre typiquement américain : le thriller, avec son cortège de losers et de blondes parfumées au soufre. Avec la même cruauté que dans ses brûlots militants, il observe un groupe d'individus aux prises avec une société étroitement codifiée. Frears se coule brillamment dans l'univers de Jim Thompson et fait sentir à quel point la sexualité y est toujours une trouble valse entre obsession et répulsion... jusqu'à l'inceste.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>Pat Hingle</actor>
      <actor>John Cusack</actor>
      <actor>Xander Berkeley</actor>
      <actor>Charles Napier</actor>
      <actor>Eddie Jones</actor>
      <actor>Annette Bening</actor>
      <actor>Anjelica Huston</actor>
      <actor>Gailard Sartain</actor>
      <actor>J. T.</actor>
      <actor>Henry Jones</actor>
      <actor>Laskin Michael</actor>
      <actor>Munroe Jan</actor>
      <writer>Donald E Westlake</writer>
    </credits>
    <date>1990</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/9508108c458946d29a3a5dd14abec8a1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250306142500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306145000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Iles Vestmann, sentinelles volcaniques d'Islande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Sur les îles Vestmann, archipel isolé sorti des mers au gré des éruptions, les hommes ont appris à vivre avec l'intense volcanisme islandais.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/2b0d12ad9109401188836dca0764b2d3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250306145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306153500">
    <title>La côte turque de la mer Noire</title>
    <sub-title>L'Ouest</sub-title>
    <desc lang="fr">La côte occidentale de la mer Noire révèle une nature sauvage. Safranbolu, la ville du safran, est inscrite au patrimoine mondial de l'Unesco.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/8400368cde994afc8cb5c703b5a859df.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306162500">
    <title>La côte turque de la mer Noire</title>
    <sub-title>Le Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Au nord de la côte turque, les sols de la plaine alluviale façonnée par le fleuve Kızılırmak ravissent les troupeaux de buffles d'eau, élevés pour leur lait.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/6e66fd9e9a9e40cc90dda9f83bf84dd2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Taoïste et moderne, la Chine d'Ang Lee - La Creuse, terre des maçons - En Espagne, la soupe froide de tomates de Sara - À Washington, le coup de canne de trop.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/f09fcd2dde7f4286b9a1efc25eb6de72.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Cameroun endiablé de Manu Dibango - En Inde, le peuple khasis guerrier et féministe - À Sydney, salut les amoureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/b34e6ad64d964263b80f5c90cedddb7c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Pays basque : la piperade</sub-title>
    <desc lang="fr">Foulard rouge, tenue blanche, c'est au coeur des fêtes de Bayonne qu'Alara Bordier s'est rendue pour découvrir la star culinaire de cette célébration : la piperade.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/3008265c478d4243adf6edc859cf251f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Les chasseurs d'images d'espèces disparues</sub-title>
    <desc lang="fr">On ne l'avait plus vu depuis 60 ans. Cette photo prise par une équipe scientifique atteste de l'existence de l'échinidé à long bec d'Attenborough. Elle est la première de l'animal dans son habitat naturel. Comment les images façonnent-elles notre mémoire des espèces disparues ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 06/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/a353086598cc4e4680e2349a123d2be5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306204000">
    <title>Douglas is Cancelled</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Trésor national du petit écran, Douglas Bellowes informe depuis plus de dix ans les Britanniques lors de sa célèbre émission News at Six, coanimée avec Madeline Crow, une jeune journaliste pleine d'allant. Un soir après l'émission, leur producteur, Toby, prend Douglas à part pour l'alerter des suites d'un dérapage de ce dernier. Invité à un mariage, l'animateur, ivre, avait proféré une blague sexiste dont s'est plaint l'un des invités en postant un message bien senti sur les réseaux sociaux...</desc>
    <credits>
      <actor>Alex Kingston</actor>
      <actor>Ben Miles</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Patrick Baladi</actor>
      <actor>Simon Russell</actor>
      <actor>Karen Gillan</actor>
      <actor>Mohammed Nick</actor>
      <actor>Joe Wilkinson</actor>
      <actor>Stephanie Hyam</actor>
      <actor>Madeleine Power</actor>
      <actor>Michael Parr</actor>
      <actor>Millicent Wong</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1d23c341ed3044faa6549c7bf74e07ef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306204000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306212000">
    <title>Douglas is Cancelled</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Douglas demande des explications à Madeline qui a reposté le message accusateur à son audience de plus de deux millions de personnes. Incapable de croire à sa fourberie, il se laisse aisément manipuler. Tandis qu'au téléphone avec Toby Sheila tente de limiter les dégâts, Madeline propose de préparer Douglas à un exercice devenu périlleux : une longue interview centrée sur la carrière de l'animateur où sera forcément abordé le sujet sensible qui agite l'opinion...</desc>
    <credits>
      <actor>Alex Kingston</actor>
      <actor>Ben Miles</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Patrick Baladi</actor>
      <actor>Simon Russell</actor>
      <actor>Karen Gillan</actor>
      <actor>Mohammed Nick</actor>
      <actor>Joe Wilkinson</actor>
      <actor>Stephanie Hyam</actor>
      <actor>Madeleine Power</actor>
      <actor>Millicent Wong</actor>
      <actor>Sephora Parish</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/0273b05f9af44fc8bf655c6c23f47951.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306212000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306220000">
    <title>Douglas is Cancelled</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Un flashback montre la naissance de la vocation de Madeline qui regarde, enfant, un Douglas trentenaire à la télévision, puis leur première rencontre informelle lors d'une séance de dédicace. Quelques années plus tard, brillante journaliste en début de carrière, Madeline est pressentie pour rejoindre Douglas à la présentation de News at Six. Elle croise l'animateur admiré lors d'un événement mondain où l'a convié Tobby Patterson, le producteur de l'émission...</desc>
    <credits>
      <actor>Alex Kingston</actor>
      <actor>Ben Miles</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Simon Russell</actor>
      <actor>Karen Gillan</actor>
      <actor>Mohammed Nick</actor>
      <actor>Daniel Gosling</actor>
      <actor>Joe Wilkinson</actor>
      <actor>Madeleine Power</actor>
      <actor>Kate Garraway</actor>
      <actor>Sephora Parish</actor>
      <actor>Simran Bhandari</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/7238eb09a5634687aafbd5c9cbbf514c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306220000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306225000">
    <title>Douglas is Cancelled</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Tandis que le festival culturel où doit être interviewé Douglas ouvre ses portes, Toby et l'agent de l'animateur s'inquiètent des conséquences que causeraient une mauvaise prestation de leur poulain. Une semaine auparavant, l'entretien préparatoire entre Douglas et Madeline est sanglant : la journaliste ne retenant pas ses coups et Douglas, déstabilisé, perdant ses moyens. La coanimatrice propose à son partenaire d'appeler le public des réseaux sociaux à publier toute vidéo qui pourrait exister de l'incident survenu lors du mariage...</desc>
    <credits>
      <actor>Alex Kingston</actor>
      <actor>Ben Miles</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Simon Russell</actor>
      <actor>Karen Gillan</actor>
      <actor>Mohammed Nick</actor>
      <actor>Joe Wilkinson</actor>
      <actor>Kirsty Wark</actor>
      <actor>Madeleine Power</actor>
      <actor>Ramanique Ahluwalia</actor>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/2a2fb0be37b44a59b241d06faa72537d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250306225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250306234000">
    <title>Dalida et Orlando, les âmes soeurs</title>
    <desc lang="fr">En un peu plus de trois décennies, Dalida a vendu 140 millions d'albums à travers le monde. Derrière ce succès se cache un homme qui lui a consacré toute sa vie : son frère Orlando, de trois ans son cadet. Nés Iolanda et Bruno Gigliotti, ils grandissent avec leur frère aîné au sein de la communauté italienne du Caire. Devenue reine de beauté à 17 ans, la jeune femme fait quelques apparitions à l'écran avant de s'envoler pour Paris fin 1954. Lors d'une audition à l'Olympia, elle est repérée par le producteur Eddie Barclay et le directeur d'Europe n°1 Lucien Morisse, son futur mari, qui matraque ses chansons sur la station et la propulse à l'international.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/6030438341ee4bce8b0d4f20bfbfaeba.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250306234000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250307012000">
    <title>Le Russe aime les bouleaux</title>
    <desc lang="fr">D'origine azerbaïdjanaise et de confession juive, Mascha est arrivée avec sa famille en Allemagne à l'âge de 11 ans pour fuir la guerre et les massacres. Etudiante en interprétation, la jeune femme parle couramment cinq langues, mais ne dit jamais un mot de sa propre histoire, qui mêle de multiples cultures et identités. Pour oublier les épreuves qu'elle a traversées, notamment la perte de ses parents, elle trouve du réconfort auprès de sa bande de copains et son petit ami, Elias. Lorsque celui-ci meurt brutalement, elle décide de partir en Israël, en quête d'un lieu où elle se sentirait enfin chez elle. Là-bas, pourtant, les fantômes du passé la rattrapent pour se mêler à ceux du présent... - Critique : Avec son deuxième long métrage – inédit en France –, la réalisatrice Pola Beck adapte le roman de l’Allemande Olga Grjasnowa. Soit la trajectoire déracinée, entre Allemagne et Israël, d’une Azerbaïdjanaise de confession juive, jeune interprète pour l’ONU parlant couramment cinq langues, réfugiée à Cologne depuis son adolescence (Aylin Tezel, insaisissable). Cette identité fragmentée façon puzzle détermine Le Russe aime les bouleaux : intrigue polyglotte (allemand ou anglais, arabe ou hébreu), quête de soi à travers une orientation bisexuelle, déconstruction narrative qui entremêle jusqu’au vertige présent et flash-back.

À la manière du cinéaste Nadav Lapid (Le Policier, 2011), le film évoque, de Tel-Aviv à Jérusalem, la militarisation de la société israélienne : une scène glaçante dans le désert, où la partenaire de l’héroïne lui montre comment faire corps avec un fusil d’assaut. En toile de fond, le conflit israélo-palestinien fait écho, pour elle, à celui entre l’Azerbaïdjan et l’Arménie dans le Haut-Karabakh. Même si l’énigme tend à être résolue, ce beau personnage, miné par les guerres permanentes et les drames intimes, conserve jusqu’à la fin une part de mystère.</desc>
    <credits>
      <director>Pola Beck</director>
      <actor>Aleksandar Jovanovic</actor>
      <actor>Heike Hanold-Lynch</actor>
      <actor>Aylin Tezel</actor>
      <actor>Yuval Scharf</actor>
      <actor>Fischer Marc</actor>
      <actor>Sohel Altan Gol</actor>
      <actor>Bardo Böhlefeld</actor>
      <actor>Bozidar Kocevski</actor>
      <actor>Slavko Popadic</actor>
      <actor>Meryem Moutaoukkil</actor>
      <writer>Burkhardt Wunderlich</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/4f8810beee8a46ce8d20ae5954756080.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
