<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250512230000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513011500 +0200">
    <title>La Femme de Tchaïkovski</title>
    <desc lang="fr">Lorsqu'Antonina Milioukova rencontre Piotr Tchaïkovski, le plus célèbre des compositeurs russes, elle tombe littéralement sous son charme. L'apprentie pianiste entre au conservatoire de Moscou et se rapproche de plus en plus du compositeur. Avec le temps, elle obtient ce qu'elle souhaite, une union avec celui qu'elle aime éperdument sans recevoir d'amour en retour. En effet ce dernier rejette la jeune femme malgré tous les sentiments qu'elle lui porte car sa priorité reste la musique et la composition. Malgré sa situation dramatique, Antonina décide de rester à ses côtés, quitte à endurer le pire... - Critique : « Une vraie femme parvient à ses fins avec n’importe quel homme ! » entend-elle siffler à ses oreilles. Soit un supplément de cruauté par-dessus son supplice : un amour dévorant et non partagé pour son époux, l’illustre compositeur Piotr Ilitch Tchaïkovski. Et ce depuis leur première rencontre, à Moscou, dans les années 1870. Voilà mises en lumière (et en ombres), par Kirill Serebrennikov, l’histoire méconnue d’Antonina, sa vie à la fois gâchée et embrasée. Elle était jeune, volontaire et pas spécialement pauvre avant de croiser le musicien. Elle est morte en 1917, dans un asile. Le génie ombrageux (dont l’œuvre n’est jamais au centre du film) n’avait répondu à sa déclaration d’amour épistolaire que dans le but de contracter un mariage de façade. S’en est suivi, pour elle, un enfer de frustration, d’humiliation, d’aveuglement, de déni. Un peu comme si l’homme aimé religieusement, fanatiquement par l’Adèle H., de François Truffaut (et fille de Victor Hugo), presque à la même époque – la fin du XIXe siècle –, avait été non seulement indifférent mais homosexuel.

Serebrennikov, Russe dissident, désormais exilé à Berlin, ouvertement gay, endosse avec frénésie le point de vue de la damnée. Il met sa virtuosité tourbillonnante, sa démesure baroque au service de cette chute, qui est aussi une résistance. Antonina est méprisée en tant que femme dans une époque et une société patriarcales (milieu artistique compris), un univers d’hommes, homosexuels ou non. Elle est rejetée en tant qu’épouse et modeste amatrice de musique. Mais sa puissance tient à la force de son désir pour Tchaïkovski. Un désir tout sauf éthéré, nourri d’admiration mais violemment sexuel, et qui tend vers l’infini au fur et à mesure que le compositeur se dérobe, puis cherche à se débarrasser de sa femme.

Comme l’héroïne truffaldienne, Antonina noircit du papier avec ses tourments et sa passion, mais elle n’est jamais montrée comme une figure de pureté, bien au contraire. Une fois interdite d’approcher son mari, elle tiendra même des propos antisémites à l’égard de l’entourage de Tchaïkovski. À l’avocat supposé la défendre et devenu son amant pis-aller, elle lancera sèchement : « Tu n’es rien pour moi. » Elle abandonnera à leur naissance les enfants qu’ils auront ensemble. Le monde dépeint par Serebrennikov est, en soi, entaché, corrompu, malade. Les mouches tournoient autour du compositeur vénéré du Lac des cygnes. Les rues de Moscou évoquent une cour des miracles où des indigents agonisent en hurlant, préfigurant de sort de l’héroïne. Une fatalité implacable domine les êtres humains, propension au malheur, à la violence et à la souffrance, dans laquelle on peut aisément lire une vision de la Russie éternelle, donc contemporaine. Les plans-séquences en surplomb des personnages disent ce destin qui les dépassent.

Œuvre au noir, leçon de ténèbres, La Femme de Tchaïkovski n’offre jamais une once de la chaleur et la douceur de Leto (2018), le chef-d’œuvre du cinéaste. Mais il brille par son ampleur tragique, la fièvre de sa mise en scène, l’énergie fantasmatique (à la gloire du corps masculin) qui s’y déploie et la puissance de l’interprétation. Dans le rôle du compositeur, un acteur d’origine américaine, Odin Lund Biron, sait donner à sa première apparition, avec son léger accent, cette singularité extrême qui déclenche une cristallisation amoureuse. Alyona Mikhailova aurait, elle, mérité un prix d’interprétation au dernier Festival de Cannes, où le film fut présenté, tant elle rejoint, par son intensité de chaque instant, les plus grandes tragédiennes du cinéma. Au-delà des circonstances de cette histoire, Serebrennikov livre une étude de la passion comme dérangement et dérèglement absolus, laissant en suspens une question taraudante : Antonina aurait-elle brûlé d’un tel feu si Tchaïkovski ne l’avait pas repoussée d’emblée et toujours ?</desc>
    <credits>
      <actor>Filipp Avdeev</actor>
      <actor>Natalya Pavlenkova</actor>
      <actor>Aleksandr Gorchilin</actor>
      <actor>Andrey Burkovskiy</actor>
      <actor>Nikita Elenev</actor>
      <actor>Varvara Shmykova</actor>
      <actor>Odin Lund Biron</actor>
      <actor>Vladimir Mishukov</actor>
      <actor>Alyona Mikhailova</actor>
      <actor>Miron Fedorov</actor>
      <actor>Ekaterina Ermishina</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/4e2b718db2f941b38480ded5079ebb26.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250513011500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513020500 +0200">
    <title>Quand la nuit se soulève</title>
    <desc lang="fr">En 1974, Jean-René, ouvrier réunionnais, émigre à 17 ans en Bourgogne. Face à sa fille, il raconte son histoire dans un documentaire d'une mélancolie contemplative.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/91350651c31a4f36bb81557fdd4c952e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513020500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513040000 +0200">
    <title>Michel Strogoff</title>
    <desc lang="fr">En 1880, Féofar Khan, l'émir de Boukhara, lève l'étendard de la révolte. Ses armées de féroces Tartares déferlent sur la Sibérie orientale, enfermant le grand-duc, le frère du tsar, dans la ville d'Irkoutsk. Averti de la traîtrise d'Ivan Ogareff, le tsar décide de lui faire porter un avertissement et choisit pour messager l'un de ses meilleurs officiers, l'intrépide Michel Strogoff. L'aventurier se fait passer pour un négociant nommé Nicolas Korpanoff et entreprend de traverser, au péril de sa vie, les lignes tartares en la charmante compagnie de Nadia Fedor. Celle-ci veut rejoindre son père, qui est en exil politique à Irkoutsk...</desc>
    <credits>
      <director>Carmine Gallone</director>
      <actor>Jean Parédès</actor>
      <actor>Valéry Inkijinoff</actor>
      <actor>Jacques Dacqmine</actor>
      <actor>Françoise Fabian</actor>
      <actor>Henri Nassiet</actor>
      <actor>Curd Jürgens</actor>
      <actor>Sylva Koscina</actor>
      <actor>Fernand Fabre</actor>
      <actor>Louis Arbessier</actor>
      <actor>Geneviève Page</actor>
      <actor>Gérard Buhr</actor>
      <actor>Sylvie </actor>
      <writer>Marc-Gilbert Sauvajon</writer>
    </credits>
    <date>1956</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/21a8110508db4916be5e04b0bd6447ed.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513040000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513042600 +0200">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Sri Lanka, Trincomalee</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Après plusieurs jours de navigation, Johnny, Amandine et Corentin approchent de Trincomalee, un petit port du Sri Lanka envahi par les déchets plastiques.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/15/c2ed903585cc41cd91705a8f8cc99821.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513042600 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513052500 +0200">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Thaïlande, Phuket</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:13 - Phuket, une île thaïlandaise paradisiaque, n'est pas qu'une destination touristique majeure, c'est aussi le premier producteur mondial d'insectes alimentaires.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/1f092622c89b43f8857d1d86117ed718.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513052500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513055500 +0200">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Thaïlande, Phalang</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:14 - Après avoir appris à élever des insectes, Corentin et Olivier, son équipier, poursuivent leur recherche d'aliments faciles à produire à bord.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/31e274d193e646a985ccfbc23b274401.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.13.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513062500 +0200">
    <title>Une cure de détox numérique</title>
    <desc lang="fr">Coupés des réseaux sociaux, des jeunes découvrent les vertus de la déconnexion sur leur vie, leurs relations amicales, leurs modes de communication et l'image qu'ils ont d'eux-mêmes. Leni, Mayu, Maxi et Emelie font partie de la génération Z, la première à avoir grandi avec les smartphones et Internet. Pour ces lycéens de Dresde, rester déconnectés pendant plusieurs jours de vie est donc un véritable défi. Ont-ils du mal à se passer des écrans ? Comment occupent-ils leur temps libre ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/df341b98687940b1a59bb5b1630eebe1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513062500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513063500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513063500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513072000 +0200">
    <title>Huskies, top départ !</title>
    <desc lang="fr">En cinq participations à la Finnmarkslopet, la course de chiens de traîneaux la plus longue d'Europe, la Norvégienne Marit Beate Kasin, s'est hissée deux fois sur le podium.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/08/c3079d0199f344e9a0239d5f4a52fb53.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513072000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513075000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Viêtnam : le phở</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : La soupe préférée des Vietnamiens : le phở. - Le goût du pays : Mai, une Vietnamienne en Île-de-France. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/f8703b92faf346b7a95fb008ddcb05de.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513083500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Sri Lanka du peintre Georges Keyt. - En Lozère, le berceau de la spéléologie. - En Espagne, la tortilla de Dolos. - Au Gabon, le premier médecin sans frontières.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/5157a067dbd84f179df7ccaac0ac801d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513083500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Seine, obsession de Maupassant. - En Turquie, direction le hammam. - En Suisse, la tarte aux légumes de Lara. - Dans le Massachusetts, une écrivaine en met plein la vue.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/29/aa58100cc95b4425815f2edaec2c3046.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513105500 +0200">
    <title>Cap Corse : Le mystère des anneaux</title>
    <desc lang="fr">Un curieux phénomène a été observé par hasard, en 2011, sur l'écran d'un sonar lors d'une campagne océanographique dans le parc naturel marin du cap Corse et de l'Agriate. A une vingtaine de kilomètres au large de l'île de Beauté, sur une vaste plaine de sable, à plus de 100 mètres de profondeur, 1 417 formes circulaires régulières se dessinent sur près de 15 km². Des anneaux presque parfaits, de 20 mètres de diamètre, qui semblent tracés sur le fond marin. Ces motifs géométriques inhabituels éveillent la curiosité de la communauté scientifique. Longuement préparée, une expédition de grande ampleur va tenter d'en percer le secret. Elle est menée par Laurent Ballesta, plongeur, photographe, naturaliste et spécialiste des plongées extrêmes, qui s'entoure d'une équipe pluridisciplinaire de 35 chercheurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/20/67ea7bbd2f3e463fbba9e81e3cbb0e91.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250513105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513114000 +0200">
    <title>L'homme et la nature, une nouvelle alliance</title>
    <sub-title>L'abondance des océans</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Recouvrant plus de 70 % du globe, les océans abritent une multiplicité d'organismes qui ont tous un rôle crucial à jouer dans le stockage du carbone.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/01/8560e10fed1d45638808dae9696725ca.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250513114000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513122500 +0200">
    <title>Les oiseaux</title>
    <sub-title>Des volatiles et des hommes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Beaucoup d'espèces d'oiseaux succombent aux conséquences de la pollution, du changement climatique ou encore de la raréfaction de la nourriture.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/38535843fc0a4a2fb59ea11291279d1f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513122500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513130000 +0200">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Indonésie, Medan</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:15 - A Medan, en Indonésie, ultime étape de la première partie du voyage, des "makers" locaux font découvrir à Corentin leurs techniques, très utiles sur un bateau.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/03/535ef054aedb425dafe76224b5593ac7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.14.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513133500 +0200">
    <title>Permis de conduire : à quel prix ?</title>
    <desc lang="fr">Du lundi au vendredi, un reportage raconte les Européens dans toute leur diversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/77d1f1386a5f41eb9384f87c2909e5a2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513152500 +0200">
    <title>Pentagon Papers</title>
    <desc lang="fr">En 1971, le "New York Times" commence à publier quelques-unes des 7000 pages classées secret-défense émanant du département de la Défense à propos de l'implication politique et militaire des Etats-Unis dans la guerre du Vietnam. Le journal est stoppé par le gouvernement qui l'assigne en justice. Première femme directrice de la publication d'un grand journal américain, le "Washington Post", Kay Graham veut prend le relais. Alors qu'elle doit lutter pour trouver sa place dans un monde d'hommes, elle est soutenue par son rédacteur en chef Ben Bradlee. Elle doit prendre une décision difficile, qui menace l'existence même du quotidien... - Critique : Le staccato des machines à écrire, le tintamarre des téléphones, la fumée des cigarettes, l’effervescent ballet des reporters, dans un désordre de bureaux surchargés : cette salle de rédaction, les cinéphiles la connaissent par cœur. Retour dans la ruche du Washington Post, qui a électrisé des générations, depuis Les Hommes du Président, d’Alan J. Pakula. Monument à la gloire du quatrième pouvoir, ce fameux film décortiquait l’épisode le plus retentissant de l’histoire du journal, en 1973 : l’enquête de Carl Bernstein et de Bob Woodward sur l’affaire du Watergate, qui précipita la chute du président Nixon.

Steven Spielberg, lui, a choisi de se situer en amont, une paire d’années plus tôt, en 1971. Toujours en retard d’un scoop sur le New York Times, son grand concurrent, le Post n’est alors qu’une publication locale. Kay Graham en a hérité de son défunt mari, et elle règne sur la pointe des pieds, perpétuellement intimidée par son conseil d’administration, mais aussi par le rédacteur en chef qu’elle a recruté, le coriace Ben Bradlee. La découverte d’un rapport secret sur la guerre du Vietnam, accablant pour le gouvernement — les Pentagon Papers — va tout changer, à la fois pour elle, pour son journal, et pour la liberté de la presse aux Etats-Unis.

Un hommage à l’histoire du cinéma et à la presse

En s’intéressant à ce « prologue » méconnu, Steven Spielberg réussit plusieurs films en un seul. Il traite brillamment le dossier politique, et son style même se fait sec, exaltant et nerveux, à la manière des grands films du Nouvel Hollywood des années 70 : c’est un hommage à l’histoire du cinéma autant qu’à la presse de l’époque, tant les deux médias représentèrent alors, chacun à leur manière, la sauvegarde de la démocratie contre un pouvoir abusif. Chaque scène, ou presque, est un morceau de bravoure. Y compris au sens propre : en publiant ces documents brûlants, Kay Graham et ses employés risquaient de tout perdre, de leur journal à leur propre liberté.

On devine, bien sûr, derrière la reconstitution, un plaidoyer très contemporain en faveur d’un contre-pouvoir indépendant et fort, plus nécessaire que jamais aujourd’hui. Le film veut à la fois alerter sur une Amérique malade de Donald Trump et de son « Russiagate », et amorcer l’ère post-Weinstein. A travers le portrait de Kay Graham, veuve mondaine traitée avec condescendance par ses pairs masculins, qui affirme son courage et son autorité, il décortique l’histoire des femmes dans la société, le caractère récent et fragile de leurs acquis… Meryl Streep habite avec une étonnante douceur cette patronne atypique, tiraillée entre les exigences de son milieu, la haute société politico-financière et ses valeurs morales. Face à elle, Tom Hanks a rarement été aussi convaincant : son portrait de rédacteur en chef dur à cuire incorruptible et gouailleur ferait presque oublier Jason Robards, le Ben Bradlee du film de Pakula.

Spielberg, lui, n’oublie pas. Il termine son histoire là où commence Les Hommes du Président, le temps d’un fameux plan large et nocturne sur l’immeuble du Watergate. Manière élégante, futée et magistrale de raccrocher les wagons du mythe.</desc>
    <credits>
      <actor>Bruce Greenwood</actor>
      <actor>Bradley Whitford</actor>
      <actor>Tom Hanks</actor>
      <actor>Meryl Streep</actor>
      <actor>Sarah Paulson</actor>
      <actor>Cross David</actor>
      <actor>Matthew Rhys</actor>
      <actor>Tracy Letts</actor>
      <actor>Bob Odenkirk</actor>
      <actor>Jesse Plemons</actor>
      <actor>Alison Brie</actor>
      <actor>Carrie Coon</actor>
      <writer>Liz Hannah</writer>
      <guest>Michael Arnold</guest>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/21/a939e79cfce34080a6fc1e5963d7b576.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250513152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513164000 +0200">
    <title>Steven Spielberg, l'homme et l'enfant</title>
    <desc lang="fr">Cinéaste précoce et surdoué, Steven Spielberg a marqué de son empreinte les salles obscures de ces 50 dernières années. Producteur et magnat d'Hollywood, il s'est imposé comme le plus gros pourvoyeur de blockbusters, et un incontournable pivot de l'industrie cinématographique. Pourtant, son oeuvre est plus personnelle qu'il n'y paraît. La peur, au coeur de ses premières réalisations, il l'a ressentie durant toute son enfance. Une enfance solitaire, marquée par le harcèlement de ses camarades de classe, du fait qu'il était le seul enfant juif du voisinage. Grâce à des archives méconnues, extraits de ses films, making of, et d'entretiens que le réalisateur a accordés tout au long d'une carrière foisonnante, ce portrait documentaire dessine un cinéaste aussi célèbre que méconnu, et révèle la clef de son génie, comme de sa filmographie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/f507f71a4ddf4fa19db2751d584da335.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250513164000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513172500 +0200">
    <title>Le petit peuple du potager</title>
    <desc lang="fr">C'est à la fois un garde-manger, un nid d'amour et un champ de bataille. Les insectes, araignées et mollusques se sont réfugiés dans ce potager, car le jardinier a renoncé à y répandre tout poison. A l'aide d'objectifs macro et de ralentis, ce documentaire dévoile un monde riche en espèces miniatures, observé pendant deux ans, ainsi que ses grands et petits drames. Ces vues rapprochées, parfois d'une infinie poésie, révèlent la lutte des ichneumons contre les chenilles, la cour s'affairant autour de la reine des bourdons ou les jeux amoureux des escargots des vignes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/226b466b2187423fa2ecc274d78d5f2b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513172500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513181000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En 1967, l'écrivain Andreï Bitov découvre avec extase la culture plurimillénaire de l'Arménie, pays absorbé depuis près d'un siècle et demi par l'ogre russe.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/2962ded513e84b658db001261654097e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513181000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Bretagne de Louis Guilloux - En Éthiopie, le miel est sacré - En Thaïlande, le roi a la tête dans les étoiles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/bdfd28bd5e444e98ad49284cb25f381f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513193000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Belgique : la joue de veau</sub-title>
    <desc lang="fr">Plat au centre des tablées entre amis, la joue de veau à la bière est une recette qui fait la fierté des Belges. Notre journaliste Dégustation en compagnie du chef Dirk Myny.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/10391eac547f45219db486c69b827aa5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513193000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513194500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Les nonnes, les chips et la censure</sub-title>
    <desc lang="fr">L'histoire a défrayé la chronique des médias en avril 2024. La publicité de la marque de chips Amica Chips a suscité la polémique dans les milieux conservateurs italiens, jusqu'à entraîner la suppression de cette campagne de publicité.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 13/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513210000 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/26/96e21b374d1f42d9affb41a0ee3bea81.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513210000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513220000 +0200">
    <title>Zelensky</title>
    <desc lang="fr">Volodymyr Zelensky naît en 1978 à Kryvyï Rih, gros centre sidérurgique et minier du centre-est russophone de l'Ukraine. Élevé en athée, comme il se doit alors, le président ukrainien est d'abord un petit Soviétique. Quand il a 13 ans, l'URSS s'effondre. Son adolescence fort peu politisée va alors épouser les espoirs et le chaos de l'Ukraine indépendante, où la criminalité et la misère fleurissent, tandis que les futurs oligarques s'approprient une part des ressources nationales. Dans les cours d'immeubles, sur des estrades improvisées, sa petite troupe de copains, garçons et filles, s'essaie au stand-up et à la chanson. Leader incontesté, Volodymyr Zelensky étudie le droit pour rassurer son père, mais met l'essentiel de son hyperactivité à écrire et monter des spectacles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/12ac49e6079343b6ad7e4f75a808be37.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513220000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250513231500 +0200">
    <title>Zelensky</title>
    <desc lang="fr">Volodymyr Zelensky est à Moscou quand, fin 2013, éclate la révolution de "Maïdan" : des milliers d'Ukrainiens manifestent à Kyiv pour proclamer qu'ils préfèrent l'Europe à la Russie de Poutine, n'en déplaise à leur président prorusse, Viktor Ianoukovitch. Studio Kvartal 95, la société audiovisuelle qu'il dirige, cessera quelques mois plus tard de travailler avec ce grand voisin de plus en plus interventionniste. Le 1er mars 2014, alors que les soldats de Poutine arrivent déjà en Crimée, il s'invite au JT de la chaîne 1+1 et s'adresse aux présidents russe et ukrainien dans une tentative de médiation. Ce qui lui vaut d'accroitre sa popularité. Fin 2018, prenant ses proches par surprise, il se présente à la présidentiellle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/a3238f18015e456f9c5050be4682cf98.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250513231500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250514001000 +0200">
    <title>Pologne, lutte pour l'avenir</title>
    <desc lang="fr">Après avoir été dirigée par le parti nationaliste Droit et Justice (PiS) de 2015 à 2023, la Pologne vit depuis un peu plus d'un an une cohabitation malaisée : alors que le gouvernement de coalition du proeuropéen Donald Tusk prétend rétablir progressivement l'État de droit, le président Andrzej Duda, proche du PiS, met son veto à nombre de ses initiatives législatives. Cette année de transition, qui coïncide aussi avec la présidence tournante de l'Union européenne, s'apprête à s'achever par des élections cruciales pour le pays : le 18 mai prochain, les Polonais se rendront aux urnes pour élire un nouveau président. Ayant déjà effectué deux mandats, Andrzej Duda ne peut se présenter, mais un autre candidat du PiS, Karol Nawrocki, va affronter Rafal Trzaskowski, représentant la Coalition civique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/0c7dfa8bf8e94c559303e580ffde3467.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
