<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250510235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511003000">
    <title>Que te vaya bonito, Rico</title>
    <desc lang="fr">Pour survivre, un adolescent et sa petite amie vendent sur une plage du Bronx des cocktails préparés illégalement, appelés "Casse-noisette".</desc>
    <credits>
      <actor>Juan Collados</actor>
      <actor>Yohanna Florentino</actor>
      <actor>Nathaly Navarro</actor>
      <actor>Gregory Requena</actor>
      <actor>Destiny Checo</actor>
      <writer>Joel Alfonso Vargas</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/27/b5d9471f6fb84fe8976808ed23b4e1f7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511020000">
    <title>Léonard de Vinci</title>
    <sub-title>La quête de la beauté</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1499, Léonard de Vinci a 47 ans, et ses plus grands chefs-d'œuvre restent encore à venir. Cette année marque un tournant dans la carrière du maître, qui quitte Milan, après 18 ans passés au service de Ludovic Sforza, pour gagner Venise puis Pise, où il officiera en tant qu'ingénieur militaire. Après quelques années d'errance, il regagne Florence, puis retourne à Milan en 1506, où les Français ont supplanté Ludovic Sforza, Léonard passe plusieurs années à Rome auprès du pape Léon X avant de gagner Amboise à l'invitation de François Ier. C'est là qu'il terminera ses jours, désormais plus préoccupé par ses recherches scientifiques que par sa peinture. La "Joconde", la "Sainte Anne" et "Saint Jean-Baptiste", qu'il avait pris dans ses bagages, entrent alors dans les collections royales françaises, et dans l'Histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/06/6997dfc376fd45e0a19be365c24cc933.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511020000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511025100">
    <title>Aventures hispaniques</title>
    <sub-title>Le Nord verdoyant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - De San Sebastián aux mines de sel d'Añana,eExploration des paysages escarpés du nord de l'Espagne, écosystème marqué par la proximité de l'océan Atlantique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/17/51b0bc6261324961b6b4dfcf2d2ea80a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511025100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511031500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511031500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511040000">
    <title>Tiktok, un réseau sous influence</title>
    <sub-title>Naissance d'un géant chinois</sub-title>
    <desc lang="fr">Née en 2017, l'application chinoise de partage de vidéos est devenue l'un des réseaux sociaux les plus populaires au monde, avec près de 1,7 milliard d'utilisateurs aujourd'hui. Pourquoi certains pays l'ont-ils déjà bannie quand d'autres, à l'instar des autorités américaines et européennes, envisagent de le faire ? Comment a-t-elle exacerbé l'affrontement entre la Chine et les États-Unis ? Nourrie d'éclairages d'experts internationaux de premier plan (analystes politiques, géopolitiques, militaires, spécialistes de la tech, journalistes…), cette investigation fouillée explore les liens de Tiktok avec le régime chinois.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/33c5c03392f74d65a467b043489c2bca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250511040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511045500">
    <title>Tiktok, un réseau sous influence</title>
    <sub-title>L'affrontement</sub-title>
    <desc lang="fr">Sous le premier mandat de Donald Trump, l'affaire Huawei, géant chinois des télécommunications accusé d'espionnage, marque le début du découplage des économies des deux pays. Devenu un rival majeur des réseaux sociaux américains, Tiktok se retrouve dans le viseur des autorités. L'application, accusée de censure, suscite également des craintes en matière de captation des données, au point que Donald Trump tente une première fois de forcer sa vente en 2020. Face à cette offensive, les efforts de Tiktok pour se présenter comme une entreprise mondiale, indépendante de sa maison mère et du Parti communiste chinois, peinent à convaincre. Les intérêts économiques des acteurs de la Silicon Valley vont alors trouver un écho dans la hantise sécuritaire du monde politique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/2d65175c2934495daee6e0c79a25a7fd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511054500">
    <title>L'histoire cachée de la Grande Muraille de Chine</title>
    <desc lang="fr">La Grande Muraille a requis plus de temps, de main-d'oeuvre et de matériaux qu'aucun autre édifice sur Terre. Une étude récente a permis de déterminer sa longueur totale : 21 000 kilomètres de ramifications le long desquels s'écrivent plus de deux mille ans d'histoire. Dans le désert de Gobi, des tronçons en torchis devaient protéger le premier empire contre les raids des Xiongnu, des guerriers nomades du Nord. A l'autre extrémité du pays, une autre portion datant de la dynastie des Ming permit de chasser les Mongols en 1368. Composé de très grosses briques et d'un mortier à base de riz gluant, l'édifice a résisté jusqu'à aujourd'hui aux attaques et aux tremblements de terre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/23/042f6500c38c417a9f8107e3d9aee8f8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511054500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511060000">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511060000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511063000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Allons-nous devenir des cyborgs ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Si le transhumanisme ambitionne d'optimiser les humains par la technique, il est urgent de s'interroger sur ses implications.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/22510cb65e4a4cd5a1a5c6835e830c7b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511063000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511070000">
    <title>Ville. Climat. Durabilité : Voyage dans le futur de la construction</title>
    <sub-title>Espagne &amp; France</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - À Barcelone, le système des super-îlots, qui interdit le trafic sur de larges secteurs, contribue à la qualité de vie des habitants. À Paris, outre l'aménagement d'espaces verts, la mairie mise sur la végétalisation des toits pour lutter contre la surchauffe des bâtiments.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/4df77212006f41c19a2b84c79d4fa1e6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511070000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511073000">
    <title>Twist</title>
    <desc lang="fr">Guidé par la curiosité, le nouveau magazine culturel d'ARTE interroge les artistes et les créateurs d'une métropole européenne sur un sujet de société. Avec des rubriques ludiques et incisives, Twist se confronte à toutes les formes d'art pour susciter le débat et sortir des sentiers battus.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/23/6c15710cbe2144cdb07e448baad0a78b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511073000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511082500">
    <title>Le pouvoir de l'art : la Biennale de Venise</title>
    <desc lang="fr">Retour sur l'histoire de la plus prestigieuse manifestation internationale d'art contemporain, créée il y a cent trente ans, à la lumière des défis qu'elle doit relever.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/96a5563736a143c597665dbbe3312c86.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511091000">
    <title>Agustina, la cowgirl de la pampa</title>
    <desc lang="fr">Au cœur de la pampa uruguayenne, une femme veut se faire une place au côté des gauchos, gardiens de troupeaux perpétuant une tradition séculaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/8e40fa4c1f324a94935a534823c73b02.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511094000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Bosnie-Herzégovine du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">En Bosnie-Herzégovine, Biba Malcic possède un potager hors du commun : elle y cultive pas moins de cinq variétés de gombos, une plante originaire d'Afrique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/3b133fd07a8845c19c41ba9dfede1a30.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511103500">
    <title>Vivre avec les volcans</title>
    <sub-title>Volcans bienfaiteurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Des millions de personnes vivent sur les pentes des volcans, malgré les risques : au-delà de leur furie destructrice, ils cachent des trésors de bienfaits.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/02/b7c93616403341bd8ffad9120800025d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511113000">
    <title>Vivre avec les volcans</title>
    <sub-title>Volcans destructeurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Les volcans renferment un immense potentiel de destruction. Depuis des millions d'années, ils recouvrent des régions entières sous un tapis de cendre mortel.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/03/469b0e955cef46dc807af7442013ae67.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511134500">
    <title>Little Big Man</title>
    <desc lang="fr">A l'âge de 121 ans, Jack Crabb est le seul rescapé du massacre de Little Bighorn. Il accepte de se confier à un journaliste venu l'interviewer. Recueilli par les Cheyennes à l'âge de 10 ans, Jack est élevé par le chef Old Lodge Skins. Quatre ans plus tard, il sauve la vie d'un Indien. C'est ainsi qu'il devient "Little Big Man". Mais le courage des Cheyennes ne peut rien contre les armes de l'homme blanc : la tribu de Jack est décimée lors d'un assaut sanglant. Pris en charge par un pasteur et sa femme, Jack découvre bientôt le monde des Visages Pâles. Toute sa vie durant, il sera ballotté entre les deux cultures et assistera aux principaux épisodes du génocide perpétré par les Blancs contre le peuple indien... - Critique : Jack Crabb a 121 ans. Il veut corriger quelques idées fausses sur l'Ouest. À 10 ans, orphelin, Jack est adopté par des Cheyennes, qui le baptisent Little Big Man. De retour chez les Blancs, il découvre qu'il a du talent pour manier les armes. Au moment des guerres indiennes...

Arthur Penn revisite le western sur le mode de la fresque picaresque, alternant humour - les déboires successifs de Jack, séducteur malgré lui ou gunfighter incapable de tuer - et lyrisme dramatique - les massacres perpétrés par les Tuniques bleues. L'ironie et le tragique se succèdent sans cesse, comme pour dire qu'il est impossible d'avoir un unique point de vue sur l'histoire du Far West, que celle-ci a été davantage subie - c'est le cas du héros, dépassé par les événements - que voulue.

Seule certitude, l'horreur de la guerre et la culpabilité de Custer, scènes qui, à l'époque du tournage, interpellaient directement la présence américaine au Vietnam. Dustin Hoffman est parfait tout au long de ses métamorphoses, et il est bien entouré, notamment par Faye Dunaway, irrésistible.</desc>
    <credits>
      <director>Penn Arthur</director>
      <actor>Martin Balsam</actor>
      <actor>Faye Dunaway</actor>
      <actor>Dustin Hoffman</actor>
      <actor>Jeff Corey</actor>
      <actor>Richard Mulligan</actor>
      <actor>Kelly Jean Peters</actor>
      <actor>Aimée Eccles</actor>
      <actor>Cal Bellini</actor>
      <actor>Moreno Ruben</actor>
      <actor>Chief Dan</actor>
      <actor>Carole Androsky</actor>
      <actor>Robert Little Star</actor>
      <writer>Calder Willingham</writer>
    </credits>
    <date>1970</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/22/55d75dc5557e4fdf80736c58e5a7bbe6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250511134500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511151500">
    <title>Les mystères de Santorin</title>
    <desc lang="fr">Voilà près de 3600 ans, la Méditerranée orientale a été ébranlée par l'éruption du volcan de Santorin, au nord de la Crète, qui a détruit plusieurs cités portuaires et recouvert la région entière d'une épaisse couche de cendres. Ce cataclysme, longtemps considéré comme l'élément déclencheur de l'effondrement de la civilisation minoenne, soulève encore bien des interrogations, auxquelles tente de répondre un vaste projet international de forage en eaux profondes. Préparée pendant six ans, l'expédition 398 a réuni une équipe de scientifiques de huit pays à bord d'un navire de recherche équipé des technologies les plus modernes. Son objectif : prélever des échantillons dans la caldeira de Santorin afin d'établir l'âge, l'histoire et la dangerosité du volcan.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/22250a7484924d11a3a45cdb0be394ab.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511151500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511155000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Equateur, les irréductibles du Tungurahua</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:20 - Après l'éruption meurtrière du volcan équatorien Tungurahua, en 2006, les villageois se sont mobilisés, mettant en place un réseau de volontaires et des champs communautaires.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/28/1311aa019aaf43148ee52003fef61482.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.19.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511155000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511164500">
    <title>Libres comme l'art : Peintres américaines des années 1950</title>
    <desc lang="fr">Parmi les premiers peintres expressionnistes abstraits se tiennent des femmes qui n'ont rien à envier à leurs homologues masculins, comme Lee Krasner et Helen Frankenthaler.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/508bdb78d8ca458c9811d5b4b3cc417b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511164500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511173000">
    <title>Emily Pogorelc interprète Mozart : Festival de Salzbourg 2024</title>
    <desc lang="fr">Au programme : des extraits de l'opéra "Idoménée, roi de Crète", la musique de scène de la pièce de théâtre "hamos, roi d'Égypte" et des airs de concert.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/e1e073b8c63d4c79b02297b49913aeb4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511174500">
    <title>Karambolage</title>
    <desc lang="fr">Hubert Delobette nous raconte l'histoire d'une passion des Français : la boîte à sardines. Comment fait-on pour appeler un chat, en France et en Allemagne ?</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 11/05/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511190000">
    <title>Jean Rochefort, l'irrésistible</title>
    <desc lang="fr">Issu d'une famille d'industriels de Bretagne, Jean Rochefort se voit tout petit déjà en comédien. En 1949, à 19 ans, il entre au Conservatoire national supérieur d'art dramatique de Paris où il noue une indéfectible amitié avec Jean-Paul Belmondo, Claude Rich et Jean-Pierre Marielle. Après des débuts sur les planches, le cinéma fait appel à lui pour une carrière qui s'avère riche en succès aussi bien comiques que dramatiques. Des archives inédites permettent ici de retrouver cet acteur, facétieux parfois, souvent mélancolique, sur des plateaux de tournage, mais aussi auprès des chevaux, son autre grande passion.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/698a700423ba49ae9f591be498d190be.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250511190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511210000">
    <title>Le vent de la plaine</title>
    <desc lang="fr">Peu après la guerre de Sécession. Mathilda Zachary vit dans un ranch au Texas avec ses quatre enfants : Ben, Cash, Andy et Rachel, qui a été adoptée en bas âge. Depuis la mort du père, tué par les Kiowas, le mauvais sort semble s'acharner sur la famille Zachary. En effet, un certain Abe Kelsey, un vieux borgne à l'allure inquiétante, s'amuse à effrayer Rachel et affirme que celle-ci n'est pas blanche, mais indienne. Peu après, un chef Kiowa, accompagné de deux de ses guerriers, arrive au ranch pour réclamer la jeune fille. Ben, qui aime profondément Rachel, refuse de la laisser partir. Cependant, il est intrigué par cette mystérieuse histoire... - Critique : La famille Zachary reçoit la visite d'un chef indien réclamant Rachel, qu'il dit être sa soeur... On se souvenait de Lillian Gish jouant du Mozart sur un piano, en plein air. De chevaux. D'Indiens méchants, massacrés par des cow-boys virils. On se souvenait d'un western, en somme, qui avait pu faire hurler au racisme. Lillian Gish est bien là, son piano aussi, ainsi que les chevaux et les Indiens, mais de racisme, point, et de manichéisme, pas davantage. Au contraire, film ambigu que Le Vent de la plaine, western, si l'on veut ; mais surtout réflexion désabusée de Huston sur le mensonge et la lâcheté.

Rachel Zachary, recueillie par une famille de pionniers et réclamée par une tribu de Kiowas, est-elle ou non une Indienne ? A partir de là, plus rien n'est tout à fait blanc, ni tout à fait rouge. Et si l'amour finit par vaincre l'intolérance, c'est au prix d'un meurtre. Plus de cinquante ans après sa sortie, cette oeuvre drue et dense n'a pas pris une ride. Audrey Hepburn est sublime.</desc>
    <credits>
      <director>John Huston</director>
      <actor>Burt Lancaster</actor>
      <actor>Audie Murphy</actor>
      <actor>John Saxon</actor>
      <actor>Audrey Hepburn</actor>
      <actor>Charles Bickford</actor>
      <actor>Joseph Wiseman</actor>
      <actor>Lillian Gish</actor>
      <actor>Doug McClure</actor>
      <actor>Albert Salmi</actor>
      <actor>Kipp Hamilton</actor>
      <actor>Arnold Merritt</actor>
      <actor>June Walker</actor>
      <writer>Ben Maddow</writer>
    </credits>
    <date>1960</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/ec2369a915cb468291b60a07cb118677.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250511210000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511223000">
    <title>Call me Kate : Katharine Hepburn, une actrice de légende</title>
    <desc lang="fr">Née en 1907, Katharine Hepburn grandit dans le Connecticut entre deux frères dont elle partage les jeux en "garçon manqué", cultivant auprès d'eux un goût pour l'indépendance et le non-conformisme. Attirée par l'art dramatique, après des études au Bryn Mawr College, la fameuse université réservée aux femmes, elle débute en 1928 sur les planches à Broadway. Malgré des expériences peu encourageantes - elle joue souvent les utilités ou les doublures -, elle s'obstine dans cette voie et, quittant la côte Est, part tenter sa chance à Hollywood où le cinéma est en quête de nouveaux talents féminins. Le premier à remarquer sa silhouette androgyne et son aplomb est George Cukor. Après "Héritage", en 1932, il la dirigera dans huit autres films au cours des deux décennies suivantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/664fee5bbfbe4c21a361e327ada96c45.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511223000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250511232000">
    <title>Je danse et mon coeur pleure : Les labels de musique juifs sous le nazisme</title>
    <desc lang="fr">Un long travail d'exhumation a redonné vie à des enregistrements de quatre labels berlinois juifs de l'époque nazie que l'on croyait irrémédiablement perdus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/9610592c91aa4c1fb680ce39d84f9036.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250511232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250512002500">
    <title>Sven Helbig, "Requiem A" : Concert commémoratif à Dresde</title>
    <desc lang="fr">À la Kreuzkirche de Dresde, l'Orchestre de la Staatskapelle de la ville et la basse René Pape assurent la création mondiale du "Requiem A" de Sven Helbig.</desc>
    <category lang="fr">musique : contemporain</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/28/637dc4843111476ebe61043a71d001ca.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
