<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250423235500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424013000 +0200">
    <title>Natural Light</title>
    <desc lang="fr">En 1943, la Seconde Guerre mondiale fait rage depuis plusieurs années, et les soldats du Troisième Reich sont parvenus à leurs fins en occupant l'Union soviétique. Sur place, la révolte gronde, et Semetka, d'origine hongroise, oeuvre avec son unité pour mettre les partisans russes hors d'état de nuire. Au cours d'une opération menée dans un village isolé, le commandant des troupes dont il fait partie est tué dans une embuscade, et la hiérarchie décide de lui confier la tête de son groupe d'hommes. Face à ses contradictions et peu convaincu par l'idéologie nazie, Semetka lutte pour conserver un semblant d'objectivité... - Critique : C’est une page d’histoire méconnue. De 1941 à 1944, une partie de l’URSS est sous occupation allemande. L’armée hongroise, alliée de l’Allemagne, a pour mission de maintenir l’ordre dans les campagnes reculées et de traquer les partisans russes. Semetka, un paysan hongrois enrôlé comme sous-lieutenant, mène une unité vers un village isolé. Cet antihéros opaque et taciturne, seul personnage qui se détache vraiment, sert de passeur, dans ce premier long métrage de fiction à la mise en scène très maîtrisée. Dénes Nagy compose des plans-séquences somptueux, des cadres envoûtants, dominés par le clair-obscur, la grisaille, les tons bruns et kaki. Et pour affermir le réalisme, celui qui vient du documentaire a fait appel à des non-professionnels — c’est un défilé impressionnant de trognes, de gueules creusées. Les soldats progressent dans une forêt de bouleaux, longent un fleuve. Peu de paroles dans ce monde de sons et de sensations. La boue, la faim, la menace, mais aussi l’attente, le vide, marquent cette guerre d’occupation, où l’ennemi reste invisible.

Lorsque la troupe hongroise arrive dans le village, elle y prend ses aises, non sans interroger, harceler, isoler des habitants suspects. Semetka dirige certaines opérations, en donnant cette étrange impression de se tenir à distance. Aurait-il plus de scrupules que les autres ? Tenter de déceler, à travers son visage impassible mais au regard triste, des traces salutaires d’humanité, voilà ce à quoi s’attelle Dénes Nagy. Un moment, l’homme ne dit rien sur une jeune partisane qu’il entraperçoit nichée dans une souche d’arbre. Mais plus tard, il tait aussi un massacre atroce commis par les siens. Oscillation entre force d’âme et passivité coupable, Natural Light fait de ce soldat ordinaire un symbole terrible de la confusion engendrée par toute guerre.

.</desc>
    <credits>
      <actor>Barta József</actor>
      <actor>Ferenc Szabó</actor>
      <actor>László Bajkó</actor>
      <actor>Tamás Garbacz</actor>
      <actor>Gyula Franczia</actor>
      <actor>Stuhl Erno</actor>
      <actor>Szilágyi Gyula</actor>
      <actor>Mareks Lapeskis</actor>
      <actor>Kozó Krisztián</actor>
      <actor>Nánási Csaba</actor>
      <actor>Fodor Zsolt</actor>
      <actor>Mondovics Mihály</actor>
      <writer>Nagy Dénes</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/14/6db9065c-3371-efa1-3a46dfaeec58e.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250424013000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424021500 +0200">
    <title>Une année sauvage autour de la Terre</title>
    <sub-title>Juillet-août : le temps des migrations</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - En juillet, les calottes glaciaires de l'Arctique commencent à fondre. Dans l'archipel du Svalbard, les oiseaux de mer migrateurs chassent dans les eaux riches en nutriments. Avec l'arrivée de l'été en Alaska, la migration des saumons rouges débute. Ils reviennent frayer dans les rivières, nourrissant au passage les ours bruns et tout l'écosystème. En Asie, les pluies de la mousson transforment la région, inversant même le cours des fleuves. Pour des millions de musulmans, c'est le moment du hadj, le grand pèlerinage à La Mecque. En Afrique, les troupeaux de gnous osent traverser le fleuve Mara infesté de crocodiles, alors qu'au large la migration des sardines attire une foule de prédateurs.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/07/0863d577839a4835b2399edbe15b080f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424021500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424031000 +0200">
    <title>Constructions animales</title>
    <sub-title>Des paysages fondateurs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Certaines espèces, comme le termite, le ver et le castor, sont de vrais paysagistes, tant l'énergie déployée pour construire leur maison façonne leur environnement.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/21/5dcdd1127a584f76b40e2e1119cbb6af.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424031000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424040500 +0200">
    <title>Dessiner pour résister : Egypte, la dessinatrice Doaa el-Adl</title>
    <sub-title>Egypte : La dessinatrice Doaa El-Adl</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - A Idlib, la dernière ville qui n'a pas été conquise par les troupes de Bachar el-Assad, les sirènes annonçant les bombardements de ses alliés russes fragmentent le quotidien et entretiennent le feu d'une inquiétude permanente. L'œuvre d'Amany Al-Ali, l'une des rares caricaturistes en Syrie, se nourrit de ce contexte, d'autant plus chargé que la région attise aussi les appétits des groupes salafistes.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/5c1e38f4c037414f90615b7a54790de0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250424040500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424043000 +0200">
    <title>Les dieux passent à table</title>
    <sub-title>Les juifs de New York</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A New York, rencontre avec Chanie Apfelbaum, une mère de famille juive qui partage les secrets de la cuisine casher avec ses cinq enfants, ainsi que sur Instagram.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire religions</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/8a1bcc284a7c4fe0a8844e3d4b776bca.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424043000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424050000 +0200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424050000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424055500 +0200">
    <title>Aux sources de la mer d'Aral</title>
    <sub-title>De steppes en prairies</sub-title>
    <desc lang="fr">Cédric Gras remonte cette fois le cours du fleuve Syr-Daria. Celui-ci alimente la petite mer d'Aral, dont une hausse du volume suscite l'espoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/19/24734f853113433cbe9040a153ab7eff.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424055500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424062500 +0200">
    <title>Portables : la révolte des parents</title>
    <desc lang="fr">La révolte vient d'Espagne ! Lancé dans le quartier de Poblenou, à Barcelone, le mouvement "adolescents sans portable" est en train de gagner toute l'Espagne. De Barcelone à Madrid, du Pays basque à l'Andalousie, des parents dénoncent les dangers des smartphones pour leurs adolescents.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/348cb5386bd14d18942d3e519f165e5a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424062500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424063500 +0200">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424063500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424072000 +0200">
    <title>Pays basque, l'âme en pelote</title>
    <desc lang="fr">A mains nues, à cesta punta, à chistera, en trinquet : la pelote basque constitue l'un des piliers de l'identité d'un territoire à l'histoire mouvementée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/0572e62659524861ad4e95bdd46f489b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424072000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424075000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Provence : la soupe au pistou</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La Provence à l'accent italien : la soupe au pistou - Le goût du pays : Chann, une Provençale en Angleterre.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/fde2ab970956409b969247039ca7fb82.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424075000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424084000 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La "Muraille rouge" de Ricardo Bofill, entre Valence et Alicante, les saphirs du Sri Lanka, et une tour de défense en Corse.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/2103510595164a1186e645122b88badf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424084000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424092500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Notting Hill, quartier coup de foudre - L'Alentejo, de vin et d'argile - En Suisse, la soupe infusée au bois de Nicolas - À Paris, de l'asile au Moulin Rouge.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424092500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424101000 +0200">
    <title>Merveilles d'Europe</title>
    <sub-title>Le tumulte des fleuves</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Des marais d'Estonie aux cascades des lacs de Plitvice, en Croatie, les zones aquatiques du continent européen façonnent d'étonnants paysages habités par une faune diverse.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/2d56a60c78b94663ab64a8a52678af6b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424101000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424105500 +0200">
    <title>Merveilles d'Europe</title>
    <sub-title>L'autre faune urbaine</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Les villes d'Europe abritent une faune étonnante. Rats, serpents, bouquetins, renards et chauves-souris se sont adaptés à la présence et aux activités humaines.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/8a536ac3bd2342feb5f1eae29365f9a0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424105500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424115000 +0200">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le chacal doré</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Opportuniste et charognard, le chacal doré fait preuve d'une très grande capacité d'adaptation vis-à-vis de son environnement et de sa nourriture.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/093e88488eef45a8b9938d3de99b5368.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424115000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424130000 +0200">
    <title>Les animaux sauvages d'Europe</title>
    <sub-title>Le mouflon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Après avoir résisté aux attaques inlassables de l'homme, le mouflon doit aujourd'hui faire face à un ennemi plus sournois encore : le réchauffement climatique.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/29005b0cc9d140bdb8dd93cfaf4a136f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424130000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424133500 +0200">
    <title>Concierge, un quotidien sans répit en Russie</title>
    <desc lang="fr">Caves inondées depuis des lustres, conduites de chauffage qui sautent : en Russie, les infrastructures sont en piteux état. Concierge à Saint-Pétersbourg, Andreï Fedoseev lutte contre la vétusté de bâtiments construits pour la plupart à l'ère soviétique. Un délabrement encore plus avancé dans les villages qui bordent l'ex-Léningrad.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/762c377b45644ce79f50d93b3fa097bc.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424133500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424152500 +0200">
    <title>Alice et le maire</title>
    <desc lang="fr">Après trente ans de mandat, Paul Théraneau, maire socialiste de Lyon, est fatigué. Il n'est pas encore tombé dans le cynisme, mais en panne d'idées, il est en pilotage automatique. Il tente de raviver la flamme de l'engagement politique en faisant appel à Alice Heimann, une jeune et brillante philosophe. Auprès d'elle, il commence à retrouver la foi. Au contact de Théraneau, elle perd quelques certitudes sur l'exercice du pouvoir. La jeune femme se révèle vite indispensable, suscitant des jalousies dans l'entourage du maire... - Critique : Une jeune normalienne est chargée de raviver l’engagement d’un maire usé… Depuis les séries politiques anglo-saxonnes type À la Maison-Blanche ou House of Cards, les arcanes du pouvoir nous sont devenus familiers. Mais ici, le plaisir de passer côté coulisses a quelque chose d’inédit, car Nicolas Pariser ne cherche pas à imiter l’efficacité et la vitesse télévisuelles.

La relation entre Alice et le maire a le bon goût de rester platonique, même si une légitime ambiguïté peut naître de leur complicité. En limitant son observation du monde politique à l’échelle de la municipalité, avec son lot d’inaugurations, de réunions voirie, de vernissages et de soirées à l’opéra, le cinéaste fait le choix de la modestie, qui est aussi le thème de la première fiche rédigée par la jeune philosophe à l’édile en manque de repères. Les nombreux lieutenants qui gravitent autour du duo (une première adjointe ultra autoritaire, un directeur de la communication bouffi d’ignorance) ne sont jamais condamnés à un rôle univoque. Nicolas Pariser se place clairement de leur côté, sans les juger.

Aucune naïveté pourtant chez l’auteur, qui montre bien, en s’en moquant avec malice, la victoire des communicants sur les décisionnaires et l’absence problématique de références culturelles classiques parmi les jeunes générations. Refusant la facilité de la satire, le cinéaste fait l’audacieux pari de l’intelligence et de la lenteur dans une époque affolée par la réactivité.</desc>
    <credits>
      <actor>Fabrice Luchini</actor>
      <actor>Thomas Chabrol</actor>
      <actor>Pascal Rénéric</actor>
      <actor>Anaïs Demoustier</actor>
      <actor>Léonie Simaga</actor>
      <actor>Alexandre Steiger</actor>
      <actor>Maud Wyler</actor>
      <actor>Nora Hamzawi</actor>
      <actor>Claire Galopin</actor>
      <actor>Michel Valls</actor>
      <actor>Thomas Rortais</actor>
      <actor>Antoine Reinartz</actor>
      <writer>Nicolas Pariser</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/20/e22ef8e3130f4af5aec1136bf1006b6f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250424152500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424155000 +0200">
    <title>Nomade des mers, les escales de l'innovation</title>
    <sub-title>Concarneau, le départ</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Sur le catamaran "Nomade des mers", l'ingénieur Corentin de Chatelperron voyage à travers le monde à la découverte des perspectives de la low-tech.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/51431c7b725d41dabf689ac7bff2bd71.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424155000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424163500 +0200">
    <title>Bosnie-Herzégovine</title>
    <sub-title>Le Nord foisonnant</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Bosnie-Herzégovine , le parc national de Sutjeska et la forêt primaire de Perucica constituent un refuge précieux pour de nombreuses espèces menacées.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/dd6dda443d6a4b21a6ec1554c689ef37.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424163500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424172000 +0200">
    <title>Bosnie-Herzégovine</title>
    <sub-title>Le Sud minéral</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Dans le sud de la Bosnie-Herzégovine, le champ de Livno constitue la plus grande zone humide du pays, où quelque 700 chevaux sauvages ont élu domicile.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/be9b82c9db1049f1832d854edb2c75df.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424172000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424180500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. La Provence à la mode Jacquemus - En Papouasie-Nouvelle-Guinée, un sac nommé bilum - En Irlande, le ragoût vegan de Kate - En Italie, voyage autour de ma chambre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424180500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424185500 +0200">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Chandigarh, la ville idéale du Corbusier ; les liens entre les Espagnols et Seat ; quand Malraux pillait les trésors du Cambodge.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/0e6d764214d64681b8aa476e785a5c5a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424185500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424193000 +0200">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Chicago : le hot dog</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le hot dog anti-dépression : le Chicago-style - Le goût du pays : Sofi, une Chicagoane à Bordeaux.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/10/fde2ab970956409b969247039ca7fb82.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424193000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424194500 +0200">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Venezuela : "Police, exhibition punitive !"</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Venezuela, critiquer le pouvoir peut mener à l'arrestation. Dans cette vidéo, l'armée met en scène l'interpellation d'une citoyenne ayant osé critiquer le régime... sur TikTok. Retour sur cette utilisation des réseaux sociaux comme outils de la répression politique.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/910e9b382a0747c5bd8e72d7210c98fb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424194500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424200500 +0200">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 24/04/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424200500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424205000 +0200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424205000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424205500 +0200">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/12/f6c90084a8694a59bee1d253867a6755.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424205500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424215000 +0200">
    <title>No Man's Land</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Les premiers pas d'Ellie en Syrie sont difficiles. Alors que Jake se méfie toujours d'elle, elle découvre la réalité de la violence et de l'arbitraire sous le règne de Daech. Sarya, qui a finalement accepté que Nisrine intègre les YPJ, tente vainement de convaincre sa supérieure de lancer un assaut pour libérer le camp des Sabayas, dont les prisonnières doivent être vendues comme esclaves sexuelles aux combattants de l'organisation. De son côté, Nasser fomente un plan pour s'échapper de Syrie, tandis qu'Ellie se rebelle contre Jake...</desc>
    <credits>
      <director>Rotem Shamir</director>
      <actor>James Floyd</actor>
      <actor>Thibaut Evrard</actor>
      <actor>Nadia Benzakour</actor>
      <actor>Souheila Yacoub</actor>
      <actor>Leo Hatton</actor>
      <actor>Zed Josef</actor>
      <actor>Ridge Dean</actor>
      <actor>Nada Belka</actor>
      <actor>Tasnim Cheham</actor>
      <actor>Haroun Cherqaoui</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/549cff05f6884d689196d4fe375e3005.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424215000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424224000 +0200">
    <title>No Man's Land</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - Tandis que Nasser finalise les derniers détails de son plan d'évasion, Max et Sarya se rendent à l'hôpital, au chevet des combattantes blessées lors de l'assaut lancé contre le camp des Sabayas, qui s'est soldé par un échec. Retenue en captivité par Jake et Ellie, qui a confirmé son allégeance à Jake et à sa nouvelle vie, Meike échafaude elle aussi un plan pour s'évader, au péril de sa vie. Lorsqu'elle comprend que Sarya refuse de lancer une nouvelle opération pour libérer les femmes du camp, Nisrine décide de déserter...</desc>
    <credits>
      <director>Ruskin Oded</director>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>James Floyd</actor>
      <actor>Thibaut Evrard</actor>
      <actor>Nadia Benzakour</actor>
      <actor>Souheila Yacoub</actor>
      <actor>Leo Hatton</actor>
      <actor>Zed Josef</actor>
      <actor>Ridge Dean</actor>
      <actor>Nada Belka</actor>
      <actor>Tasnim Cheham</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/5f6d2338d87a45d78dcc948e3b19122e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424224000 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250424232500 +0200">
    <title>No Man's Land</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:7 - Sarya soumet un plan au Mossad : elle leur livrera Jake en échange de leur aide pour la libération du camp des Sabayas. Le Mossad accepte et Sarya, aidée de deux autres combattantes, se laisse capturer par Daech dans le but d'infiltrer le camp. Après le cambriolage d'une banque, Jake doit rendre des comptes à son commandement. En enquêtant, il découvre que le coupable ne peut être qu'un membre haut placé de l'organisation ayant accès à des informations secrètes. Paul continue à se méfier de Nasser depuis que son plan d'évasion a capoté, le soupçonnant d'avoir fomenté le cambriolage et de collaborer à nouveau avec le Mossad...</desc>
    <credits>
      <director>Ruskin Oded</director>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>James Floyd</actor>
      <actor>Thibaut Evrard</actor>
      <actor>Souheila Yacoub</actor>
      <actor>Leo Hatton</actor>
      <actor>Zed Josef</actor>
      <actor>Ridge Dean</actor>
      <actor>Nada Belka</actor>
      <actor>Tasnim Cheham</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/0a5420ab5a1540939cd86ec7d23a34ac.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250424232500 +0200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250425002000 +0200">
    <title>No Man's Land</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Nasser parvient à dissiper les soupçons qui pèsent sur lui en faisant porter la responsabilité du cambriolage sur un autre membre de Daech. De son côté, Paul découvre l'imminence d'un raid aérien américain et prévient Jake. Après avoir mis Nisrine à l'abri, Nasser retrouve Sarya au camp des Sabayas. Ensemble, ils peaufinent les derniers détails du plan pour libérer les prisonnières...</desc>
    <credits>
      <director>Ruskin Oded</director>
      <actor>James Floyd</actor>
      <actor>Thibaut Evrard</actor>
      <actor>Nadia Benzakour</actor>
      <actor>Souheila Yacoub</actor>
      <actor>Leo Hatton</actor>
      <actor>Ismail Elfallahi</actor>
      <actor>Zed Josef</actor>
      <actor>Ridge Dean</actor>
      <actor>Maha Boukhari</actor>
      <actor>Nada Belka</actor>
      <actor>Tasnim Cheham</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/11/4eab7eaeeba34273875c46588ace9de7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
