<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250309230000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310012500">
    <title>Samson : Festival d'Aix-en-Provence 2024</title>
    <desc lang="fr">Au Théâtre de l'Archevêché d'Aix-en-Provence, le metteur en scène Claus Guth et le chef d'orchestre Raphaël Pichon reconstituent librement un opéra rêvé par Voltaire et Rameau et jamais représenté.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/867ac274500e495b8d7090def10ba5fb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310012500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310021000">
    <title>Burel, l'étoffe d'une tradition retrouvée</title>
    <desc lang="fr">Isabel Costa préserve le traitement traditionnel de la laine dans la Serra da Estrela. Malgré la diminution du nombre de bergers, elle redonne vie aux vieilles usines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/e789f351095e4cfbb9498503094222c8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310031000">
    <title>A nos corps excisés</title>
    <desc lang="fr">Halimata Fofana, 38 ans, travaille comme éducatrice à la Protection judiciaire de la jeunesse d'Evry, où elle prépare la comparution de mineurs devant la justice. En 2015, elle a publié aux éditions Karthala Mariama "L'Ecorchée vive", un roman dans lequel elle brise le tabou de l'excision, dont elle a été victime à 5 ans lors d'un voyage familial au Sénégal. Si ce livre lui a permis de franchir un cap dans l'appréhension de ce traumatisme, elle ressent toujours le besoin d'en parler, notamment avec ses parents, qui lui opposent le silence depuis les faits. Si l'excision est aujourd'hui sévèrement punie et globalement en recul au Sénégal, le pays d'origine de la famille de Halimata, sa pratique est loin d'avoir disparu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/14/12f3504752bed276cb7e84447bb20e27a18f02f2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250310031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310033600">
    <title>Kids</title>
    <sub-title>Comprendre la peur</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Il est tout à fait normal d'avoir peur, surtout lorsque l'on est un enfant. Mais certaines peurs peuvent se muer en angoisses et devenir pathologiques.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/f99df2a75fdc462c84f79e59fe987edf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310033600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310045500">
    <title>Coup de chaud sur les Alpes : Le changement climatique en montagne</title>
    <desc lang="fr">Le massif des Alpes voit ses températures augmenter rapidement et son écosystème se modifier : un défi pour les espèces animales contraintes de s'y adapter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/16/2f3ed06c6b87404a8ad1a12e81999059.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310052500">
    <title>Maldives, le ballet des raies mantas</title>
    <desc lang="fr">Les Maldives, dans l'océan Indien, ne sont pas seulement un lieu de convoitise pour les vacanciers. Elles abritent aussi en nombre de gigantesques raies manta.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/10669f1a81124a5ab488a0f8cd7296c5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310060500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Montafon, Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans le Vorarlberg, province la plus occidentale de l'Autriche, un petite équipe se forme et travaille à l'alpage Vergalden dans le Montafon.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/ba5a6faf046d48a69b0aa95c38fd8b24.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310065000">
    <title>Corse, les maquisards du feu</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'action des pompiers forestiers corses pour prévenir les incendies qui ravagent l'île et qui ont redoublé d'intensité depuis les années 60.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/ff629be29ffb4cdd8a5b3412c8117b01.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Kim Scott, une voix aborigène en Australie - Si la Réunion m'était contée - Au Maroc, un déserteur allemand.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Ecosse</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de l'Écosse en quatre sujets : "Sacré Graal" des Monty Python ; les eaux glacées des Highlands ; la recette du cerf aux blettes ; un repas fatal au bord du Loch Maree.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/8b1178972e6b4e44bf1c385b8ecdae82.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310092000">
    <title>Oligarques, le gang de Poutine</title>
    <sub-title>Main basse sur le pétrole</sub-title>
    <desc lang="fr">Après la chute de l'URSS, le passage à l'économie de marché ouvre les portes de la gloire à des entrepreneurs inconnus. Profitant du vaste programme de privatisation du président Boris Eltsine, ceux que l'on appelle les "sept banquiers", sous la houlette du "parrain du Kremlin" Boris Berezovski, se jettent sur le capital russe. Inquiets à la perspective d'un retour au pouvoir des communistes lors de l'élection présidentielle de 1996, ces oligarques, tels Roman Abramovitch, Mikhaïl Fridman, Piotr Aven et Mikhaïl Khodorkovski, participent au financement de la campagne victorieuse de Boris Eltsine en échange de l'acquisition d'actifs pétroliers. En 2000, soucieux de continuer à tirer les ficelles, ils se tournent, pour remplacer un Eltsine malade à la tête du pays, vers un ancien agent du KGB : Vladimir Poutine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/337271a0da5d4d6496a2de4cdb4c71ce.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250310092000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310101500">
    <title>Oligarques, le gang de Poutine</title>
    <sub-title>La conquête de l'Ouest</sub-title>
    <desc lang="fr">Investi président le 7 mai 2000, Poutine lance les hostilités entre sa garde rapprochée et les oligarques historiques. Il réunit ces derniers dans la datcha de Staline pour leur faire passer un message : le ralliement ou la disgrâce. Ceux qui lui restent fidèles, comme Abramovitch ou Fridman, sont récompensés, tandis que les réfractaires paient le prix fort. Condamné pour évasion fiscale, Khodorkovski est emprisonné quand Berezovski n'a d'autre choix que l'exil. Pour restaurer la grandeur de la Russie, Poutine projette d'asservir l'Europe à travers l'arme énergétique. Il place ainsi ses proches à la tête du secteur. Quant aux oligarques historiques, ils se lancent à la conquête de l'Europe de l'Ouest : incarnant le nouveau soft power russe, ils investissent massivement au Royaume-Uni, en France et en Allemagne, et influencent les élites.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/e36da11b85f74188b99ab48724b78765.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310101500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310111500">
    <title>Oligarques, le gang de Poutine</title>
    <sub-title>Au service de la guerre</sub-title>
    <desc lang="fr">Quand en 2014 Poutine envahit la Crimée, les Européens, dépendants des hydrocarbures russes, ne peuvent suivre en bloc les sanctions américaines. De nouveaux projets viennent accroître l'emprise de Moscou sur l'Europe. Le chantier d'un deuxième gazoduc, Nord Stream 2, doit permettre à l'Allemagne de doubler ses importations, tandis que la multinationale française Total, sous l'impulsion de son PDG Christophe de Margerie, noue le "contrat du siècle" avec Novatek - une société gazière appartenant à deux proches de Poutine, Guennadi Timtchenko et Leonid Mikhelson - en vue d'exploiter les gisements de la péninsule de Yamal, en Arctique. Mais lors de l'invasion de l'Ukraine, en février 2022, les Occidentaux font volte-face.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1dfb1aa1ec8b49de8b4380950306ced9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310111500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310120000">
    <title>Yabusame, les amazones du Soleil-Levant</title>
    <desc lang="fr">Si les légendaires guerriers samouraïs ont disparu depuis longtemps, leur art du tir à l'arc équestre, appelé "yabusame", a traversé les millénaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1c6e53e672384f7f9bf465866c9157cf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310123500">
    <title>L'inquiétante guerre des couteaux à Londres</title>
    <desc lang="fr">Les attaques au couteau entre jeunes se multiplient dans toute l'Europe. Tandis que des pays comme l'Allemagne discutent de la manière de remédier à ce phénomène relativement récent, la classe politique et la société civile britanniques luttent depuis des années contre ces violences. Les vidéos montrant des affrontements au couteau entre gangs et jeunes délinquants fleurissent sur les réseaux sociaux. À Londres, les travailleurs sociaux sont persuadés que l'escalade des interdictions et sanctions ne suffira pas à endiguer cette vague de violence.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/e0104809a89f459e85d35e40e98c54e9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310145000">
    <title>Sissi et moi</title>
    <desc lang="fr">1894. Officieusement séparée de son mari depuis de nombreuses années, l'impératrice Sissi, âgée de 40 ans, désigne sa nouvelle dame d'honneur, Irma Sztáray, une jeune aristocrate naïve et un peu maladroite, pour l'accompagner dans ses nombreux voyages à travers l'Europe. Contre toute attente, la jeune femme s'entend bien avec la souveraine au tempérament excentrique, à la personnalité maniaco-dépressive et au comportement parfois cruel. Mais, à leur retour à la cour d'Autriche, l'amitié entre les deux femmes est mise à mal par les conventions. Sissi se révèle alors très attachée au protocole et à la place que chacun occupe dans la société. - Critique : De quoi Sissi est-elle devenue le nom ? Loin des bluettes froufroutantes d’Ernst Marischka (entre 1955 et 1957) et du drame crépusculaire de Luchino Visconti (1973) qui la canonisèrent sous les traits de Romy Schneider, l’impératrice d’Autriche inspire aujourd’hui des relectures audacieusement féministes. Après l’Autrichienne Marie Kreutzer et son Corsage sorti fin 2022, c’est au tour de l’Allemande Frauke Finsterwalder de lui faire endosser d’anachroniques atours à travers une fiction revendiquée comme telle. Parmi leurs points communs, ces deux films brodent librement sur la mort de l’altesse assassinée par un anarchiste italien en 1898, envisageant le trépas (sous la forme du suicide pour l’un, d’un genre de crime passionnel pour l’autre) comme la seule échappatoire possible à ses tourments de captive.

L’originalité de Sissi et moi tient évidemment à ce « moi » qui introduit un point de vue extérieur : celui de la comtesse Irma Sztáray (Sandra Hüller), célibataire maladroite et maltraitée par sa mère, soudain propulsée dame de compagnie d’une tête couronnée dépeinte en rock star (Susanne Wolff). Soumise aux caprices de sa maîtresse, la godiche se met au sport, au jeûne, aux voyages qui permettent à Élisabeth d’éviter la cour. Sous la domination point une amitié, qui vire chez Irma en un amour fanatique — voir la scène où elle ingère une boule de cheveux de Sissi —, protecteur et jaloux.

Moins saisissants que ceux de Corsage, auquel sa photographie conférait une froide étrangeté, les partis pris de ce film-ci sont autant de décalages, tant dans les costumes que dans la bande originale, exclusivement composée de voix féminines — Portishead, Tess Parks, Nico… Même s’il aurait sans doute gagné à être resserré et un peu moins explicite — certaines répliques frôlent le manifeste —, Sissi et moi intrigue et réussit, vraie gageure, à créer un récit inédit. Il donne par ailleurs l’occasion d’admirer un nouvel avatar de Sandra Hüller (Anatomie d’une chute), impressionnante en groupie énamourée.</desc>
    <credits>
      <actor>Stefan Kurt</actor>
      <actor>Angela Winkler</actor>
      <actor>Sibylle Canonica</actor>
      <actor>Wokalek Johanna</actor>
      <actor>Badland Annette</actor>
      <actor>Georg Friedrich</actor>
      <actor>Sandra Hüller</actor>
      <actor>Susanne Wolff</actor>
      <actor>Markus Schleinzer</actor>
      <actor>Sophie Hutter</actor>
      <actor>Tom Rhys Harries</actor>
      <actor>Maresi Riegner</actor>
      <writer>Frauke Finsterwalder</writer>
      <writer>Christian Kracht</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/10/04172a48-76de-c475-b0637c3962f6a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250310145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310153500">
    <title>Les Pays-Bas sauvages : Dans le port de Rotterdam</title>
    <desc lang="fr">Le port de Rotterdam, premier d'Europe en volume d'activité, ne paraît pas propice à la vie sauvage. Il abrite pourtant hérissons, putois, lapins, mouettes et faucons crécerelles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/bd66eff45a074f87abf20ea2392fcd59.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310162500">
    <title>La vie sauvage au pied des moulins</title>
    <desc lang="fr">La région d'Alblasserwaard, sur la côte ouest des Pays-Bas, dominée par les moulins, abrite bécasses, hérons, cerfs, grenouilles, lapins et papillons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/6f62c29d94654eb38137a3fc523e3f35.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Lisbonne, libérée par la caméra de Paulo Rocha. - En Ouzbékistan, le papier est d'or. - Les sandwichs au halloumi de Georgia. - A Hendaye, la rançon est royale.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/a43dfca46f4b4e72b46d647e8ffea46c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Congo pop et coloré de Chéri Chérin - Au Japon, restons zen - Sous Mussolini, une prison très européenne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Andalousie : le gaspacho</sub-title>
    <desc lang="fr">Le gaspacho, le melting-pot andalou. - Le goût du pays : Elena, une Andalouse à Annecy. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/10bdd7c83fdd45139fc53ce79679a1e0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Otages : la mise en scène de la libération</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans cette mise en scène aussi stratégique qu'étudiée, le Hamas tente avant tout d'assoir sa suprématie sur le territoire et d'imposer son propre récit de la guerre. Le journaliste gazaoui Rami Abou Jamous analyse pour nous la portée de ces images. Raphaëlle Rerolle, grand reporter au Monde, revient sur la stratégie de communication du Hamas.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 10/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310195500">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/a353086598cc4e4680e2349a123d2be5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250310195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310214000">
    <title>La Scoumoune</title>
    <desc lang="fr">A Marseille, dans les années 30, le truand Xavier Saratov est victime d'une machination montée par le caïd Villanova. Il est arrêté avec le cadavre d'un homme dans sa voiture. Giorgia, la soeur de Xavier, demande l'aide de Roberto, un ami d'enfance de son frère, surnommé "la Scoumoune", le porte-poisse. Roberto honore parfaitement son sobriquet. Il décime la bande de Villanova mais ne peut éviter la prison à Xavier, qui est condamné à vingt ans de réclusion. Interpellé à son tour, Roberto doit purger une peine de quinze ans. Il se retrouve dans le même pénitencier que son ami. Alors que la guerre a éclaté, un travail de déminage est proposé aux prisonniers...</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Paul Belmondo</actor>
      <actor>Claudia Cardinale</actor>
      <actor>Jacques Debary</actor>
      <actor>Michel Peyrelon</actor>
      <actor>Alain Mottet</actor>
      <actor>Michel Constantin</actor>
      <actor>Philippe Brizard</actor>
      <actor>Marie-Claude Mestral</actor>
      <actor>Lucero Enrique</actor>
      <actor>Bufi Aldo</actor>
      <actor>Arnold Lucie</actor>
      <actor>Jacques Maury</actor>
      <writer>José Giovanni</writer>
    </credits>
    <date>1972</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/7dc88516553a40ab9ab09666b7723c9a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250310214000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250310235500">
    <title>Un thé au Sahara</title>
    <desc lang="fr">1947. Port et Kit Moresby, un couple d'Américains oisifs, débarquent à Tanger, accompagnés de Tunner, un ami mondain. Après dix années de mariage, Port et Kit, en mal de sensations fortes, espèrent raviver leur amour dans les sables du désert. Bientôt, l'envahissante madame Lyle et son fils, Eric, se joignent à eux. Dès lors, Port n'a de cesse de semer ses compagnons et de s'enfoncer plus avant dans le désert. Les conditions de voyage se dégradent au fil du périple et, bientôt, Port tombe gravement malade. Il trouve refuge dans un fort de l'armée française. Atteint de la typhoïde, son état s'aggrave. Kit reste seule face à l'immensité désertique... - Critique : | Genre : romance sentimentale. Curieux trio qui débarque dans le Tanger de la fin des années 1940, avec des malles aussi grosses que leurs désillusions. Port est un compositeur qui ne compose plus. Kit, sa femme, est une dramaturge qui n'a presque rien écrit. Comme pour éviter de se retrouver face à face, ils traînent dans leurs bagages Turner, un ami, tel un bel objet futile et vain. Ce sont des dandys que peint Bertolucci dans cette adaptation du célèbre roman de Paul Bowles. Sa caméra, aérienne, semble les dominer légèrement. De superbes mouvements tournants les enferment dans des cercles invisibles à mesure qu'ils s'enfoncent dans le désert, à la recherche d'une vérité qui se dérobe. En contrepoint de leur quête sévit un couple grotesque, Mme Lyle et son fils, droit sortis de l'univers grinçant de John Huston. Qu'importe donc l'exotisme d'un Maroc très hollywoodien : dans des sites grandioses, Port et Kit dissertent sur leur mal de vivre, et Bertolucci joue avec brio une partie de cache-cache entre l'art et l'artifice. Si l'on croit moins aux séquences finales, où Port tombe soudain malade, il est difficile de ne pas reconnaître que Debra Winger est éblouissante. — Pierre Murat</desc>
    <credits>
      <actor>Debra Winger</actor>
      <actor>Tom Novembre</actor>
      <actor>John Malkovich</actor>
      <actor>Philippe Morier-Genoud</actor>
      <actor>Campbell Scott</actor>
      <actor>Sotigui Kouyaté</actor>
      <actor>Bennett Jill</actor>
      <actor>Timothy Spall</actor>
      <actor>Amina Annabi</actor>
      <actor>Eric Vu-An</actor>
      <actor>Ben Smaïl</actor>
      <actor>Mohammed Afifi</actor>
      <writer>Mark Peploe</writer>
      <writer>Bertolucci Bernardo</writer>
      <guest>Lahcen Zinoun</guest>
    </credits>
    <date>1990</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/3060c97071e1488fab56f0a520245468.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250310235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250311014000">
    <title>Amor Fati : la fatalité de l'amour</title>
    <desc lang="fr">Ceux qui s'aiment se ressemblent-ils ? Ce film choral décline l'amour sous toutes ses formes tout en interrogeant le sens du couple dans le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/174be0f928d0416b9e4326d73c3051b7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
