<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241213235000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214003000 +0100">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>La vie à l'état brut</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1970, la vague disco submerge la planète, empruntant parfois à son funk, mais l'aura de James Brown commence à faiblir. Empêtré dans ses démêlés avec le fisc et un conflit avec sa maison de disques, il sombre dans l'addiction à la drogue et à l'alcool. Menacé de prison pour avoir brandi une arme, l'artiste businessman vacille, avant que son épouse ne porte plainte pour violences conjugales aggravées. Dans cette descente aux enfers, sa performance, lors du festival Zaïre 74, à l'occasion du combat de boxe historique entre Mohamed Ali et George Foreman, fera néanmoins date. Mais si la génération du hip-hop, ainsi que Prince et Michael Jackson le revendiquent comme référence, James Brown perd de son aura. Jusqu'en 1980, où le film "The Blues Brothers" relance sa carrière.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214003000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214011000 +0100">
    <title>James Brown: Say It Loud</title>
    <sub-title>Le plus grand de tous</sub-title>
    <desc lang="fr">Après un nouveau séjour en prison, à l'aube des années 2000, James Brown, désigné père du breakbeat, revient en force. Héros de la scène rap, et notamment de LL Cool J ou de Chuck D, il enchaîne encore - avec à peine moins d'énergie - les performances survoltées. Mais il lutte toujours contre ses démons, éprouvé par de nouveaux procès et la mort de sa troisième épouse. En 2002, son interprétation de "It's a Man's Man's Man's World", aux côtés et à la demande du ténor Pavarotti, l'installe définitivement au panthéon de la musique du XXe siècle, Jusqu'à peu avant sa mort, il se produit sur scène, avant de choisir le jour de la naissance du Christ, en 2006, pour la quitter définitivement. Une foule en larmes défilera pour lui dire adieu à l'Apollo Theater à Harlem où son corps est exposé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/6620dfea1c17468b8eff796ce77fab59.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214011000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214021500 +0100">
    <title>James Brown: Live at Montreux</title>
    <desc lang="fr">Quand James Brown entonne son hymne renversant "This is a man's world" , c'est toute la planète soul qui chavire, à grand renfort de cuivres vrombissants. En combinaison cosmique pailletée, Mister Dynamite met le feu sur la scène du casino de Montreux ce 5 juillet 1981. Plus groovy et flamboyant que jamais, le géant gesticulant le plus petit de la Great Black Music offre à ses fans un florilège des hits qui l'ont hissé au sommet pendant des décennies. Voix puissante et jeu de jambes électrisant, le parrain livre une inoubliable performance. Du torride "Sex Machine" à "Papa's Got a Brand New Bag" en passant par un incantatoire "Please, Please, Please" où il se couvre les épaules d'une cape, James Brown scande, pleure et hurle de toute son âme.</desc>
    <category lang="fr">musique : blues %26 soul</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/458018cc3cfa428cb055900ebf438524.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241214021500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214034400 +0100">
    <title>Au coeur de la nuit</title>
    <sub-title>Spécial Paris-Berlin</sub-title>
    <desc lang="fr">L'actrice Ariane Ascaride se promène à Paris en compagnie de Stéphane Braunschweig, le directeur du Théâtre de l'Odéon, tandis que Thomas Oberender, le directeur du Festival de Berlin, sillonne la capitale allemande avec le metteur en scène suisse Milo Rau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">89</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/02/c186ddfe-3e35-494f-9f03-d2940f4007ec.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214034400 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214050500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">81</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214050500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214060000 +0100">
    <title>Catherine Deneuve, à son image</title>
    <desc lang="fr">Son image de blonde impassible, mythifiée par le sulfureux Belle de jour de Luis Buñuel, lui a longtemps collé à la peau. Certains réalisateurs ont joué de ce fantasme, quand d'autres, tel François Truffaut, ont cherché à le contourner. Catherine Deneuve, elle, s'en est libérée en menant sa carrière selon ses instincts, ses rencontres et sa passion cinéphile. Au long des décennies, elle a exploré tous les registres, entre truculentes comédies ("La Vie de château" de Jean-Paul Rappeneau, "Potiche" de François Ozon) et incursions dans des univers exigeants (chez Manoel de Oliveira ou Raúl Ruiz, notamment), révélant des facettes inédites de son jeu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/02/48b128444dd437f5cb5ff347846cf0cc76f57eb2_DE4CD7CD087DD2CF5C341CBB5F4B1DCB.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241214060000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214065500 +0100">
    <title>Amanda Lear : "Appelez-moi mademoiselle"</title>
    <desc lang="fr">Troubler pour séduire, séduire pour dissimuler : Amanda Lear cultive brillamment son mystère depuis plus d'un demi-siècle. Au gré du temps et des interviews, la blonde créature a multiplié les versions de sa propre histoire, changeant notamment de date et de lieu de naissance (entre 1939 et 1950, Hongkong ou Saigon). Voix rauque et jambes interminables, elle a surtout entretenu l'ambiguïté sur son identité sexuelle, encouragée par celui dont elle a été la muse : le peintre Salvador Dalí, adepte des coups d'éclat médiatiques, avec lequel elle noue dans les années 1960 une relation à l'aura légendaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/08/5e49d12617b3c25273a5e75921923f057004b16a_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241214065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214072500 +0100">
    <title>Oscar ou l'art d'apprivoiser les chevaux</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/05/ec7e0d2db1783a3f3fc647af7fcd52125b224540.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214072500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214082000 +0100">
    <title>Grèce, les petites soeurs de la terre</title>
    <desc lang="fr">Erigé au XVIe siècle sur le mont Ossa, dans le Nord de la Grèce, un monastère en ruine a été redécouvert par une poignée de religieuses, qui l'ont rénové.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/28/79622e8c-fa7c-491d-8f50-efa867a4fe66.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214082000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214091500 +0100">
    <title>Le Viêtnam au chevet des pangolins</title>
    <desc lang="fr">Au Viêtnam, dans le parc national de Cuc Phuong, les animaux confisqués par les douaniers, des pangolins notamment, sont soignés avant d'être relâchés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214091500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214095500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Namibie</sub-title>
    <desc lang="fr">Découverte de la Namibie à travers trois reportages : l'écrivaine Neshani Andreas, la voix des Namibiennes ; la résilience des Himbas, les bergers du désert ; l'ancienne cité minière de Kolmanskop, ville fantôme.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214095500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214102500 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Lake District (Grande-Bretagne)</sub-title>
    <desc lang="fr">Marian, qui habite le parc national de Lake District, y prépare du hotpot, un pot-au-feu de mouton : la cuisine de la région s'avère rustique et savoureuse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/a5c5d6f5a9a64745830ac9b593eb3cf7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214102500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214111000 +0100">
    <title>Les ancêtres des Windsor</title>
    <sub-title>George Ier, l'héritier</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - À l'issue de l'acte d'Établissement de 1701, voté par le Parlement anglais pour préserver les acquis de la Glorieuse Révolution, la succession au trône britannique est désormais exclusivement réservée aux descendants protestants du roi Jacques Ier Stuart. George-Louis de Brunswick-Lunebourg, prince héritier du Hanovre, est alors identifié comme le seul prétendant éligible à la couronne et devient roi sous le nom de George Ier en 1714. S'il apporte de la stabilité au royaume d'un point de vue politique, ce roi d'origine germanique, qui ne parle pas la langue de ses sujets, est peu apprécié. Alors qu'il est défié par les partisans de la maison Stuart lors de la première rébellion jacobite en 1715, George Ier trouve refuge aux côtés de ses maîtresses et dans ses fréquents voyages à Hanovre.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/10/488af9ea38174e94bf8e8c3b443979b2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214115500 +0100">
    <title>Les ancêtres des Windsor</title>
    <sub-title>George II, le roi guerrier</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La popularité de George II auprès de ses sujets précède son couronnement, qui survient en 1727. Sa réputation de guerrier, gagnée sur les champs de bataille de la guerre de succession d'Espagne (1701-1714), se confirme avec celle de l'Autriche (1740-1748) et la guerre de Sept Ans (1756-1763). Sous son règne, la dynastie de Hanovre se renforce, notamment quand il écrase la seconde rébellion jacobite de 1745, instiguée par l'héritier de la dynastie Stuart. Mais sur le plan personnel, George II est rongé par la rancœur qu'il éprouve pour son père, et qui envenime sa relation avec son propre fils, le prince Frédéric. Quand celui-ci meurt, en 1751, le souverain endeuillé doit réfléchir à sa succession.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/10/4483bad97eec4c2e8e39120ba0c58c10.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214115500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214124500 +0100">
    <title>Les ancêtres des Windsor</title>
    <sub-title>George III, le roi fou</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Premier des rois de Hanovre à être né et élevé en Grande-Bretagne, George III, petit-fils de George II, se sent profondément patriote. Monté sur le trône en 1761, à seulement 21 ans, le jeune souverain recueille les fruits d'une victoire, celle de la guerre de Sept Ans (1756-1763), mais essuie vingt ans plus tard une cuisante défaite contre les États-Unis d'Amérique, dont le traité de Paris reconnaît l'indépendance en 1783. Son règne, le plus long jusque-là de l'histoire britannique (soixante ans, record battu par Victoria, puis Élisabeth II), devient plus malaisé après la Révolution française, qui remet sa légitimité en cause. Néanmoins adoré de ses sujets, George III connaît une fin tragique, sombrant petit à petit dans la folie.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/10/49142f38e2b54ab5b7dcc80cc432d36e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214124500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214133000 +0100">
    <title>Les ancêtres des Windsor</title>
    <sub-title>George IV, le roi dilettante</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - George IV se construit en opposition à l'exemple de vertu et de moralité que son père George III incarnait. En réaction à son éducation puritaine, il multiplie les excès, les dettes, les maîtresses et les scandales. Prince régent dès 1811, en raison de la maladie mentale de son père, il sert ses propres intérêts avant ceux de la Couronne et se lance dans des chantiers dispendieux, comme celui qui transforme son palais de Brighton en un joyau d'architecture au style anglo-indien. Si la finesse de ses goûts est honorée par la postérité, au travers des arts qu'il a encouragés durant cette période dite de la régence, George IV, surtout moqué, voire haï par ses contemporains, sera peu regretté à sa mort, survenue en 1830.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/10/e255af20f5de4b58b19039a47f152aff.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214133000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214150000 +0100">
    <title>Guillaume le Conquérant</title>
    <desc lang="fr">En juillet 1035, Guillaume le Bâtard, fils illégitime du duc de Normandie, succède à son père, mort en pèlerinage à Jérusalem. Après une décennie de troubles, le jeune duc parvient à asseoir son autorité et fait de la cour de Normandie l'une des plus puissantes et les plus fastueuses d'Europe. Promis au trône d'Angleterre par son roi Edouard le Confesseur, sans descendance, il doit pourtant se battre contre Harold pour obtenir son dû. A la tête d'une flotte de plusieurs milliers de navires, il débarque avec 15 000 hommes sur le sol anglais. Le 14 octobre 1066, les deux armées se font face à Hastings. Reconstitutions et témoignages d'historiens éclairent la personnalité de ce fin stratège, guerrier impitoyable.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/03/06/edab358c9885b6eacb84e323c6feaff9e24306b4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241214150000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214154000 +0100">
    <title>Camilla : Maîtresse, épouse, reine consort</title>
    <desc lang="fr">Camilla Parker Bowles s'est heurtée à bien des obstacles avant d'être acceptée par la famille royale et le peuple britannique. Le jubilé de platine d'Elisabeth II, en 2022, a marqué un tournant : à cette occasion, la souveraine a annoncé que la seconde épouse de Charles obtiendrait le statut de reine consort lorsque celui-ci accéderait au trône. Cet "adoubement" est venu récompenser la constance et la discrétion de Camilla, ainsi que son engagement humanitaire et caritatif. Tout en animant un club de lecture sur Instagram, la reine Camilla parcourt désormais le pays, armée de son humour et de sa sincérité. Les Britanniques sont désormais une majorité à la plébisciter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/16d4a08b6d014d28b0fcafd855a1f97f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214154000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214163000 +0100">
    <title>Le roi Charles III</title>
    <desc lang="fr">Lors de son premier discours en septembre dernier, le roi Charles III promettait de servir les Britanniques toute sa vie, reprenant les mots employés par sa défunte mère, lors de son accession au trône en 1952. Si le nouveau souverain pourra s'inspirer du dévouement dont Elizabeth II a fait preuve tout au long de son règne, son histoire personnelle contraste singulièrement avec celle de la souveraine entrée dans la légende du siècle. Quelles conséquences la mort tragique de la princesse Diana a-t-elle eues sur sa vie et sa réputation ? Comment la présence de sa seconde épouse Camilla à ses côtés est-elle perçue par les Britanniques ? Hier considéré comme un éternel héritier, marginal, briseur de mariage et écologiste illuminé, celui qui sera couronné le 6 mai prochain a su au fil des ans conquérir la population du Royaume-Uni.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/29/2942843d4d394c32a5bfdb96aacfa8e4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214163000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214171500 +0100">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>L'Ecosse et les Orcades</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Bordée par la mer du Nord, la côte orientale de l'Ecosse se dessine entre falaises déchiquetées, plages de sable blanc et villes portuaires.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/12/4ba08a39f772460cafdfe0f5d3547f24.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214171500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214182000 +0100">
    <title>La mer du Nord par les côtes</title>
    <sub-title>L'est de l'Angleterre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La côte orientale de l'Angleterre offre des paysages variés et un patrimoine culturel singulier. Forteresse médiévale construite sur un piton rocheux, le château de Bamburgh surplombe une longue plage de sable blanc plébiscitée par les surfeurs, non loin de la frontière avec l'Écosse. Ancien lieu de villégiature mondain du XIXe siècle, le village de Cromer attire les gastronomes du monde entier.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/19fa8ba2229e4dcca61af8a20b330213.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214182000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214191000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au Vanuatu, le plongeon vertigineux de Le Clézio - Le bouleau, sève des peuples suédois - En Angleterre, une femme accouche d'un lapin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/24/52ab47448945882c0da42a223abfab26695b2d06_197D33633F8379F253B938385EF8553D.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214191000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214194500 +0100">
    <title>En Ecosse, sur la route du tweed</title>
    <desc lang="fr">Au large des côtes écossaises, des tisserands ont relancé la production du tweed, un tissu en laine plébiscité par de grandes marques vestimentaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/21/2a69314bb24b49bb98360ecf903781c5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 14/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214205000 +0100">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Tous les samedis, Renaud Dély anime cette formule, adaptée au week-end, de l'émission d'actualité "28 Minutes" : avec à ses côtés Marie Bonnisseau, Nadia Daam et Jean-Mathieu Pernin, il commente l'actualité de la semaine écoulée, puis invite une personnalité reconnue dans son domaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c7ac333e9a73411585beb10d755cb86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214214500 +0100">
    <title>William Shakespeare</title>
    <sub-title>L'inspirateur</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1587, William Shakespeare a 23 ans lorsqu'il quitte sa femme et leurs trois enfants pour poursuivre ses rêves d'écriture. Arrivé à Londres, une ville surpeuplée où règne la violence et où les maladies font rage, il découvre le phénoménal pouvoir de transgression du théâtre. Déterminé à y conquérir sa place, il trouve à s'employer comme régisseur. À force d'observer les acteurs et le déroulement des représentations, la scène et ses coulisses n'ont plus de secrets pour lui. Peu à peu, il se rapproche des cercles de dramaturges célèbres, mais son extraction modeste et ses études inachevées jouent en sa défaveur auprès du petit monde des lettres. Dix ans après son arrivée à Londres, sa première tragédie, "Titus Andronicus", est un succès.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/1fc26415dfdd4442a979aeebf4c96259.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214214500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214224500 +0100">
    <title>William Shakespeare</title>
    <sub-title>Gloire et rébellion</sub-title>
    <desc lang="fr">Désormais âgé de 30 ans, William Shakespeare est au sommet de son art. Engagé au sein de la plus prestigieuse compagnie théâtrale du pays, les "Lord Chamberlain's Men", l'homme profite des avantages de ce poste où l'argent coule à flots. Toutefois, il conserve toute sa détermination à redorer le blason assombri de sa famille, et travaille dur avec cet unique objectif en ligne de mire. Ses efforts paient et les succès s'enchaînent. "Le Songe d'une nuit d'été", "Henri IV" et "Jules César", ses pièces sont plébiscitées par un public conquis. Mais une série d'événements tragiques vient brusquement mettre fin à ses rêves de gloire...</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/181d2a0b5e2c4b79bfae1437f5fc955b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214224500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241214234500 +0100">
    <title>William Shakespeare</title>
    <sub-title>Au service de Sa Majesté</sub-title>
    <desc lang="fr">Quand Élisabeth Ire meurt en 1603, Shakespeare a 40 ans et est à la tête d'une immense fortune. Pourtant, l'incertitude demeure quant à l'avenir du théâtre à Londres. Le nouveau souverain y sera-t-il aussi sensible qu'elle le fut ? Si Jacques Ier est loin d'en être un grand amateur, il en saisit néanmoins la portée et souhaite s'en servir pour conforter son règne. Pour Shakespeare, c'est un grand soulagement lorsque sa troupe du théâtre du Globe est déclarée troupe royale. Mais en 1613, vingt ans après son arrivée à Londres, l'incendie de son théâtre pousse le dramaturge à se retirer auprès des siens à Stratford-upon-Avon, où il meurt le 23 avril 1616.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/99820fa88d084ca783fc9b67e67f3896.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241214234500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241215003500 +0100">
    <title>Animaux : Le rythme dans la peau ?</title>
    <desc lang="fr">Les animaux ont-ils le rythme dans la peau ? Depuis une décennie environ, des scientifiques du monde entier cherchent à savoir s'il existe des caractéristiques musicales communes aux humains et aux animaux. Au Japon, la primatologue Yuko Hattori étudie les capacités rythmiques des chimpanzés, qui ont spontanément tendance à adapter leurs mouvements aux sons qu'ils entendent. Aniruddh Patel s'est, lui, penché sur le cas du cacatoès Snowball, star de Youtube. Le neuroscientifique a pu établir que l'oiseau à huppe jaune maîtrise quatorze mouvements de danse différents. L'apprentissage de la parole, dont sont capables certains perroquets, influence-t-il leur faculté à se trémousser en rythme ? De son côté, le musicien et chercheur écossais Alex South s'intéresse aux chants des baleines, qui contiennent un grand nombre de sons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/3fffce02134f4dbb8d6d720252672edb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
