<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250108232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109012500">
    <title>Mes petites amoureuses</title>
    <desc lang="fr">Daniel, treize ans, vit heureux à la campagne avec sa grand-mère, qui le dorlote. Sa mère, qui habite Narbonne avec José, un ouvrier agricole espagnol, le fait venir auprès d'elle. Elle commence par le retirer de l'école, pour le mettre en apprentissage dans l'atelier de réparation de cycles que tient Henri, un des frères de José. Pour Daniel, le temps du désenchantement a sonné. Déçu par le monde des adultes, trop sérieux et surtout trop contraignant à son goût, il trouve refuge dans les salles de cinéma, où il se nourrit de grands films d'aventures. Bientôt, il se joint à un groupe de jeunes désoeuvrés et découvre les plaisirs ambigus de l'amour... - Critique : Des chroniques enfantines dans la France de naguère ou de jadis, il s’en tourne toujours. Mais bien peu ont l’âpreté et l’ampleur de ces Petites Amoureuses. Jean Eustache, le réalisateur solitaire et écorché de La Maman et la Putain, mort en 1981, évite aussi bien l’écueil du mélodrame que celui du simple réalisme. Comme ses partenaires, l’interprète du tout jeune Daniel, contraint de renoncer au collège pour travailler, ne joue pas : il dit son texte. Mais, paradoxalement, cette « distanciation », associée à de terribles regards frontaux et pénétrants, se révèle la plus sûre manière d’atteindre à la vérité des sentiments.

Les quelques événements du récit pourraient sembler anodins : Daniel quitte sa grand-mère et la campagne, s’installe chez sa mère avec l’amant de celle-ci, devient à contrecœur apprenti dans un modeste atelier, embrasse une fille inconnue dans l’obscurité d’une salle de cinéma… Pourtant, au fil de ces saynètes nerveuses et dépouillées, c’est une vie qui se joue, tristement, consciemment. La quête sentimentale est, pour Daniel, on ne le devine que trop, une diversion éphémère face aux ravages de la fatalité sociale et, plus encore, face à ces morts-vivants que sont à ses yeux les adultes.</desc>
    <credits>
      <actor>Jacques Romain</actor>
      <actor>Maurice Pialat</actor>
      <actor>Ingrid Caven</actor>
      <actor>Martin Loeb</actor>
      <actor>Dufranne Jacqueline</actor>
      <actor>Dionys Mascolo</actor>
      <actor>Henri Martinez</actor>
      <actor>Jean-Noël Picq</actor>
      <actor>Caroline Loeb</actor>
      <actor>Pierre Edelman</actor>
      <actor>Patrick Eustache</actor>
      <actor>Marie-Paule Fernandez</actor>
      <writer>Jean Eustache</writer>
    </credits>
    <date>1974</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/03/2a12766c6f8b462c9770a947536f8d45.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250109012500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109022500">
    <title>44 heures entre la vie et la mort</title>
    <desc lang="fr">Alors qu'il regarde un match à la télévision, Gil Avni, un père de famille de 33 ans, s'effondre soudain dans son fauteuil. Découvert en état de grave insuffisance respiratoire par son épouse infirmière, il est pris en charge aux urgences, placé sous sédation et sous respirateur. Alors que le personnel médical s'affaire pour le sauver et poser un diagnostic, Gil, apparemment inconscient, perçoit pourtant tout ce qui se passe autour de lui : il se voit arriver à l'hôpital, écoute les conversations des médecins de plus en plus alarmistes sur son cas, et entend ses proches défiler dans sa chambre, prêts à lui faire leurs adieux. Il a été victime d'un syndrome d'enfermement - le corps est alors paralysé, dans un coma apparent, mais garde pourtant une activité cérébrale parfaitement normale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/24/a3ebab7a31694384b1954d7237dd9c60.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250109022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109031000">
    <title>Un hiver dans les Alpes</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, le versant nord des Alpes disparaît sous la neige. Le paysage se métamorphose en un jardin de sculptures glacées. Mais au-delà du spectacle qu'il produit, l'hiver reste une période difficile pour la faune sauvage, et l'épaisse couche de neige complique la recherche de nourriture. Comment les animaux survivent-ils ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/17/1465ce087cae4f23ce51bc6b76855f0bbeb13d66.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109031000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109032500">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>Christianisme et colonialisme</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Les missionnaires chrétiens ont construit des écoles, des hôpitaux et amélioré les conditions de vie dans de nombreuses régions du Sud global. Mais ils ont aussi servi l'intérêt colonial et véhiculé l'image de l'indigène sauvage en Europe.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/746f568b651d4f3cad67e8668bc072da.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109034600">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>La voiture : enjeux et solutions</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Symbole de progrès et de liberté, la voiture individuelle a longtemps façonné la physionomie des villes. A l'heure de la crise climatique, il est temps de repenser la mobilité et peut-être d'abandonner une part des libertés qu'elle procure.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">21</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/9600b1ff653b4ae4a380a575907faafb.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109034600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109041000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">24</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109041000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109045500">
    <title>Un monde de ponts</title>
    <sub-title>Les viaducs</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Gros plan sur des ouvrages démesurés : le vertigineux viaduc de Millau, en France, ou l'aqueduc voctorien de Pontcysyllte, au pays de Galles.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/07/0392878978cb2046d2c869274e176ce74781b9f9_FDD10931B602845393C1D2E36F93152B.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109052500">
    <title>Aventure ferroviaire dans les Carpates</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord de la Roumanie, la vallée de la Vaser abrite des forêts impénétrables et une nature sauvage comme aux premiers temps. Des merveilles que même les Roumains connaissent à peine. Car seule une ligne de chemin de fer quasi centenaire empruntée par un train à vapeur permet d'accéder à cette région proche de la frontière ukrainienne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/24/cc4b800b51fb473b87d83163d73e0296.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>La Réunion : le cabri massalé</sub-title>
    <desc lang="fr">Le cabri massalé, plat de la communauté indienne de l'île de la Réunion, est cuisiné à partir de viande sacrée. Le chef Jacky Aroumougom dévoile sa propre recette.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109065000">
    <title>Kenya, alors on danse</title>
    <desc lang="fr">Charlotte Gainsbourg raconte le quotidien d'une adolescente kenyane originaire des bidonvilles de Nairobi, qui rêve de devenir danseuse de ballet.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Pour Hemingway, Paris fut une fête - Le Nigéria fait son cinéma - En Norvège, le saumon fait risette aux Japonais.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Dans les Alpes, Charlotte Perriand est libre et solitaire. Émancipée d'une relation professionnelle étouffante avec Le Corbusier, la designeuse a fait de la montagne sa muse de l'architecture. Dans les villages de Saint-Nicolas-de-Véroce et de Méribel, elle imagine des refuges simples, fonctionnels et humbles face à la toute-puissance des sommets.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/e6493bfaf6184026a0035cb8a4012b32.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109095500">
    <title>Piège mortel sur la Haute Route : chronique d'un drame</title>
    <desc lang="fr">Malgré une enquête approfondie et une procédure pénale achevée, de nombreuses questions restent encore aujourd'hui en suspens. Ce drame sur la Haute Route n'a pas entièrement été élucidé. A quoi était dû cet accident ? Engageait-il la responsabilité de quelqu'un en particulier ? Le guide de montagne italien aurait-il mal évalué les conditions météorologiques et pris de mauvaises décisions ? Certains survivants ou membres des familles endeuillées, encore marqués par ce traumatisme, ne s'étaient encore jamais exprimés devant des caméras. Ils et elles témoignent enfin...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/29/19eb368fd17d4f00a27ce0f0689a5a4a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109095500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109105000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Les trônes des fauves</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Dans l'immense réserve naturelle du Serengeti, un lac majestueux est le théâtre d'une lutte sans merci pour la survie des espèces. Bakari, un babouin, y règne en maître, mais sa position dominante se voit bientôt menacée. La lionne Kali, elle, a trouvé refuge dans les parages pour élever ses petits aux côtés d'Askari, un mâle à la crinière noire. Utani, la mangouste, couve sa portée lorsqu'elle est subitement confrontée à l'irruption de guépards. Duma, l'un d'entre eux, aspire à l'indépendance mais ne se fait pas à la solitude. Tous sont en danger, car les incendies guettent.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/04/1ca17072c3c25fafaafb3b626917d22680a5f89a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250109105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109120000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Un paradis en feu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - Une fois l'incendie passé, la lutte pour la survie commence. Le rival de Bakari a péri dans les flammes, et le babouin mène sa troupe à travers les terres calcinées pour étouffer la révolte. À peine a-t-il trouvé un refuge qu'il découvre que la soeur de la lionne Kali s'y est déjà établie pour mettre bas. Bakari peut-il prendre le risque d'y établir son clan ? Utani, la mangouste, rencontre Mzuri, une jeune léoparde qui tente de survivre après la mort de sa famille dans l'incendie. La lionne Kali, elle, part à la chasse avec ses petits, sans imaginer le cauchemar qui l'attend.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/04/1ca17072c3c25fafaafb3b626917d22680a5f89a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250109120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109123500">
    <title>La chasse à l'arc en Europe</title>
    <desc lang="fr">En France et en Espagne, des archers spécialement formés éliminent des sangliers et des ragondins à l'origine de nuisances aux abords des villes. En Allemagne, cette pratique jugée contraire au bien-être animal est interdite. La chasse à l'arc est-elle toujours assimilable un acte de cruauté ? Ne pourrait-elle pas être utile dans certaines circonstances ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/18aa59eef9ce4a929de3390eb98549a5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109153500">
    <title>Le dernier empereur</title>
    <desc lang="fr">Une gare, en Chine. Des centaines de prisonniers, complices des Japonais pendant la guerre, s'entassent dans le hall. Parmi eux, un homme tente de se suicider. Il s'agit de Pu Yi, le dernier empereur mandchou. En 1908, la vieille Tseu Hi le désigne comme empereur alors qu'il est âgé de 3 ans. Pu Yi vit dès lors dans la Cité interdite. En 1911, la révolution l'y maintient. Tout son entourage lui fait croire qu'il règne encore sur son pays. Mais l'enfant ne tarde pas à découvrir la vérité. Sous l'influence de son précepteur écossais, Johnston, il s'ouvre à la culture occidentale et cherche en vain à reconquérir son pouvoir. Puis on le marie selon la tradition. C'est ainsi qu'il se retrouve entouré de deux épouses... - Critique : En 1908, un petit prince de 3 ans est enlevé à sa mère et assis sur le trône laqué de l'empire de Chine. Pendant seize ans, il reste un demi-dieu prisonnier de la Cité interdite. Puis il mène une vie de play-boy insouciant sous protection japonaise, se retrouve empereur de Mandchourie, est arrêté par les Russes et rendu à 43 ans aux Chinois, qui le rééduquent dans un camp.

C'est un enchantement, un film épique dans lequel on retrouve les obsessions d'un Bertolucci hanté par la fatalité et le déracinement. Ainsi, les fugaces mouvements de révolte d'un éternel enfant qui, dans le huis clos d'un palais où les hommes sont tous des eunuques, vit dans le manque du sein maternel et l'absence d'une figure paternelle. Le gamin candide est amené à braver les interdits (couper sa natte, faire de la bicyclette, porter des lunettes).

La blessure du fils de famille mal dans sa peau, marqué à vie par le péché originel d'être né chez les privilégiés, évoque Prima della rivoluzione. Et l'on pourrait encore relier ce film grandiose aux chroniques italo-stendhaliennes d'antan, à travers les thèmes de la perpétuelle recherche d'identité, de l'impossibilité de devenir adulte, de la dialectique de l'ordre et du désordre, du dédoublement de personnalité et de la faille entre le privé et le public, qui font naviguer le héros entre vérité et mensonge, réalité et illusion.</desc>
    <credits>
      <actor>Ryuichi Sakamoto</actor>
      <actor>John Lone</actor>
      <actor>Dun Dennis</actor>
      <actor>Victor Wong</actor>
      <actor>Joan Chen</actor>
      <actor>Wu Vivian</actor>
      <actor>Han Maggie</actor>
      <actor>Ying Ruocheng</actor>
      <actor>Ric Young</actor>
      <actor>Cary-Hiroyuki Tagawa</actor>
      <actor>Peter O'Toole</actor>
      <actor>Jade Go</actor>
      <writer>Mark Peploe</writer>
      <writer>Bertolucci Bernardo</writer>
      <writer>Enzo Ungari</writer>
      <writer>Li Hongsheng</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="hours">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/61ce2c62ad354d309555860e79b27bd5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250109153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109162000">
    <title>La Nouvelle-Zélande, un paradis sur terre</title>
    <sub-title>L'île fumante</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - A la découverte de sites néo-zélandais comme le volcan de Taupo, le mont Taranaki, à la forme conique, des lacs couleur de jade ou encore des geysers.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/22/26216105e607a2eeb8cb7f5c6677bec70fa05cc3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Le New York pas cliché de William Klein - En Polynésie, nacre et perle font tourner les têtes - En France, la daube provençale de Clémence - À Murcie, une crue qui émeut.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/a2208b1cd411448394589ef93fdde1f5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Claire Keegan, écrivaine des tabous irlandais - Les tatouages, talismans des Thaïlandais - Au Mexique, le poisson grillé au piment de Zenaida - La Nouvelle-Calédonie, un bagne pour les Kabyles.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Portugal : la francesinha</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. La francesinha, fameux sandwich de Porto - Le goût du pays : Dora, une Portugaise à Vienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/27/55b675b0b3a840d587e552910e768337.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Warming stripes : 16 nuances de réchauffement</sub-title>
    <desc lang="fr">Ces bandes de couleurs permettent de saisir visuellement l'ampleur du réchauffement climatique. Depuis quelques années, elles sont devenues une référence mondiale. Un simple graphique peut-il être plus efficace qu'un rapport du Giec ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 09/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109200000">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>Le clair de lune</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:19 - Noël approche, les sixièmes construisent des cadeaux en cours de techno. Il est 17h, la cloche sonne. Samuel monte dans le bus et Julie s'assoit à côté de lui.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/ecbe29fadb2e4782b19d10e8b11a7b4b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.18.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109205500">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - L'armée de l'air britannique procède au test d'un prototype de drone de combat sur une base écossaise. Lorsque la démonstration tourne mal, l'inspectrice Amy Silva est envoyée sur place pour enquêter. Avec la mort de sept militaires, dont deux originaires de Wudyan, un pays allié de la Grande-Bretagne au Moyen-Orient, Amy se retrouve au milieu d'un grave incident international. L'armée de l'air pense détenir le coupable et demande à Amy et à sa collègue et compagne, Kirsten Longacre, de classer l'affaire. Mais Amy n'est pas convaincue...</desc>
    <credits>
      <director>Andy De</director>
      <actor>Gary Lewis</actor>
      <actor>Dougray Scott</actor>
      <actor>Alastair Mackenzie</actor>
      <actor>Romola Garai</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>Shannon Hayes</actor>
      <actor>Martin Bell</actor>
      <actor>Craig Anthony-Kelly</actor>
      <actor>Jack Hesketh</actor>
      <actor>Jenks Chris</actor>
      <actor>Hiba Medina</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/30f306502a064b788d7531e61c26483e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109205500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109215500">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Avec l'aide de la police, Silva et Longacre sauvent Sabiha de l'assassin, mais ne parviennent pas à empêcher ce dernier de s'enfuir. L'enquête des deux inspectrices conduit Silva à se rendre à Wudyan où le personnel militaire britannique, dirigé par la cheffe d'escadron Eliza Russell, mène des opérations conjointes avec les forces armées du pays...</desc>
    <credits>
      <director>Andy De</director>
      <actor>Dominic Mafham</actor>
      <actor>Gary Lewis</actor>
      <actor>Dougray Scott</actor>
      <actor>Romola Garai</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>Tania Rodrigues</actor>
      <actor>Noof McEwan</actor>
      <actor>Jordan Young</actor>
      <actor>Elliot David</actor>
      <actor>Orla Russell</actor>
      <actor>Hiba Medina</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/b247bdbcc7964775af3c75605a496bc8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250109225000">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Après l'agression de Callum Barker, un officier de la base, par Sabiha, Eliza reproche à Amy d'avoir emmené la jeune femme sur la base. Amy réclame à Eliza toutes les images de vidéosurveillance qui pourraient permettre d'identifier le traître ayant dérobé la console utilisée pour piloter le drone meurtrier. Kirsten, quant à elle, traque Ross, et soupçonne Callum et Sabiha d'avoir oeuvré ensemble pour commettre le vol. En interrogeant Callum, Amy est stupéfaite par les révélations du jeune officier qui la lancent sur la piste du groupe dissident Jabhat Al'huriya et de son chef, Abdullah Ghazali, au péril de sa vie et de celle d'Eliza…</desc>
    <credits>
      <director>Joss Agnew</director>
      <director>Andy De</director>
      <actor>Dougray Scott</actor>
      <actor>Romola Garai</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>El-Masry Amir</actor>
      <actor>Noof McEwan</actor>
      <actor>JONATHAN AJAYI</actor>
      <actor>Nebras Jamali</actor>
      <actor>Elliot David</actor>
      <actor>Oscar Garland</actor>
      <actor>Jenks Chris</actor>
      <actor>Hiba Medina</actor>
      <writer>James Smythe</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/8aa2d81b5c88423486ccdba18a84077b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250109225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250110002500">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>Nadia</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:1 - Lors de son jogging matinal, Nora trouve une femme inconsciente sur la plage. Il s'avère que l'inconnue, prénommée Nadia, est une victime de la traite des êtres humains et qu'elle s'est échappée d'un porte-conteneurs. Elle dit avoir été entraînée dans cet engrenage, mais refuse de se rendre à la police pour une déposition et une éventuelle plainte. De son côté, Alexander se fait piéger lors d'un rendez-vous à l'aveugle. Nora et Alexander vont devoir également se pencher sur le cas d'un homme qui avait disparu et qu'on retrouve mort, également sur une plage... - Critique : Décidément, l’île ensoleillée de Sandhamn, au large des côtes suédoises, est le théâtre d’un nombre étonnant de crimes… Dans cette dix-huitième enquête de la série de téléfilms adaptée des romans de Viveca Stern, le passé refait surface lorsqu’une bande d’adolescents tombe nez à nez avec deux squelettes prisonniers d’un abri souterrain. Ces derniers pourraient bien être ceux de deux jeunes garçons disparus il y a trente ans lors d’un camp religieux. Stupeur ! Lorsque le plus norvégien des enquêteurs, Alexander Gullmar, flanqué d’un stagiaire très consciencieux, commence à interroger les témoins de l’époque, il découvre que trois des participants de ce séjour ne sont autres que la procureure Nora Linde, son ex-compagnon et la nouvelle épouse de ce dernier.

Une fois de plus, enquête policière et tourments amoureux se mêlent dans le petit village de pêcheurs. Sans réel coup d’éclat, Mattias Ohlsson orchestre une série d’allers-retours dans le temps plutôt haletants et convaincants. La double fin heureuse — façon « ils vécurent heureux et eurent beaucoup d’enfants » — fait fondre notre cœur comme neige au soleil de Sandhamn, mais semble bien vite expédiée.</desc>
    <credits>
      <director>Mattias Ohlsson</director>
      <actor>Valentin Merlet</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Nicolai Cleve</actor>
      <actor>Hammarsten Gustaf</actor>
      <actor>Lundqvist Anton</actor>
      <actor>Johan Hedenberg</actor>
      <actor>Nassima Benchicou</actor>
      <actor>Erik Enge</actor>
      <actor>Julius Fleischanderl</actor>
      <actor>Kassel Ulving</actor>
      <actor>Anna Sise</actor>
      <actor>Marcel Khouri</actor>
      <writer>Johan Widerberg</writer>
      <writer>Sara Heldt</writer>
      <writer>Viveca Sten</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/18/5a90cd7937051513796a9f417fc77b0c6589a4a5_48794516A485AFDAD01AF4FCDA1B8BA0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
