<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250217223000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218011500">
    <title>Chacun écrit pour soi</title>
    <desc lang="fr">Si de nombreux écrivains comme Thomas Mann ont fui le nazisme, Erich Kästner ou Hans Fallada sont restés en Allemagne. Voyage à travers l'histoire et la conscience humaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">165</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/04/bacb2518e55f4f8993b5e34439ef629a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218012000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218031500">
    <title>Les Repentis</title>
    <desc lang="fr">Dix ans après avoir perdu son époux, un homme politique tué dans un attentat de l'organisation terroriste basque ETA, Maixabel Lasa reçoit une lettre surprenante. En effet, un des membres du commando responsable de l'assassinat, emprisonné dans un établissement de haute sécurité, souhaite la rencontrer. Malgré l'opposition de ses proches qui s'offusquent devant cette proposition qu'ils jugent indécente, la veuve désire faire la connaissance de cet homme, toujours en prison pour ses actes et dont les anciens compagnons voient également la démarche d'un très mauvais oeil. L'un et l'autre décident de faire fi des conseils et s'en tiennent à leurs choix... - Critique : L’air du temps et l’écho des attentats subis en tous pays traversent ce film espagnol qui évoque la nécessité et la difficulté de renouer avec la vie après avoir été confronté à la violence meurtrière. Le 29 juillet 2000, l’ex-préfet socialiste Juan María Jauregui est abattu par l’ETA, l’organisation basque indépendantiste. Deux membres du commando responsable de cette exécution seront arrêtés, jugés, condamnés, emprisonnés. Plus d’une dizaine d’années après les faits, ces deux hommes expriment le souhait de pouvoir parler avec les victimes des actions terroristes auxquelles ils ont renoncé. La veuve de Juan María Jauregui, Maixabel Lasa, accepte de les rencontrer tour à tour…

Dans la reconstitution de cette histoire vraie, la réalisatrice Icíar Bollaín a trouvé matière à des face-à-face d’une authentique force dramatique, soutenus par des comédiens exceptionnels, Blanca Portillo et Luis Tosar en tête. À cette qualité d’ensemble rare mais classique vient s’ajouter une forme de neutralité qui, paradoxalement, devient un atout. Aux échanges qui ont lieu, aucune signification n’est donnée, ni politique ni religieuse. Les mots ne réparent rien, n’effacent rien : ils sont précieux simplement parce qu’il est devenu possible de les dire, de les écouter. Le dialogue ne veut rien prouver, mais il prend la place de la violence, qui n’aura pas le dernier mot. Maixabel Lasa s’accroche à cette petite certitude-là, vue par certains comme une trahison. À travers ce beau portrait de femme qui veut affronter la vie de victime devenue la sienne quand elle a perdu sa vie de couple, des pistes de réflexion s’ouvrent. Qui peuvent devenir un chemin.</desc>
    <credits>
      <actor>Luis Tosar</actor>
      <actor>Josu Ormaetxe</actor>
      <actor>Blanca Portillo</actor>
      <actor>Patxo Telleria</actor>
      <actor>Canosa Tamara</actor>
      <actor>Arantxa Aranguren</actor>
      <actor>Sevilla Bruno</actor>
      <actor>Maria Jesus</actor>
      <actor>María Cerezuela</actor>
      <actor>Urko Olazabal</actor>
      <actor>Miguel Garcés</actor>
      <actor>Mikel Bustamante</actor>
      <writer>Icíar Bollaín</writer>
      <writer>Isa Campo</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37912498_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250218031500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218034100">
    <title>L'ivresse des fleurs</title>
    <sub-title>Rêves floraux et jardins de châteaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Comment les artistes floraux manient-ils les couleurs, les formes et les textures ? Spécialiste de la fleuristerie, Frédéric Dupré est toujours en quête de nouvelles variétés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/20/bc19938d58ea42e3a8fe45e599b48c85.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218034100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">19</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218045500">
    <title>L'Europe dans tous ses (petits) Etats</title>
    <sub-title>Luxembourg</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Membre fondateur de l'Union européenne, le Luxembourg est connu pour les institutions dont il abrite le siège. Mais le grand-duché constitue aussi un petit paradis naturel.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/32503487_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218052500">
    <title>Tenerife : surfer dans des eaux usées</title>
    <desc lang="fr">Destination de rêve, Tenerife se heurte pourtant à un problème peu ragoûtant : face à l'afflux de touristes et à la croissance rapide de la population, les infrastructures d'assainissement ne peuvent traiter l'entièreté des eaux usées qui sont donc souvent rejetées dans la mer sans être filtrées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/04/d93b94bafce64ff5a06e05bd51c7546d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>La Réunion : le rougail saucisse</sub-title>
    <desc lang="fr">A La Réunion, Raphaël Lizambard est allé à la rencontre du chef André Béton. Après une carrière d'artiste peintre, il a converti son atelier en table d'hôte pour faire découvrir la recette du rougail saucisse aux voyageurs.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218065000">
    <title>Kenya, alors on danse</title>
    <desc lang="fr">Charlotte Gainsbourg raconte le quotidien d'une adolescente kenyane originaire des bidonvilles de Nairobi, qui rêve de devenir danseuse de ballet.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le 1er juin 1839, Chopin a 29 ans quand il pose le pied sur le sol berrichon en quête d'un souffle nouveau. Malade chronique, l'illustre compositeur polonais réfugié en France cherche à venir à bout de sa plus grande sonate et tourner la page d'un hiver douloureux.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/e7a9a44eca5a4bf18a028d5ae0aec3d5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Las Palmas, capitale des îles Canaries, les rues sont infestées d'escrocs. Avec son roman La stratégie du Pékinois, publié en 2013, l'écrivain Alexis Ravelo parcourt une ville que les prospectus et les cartes postales ne montrent pas.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218091000">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Les eaux du ciel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Avec ses forêts tropicales, ses massif alpins, ses déserts et ses savanes, l'Australie offre un modèle idéal pour explorer la science du vivant à travers l'eau.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/42258467_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218095000">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Des fleuves aux mangroves</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Des mangroves de l'île tropicale de Groote Eylandt jusqu'aux régions arides du centre de l'Australie, de petits mammifères, poissons, oiseaux et crocodiles s'épanouissent.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/16/40424ad44ea6cc61fab407ad65c6990f8256db36_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218103500">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Des terres sculptées par les eaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis des millions d'années, l'eau n'a cessé de façonner les paysages australiens. Parfois, elle remonte à la surface sous forme de sources, véritables oasis dans le désert.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/16/9357445dc6973bb466fd61214f40be4b7da1834a_8768362BAE90204905B7AEF9435EC498.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218113000">
    <title>Kenya : la terre des contrastes</title>
    <sub-title>Au bord de l'Océan Indien</sub-title>
    <desc lang="fr">Le littoral kényan de l'océan Indien offre un paysage idyllique, avec ses barrières de corail, son eau turquoise et ses plages de sable blanc.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/19/9a873102e24b46c79277ba6c9b381b50.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218120000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Nouvelle-Zélande : des trésors pour les hommes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Les habitants de Nouvelle-Zélande ont appris à dompter les forces telluriques. A Whakarewarewa, Arnaud découvre les sources chaudes qui fournissent de l'énergie à tout un peuple.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/12/c5089ef808d14b298d5918aff80a930d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218123500">
    <title>Querelles dans un jardin familial allemand</title>
    <desc lang="fr">Au Brandebourg, l'association des jardins familiaux de Luckenwalde regroupe des membres de cultures très différentes. Si certains nouveaux arrivants doivent encore se familiariser avec la tradition locale des jardins familiaux, les habitués se livrent parfois eux aussi à une interprétation créative des règles établies. Prises de chou garanties...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/05/37d874bb3b2245ac981a3a2cac1d702f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218140500">
    <title>Un enfant disparaît</title>
    <desc lang="fr">Un soir, les Schlitter constatent avec effroi la disparition de leur fils Mirco, âgé de 10 ans. Rapidement alertée, la police découvre, éparpillés, les vêtements et la bicyclette du petit garçon. Les craintes des enquêteurs et des parents se confirment : Mirco a probablement été enlevé et assassiné. Ingo Thiel, qui dirige les recherches, assure aux Schlitter qu'il retrouvera le corps de leur fils. C'est une longue et pénible enquête qui s'engage : 50 kilomètres carrés de terrain sont passés au peigne fin. Après des mois de travail infructueux, alors qu'on envisage d'abandonner les recherches, les pistes convergent enfin vers un suspect... - Critique : 2010, dans une petite ville d’Allemagne. Un soir, la famille Schlitter constate avec effroi la disparition de Mirco, 10 ans. La police pense que l’enfant a été enlevé et assassiné… L’affaire Mirco, bien réelle, a défrayé la chronique en Allemagne des mois durant — ce téléfilm est d’ailleurs tiré du livre publié par les parents de l’enfant. Extrêmement classique, presque impersonnel à force de retenue et de sobriété, il déroule la chronologie de l’enquête, sans déroger aux scènes obligées du genre : la disparition de l’enfant, le harcèlement de la famille par la presse, le découragement du héros flic, l’interrogatoire des suspects… On s’ennuierait presque. Heureusement, les acteurs convaincants et la reconstitution très réaliste sauvent le film de la platitude.</desc>
    <credits>
      <director>Urs Egger</director>
      <actor>Heino Ferch</actor>
      <actor>Silke Bodenbender</actor>
      <actor>Michael Krabbe</actor>
      <actor>Felix Kramer</actor>
      <actor>Ronald Kukulies</actor>
      <actor>Jenkins Julika</actor>
      <actor>Führmann Moritz</actor>
      <actor>Johann von</actor>
      <actor>Annina Hellenthal</actor>
      <actor>Lambrecht Guido</actor>
      <actor>Mona Kloos</actor>
      <actor>Mairich Antje</actor>
      <writer>Breinersdorfer Fred</writer>
      <writer>Katja Röder</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/10/28fc4d23d6fa45d5b687014e05e6d376.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250218140500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218145000">
    <title>Australie : des kangourous dans les arbres</title>
    <desc lang="fr">Rarement observés dans leur milieu naturel, les kangourous arboricoles peuplent les forêts du plateau d'Atherton, en Australie. Ce film dévoile leur quotidien.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/17/20489ce255f9b7b5605b1ed4b6b7449c46614056.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218153500">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Etirée sur près de 2 000 kilomètres entre le Danemark et la Norvège, la Suède se caractérise par la variété de ses paysages naturels, des campagnes méridionales aux forêts résineuses plus au nord. Alors que les deux tiers de son territoire restent enneigés une grande partie de l'hiver, sa large façade maritime est ourlée de plages de sable fin au sud, et de superbes archipels rocheux, notamment sur la côte ouest. Côté Baltique, l'île d'Öland constitue un paradis pour oiseaux migrateurs, quand les vallons de la Scanie, tout au sud, sont les greniers à blé et à lait du pays.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218162000">
    <title>Voyages en terres du Nord</title>
    <sub-title>Finlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dans le nord-est de l'Europe, la Finlande, baignée par la mer Baltique, est un territoire de transition géographique et culturelle entre la Scandinavie et la Russie.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39450871_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Entre 1957 et 2010, le photographe Marc Riboud effectue au moins une vingtaine de voyages pour saisir les bouleversements politiques que traverse la Chine. Depuis les campagnes, où il documente les déchirements provoqués par la Révolution culturelle, il assiste à la frénésie nouvelle d'une société ouverte à l'économie de marché.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/15f4c68617de4476a1ec4eb1ded0cc80.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Andalousie : la queue de taureau</sub-title>
    <desc lang="fr">À Cordoue, arènes et taureaux sont au cœur de la culture andalouse. C'est sur les traces de l'héritage tauromachique de cette ville qu'Arnaud Théry est allé enquêter. Aux côtés du chef Manolo Bordallo, il découvre la préparation de la queue de taureau, une recette qui sera passée au crible par les experts de la confrérie du même nom.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/8b2e5624f7f0402c9dbe9d4a0114ddca.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>La Russie réhabilite sa police politique</sub-title>
    <desc lang="fr">Des agents des services de renseignements extérieurs russes posent pour une photo officielle. La raison : l'inauguration de la statue de Félix Dzerjinski, fondateur de la redoutable Tcheka. Un cliché chargé de sens, comme un message envoyé par Vladimir Poutine à l'Occident...</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 18/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218200000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218213000">
    <title>Ukraine : Sur les traces des bourreaux</title>
    <desc lang="fr">Lorsque les forces russes se retirent du nord de l'Ukraine et de la région de Kiev, un peu plus d'un mois après l'agression du 24 février 2022, le monde découvre avec effroi l'ampleur des massacres et exactions perpétrés notamment contre la population civile. Charniers, tortures, viols, quartiers d'habitations anéantis par l'artillerie et les bombes : le sombre tableau d'une guerre au cœur de l'Europe. Alors que les combats font toujours rage, les premières enquêtes démarrent pour recueillir les preuves de ces crimes et tenter d'en identifier les auteurs. Dans les territoires libérés par l'armée ukrainienne, la police, les ONG internationales, mais aussi de simples civils se mobilisent pour collecter et sauvegarder tout ce que les occupants ont laissé derrière eux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/42606293_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250218213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250218225000">
    <title>Enfermés par les Russes, Yahidne 2022</title>
    <desc lang="fr">Entouré par la forêt, Yahidne, petit bourg du nord de l'Ukraine, se résume à quelques rues, deux magasins et plus d'animaux gambadant dans les vergers que d'humains travaillant aux champs. Cette tranquillité apparente abrite des souvenirs cauchemardesques : le 5 mars 2022, les troupes russes envahissent le village et entassent les quelque 400 habitants, dont 77 enfants, dans la cave de l'école, où ils resteront enfermés vingt-sept jours dans des conditions épouvantables, jusqu'au retrait précipité de l'occupant. L'une des captives, Olha, 51 ans, a tenu jour après jour un journal pour ne rien oublier de cette longue épreuve, et lutte aujourd'hui contre la tentation partagée d'enfouir le traumatisme dans le silence.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/05/46d7a803339b420ea97cf7586f9497f3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250218225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250219002000">
    <title>Ukraine : un combat pour l'histoire</title>
    <desc lang="fr">Pour justifier l'invasion de l'Ukraine, le président russe Vladimir Poutine n'a cessé d'invoquer le grand-prince de Kiev Vladimir Ier, dont la conversion, en 988, mena à la christianisation de la Russie. Il a aussi rappelé l'existence de la "Rus' de Kiev", une principauté médiévale qui constitue la plus ancienne entité politique de la région ayant réuni les deux peuples. Alors qu'il qualifie également de "dénazification" son entreprise de conquête, son attitude montre combien l'instrumentalisation des récits historiques constitue un enjeu crucial de la guerre. Ce conflit entre deux visions radicalement opposées est vieux de plusieurs siècles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/7187927ce8444a67a95ab78cae91fa8e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
