<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250307225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308000500">
    <title>Akua Naru : Hamburg Sessions</title>
    <desc lang="fr">Accompagnée par l'Ensemble Resonanz, la chanteuse afro-américaine Akua Naru délivre son flow énergique et poétique sur la scène du Mojo Club de Hambourg.</desc>
    <category lang="fr">musique : jazz</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/355c93aa814242efb486fb2692022ea7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308000500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308021000">
    <title>Voisins</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 1980, dans un village kurde de Syrie, frontalier de la Turquie. Vivant dans des conditions précaires, les habitants attendent sans trop y croire leur raccordement au réseau électrique promis par le gouvernement. Âgé de 6 ans, le petit Sero, qui rêve de pouvoir regarder des dessins animés à la télévision, fait sa première rentrée à l'école où un nouveau maître vient d'arriver. Interdisant aux enfants de parler leur langue, le kurde, il les contraint par des châtiments corporels à soutenir le régime panarabe de Hafez el-Assad et prêche la haine contre Israël et les juifs. Un jour, la mère de Sero est abattue accidentellement par un soldat turc qui garde la frontière.</desc>
    <credits>
      <actor>Ivan Anderson</actor>
      <actor>Ismail Zagros</actor>
      <actor>Jay Abdo</actor>
      <actor>Ahmed Zirek</actor>
      <actor>Tuna Dwek</actor>
      <actor>Mazen Al Natour</actor>
      <actor>Jalal Al</actor>
      <actor>Derya Uygurlar</actor>
      <actor>Serhed Khalil</actor>
      <actor>Jiyan Armanc</actor>
      <actor>Abdeslam Suleiman Abed</actor>
      <actor>Nasimeh Aldahir</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/86f3b71654444406be00a2a5ef984868.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308030000">
    <title>La montagne aux secrets</title>
    <sub-title>Can</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Justin, acculé par Rebecca, révèle à ses camarades son inquiétant secret. L'enquête progresse quand Lars découvre un lien entre Baumi et l'inspecteur Grasser, qui semble jouer un double jeu. Hiro fait une mauvaise rencontre : menacé par des inconnus, le groupe doit-il céder et abandonner la grotte ?... - Critique : Une dizaine de jeunes délinquants intègrent un dispositif pilote conçu par un psychologue, qui veut démontrer l’inefficacité de la répression. Pendant huit semaines, ils et elles camperont dans les Alpes allemandes pour apprendre les vertus du collectif, découvrir leur valeur individuelle et retrouver le droit chemin. À moins que les apprentis randonneurs reforment une autre société, régie par leurs propres règles… sous la menace d’un péril extérieur qui transformerait leur programme pédagogique en stage de survie. Éduquer ou punir ? La Montagne aux secrets se saisit de cette question vieille comme la sociologie (mais toujours d’actualité) pour dérouler un thriller classique, mariant l’étude de cas façon Sa Majesté des mouches et le mystère à la Lost (on n’échappera pas aux flash-back reconstituant, dans chaque épisode, le passé d’un des personnages). Dans ce tricotage, la série fait preuve d’une certaine efficacité qui peut tenir en haleine, à condition d’être indulgent sur les stéréotypes, parfois complaisants, dont elle affuble ses protagonistes. La série pâtit en outre d’un mauvais timing. De The Society à Yellowjackets en passant par The Wilds ou Anna, les relectures sérielles contemporaines du best-seller de William Golding – que se passe-t-il quand un groupe de jeunes se retrouve échoué loin de la civilisation ? – forment une tendance lourde depuis trois ans. Cette variation allemande n’est ni la première… ni la plus excitante.

Ce programme est disponible sur Arte.tv jusqu'au 08/07/2022.</desc>
    <credits>
      <director>Lennart Ruff</director>
      <director>Goller Markus</director>
      <actor>Aaron Altaras</actor>
      <actor>Camille Dombrowsky</actor>
      <actor>Liebmann Gerhard</actor>
      <actor>Merlin Rose</actor>
      <actor>Franz Hartwig</actor>
      <actor>Drogunova Emma</actor>
      <actor>David Rouven</actor>
      <actor>Verena Altenberger</actor>
      <actor>Anand Batbileg</actor>
      <actor>Maria-Victoria Dragus</actor>
      <actor>Béla Gabor</actor>
      <actor>Jordan Luna</actor>
      <writer>Klaus Wolfertstetter</writer>
      <writer>Jan Galli</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/1c70a90c3aec49e4830ceebdd0f35f70.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250308030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308032600">
    <title>Temples de la culture - Une valeur ajoutée pour les villes</title>
    <sub-title>L'effet Bilbao</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1997, Bilbao inaugure le musée Guggenheim, un imposant navire de titane dessiné par Franck Gehry, dont l'esthétique rétrofuturiste devient bientôt emblématique de la ville espagnole. Attirant un nombre de visiteurs record, le lieu, qui a coûté quelque 89 millions de dollars, voit son investissement initial remboursé en six ans, et sort toute une région désindustrialisée d'un marasme économique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/518782d4c80245708ac1bbb856bcf77b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308032600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308042500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Russie et Corée du Nord : une longue histoire</sub-title>
    <desc lang="fr">La guerre en Ukraine a intensifié une coopération militaire et économique entre la Russie et la Corée du Nord. Livraisons d'armes de la part de Pyongyang, transfert de technologies russes et présence de soldats nord-coréens sur le front du Donbass : une alliance qui déstabilise l'Europe et l'Asie du Nord-Est. Retour sur une relation née au lendemain de la Seconde guerre mondiale.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308060000">
    <title>"Le deuxième sexe" : Sur les traces de Simone de Beauvoir</title>
    <desc lang="fr">En 1949, la parution du "Deuxième Sexe" de Simone de Beauvoir provoque une onde de choc : un plaidoyer de mille pages pour l'égalité des sexes, l'indépendance des femmes et la libération des mœurs. Pour la première fois, une femme livre une analyse des mécanismes de domination masculine dans une société d'après-guerre que l'on n'appelle pas encore patriarcale. Le scandale sera immense ; le succès, planétaire. On le sait peu, mais c'est aux États-Unis, à l'occasion d'une tournée de conférences entreprise en 1947, que Simone de Beauvoir trouva l'inspiration pour écrire "Le deuxième Sexe". Quatre mois durant, elle observe d'un œil d'entomologiste les attitudes des jeunes filles de bonne famille, s'étonne du corsetage des New-Yorkaises, s'indigne de la soumission des femmes mariées, et découvre la brutalité d'un Sud ségrégationniste.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/b5201457ff6f402bad50090ed05e6154.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250308060000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308063500">
    <title>Floride : être sirène, une passion</title>
    <desc lang="fr">Melanee Schneider, monitrice de natation, organise une grande réunion d'Afro-Sirènes à Miami. Son but : promouvoir la "diversité" et lutter contre les "idéaux dépassés de beauté".</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/04bd94d6212d45dd9c96814b35991cef.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308073000">
    <title>Australie, l'énigmatique ornithorynque</title>
    <desc lang="fr">Dans le parc national royal de Nouvelle-Galles du Sud, le biologiste Gilad Bino s'occupe de la réintroduction des ornithorynques, chassés pour leur fourrure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/6ecb6edd4f164364906807d1b03723df.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308073000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308082500">
    <title>Le saut à ski féminin prend son envol</title>
    <desc lang="fr">Le saut à ski n'est plus l'apanage des hommes. De talentueuses sportives aux nerfs d'acier n'ont rien à envier à leurs collègues masculins.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/27/45d86b26ac264d179df961af48f89605.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308090500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Barbade de Captain Blood - Le rhum qui a façonné la Barbade - À la Barbade, un naufragé volontaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308090500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308093500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le pays de Galles : Grande-Bretagne</sub-title>
    <desc lang="fr">L'avoine noire du pays de Galles connaît une seconde jeunesse sous l'impulsion d'un collectif de fermiers. Becky Holden, agricultrice, et Owen Shiers, musicien folk et fermier, remettent au goût du jour d'anciennes pratiques pour concocter d'excellents plats à base de farine d'avoine noire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/88904834151d4fb2a72d1d2c9366efda.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308102500">
    <title>Animaux sans frontières</title>
    <desc lang="fr">Malgré la fragmentation croissante de leur habitat et de leurs routes migratoires, de nombreuses espèces sauvages parcourent chaque année des distances impressionnantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/08d84283c4f849f89d2ab38a3c09e225.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308112000">
    <title>Amazonie : les murmures de la forêt</title>
    <desc lang="fr">Marc, chasseur de sons, traque les manifestations sonores de la faune et de la flore. Une immersion pour rêveurs et scientifiques au coeur de la forêt amazonienne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/13/3e1c79a2326b448a949ce9c600e75484.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308112000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308123000">
    <title>Amazonie péruvienne : Une traversée en solitaire</title>
    <desc lang="fr">Les forêts tropicales humides, qui ne représentent plus que 6% de la surface terrestre, abriteraient encore, selon les scientifiques, plus de la moitié des espèces de la planète. Naturaliste, explorateur, auteur et cinéaste animalier primé, Paul Rosolie parcourt depuis près de deux décennies l'Amazonie, et plus particulièrement la région de Madre de Dios, au Pérou, que traverse la rivière Las Piedras, le plus long bassin hydrographique de la région. Fondateur de Junglekeepers, une organisation dédiée à la protection des habitats naturels dévastés par l'exploitation forestière, le défrichement et l'orpaillage illégal, Paul Rosolie arpente, sac au dos, ce sanctuaire de biodiversité pour alerter sur sa protection.</desc>
    <category lang="fr">documentaire aventures</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/67c0b74bf7b543d0aaf55b2c09b4a119.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308140000">
    <title>Bagdad Café</title>
    <desc lang="fr">Après s'être disputée avec son mari, Jasmin, une Bavaroise, se retrouve avec armes et bagages au beau milieu du désert du Nevada. Traînant tant bien que mal sa lourde valise, la plantureuse Allemande parvient jusqu'au Bagdad Café, un modeste motel faisant aussi office de station-service. L'établissement est tenu par une Noire, Brenda, qui se démène, entre un mari bon à rien et deux enfants qui ne valent guère mieux, pour que l'auberge ne tombe pas littéralement en ruines. Rien d'étonnant à ce que Brenda réserve un accueil plutôt froid à la voyageuse, pourtant disposée à lui prêter main forte... - Critique : Le public français fit un triomphe à cette comédie venue d'Allemagne, qui sembla tombée du ciel tant sa liberté de ton échappe à toute étiquette. Mais le propos de Bagdad Café donne de vraies raisons à son succès : c'est l'histoire d'un monde où les frontières culturelles n'existent plus. Un sujet sérieux qui prend d'emblée le parti de la fantaisie avec cette image inoubliable d'une ­Bavaroise massive, en loden et chapeau à plumes, larguée en plein ­désert mojave, dans l'Ouest américain.

Cette Bavaroise, c'est Jasmin. Ovni folklorique, elle va devenir la fée de son nouveau logis, un motel minable que sa passion du ménage va refaire briller, le Bagdad Café. Y importer son art de vivre germain et sa curiosité pour les us et coutumes de la petite communauté, où elle trouve sa place. Les routiers et leur passion des tatouages, la patronne noire et son fils qui ne s'intéresse qu'à Bach, un peintre venu de Hollywood et un campeur fou de boomerang... chacun a son dada. L'idée généreuse du film, c'est que toutes les singularités peuvent dialoguer. C'est une fable, l'artifice des couleurs est là pour le rappeler. Mais, dans cette utopie, le cinéaste a mis une irrésistible conviction.</desc>
    <credits>
      <actor>Christine Kaufmann</actor>
      <actor>Jack Palance</actor>
      <actor>CCH Pounder</actor>
      <actor>Marianne Sägebrecht</actor>
      <actor>Calhoun Monica</actor>
      <actor>Darron Flagg</actor>
      <actor>George Aguilar</actor>
      <actor>Smokey Campbell</actor>
      <actor>Hans Stadlbauer</actor>
      <actor>Apesanahkwat</actor>
      <actor>Alan S. Craig</actor>
      <actor>Ronald Lee Jarvis</actor>
      <writer>Christopher Doherty</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/ba6be75b285e448b9970949671911862.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250308140000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308150000">
    <title>Dalida et Orlando, les âmes soeurs</title>
    <desc lang="fr">En un peu plus de trois décennies, Dalida a vendu 140 millions d'albums à travers le monde. Derrière ce succès se cache un homme qui lui a consacré toute sa vie : son frère Orlando, de trois ans son cadet. Nés Iolanda et Bruno Gigliotti, ils grandissent avec leur frère aîné au sein de la communauté italienne du Caire. Devenue reine de beauté à 17 ans, la jeune femme fait quelques apparitions à l'écran avant de s'envoler pour Paris fin 1954. Lors d'une audition à l'Olympia, elle est repérée par le producteur Eddie Barclay et le directeur d'Europe n°1 Lucien Morisse, son futur mari, qui matraque ses chansons sur la station et la propulse à l'international.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/14/6030438341ee4bce8b0d4f20bfbfaeba.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250308150000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308154500">
    <title>La sagesse des baleines</title>
    <desc lang="fr">Très intelligentes, les baleines partagent leurs connaissances et modifient leurs comportements en conséquence. De quelle manière communiquent-elles ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/3ec88cc3847d4a3e9738c9c4467d2ce5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308154500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308163000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Irlande</sub-title>
    <desc lang="fr">Dublin, et Stoker créa Dracula - En Irlande, les chants de l'insoumission - À Dublin, les morts ne reposent pas en paix.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/980eaf758b04492082fdf050024b367f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308163000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308170500">
    <title>Brésil, une vie de pêcheurs</title>
    <desc lang="fr">Floreanópolis, paradis insulaire du sud du Brésil. Pendant les mois d'hiver se joue un étrange rituel : la pêche aux mugilidés, des poissons portés en haute estime dans la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/12e76ebb99ad4ff99051751d0054f711.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308175000">
    <title>Burel, l'étoffe d'une tradition retrouvée</title>
    <desc lang="fr">Isabel Costa préserve le traitement traditionnel de la laine dans la Serra da Estrela. Malgré la diminution du nombre de bergers, elle redonne vie aux vieilles usines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/e789f351095e4cfbb9498503094222c8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308175000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308184500">
    <title>Arte reportage</title>
    <sub-title>Spécial 1000e</sub-title>
    <desc lang="fr">L'histoire d'"ARTE Reportage" commence avec un sujet de Manon Loizeau dans une maternité à Grozny. Vingt-et-un ans plus tard, la Russie est toujours à l'offensive et menace nos démocraties. Manon Loizeau présente son nouveau reportage sur la Géorgie où les proeuropéens craignent de voir leur pays basculer comme la Russie. Elle évoque avec Vladimir Vasak les bouleversements géopolitiques récents.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 08/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308195500">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Élisabeth Quin du lundi au jeudi et Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308212500">
    <title>La Sicile normande</title>
    <desc lang="fr">En 1061, une poignée de mercenaires normands, avec à leur tête un fils de famille noble arrivé d'un petit village du bocage normand, Hauteville-la-Guichard, prend pied sur la côte sicilienne. Roger de Hauteville et sa troupe ont été mandatés par le pape pour reconquérir l'île et l'arracher aux Arabes, qui s'en sont emparés en 831. Ces guerriers redoutables vont mettre trente années à parvenir à leurs fins, mais quand ils entrent enfin dans Palerme, en 1071, leur chef se mue en souverain éclairé. Son fils Roger II de Hauteville, sa petite-fille Constance et son arrière-petit-fils Frédéric II de Hohenstaufen, qui sera l'un des plus grands souverains du Saint Empire romain germanique, vont perpétuer et parachever son œuvre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/c8f459c455904f479ad5013e08e12002.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250308212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308221500">
    <title>Animaux : le sexe en toute liberté</title>
    <desc lang="fr">Primates pansexuels, limaces léopards hermaphrodites, poissons clowns qui changent de sexe : dans le monde animal, les comportements sexuels s'avèrent bien plus divers qu'on pourrait le croire. Nuançant la théorie de l'évolution darwinienne, un large panel de scientifiques propose une lecture moderne et sourcée de la sexualité des 11 millions d'espèces existantes. On découvre le couple de manchots gays Elmer et Lima, une coalition entre rois de la jungle - sorte de "trouple" de la savane - ou encore les plaisirs que s'octroient les macaques japonais dans les sources chaudes qu'ils affectionnent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/01/8d41f6fbf29844129be62a23ca414134.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250308221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250308231000">
    <title>https://arte-magazine.arte.tv/programme/64745/252133</title>
    <desc lang="fr">Il existe sur la planète dix milliards de milliards d'espèces d'insectes et d'arachnides - et presque autant de stratégies reproductives, des plus plan-plan aux plus étranges. Peu connues du grand public, elles fascinent toujours autant les entomologistes, ravis de pouvoir observer leurs sujets folâtrer sous leur microscope. Comment s'y prennent donc les grillons, mouches ou araignées pour repérer le partenaire idéal ? Quelles spécificités anatomiques entrent en jeu dans la copulation ? Comment expliquer les pratiques de cannibalisme sexuel pratiquées par certaines espèces ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/14/11c9630d6ce745128d899944f41f2d1b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250308231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250309001000">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Journée internationale des droits des femmes</sub-title>
    <desc lang="fr">Un numéro consacré aux droits des femmes, avec trois courts métrages ("Juck", "Doris &amp; Bettan - Marbella Mayhem" et "Venus 220 Volt") et une rencontre avec Selina Robertson, fondatrice du Club des femmes, un collectif de critiques féministe et queer.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/03973072d39a4b1da60a91254d304da3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
