<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250303224500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304003500 +0100">
    <title>Les arnaqueurs</title>
    <desc lang="fr">Les Dillon sont malhonnêtes de mère en fils. Tandis que Lilly, la mère, se livre à des escroqueries pour le compte d'un bookmaker, son rejeton Roy arnaque la clientèle des bars. Quant à Myra, la petite amie de Roy, elle gagne des fortunes en vendant des faux bijoux à des hommes d'affaires légèrement crédules. Mère et fils ne se sont pas vus depuis huit ans lorsque l'arrivée providentielle de Lilly sauve la vie de Roy, qu'une sévère correction, infligée par un barman furieux, a conduit aux portes de la mort. Peu après, Lilly fait la connaissance de Myra, dont la présence ne tarde pas à l'exaspérer. Elle va s'efforcer de séparer les deux amants... - Critique : Dés pipés, cartes biseautées, dollars baladeurs : Roy Dillon exerce ses talents dans les night-clubs. Un jour, un « pigeon » l’expédie à l’hôpital, passablement amoché. A son réveil, deux aimables créatures se regardent en chiens de faïence par-dessus le lit : sa maman, Lilly, vamp oxygénée qui exerce ses talents de truqueuse sur les champs de courses, pour le compte de la Mafia. Et sa fiancée, Myra, tout aussi décolorée, tout aussi vénéneuse...

Pour son deuxième film à Hollywood, le Britannique Stephen Frears s’attaque à un genre typiquement américain : le thriller, avec son cortège de losers et de blondes parfumées au soufre. Avec la même cruauté que dans ses brûlots militants, il observe un groupe d’individus aux prises avec une société étroitement codifiée. Les arnaqueurs ne sont que les produits d’un pourrissement social. Frears se coule brillamment dans l’univers de Jim Thompson et fait bien sentir à quel point la sexualité y est toujours une trouble valse entre obsession et répulsion... jusqu’à l’inceste. Impériale, lascive, mystérieuse, Anjelica Huston ondule et guette comme une fascinante mante religieuse.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>Pat Hingle</actor>
      <actor>John Cusack</actor>
      <actor>Xander Berkeley</actor>
      <actor>Charles Napier</actor>
      <actor>Eddie Jones</actor>
      <actor>Annette Bening</actor>
      <actor>Anjelica Huston</actor>
      <actor>Gailard Sartain</actor>
      <actor>J. T.</actor>
      <actor>Henry Jones</actor>
      <actor>Laskin Michael</actor>
      <actor>Munroe Jan</actor>
      <writer>Donald E Westlake</writer>
    </credits>
    <date>1990</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/9508108c458946d29a3a5dd14abec8a1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250304003500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304014500 +0100">
    <title>Turbulence</title>
    <desc lang="fr">Inlassable filmeuse et marcheuse, Anne Aghion compose une lettre cinématographique à sa mère, disparue l'année de ses 10 ans, en 1970. Une poignante méditation sur le traumatisme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/5a31d6e25b42452a96a9080d70098990.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304014500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304032000 +0100">
    <title>Viens je t'emmène</title>
    <desc lang="fr">A l'aube de la quarantaine, célibataire, Médéric tombe amoureux d'une prostituée quinquagénaire, Isadora, croisée dans les rues de Clermont-Ferrand où ils vivent tous deux. Mariée, cette dernière refuse les avances du jeune homme, mais finit par céder devant son insistance. L'époux jaloux découvre cette relation et tente d'y mettre violemment fin, sans succès. Un soir, alors que la ville a été frappée par un attentat attribué aux islamistes le jour même, un jeune sans domicile fixe, Selim, parvient, au grand dam des habitants des lieux, à se faufiler dans l'immeuble de Médéric où Isadora enchaîne désormais les allées et venues... - Critique : Changement de braquet et de saison pour le cinéaste aveyronnais. Après une dizaine de courts, moyens et longs métrages ruraux et estivaux, gonflés de désirs et d’utopies païennes, le réalisateur de L’Inconnu du lac délaisse bergers et causses perdus pour croiser les destins de citadins saisis au beau milieu de l’hiver clermontois. Fini les caresses des raies de soleil du Midi, place à un camaïeu de gris, décliné d’un ciel d’orage à la pierre de lave noirâtre qui confère à la cité arverne son air austère. Assombrie, Clermont-Ferrand l’est davantage depuis qu’un attentat terroriste a été commis au pied de la statue équestre de Vercingétorix, sur la place de Jaude.

Communiste revendiqué et de longue date, Alain Guiraudie a souvent filmé les prolétaires (ouvriers, paysans), mais aussi les corps atypiques, avec allégresse et empathie, ce qui est en soi un geste politique. Mais c’est la première fois qu’il se frotte directement aux plaies de la société française contemporaine : racisme, islamisme, communautarisme. Il le fait à sa façon, généreuse et franche, sans se départir de son humour paillard et en prenant soin de retourner les clichés pour rendre les situations et les réactions des personnages constamment imprévisibles.

Médéric (Jean-Charles Clichet, bluffant de décontraction) est un vieux garçon frustré qui drague gauchement une prostituée quinquagénaire mais aussi un redoutable ingénieur en cybersécurité et un bobo capable de proposer son Clic-Clac à un jeune SDF musulman un soir d’attentat. Isadora (Noémie Lvovsky, en grande forme) aime son métier, le plus vieux du monde, les cunnilingus mais aussi son mari qui la tabasse depuis trente ans : chez Guiraudie, personne ne rentre dans des cases étriquées…

Conflit pulsionnel

Recluse dans un immeuble-forteresse comme on en trouve dans les films de John Carpenter, la petite communauté de voisins aux profils hétéroclites cogite en permanence, échange bières et idées, assume ses fantasmes contradictoires : paranoïa et fraternité, Éros et Thanatos. Pour sortir de l’ornière identitaire, éviter la guerre civile, Alain Guiraudie mise sur une jeunesse diversifiée et, au bout du conte, laisse entrevoir l’hypothèse d’une réconciliation. « Viens je t’emmène / Où l’illusion devient réalité / Derrière le miroir de l’autre côté… »</desc>
    <credits>
      <actor>Philippe Fretun</actor>
      <actor>Farida Rahouadj</actor>
      <actor>Renaud Rutten</actor>
      <actor>Patrick Ligardes</actor>
      <actor>Noémie Lvovsky</actor>
      <actor>Doria Tillier</actor>
      <actor>Jean-Charles Clichet</actor>
      <actor>Yves-Robert Viala</actor>
      <actor>Michel Masiero</actor>
      <actor>Nathalie Boyer</actor>
      <actor>Packa Miveck</actor>
      <actor>Iliès Kadri</actor>
      <writer>Alain Guiraudie</writer>
      <writer>Laurent Lunetta</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/119ce7d7dea649f883a9264a997ec659.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250304032000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304041500 +0100">
    <title>Maroc : les nomades du Haut Atlas</title>
    <desc lang="fr">Depuis des siècles, les tribus du Haut Atlas pratiquent l'agdal, une gestion communautaire des terres répandue au Maroc et dans le Maghreb.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/87a2c5737ac545fb8179e87d9994b7e6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304041500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304044000 +0100">
    <title>L'ivresse des fleurs</title>
    <sub-title>De la beauté des ornements de deuil</sub-title>
    <desc lang="fr">En Bavière, l'école florale de la ville de Freising cherche à stimuler l'imagination des futurs professionnels en les invitant notamment à réinventer la création funéraire. Pour les aider à trouver leur propre langage, les enseignants initient les étudiants aux traditions de différents pays comme l'ikebana, un art japonais ancestral. À la fin de l'année, une exposition présente les travaux des diplômés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/03/ac4455f93171406a8fb8936e7b2ac19b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304044000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304051000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304051000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304055500 +0100">
    <title>Les pumas, furtifs félins du Montana</title>
    <sub-title>Partir en chasse</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les Rocheuses, une mère puma n'hésite pas à s'approcher de bâtiments désaffectés pour chasser les nombreuses petites proies qui s'y abritent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/b612bb254e064720a00cca0a255acee3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304062500 +0100">
    <title>Géorgie : le thé de la liberté ?</title>
    <desc lang="fr">Depuis 2011, le thé géorgien renaît de ses cendres. Autrefois quatrième producteur mondial, la Géorgie voit ses anciennes plantations, abandonnées après la chute de l'URSS, revitalisées par des cultivateurs passionnés. Fiers de leur héritage, ils exportent aujourd'hui vers l'Europe, faisant du thé un symbole de résistance face à la résurgence de l'influence russe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/ef28b5b5d58940e5a85f80f5a6683c22.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304063500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/04/687ef86e9bfacae4043df66dfcd8fdd52c3d7464_38FB05BF7D401B8C05806A9C06D7C809.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304063500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304070500 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Mexique : les tamales</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : "Les tamales, le Mexique célèbre le maïs". - "Le goût du pays : Ivette, une Mexicaine à Berlin". - "A vos marmites !" - "La recettte des tamales".</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/2d537964cfdd400a9c0a67a37ba7aaa4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304070500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304075000 +0100">
    <title>Chili : l'incroyable voyage d'une maison de bois</title>
    <desc lang="fr">La plupart des habitants de Chiloé ont des racines indigènes ainsi qu'une culture ancestrale vivace et imprégnée de superstitions. Par crainte des mauvais esprits, les habitants de cet archipel ont pris l'habitude d'emmener leur maison avec eux lorsqu'ils déménagent, tractée par un attelage de boeufs ou transportée par bateau.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/c4f4d7f27b7d4f48acfaf07418cb5d9b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le Congo plus vrai que nature - Le Vercors de la résistance - En Écosse, de l'importance de la ponctualité.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/18/8781047b4d314f7c870bcb01e9ea57e3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : La Beat Californie de Jack Kerouac. - Dans les Cévennes, l'abeille noire résiste. - "Au Costa Rica, le poisson au chou". - "Au Japon, on goûte avec les yeux".</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/24/6d063413ce9e47e4bf9c9b77b0898b7a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304101000 +0100">
    <title>L'Elbe vue du ciel</title>
    <sub-title>Les trésors de la Suisse saxonne</sub-title>
    <desc lang="fr">L'Elbe prend sa source dans les monts des Géants, en République tchèque. Un homme s'est lancé le défi de parcourir les 2 700 kilomètres du fleuve à la nage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/29/beb4d1676bc14a1ea915df7c12daa10c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304101000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304105500 +0100">
    <title>L'Elbe vue du ciel</title>
    <sub-title>De Pirna à Dessau</sub-title>
    <desc lang="fr">A Dresde, les rives de l'Elbe accueillent le plus grand centre de soins de Saxe pour les oiseaux sauvages blessés. Le voyage se termine en Saxe-Anhalt, au cœur d'un site classé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/30/becb95ca76e9403d983a7d356ccadac2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304105500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304114000 +0100">
    <title>L'Elbe vue du ciel</title>
    <sub-title>Un paysage alluvial féérique</sub-title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, l'Elbe poursuit son périple au coeur de la vallée fluviale et des plaines alluviales, qui abritent une faune et une flore d'une incroyable richesse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/c56b55f0ebec4332b8bbc5d77806078e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304114000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304122500 +0100">
    <title>L'Elbe vue du ciel</title>
    <sub-title>De Hambourg à la mer du Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">À partir de Hambourg, l'Elbe vit au rythme de la mer du Nord. Dernier pêcheur indépendant de la ville hanséatique, Olaf Jensen se lève à l'aube pour attraper des anguilles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/20/143352d885c447559fc61450665e7547.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304122500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304130000 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Naples : un volcan peut en cacher un autre</sub-title>
    <desc lang="fr">A Naples, situé au pied du Vésuve, un immense réseau de galeries souterraines a été creusé à même le tuf, une roche volcanique idéale pour la construction.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/21/3e80ea283b56497f8ed2f52ad887528b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304133500 +0100">
    <title>Immortel grâce à l'IA ?</title>
    <desc lang="fr">Michael Bommer est un homme d'affaires de 61 ans atteint d'un cancer en phase terminale. Désireux de permettre à sa famille d'interagir avec lui après sa mort, il entraîne une intelligence artificielle à immortaliser sa personnalité. Mais un avatar virtuel peut-il vraiment préserver le souvenir d'un proche disparu ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/22/9925cc7336284b57921340fd69eebc94.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304150500 +0100">
    <title>La fille qu'on appelle</title>
    <desc lang="fr">Un matin, Laura Corre se présente à la police pour porter plainte contre Quentin Le Bars. Ministre depuis peu, l'homme a longtemps été le maire de la ville côtière où Laura a grandi, et où elle est revenue vivre après quelques années de galère à Paris. Hébergée par son père, Max, chauffeur de l'édile et ancien boxeur, elle s'est apprêtée pour le rendez-vous que celui-ci lui avait arrangé avec son patron afin de l'aider à obtenir un logement. Le maire, qui a plus du double de son âge, a décelé d'emblée une proie dans la jeune femme gracile, à la fois affranchie et intimidée par son pouvoir. Il a demandé à l'un de ses obligés, le gérant du casino local, d'octroyer à Laura l'un des studios sous les toits, et un travail derrière le bar : une prétendue faveur qu'elle paiera cher. - Critique : La fille qu’on appelle, c’est celle dont on dispose à sa guise, dans le monde des hommes qui pensent avoir tous les droits. Elle prend ici les traits de Laura, 20 ans, mais l’indéfinition du titre fait de cette fille-là l’incarnation d’une tragédie immémoriale. Une vieille histoire qui se rejoue sous le soleil du Midi, où la jeune femme revient s’installer auprès de son père, boxeur déchu devenu chauffeur du maire : en échange d’une faveur immobilière, elle va être jetée en pâture à l’homme de pouvoir.

Sous la plume de Tanguy Viel, qui adapte ici son propre roman 1, et le regard de Charlène Favier, réalisatrice de Slalom, le sujet se pare tantôt de la lumière crue d’une arène, tantôt de la pénombre d’un film noir. Noir du casino où travaille et loge Laura, théâtre sordide des visites de l’édile (un Pascal Greggory vampirique) qui vient prendre son dû, et que sa victime suit, zombifiée, sous les regards fuyants. Clair-obscur du commissariat où elle vient déposer son témoignage, face à des flics qui lui reprochent de raconter des histoires. Blancheur implacable d’un épilogue où la cécité du père est enfin levée.

En préférant le symbolique au psychologique, La fille qu’on appelle se condamne à une certaine froideur. Le parti pris séduit, même si dans le dernier tiers, le téléfilm ne semble plus savoir quoi faire de ces archétypes et conclut trop abruptement. Ce qui n’empêche pas le regard détaché et défiant d’Alba Gaïa Bellugi de nous poursuivre après le mot « fin ».</desc>
    <credits>
      <actor>Pascal Greggory</actor>
      <actor>Regolo Agnès</actor>
      <actor>Anne Suarez</actor>
      <actor>Jean-Pierre Martins</actor>
      <actor>Patrick d'Assumçao</actor>
      <actor>Traina Gilbert</actor>
      <actor>Alba Gaïa Bellugi</actor>
      <actor>Omar Mebrouk</actor>
      <actor>Sophie Garagnon</actor>
      <actor>Davy Kopel</actor>
      <actor>Jade Tronquoy</actor>
      <actor>Scott Rivaldy</actor>
      <writer>Antoine Lacomblez</writer>
      <writer>Charlène Favier</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/d8fe555f450a40caaaccf134b7d1c299.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250304150500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304155000 +0100">
    <title>Le monde caché des étranges créatures d'Afrique</title>
    <desc lang="fr">Au coeur du parc national de Kruger, dans le nord-ouest de l'Afrique du Sud, zoom sur le monde caché et les stratégies de survie de sept espèces énigmatiques, durant vingt-quatre heures : le serval, le pangolin, le porc-épic, la genette, la civette, le chat sauvage d'Afrique et l'oryctérope du Cap.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/15/29dc36c8082d4dcb8ea2ca852bdf7857.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304155000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304163500 +0100">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, la côte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre le Maroc et la Tunisie, l'Algérie aligne près de 1200 kilomètres de côte, donnant sur la Méditerranée, où montagnes, baies et désert se succèdent.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/8bb8afb4796c48809490720231d4ba92.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304163500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304172000 +0100">
    <title>Fascinant Maghreb</title>
    <sub-title>Algérie, le désert</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Berceau d'une culture berbère millénaire, le Sahara algérien abrite la ville de Timimoun, qui célèbre depuis cinq siècles le sbuâ, une fête qui commémore la naissance de Mahomet.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/1286cad086e443e0901e5527e2d8dfef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304172000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304180500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Krzysztof Zanussi est l'un des plus grands cinéastes polonais de sa génération. Dans son film "Illumination" (1973), il suit sur une décennie la vie d'un étudiant en physique.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/05b4c096c46541e89c6cc7fd0e9a4481.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304180500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">New York, le rêve américain de Sempé - Dans le Meghalaya, les Indiennes mènent la danse - À Paris, le tournage de tous les dangers.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/c29b4b82c4af449782097821f6272cd2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304193000 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Allemagne : le Rundstück warm</sub-title>
    <desc lang="fr">Alexis Sarini est allé à la rencontre du chef Sebastian Libbert à Hambourg pour découvrir l'ancêtre du hamburger : le ründstück warm, le sandwich qui réchauffe le cœur.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/1a5e5ee606cc413bba5eca4afcb030f5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304193000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304194500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Des soldats nord-coréens capturés pour l'image</sub-title>
    <desc lang="fr">En diffusant l'interrogatoire de deux soldats nord-coréens, Volodymyr Zelensky affirme prouver l'implication de Pyongyang dans la guerre. Mais que cherche précisément l'Ukraine en exhibant ainsi ces prisonniers de guerre et à qui ces images sont-elles réellement destinées ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 04/03/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">28 minutes samedi apporte un éclairage tout particulier à l'actualité sociétale et internationale de la semaine écoulée. Renaud Dély invite chaque semaine une personnalité connue et reconnue dans son domaine. À ses côtés tout au long de l'émission, elle réagira aux débats et autres séquences de ce rendez-vous hebdomadaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/10121f8f31744a5984c1db50e809c0bf.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304210000 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">"Le dessous des cartes" met son expertise géopolitique au service d'un décryptage en quatre minutes des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/da3f93eb22964a33a766677711966b4c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304210000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304215000 +0100">
    <title>Les femmes riches ne courent pas les rues</title>
    <desc lang="fr">Au XXIe siècle, dans les pays développés, en dépit des luttes menées, les femmes restent victimes de mécanismes invisibles qui limitent leur indépendance financière. Dès l'enfance, les filles reçoivent moins d'argent de poche que les garçons, abonnés aux rallonges. À l'adolescence, malgré de meilleures performances scolaires, elles s'orientent vers des carrières moins rémunératrices, en choisissant par exemple à 80 % les filières de l'éducation et de la santé. Ayant investi le domaine informatique dans les années 1970, les femmes en ont été exclues quand il est devenu rentable et, aujourd'hui, elles sont sous-représentées dans le secteur de l'IA en pleine croissance (une pour quatre hommes). Les écarts de revenus entre les sexes se creusent plus encore à la naissance des enfants.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/23/c14df2b7eea042abafe389182c2df932.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304215000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304224500 +0100">
    <title>Les femmes riches ne courent pas les rues</title>
    <desc lang="fr">Si, en France, les femmes s'épuisent à concilier emploi et charge domestique, en Allemagne, les mères subissent une pression sociale pour suspendre leur activité professionnelle jugée inacceptable. Le travail domestique gratuit qu'elles effectuent représente néanmoins une part non négligeable du PIB des pays européens. En outre, les managers rechignent à recruter des femmes pour des postes à responsabilité, car ils voient l'éventualité d'une maternité comme une menace. Les femmes sont ainsi pour la plupart condamnées à un appauvrissement, et, même éduquées, elles restent éloignées de la richesse et du pouvoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/7de1c83552ac4d40887f9460db51dc0b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304224500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250304234000 +0100">
    <title>Les aventurières du vélo</title>
    <desc lang="fr">À la fin du XIXe siècle, le vélocipède moderne, enfin stable, connaît un formidable engouement. Tandis que des médecins s'évertuent à dénoncer ses dangers pour le "sexe faible" (frottements lubriques, stérilité, visages défigurés par la vitesse), des femmes défient l'ordre établi, s'affranchissent des codes vestimentaires en vigueur - avec la naissance du bloomer, une sorte de jupe-culotte - et goûtent à une liberté de mouvement inédite en enfourchant leur deux-roues. Parmi ces audacieuses, certaines vont accomplir des exploits inouïs et mener des combats essentiels grâce à cette invention : la journaliste et militante allemande Amelie Rother ; l'aventurière Annie Londonderry ; l'Afro-Américaine Kittie Knox ;, ou encore la Belge Hélène Dutrieu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/2dd839bcb64a438d93477416eed54437.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304234000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250305003500 +0100">
    <title>Et l'homme créa la secrétaire</title>
    <desc lang="fr">Le métier de secrétaire tel qu'on le connaît aujourd'hui voit ses origines se confondre avec les fondations du monde moderne. D'un côté, l'essor des démocraties s'accompagne d'une alphabétisation de masse et du besoin de retranscrire la parole publique ; de l'autre, la révolution industrielle et l'explosion de normes administratives accroissent la demande de petites mains dans les entreprises. Avec l'irruption, dans les années 1880, de la machine à écrire, qui emprunte tout à la fois à la machine à coudre et au piano – deux activités typiquement féminines –, la porte des bureaux s'ouvre à une masse de jeunes filles instruites et habiles de leurs mains, recrutées dans la petite et moyenne bourgeoisie et jusqu'alors exclues du marché du travail.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/25/6a9844069c0b4e28be5323a9d2100ac5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
