<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250802235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803001000">
    <title>Mode avion</title>
    <desc lang="fr">Un trentenaire célibataire habite dans une immeuble de standing en Turquie et vit une vie plutôt monotone. Un soir, il trouve un nouveau-né sur son palier.</desc>
    <credits>
      <actor>Oner Erkan</actor>
      <actor>Hilal Yüksel</actor>
      <actor>Akant Çetin</actor>
      <actor>Beray Isler</actor>
      <actor>Kerim Yigit Kalayci</actor>
      <actor>Ece Yilmaz</actor>
      <writer>Vincent-Kaya Möller</writer>
      <writer>Nora Haddada</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/95ba3223938447828b8a72c3dd5e2ca9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803001000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803002000">
    <title>Elephant in the Room</title>
    <desc lang="fr">Un photographe en vue séduit la haute société avec ses autoportraits nus. Le jour d'un vernissage, son frère en surpoids vient lui rappeler ses origines.</desc>
    <credits>
      <actor>Burak Yigit</actor>
      <actor>Nico Ehrenteit</actor>
      <actor>Kay Ramczyk</actor>
      <actor>Katharina Gerhardt</actor>
      <actor>Agnes Thi-Mai</actor>
      <writer>Micha Muhl</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/0d16f78cf8c5499f92cd3c66f56fdaee.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803002000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803004000">
    <title>L'agent Echo et le complot Firecard</title>
    <desc lang="fr">Un PDG truque les bilans comptables de son entreprise depuis des années. Il va faire face à deux agents décidés à mettre au jour ses manigances.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : court métrage burlesque</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/20/a65cde159172431bbf6943aca0993101.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803004000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803023100">
    <title>Le messager</title>
    <desc lang="fr">A 70 ans, Leo Colston se souvient de son adolescence. Durant l'été 1900, à l'âge de 12 ans, il est invité par son camarade Marcus à passer ses vacances à Brandham Hall, la demeure familiale des Maudsley, dans le Norfolk. A peine arrivé sur place, Leo est immédiatement fasciné par Marian, la sœur aînée de Marcus, qui lui témoigne également de la sympathie. Alors que Marcus tombe malade, Leo est contraint de déambuler, seul, dans le domaine. Se confiant à Ted Burgess, l'écuyer épris lui aussi de Marian, Leo apprend avec stupéfaction que la jeune fille est déjà fiancée à un vicomte, Hugh Trimingham, un autre invité de la famille... - Critique : « Le passé est une terre étrangère. On y agit tout autrement. » La voix off du Messager (Palme d'or à Cannes en 1971), a des accents cassés. A l'heure de raconter l'été de ses 13 ans, le narrateur sait qu'il retourne en enfer. C'était en 1900, dans le Norfolk : Leo passe les vacances dans le château d'un camarade de classe. Pour ce garçon aux origines modestes, le séjour tient du conte : il y fréquente l'aristocratie et gagne l'amitié de Marian (Julie Christie), la jeune fille de la maison.

Sous la splendeur du décor, le malaise s'insinue pourtant, tel un poison. Escaliers interminables sous les tableaux de maîtres, passages dérobés derrière les boiseries, jardins sauvages. En quelques plans d'une beauté virtuose, Joseph Losey traque la pourriture dans les replis de la soie. Et le château devient la métaphore de deux univers également impénétrables pour Leo : la classe dominante et le monde des adultes. Pour Marian, promise à un homme de son rang mais amoureuse du métayer (Alan Bates), le garçon est prêt à tout. C'est ainsi qu'il devient le messager des deux amants. Cinéaste de la perversité, Losey exploite avec subtilité la cruauté de la situation et l'égoïsme du couple, qui sacrifie l'enfant sur l'autel de ses plaisirs. Hanté par la musique aux accords dissonants de Michel Legrand, ce drame puissant et solaire concentre les obsessions de Losey : la blessure amoureuse et le mépris de classe. Vénéneux cocktail.</desc>
    <credits>
      <director>Joseph Losey</director>
      <actor>Alan Bates</actor>
      <actor>Dominic Guard</actor>
      <actor>Margaret Leighton</actor>
      <actor>Michael Gough</actor>
      <actor>Julie Christie</actor>
      <actor>Edward Fox</actor>
      <actor>Michael Redgrave</actor>
      <actor>Keith Buckley</actor>
      <actor>Roger Lloyd Pack</actor>
      <actor>Richard Gibson</actor>
      <actor>Simon Hume-Kendall</actor>
      <actor>Amaryllis Garnett</actor>
      <writer>Harold Pinter</writer>
      <writer>L.P. Hartley</writer>
    </credits>
    <date>1971</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">111</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/c934139e815043839cec45709b01ad20.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803023100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803030000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803032500">
    <title>Arte reportage</title>
    <sub-title>Inde : le temple de la discorde</sub-title>
    <desc lang="fr">Le 22 janvier 2024, quelques mois avant l'échéance électorale, le Premier ministre indien, Narendra Modi, a inauguré un immense temple hindou, le Ram Mandir, dédié à Shri Rama.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/09/5fef913e0dfc48f3ad1a42ad29ee5a4d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803032500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803045500">
    <title>L'autre pandémie : la résistance aux antibiotiques</title>
    <desc lang="fr">Découverts il y a près d'un siècle, les antibiotiques, outils providentiels dans la lutte contre les infections bactériennes, sont devenus un élément presque banal du quotidien. Grâce à cette classe de médicaments, des maladies autrefois mortelles sont désormais faciles à traiter. Mais pour combien de temps encore ? Les molécules sur le marché ont en effet progressivement perdu en efficacité, face aux résistances développées par bon nombre de pathogènes. A l'origine de leurs mutations, un usage excessif des antibiotiques. Responsable de plus de 700 000 décès par an, la multirésistance serait la troisième cause sous-jacente de mortalité au monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/863515125a3a4dfa972435cde59c4bb8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803052500">
    <title>Mystères d'archives</title>
    <sub-title>1970. Les funérailles de Charles de Gaulle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:8 - Episode:1 - Le 10 novembre 1970, le président de la République Georges Pompidou, d'une voix tremblante, annonce au journal de 13 heures : "Françaises, Français, le général de Gaulle est mort. La France est veuve !" Deux jours plus tard, un hommage national à la cathédrale Notre-Dame, en présence de 6 000 personnes dont les chefs d'État et représentants de quatre-vingts pays, est suivi en mondovision par 300 millions de téléspectateurs. Le même jour, des funérailles privées ont lieu à Colombey-les-Deux-Églises, selon les vœux testamentaires de Charles de Gaulle, alors que le soir, les "compagnons" de l'homme du 18 juin remontent les Champs-Élysées en direction de l'Arc de Triomphe en la mémoire de l'ancien résistant. Quels secrets se cachent derrière ces trois événements distincts ?</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/61a9f814a62148df9a430da17f516130.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">7.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803055000">
    <title>Déclics</title>
    <sub-title>Physique quantique, un pas vers l'inconnu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - Coup de projecteur sur les différentes étapes décisives qui ont permis à l'humanité de découvrir les lois de la physique quantique : une révolution.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/14/b9bb167d67b844cd85d4421682ae9ed4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803060500">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/28/5f403df3357f4b2585198955fc301689.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803063500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Vivons-nous dans un trou noir ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:27 - Les trous noirs peuvent dire beaucoup de choses sur la formation de l'univers. L'astrophysicien Nikodem Poplawski est ainsi convaincu que l'univers n'est pas né du fameux big bang, mais d'un "grand rebond" (big bounce). Suivant sa théorie, sa genèse pourrait bien être due à un trou noir.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/07/4cd1a645ed9d4f72949063d89d21e6f2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.26.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803070000">
    <title>Unhappy</title>
    <sub-title>Le bonheur est dans la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:3 - Comment renouer avec la nature et profiter de ses effets bénéfiques ? Ronja von Rönne enquête auprès de l'écothérapeute Olivia Köhler et du réalisateur Sylvestre Campe.</desc>
    <date>2025</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/6fe9eb0825a34e4f81f7b94dec61d4da.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803070000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803074500">
    <title>Porto Rico : Vivre au rythme des Caraïbes</title>
    <desc lang="fr">Déambulation à Porto Rico auprès d'une danseuse et professeur de salsa, d'une bloggeuse culinaire, et de scientifiques oeuvrant pour la biodiversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/ac14c97bc34c445998f13ba2ba1f983d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803074500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803081500">
    <title>Délices de Campanie</title>
    <sub-title>A l'ombre du Vésuve</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Près de la ville de Giugliano, Castrese Galluccio cultive des pommes annurca. Le fruiticulteur associe sa chair ferme à de la viande de porcs noirs de la race pelatella pour préparer un délicieux plat de macaronis. Dans le golfe de Naples, Salvatore Illiano et Ernesto Colutta farcissent les moules qu'ils ont récoltées lors d'une excursion en voile. Au pied du Vésuve, l'ancienne architecte Cristina Leardi a décidé de consacrer sa vie à la culture des tomates cerises piennolo. Avec les grappes orange, elle prépare un plat traditionnel qui mêle aubergines et parmesan : une parmiggiana. À Naples, Marika Damiano et Antonio Iaccarino ont créé une association qui a restauré des catacombes pour réinventer le quartier pauvre de la Sanità. Le dimanche, le déjeuner a son plat culte : les polpettes, des boulettes de viande cuites dans la sauce tomate</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/c224668385e848ecb7fd8754d73e0332.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803081500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803090000">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>L'île verticale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Espace vierge et dernier refuge sauvage, la montagne corse est un lieu où se tissent des liens entre passé et présent, arpentée par bergers et randonneurs.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/01/886899e9715f43eca25689b3d5a20514.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803090000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803094500">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Entre mers et vents</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En Corse, les réserves naturelles constituent des refuges pour les oiseaux migrateurs, comme la réserve marine de Scandola, un véritable sanctuaire.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/02/47514ca68d2245ea8208850267ea39c1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803094500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803103000">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Le monde végétal</sub-title>
    <desc lang="fr">Au fil du temps, les Corses ont réussi à apprivoiser le maquis, luxuriant et odorant, qui recouvre plus de la moitié du territoire insulaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/948a7497f463469086fe214ddb86c70f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803103000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803113000">
    <title>La Corse, beauté sauvage</title>
    <sub-title>Des vallées et des hommes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Durant des siècles, le destin des Corses était lié aux spécificités du relief de leur île, une terre morcelée entre mer et montagne, entre cimes et rivages.</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/04/4647838d44a3433f8c4505d6e9c49f45.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803113000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803130000">
    <title>Cette sacrée vérité</title>
    <desc lang="fr">Lorsque Jerry est obligé d'inventer un week-end en Floride pour pouvoir jouer aux cartes avec ses amis, sa femme, Lucy, s'affiche ouvertement avec un élégant professeur de diction. D'un commun accord, les époux décident de mettre un terme à leur vie commune. Seul l'avenir de Mr Smith, leur fox-terrier, les oppose et les déchire. Le jugement est sans appel : Lucy aura la garde du quadrupède et Jerry obtient un droit de visite. Le divorce ne sera effectif qu'après un délai de trois mois. Chacun s'efforce de refaire sa vie. Jerry renoue avec Dixie Belle Lee, une entraîneuse bien différente de Lucy, et Lucy tente de se persuader qu'elle est amoureuse d'un riche héritier, Daniel Leeson... - Critique : | Genre : comédie jubilatoire. Cette sacrée vérité est l'archétype de la comédie du remariage. Un genre fécond du Hollywood des années 1930 et 1940, dont le dispositif reste immuable : un homme et une femme se séparent dans les dix premières minutes, pour se remettre en ménage dans les dix dernières, après avoir passé les soixante-dix restantes à se demander si la vie était préférable en solo, à aller voir ailleurs, et surtout à éliminer méthodiquement tou(te)s les soupirant(e)s de leur ex. Comme dans les autres comédies de Leo McCarey, les dialogues sophistiqués à double détente et sous-entendus grivois sont indissociables d'un humour visuel. Les ressorts comiques de Cette sacrée vérité reposent pour l'essentiel sur la gêne des héros : les mimiques embarrassées (mais irrésistibles) de Cary Grant quand il voit sa conquête d'un soir chanter dans un spectacle un tantinet vulgaire ou quand il chute bruyamment lors d'un récital lyrique très chic, les tentatives désespérées (mais hilarantes) d'Irene Dunne pour cacher à ses visiteurs la présence d'un puis de deux hommes dans sa chambre de célibataire. Dans un style là encore hérité du burlesque, McCarey fait aussi la part belle aux animaux. Jerry et Lucy, un temps comparés à un coq et à une poule, se disputent au tribunal la garde d'un... fox-terrier. Et un chat noir bloque la porte qui sépare leurs chambres dans la très caustique scène finale. — Samuel Douhaire</desc>
    <credits>
      <actor>Bellamy Ralph</actor>
      <actor>Warwick Robert</actor>
      <actor>Cary Grant</actor>
      <actor>Irene Dunne</actor>
      <actor>Cecil Cunningham</actor>
      <actor>Mary Forbes</actor>
      <actor>Esther Dale</actor>
      <actor>Joyce Compton</actor>
      <actor>Alexander D'Arcy</actor>
      <actor>Molly Lamont</actor>
      <actor>Leonard Carey</actor>
      <actor>Robert Allen</actor>
      <writer>Sidney Buchman</writer>
      <writer>Arthur Richman</writer>
      <writer>Viña Delmar</writer>
    </credits>
    <date>1937</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/437cba03c51e4a1887d81744176c22e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803130000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803144500">
    <title>The Lost King</title>
    <desc lang="fr">Lorsque Philippa Langley voit une autre femme, plus jeune et plus belle, obtenir une promotion à sa place, c'est la goutte d'eau qui fait déborder le vase. Effondrée, elle s'aère l'esprit en allant voir une pièce de théâtre consacrée au roi Richard III. Elle s'identifie à ce monarque controversé et décide de se lancer dans un défi assez fou, rétablir la vérité sur son histoire. Elle arrête de travailler et débute son enquête dans la ville de Leicester où le corps de Richard III serait enterré. Pour ses recherches, elle rejoint une association locale et rencontre notamment l'archéologue Richard Buckley qui va l'aider dans ses recherches... - Critique : Dix ans après Philomena, Stephen Frears rend justice à une autre femme « ordinaire », à savoir l’historienne amatrice qui ne découvrit rien de moins que la tombe du roi Richard III… sous un parking de Leicester (Angleterre) en 2012. Obsédée par le mystère entourant la mort du monarque, lors d’une bataille au XVe siècle, Philippa Langley (attachante Sally Hawkins) affronte sans armure un redoutable ennemi : la condescendance. De son patron, des universitaires, de presque tous, en fait, sauf de son adorable ex-mari (Steve Coogan, également coscénariste et producteur).

Avec beaucoup d’humour, The Lost King dresse le portrait d’une héroïne modeste, handicapée par un syndrome de fatigue chronique mais portée par une intuition presque magique. Si les scènes où elle discute « pour de vrai » avec le défunt objet de sa passion semblent too much, le récit de ses recherches se savoure avec le sourire.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>James Fleet</actor>
      <actor>Mark Addy</actor>
      <actor>Steve Coogan</actor>
      <actor>Lee Ingleby</actor>
      <actor>Sally Hawkins</actor>
      <actor>Amanda Abbington</actor>
      <actor>Harry Lloyd</actor>
      <actor>Shonagh Price</actor>
      <actor>Benjamin Scanlan</actor>
      <actor>Bruce Fummey</actor>
      <actor>Adam Robb</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/19/d6693ab8b9e84d2fbba3f15700d3f6b8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803160000">
    <title>Gucci : luxe, drame et volupté</title>
    <desc lang="fr">Gucci a bâti un empire du luxe resté debout malgré les turbulences. Née en 1921 à Florence, la marque n'est au départ qu'une modeste boutique de bagages en cuir. Mais elle se démarque en ciblant une clientèle fortunée et internationale, dont son fondateur Guccio Gucci, qui donnera plus tard ses initiales au monogramme maison, a pressenti l'envie de voyager léger et avec chic. L'entreprise prend un nouvel essor sous l'influence de ses fils Aldo et Rodolfo : elle s'internationalise, fait des stars ses ambassadrices - rebaptisant même l'un de ses sacs "Jackie" (Onassis) - et se diversifie dans les accessoires et le prêt-à-porter. Les choses se gâtent avec la génération suivante. Croulant sous les licences, les affaires finissent par péricliter.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/25/6fc314e338cb40bbb5a646a4b335ee07.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803160000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803165500">
    <title>Patrimoine mondial de l'Unesco : Trésors culturels</title>
    <sub-title>La côte amalfitaine</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis des siècles, la côte amalfitaine en Italie fascine. Mais cette pittoresque bande côtière présente aussi une histoire culturelle d'une grande richesse.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/7c0f209a46e34a9c9cd2822d58704b4f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803174500">
    <title>Cuba en musique avec Sarah Willis</title>
    <desc lang="fr">Amoureuse de Cuba, la corniste Sarah Willis parcourt l'île pour y jouer une suite orchestrale en six mouvements inspirée par des danses traditionnelles locales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/a98f5fd9f4dd4f04ab78836c7448ba3e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803180500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803180500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803190000">
    <title>Liza Minnelli, la dernière héritière d'Hollywood</title>
    <desc lang="fr">Voix d'alto renversante, allure de Betty Boop et yeux noirs fiévreux aux cils démesurés, Liza Minnelli, 79 ans, occupe une place à part au firmament hollywoodien. Née enfant star en 1946, la fille de Judy Garland et Vincente Minnelli grandit sous l'œil des caméras. Propulsée étoile de Broadway, la surdouée impose sa présence et son look. En 1969, Liza organise des funérailles grandioses pour sa mère, ce deuil qui l'accable et la libère. Trois ans plus tard, Bob Fosse, avec son chef-d'œuvre de comédie musicale "Cabaret", lui offre l'un des rôles de sa vie : l'inoubliable Sally Bowles, dont elle sublime en paillettes la candeur matinée d'érotisme de femme-enfant, avec un Oscar à la clef.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/14/0d45da86479646499543dc007a5d6994.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803190000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803204000">
    <title>The Grand Budapest Hotel</title>
    <desc lang="fr">Un écrivain célèbre se remémore sa rencontre avec Zero Moustafa, le mélancolique propriétaire d'un grand hôtel décati au coeur de l'Europe centrale. Autour d'un dîner, monsieur Moustafa, qui fut l'homme le plus riche de la République de Zubrowka, raconte ses débuts, en 1938, comme lobby boy, dans les couloirs du Grand Budapest Hotel alors au comble de sa gloire. Le concierge, le charmant, badin et prolixe monsieur Gustave le prit sous son aile. L'une des clientes attitrées de l'hôtel, l'antique madame D, l'une de ses innombrables vieilles maîtresses, lui légua un tableau de la Renaissance d'une immense valeur. Une cascade d'aventures rocambolesques, sur fond de montée du péril totalitaire, s'ensuivit... - Critique : Dans une station thermale haut perchée, « à la frontière la plus orientale de l’Europe », un palace jette ses derniers feux Belle Epoque, cerné par la menace fasciste. Le professionnalisme du maître d’hôtel, M. Gustave, le conduit souvent dans le lit des clientes les plus âgées. En retour, elles l’élisent comme leur grand amour, voire leur unique légataire. De là découleront de folles complications, incluant emprisonnement, filatures, poursuites, meurtres.

Le récit avance à toute vitesse, confirmant l’adresse de Wes Anderson pour les situations cartoonesques. Plus d’une fois, les héros se retrouvent suspendus au-dessus du vide : une traduction visuelle de ce qui les attend, eux et leur monde. Car c’est dit dès le prologue : le monumental Grand Budapest finira entièrement anéanti, après avoir été dépouillé de son luxe sous l’ère soviétique…

L’imminence de la guerre et l’ombre du nazisme donnent une résonance particulièrement émouvante à la futilité dandy du héros, qui est aussi, bien sûr, celle de Wes Anderson. La grande tenue de M. Gustave, son extrême politesse, son excentricité sexuelle (« Je couche avec tous mes amis ! »), le nuage de parfum qui l’entoure (L’Air de panache, en français dans le texte), autant de remparts dérisoires contre la brutalité en marche.</desc>
    <credits>
      <actor>Harvey Keitel</actor>
      <actor>Jeff Goldblum</actor>
      <actor>Bill Murray</actor>
      <actor>Willem Dafoe</actor>
      <actor>Jude Law</actor>
      <actor>Adrien Brody</actor>
      <actor>Ralph Fiennes</actor>
      <actor>Mathieu Amalric</actor>
      <actor>F. Murray</actor>
      <actor>Edward Norton</actor>
      <actor>Jason Schwartzman</actor>
      <actor>Saoirse Ronan</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/2e7e5e9ef8bf42beb604830d2d10a40d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250803204000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803213500">
    <title>Crazy Horse, un cabaret nommé désir</title>
    <desc lang="fr">L'avenue George-V, dans la capitale française, rime depuis 1951 avec monde de la nuit, érotisme chic et audace à la française. Depuis l'ouverture du Crazy Horse, en plein triangle d'or parisien, le visage du cabaret mondial a changé, grâce à l'adoption des codes du burlesque importé des États-Unis, et la vision du fondateur Alain Bernardin, homme d'affaires et dandy iconoclaste passionné de spectacle, d'art et de femmes. Les danseuses du cabaret sont recrutées au diapason de ses fantasmes. Mêmes lignes, mêmes mensurations : si les codes flirtent avec le fétichisme et la femme-objet, le succès retentissant des "tableaux" du Crazy doit beaucoup à ces égéries dont les corps nus se plient aux chorégraphies les plus avant-gardistes, mises en lumière de façon novatrice.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/2356470d3b584810b5b4526c2667596d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803213500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250803225000">
    <title>Sex &amp; British Comedy : Le cinéma anglais dans tous ses ébats</title>
    <desc lang="fr">Au mitan des années 1960, l'industrie du cinéma britannique décline dangereusement, concurrencée par l'essor de la télévision dans les foyers. La révolution sexuelle bouscule les codes : légères, érotiques et peu coûteuses à produire, les "sex comedies" ramènent le public dans les salles, à commencer par la "dirty raincoat brigade", ces cols blancs urbains qui hantent les projections pornographiques du quartier rouge de Soho, dans leur imperméable long. Dans ces films, les actrices qui se dénudent jouent des rôles ridicules taillés pour les fantasmes des hommes, de l'infirmière dévergondée à la femme au foyer frustrée ou à la secrétaire suggestive. Le public masculin est conquis. À la fin des années 1970, la situation s'obscurcit : l'ajout de scènes pornographiques tournées avec des doublures préfigure le porno de masse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/03/9edaf6384f924d5d9f518f77ee037a2a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250803225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250804012000">
    <title>Francesco Cilea : Adriana Lecouvreur</title>
    <desc lang="fr">Dans "Adriana Lecouvreur" le compositeur calabrais Francesco Cilea mettait en musique l'histoire d'une actrice parisienne célèbre décédée en 1730 dans des circonstances troubles.</desc>
    <category lang="fr">drame lyrique</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/07/21/1df8aa41f9ce40e3a353b75cd5cafe82.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
