<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250207235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208005000">
    <title>Dr Jack &amp; Mr Nicholson</title>
    <desc lang="fr">Ses rôles les plus fameux font partie de la mémoire collective, même pour ceux qui n'ont pas vu les films, et flirtent presque tous avec la folie : le jeune borderline alcoolique d'"Easy Rider", le faux malade mental de "Vol au-dessus d'un nid de coucou", le dément meurtrier de "Shining", l'hystérique Joker de "Batman". Dans l'une des rares interviews au long cours qu'il a accordées, Jack Nicholson préfère parler de "losers", tous différents, mais racontant chacun un pan de son identité. Car ses films, a-t-il dit aussi, composent pour lui "une oeuvre secrète, une autobiographie". En cinquante ans de carrière, plus de soixante films et trois Oscars, l'acteur, aujourd'hui octogénaire, est devenu depuis longtemps, à l'égal d'un De Niro, une icône du cinéma mondial.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/5a174dc3a36a43318747dd6272f004fc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250208005000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208015500">
    <title>Jacob Collier : Baloise Session 2024</title>
    <desc lang="fr">Multi-instrumentiste capable de jouer en même temps de la guitare et du piano, chanteur et compositeur, Jacob Collier transcende les genres, du jazz à la musique électronique en passant par le classique, la soul, le funk et le R'n'B. En Suisse, durant l'édition 2024 de la Baloise Session, le jeune musicien britannique interprète quelques-uns de ses plus grands titres, notamment "The Sun is in Your Eyes".</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/181c0b21543f464b861e8104d4557b99.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208015500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208024500">
    <title>La montagne aux secrets</title>
    <sub-title>Marvin &amp; Jessica</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Après avoir laissé Rebecca partir, le groupe traverse une crise lorsque Justin tente d'imposer sa volonté par la violence. S'ils veulent survivre, les adolescents doivent désormais fixer des règles. La découverte d'une grotte leur offre un repos bienvenu, qui autorise rapprochements et confidences... - Critique : Une dizaine de jeunes délinquants intègrent un dispositif pilote conçu par un psychologue, qui veut démontrer l’inefficacité de la répression. Pendant huit semaines, ils et elles camperont dans les Alpes allemandes pour apprendre les vertus du collectif, découvrir leur valeur individuelle et retrouver le droit chemin. À moins que les apprentis randonneurs reforment une autre société, régie par leurs propres règles… sous la menace d’un péril extérieur qui transformerait leur programme pédagogique en stage de survie. Éduquer ou punir ? La Montagne aux secrets se saisit de cette question vieille comme la sociologie (mais toujours d’actualité) pour dérouler un thriller classique, mariant l’étude de cas façon Sa Majesté des mouches et le mystère à la Lost (on n’échappera pas aux flash-back reconstituant, dans chaque épisode, le passé d’un des personnages). Dans ce tricotage, la série fait preuve d’une certaine efficacité qui peut tenir en haleine, à condition d’être indulgent sur les stéréotypes, parfois complaisants, dont elle affuble ses protagonistes. La série pâtit en outre d’un mauvais timing. De The Society à Yellowjackets en passant par The Wilds ou Anna, les relectures sérielles contemporaines du best-seller de William Golding – que se passe-t-il quand un groupe de jeunes se retrouve échoué loin de la civilisation ? – forment une tendance lourde depuis trois ans. Cette variation allemande n’est ni la première… ni la plus excitante.

Ce programme est disponible sur Arte.tv jusqu'au 08/07/2022.</desc>
    <credits>
      <director>Lennart Ruff</director>
      <director>Goller Markus</director>
      <actor>Aaron Altaras</actor>
      <actor>Camille Dombrowsky</actor>
      <actor>Liebmann Gerhard</actor>
      <actor>Merlin Rose</actor>
      <actor>Franz Hartwig</actor>
      <actor>Drogunova Emma</actor>
      <actor>David Rouven</actor>
      <actor>Verena Altenberger</actor>
      <actor>Anand Batbileg</actor>
      <actor>Maria-Victoria Dragus</actor>
      <actor>Béla Gabor</actor>
      <actor>Jordan Luna</actor>
      <writer>Arne Nolting</writer>
      <writer>Peer Klehmet</writer>
      <writer>Jan Martin</writer>
      <writer>Klaus Wolfertstetter</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/bbf88c325312447bbf2e678ff3a477e7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250208024500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208031100">
    <title>Mange ta soupe !</title>
    <sub-title>Faut pas gâcher !</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Quand on n'a pas d'autre idée, rien ne vaut une assiette de spaghettis, agrémentés de sauce tomate et d'une pincée de parmesan. Mais pour que l'on puisse aujourd'hui déguster des pâtes partout sur la planète, il a fallu que le blé s'implante dans nos régions, un tour de force de plusieurs millénaires, puis que Christophe Colomb pose le pied sur un continent inconnu, l'Amérique, et en rapporte les tomates.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">26</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/25/05ed8bc7971944c1b6b1948993956a87.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208031100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">64</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208043000">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Quand la mer monte : un enjeu mondial</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis 1900, le niveau moyen des océans a augmenté de 21 cm, une hausse qui ne cesse de s'accélérer, menaçant des millions de personnes à travers le monde. L'élévation des mers va bouleverser la carte du monde. Si certaines régions sont déjà confrontées à l'urgence, comme la Nouvelle-Orléans ou les Pays-Bas, d'autres, comme les îles du Pacifique Sud, risquent tout simplement de disparaître.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1d9ab59385864a7fbdddf53c181fb477.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208043000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208060000">
    <title>Laurent Garnier: Off the Record</title>
    <desc lang="fr">Fils et petit-fils de forains, habitué dès son enfance aux foules, aux lumières clinquantes et à la musique tonitruante des attractions, le jeune Laurent Garnier embrasse d'abord une profession nettement plus cosy puisqu'il se retrouve valet de pied à l'ambassade de France à Londres, après être sorti major de promotion de l'école hôtelière. En Angleterre, il exporte sa passion du mix, déjà rodée sur Radio Teenager dans les Yvelines. Par un heureux concours de circonstances, le Frenchie se retrouve aux manettes du mythique club l'Hacienda à Manchester, épicentre de l'émergence de la musique électronique en Europe. La voie est ouverte pour celui qui se fait alors appeler DJ Pedro et joue les premiers disques house de Chicago.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/26/3dfcaa8f515849279d835706b10a011a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208060000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208063500">
    <title>Dobralak, un village bulgare résiste</title>
    <desc lang="fr">Dans un village de montagne bulgare, Marianna et Mitko gèrent le pub du village, restaurent la chapelle et entretiennent les traditions afin de faire revenir ceux qui ont déménagé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/bc45ea9c95234cada263b910abe03208.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208063500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208072500">
    <title>Curcuma, une épice en or</title>
    <desc lang="fr">Dans les montagnes de l'Andhra Pradesh, Veni Macs et Sudheer Krishna ont fondé une coopérative à à Chintapalle, qui produit du curcuma biologique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/26/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208082000">
    <title>Une femme à la Gendarmerie royale du Canada</title>
    <desc lang="fr">Seulement trente-deux cavaliers composent le Carrousel de la Gendarmerie royale du Canada ; Les candidats n'ont que six mois pour apprendre à monter à cheval.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/26/49cd0c8b4a9047a8ad25b90305b92669.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208090000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Maurice</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois reportages pour (re)découvrir l'île Maurice : Le Clézio en quête de ses origines - Le séga, la revanche endiablée - La plage du mont Choisy.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208090000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208093000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Garrotxa, Espagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Fermi Corominas, boucher dans la province montagneuse de la Garrotxa, en Catalogne, perpétue une longue tradition culinaire locale, avec la très artisanale butifarra.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/04/6695140cb62e0210eb2766b5661571f40853e1da_8F11152924B8B549D08D9F49381DF969.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208093000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208101500">
    <title>Les Baléares</title>
    <sub-title>Majorque, l'île principale</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Célèbre pour ses plages sauvages, ses criques et ses massifs montagneux, Majorque fait l'objet de nombreuses initiatives pour la préservation de ses paysages et de ses traditions.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/ed265f2f1ca14fff8bea966529374f2d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208101500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208110000">
    <title>Les Baléares</title>
    <sub-title>Minorque, l'île sauvage</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Petite sœur de Majorque, Minorque abrite le plus grand port d'Europe dans la ville de Mahon. Avant de devenir espagnole en 1802, l'île a fait l'objet de combats acharnés entre les Ottomans, les Français et les Britanniques qui cherchaient à la conquérir, comme en témoignent aujourd'hui encore d'impressionnantes fortifications.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/09/5d477945a8b849a89c488659cda45205.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208114500">
    <title>Les Baléares</title>
    <sub-title>Ibiza, l'île dynamique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Destination prisée des touristes, Ibiza abrite nombre de traditions perpétuées avec soin par ses habitants. Dans les eaux transparentes, la plongeuse en apnée Sarah González Tur admire l'écosystème sous-marin et ses couleurs chatoyantes. Sur terre, les pompiers multiplient les entraînements : alors que la sécheresse s'accentue d'année en année, ils redoutent la survenue d'incendies.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/14/8fcc5d3010c94e27977a01688e32a17c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208114500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208123000">
    <title>Les Baléares</title>
    <sub-title>Formentera, l'île préservée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Avec ses eaux turquoise, ses plages désertes, ses villages pittoresques et ses phares d'un blanc étincelant, Formentera est l'une des îles les plus préservées des Baléares.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/14/10f4c8ea925f4c58a706e492cf2b7ad7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208142000">
    <title>La bataille pour Anzio</title>
    <desc lang="fr">Le 22 janvier 1944, à Anzio, en Italie, 35 000 hommes débarquent de 253 navires de guerre dans le but de marcher triomphalement sur Rome. Ces soldats, américains et anglais, ont pour mission de stopper les forces du général Kesselring. Parmi eux, Dick Ennis, un correspondant de guerre cynique et désabusé, et sept de ses compagnons vont subir les conséquences des erreurs tactiques et stratégiques du responsable de l'opération, le général Leslly. Sa passivité va, en effet, permettre à Kesselring de réorganiser sa défense, et même de contre-attaquer victorieusement, menant les troupes alliées au bord de la catastrophe... - Critique : Le 22 juin 1944, Dick Ennis, correspondant de guerre, débarque avec les troupes alliées à Anzio. Accompagné de quelques hommes, dont le caporal Rabinoff, il gagne Rome sans opposition, ne croisant aucun soldat allemand. Mais l’état-major américain redoute un piège et freine l’avancée des troupes. Les Allemands ont le temps d’organiser leur riposte, et l’attaque d’un village stratégique provoque de lourdes pertes chez les Alliés...

De retour en Europe - le maccarthysme lui avait imposé un premier séjour à la fin des années 40 -, Edward Dmytryk est au crépuscule de sa carrière lorsqu’il tourne ce film de guerre à grand spectacle impersonnel. Le scénario n’est pas très neuf, mais Robert Mitchum promène avec conviction sa longue silhouette fatiguée en pestant contre l’incompétence criminelle des généraux. La principale qualité du film est bien là : reconstituer avec réalisme les horreurs de la guerre et glisser un message pacifiste à la fois roublard (puisqu’il faut bien montrer pour dénoncer) et toujours bon à prendre.</desc>
    <credits>
      <director>Edward Dmytryk</director>
      <actor>Wolfgang Preiss</actor>
      <actor>Robert Mitchum</actor>
      <actor>Peter Falk</actor>
      <actor>Robert Ryan</actor>
      <actor>Arthur Kennedy</actor>
      <actor>Steel Anthony</actor>
      <actor>Giancarlo Giannini</actor>
      <actor>Reni Santoni</actor>
      <actor>Earl Holliman</actor>
      <actor>Patrick Magee</actor>
      <actor>Mark Damon</actor>
      <actor>Thomas Hunter</actor>
      <writer>Frank De Felitta</writer>
      <writer>Duilio Coletti</writer>
      <writer>Mangione Giuseppe</writer>
      <writer>H.A.L. Craig</writer>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/07/3334ff803adc2581b4971791d1ebfb391a2cf8ae.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250208142000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208151500">
    <title>Dr Jack &amp; Mr Nicholson</title>
    <desc lang="fr">Ses rôles les plus fameux font partie de la mémoire collective, même pour ceux qui n'ont pas vu les films, et flirtent presque tous avec la folie : le jeune borderline alcoolique d'"Easy Rider", le faux malade mental de "Vol au-dessus d'un nid de coucou", le dément meurtrier de "Shining", l'hystérique Joker de "Batman". Dans l'une des rares interviews au long cours qu'il a accordées, Jack Nicholson préfère parler de "losers", tous différents, mais racontant chacun un pan de son identité. Car ses films, a-t-il dit aussi, composent pour lui "une oeuvre secrète, une autobiographie". En cinquante ans de carrière, plus de soixante films et trois Oscars, l'acteur, aujourd'hui octogénaire, est devenu depuis longtemps, à l'égal d'un De Niro, une icône du cinéma mondial.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/5a174dc3a36a43318747dd6272f004fc.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250208151500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208155000">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Etna, la montagne des montagnes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - L'Etna est le plus haut et le plus actif des volcans d'Europe. Le Mongibello, comme l'appellent les Siciliens, entre en éruption une à deux fois par an, menaçant de ses coulées de lave les quelque 900.000 habitants qui vivent sur cette terre volcanique fertile.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/12/c5089ef808d14b298d5918aff80a930d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208155000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208163000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Chili</sub-title>
    <desc lang="fr">Gabriela Mistral, prix Nobel de littérature - Zapallar, le secret bien gardé - À Santiago du Chili, la grande évasion.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208163000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208170500">
    <title>Le poney Connemara, une légende irlandaise</title>
    <desc lang="fr">Le Connemara, à l'ouest de l'Irlande, abrite une race de petit cheval connue pour sa robustesse. A Clifden, un spectacle accueille les amateurs de chevaux du monde entier.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/17/64c968d3258ffa174cfebeb30003008f63497b0e_B179DDFC3A6ACDB2E2DC7554DB9FD4B1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208175000">
    <title>Le Belize, terre des Mayas</title>
    <desc lang="fr">En Amérique centrale, les Mayas du Belize luttent pour la préservation de traditions millénaires, aux prises avec un habitat de plus en plus menacé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/20/89745200bbba4d7eacae453e5ba80192.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208175000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208184500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Rokhaya est une star sur TikTok, mais aussi une jeune migrante qui attend à Lanzarote de pouvoir rejoindre sa mère à Paris, à 3400 kilomètres au nord / En 2025, les Philippines sont le seul pays au monde où le divorce reste encore interdit. Longtemps tabou au sein de la société, sa légalisation fait dorénavant débat dans la sphère publique et politique.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 08/02/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208195500">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Présenté par Élisabeth Quin du lundi au jeudi et Renaud Dély les vendredi et samedi, le rendez-vous quotidien consacré à l'actualité et au débat.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/22/6ea3af988afc4b61adecce56cc36088a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208212500">
    <title>Amérique : la nouvelle histoire des premiers hommes</title>
    <desc lang="fr">Du Grand Nord canadien à la pointe sud du Chili, en passant par le sud des États-Unis, le centre du Mexique et le Mato Grosso brésilien, de nouvelles découvertes archéologiques concordantes, mais encore controversées, ont fait émerger dans l'archéologie de la préhistoire américaine un nouveau paradigme : l'apparition des premiers humains sur le continent pourrait remonter à près de 30 000 ans avant notre ère, soit environ 15 000 ans plus tôt que la thèse communément admise et enseignée. S'il y eut dans le passé quelques francs-tireurs pour contester le scénario selon lequel les premiers ancêtres des Américains seraient arrivés à pied par le détroit de Béring il y a 16 000 ans, ils furent longtemps tenus à l'écart de la communauté scientifique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/14/c80f785f03e9b537d33ce16b3053de0b12e0bfeb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250208212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208222000">
    <title>Odorat : à la recherche du sens perdu</title>
    <desc lang="fr">Comme le chef étoilé Emmanuel Renaut, à Megève, qui a envisagé un temps de renoncer à son métier, des millions de personnes ont perdu l'odorat, parfois en même temps que le goût, à la suite d'une infection par le Covid-19. Que ce soit pour savourer les arômes complexes d'un plat, ressentir la proximité affective de ses proches, exprimer une émotion ou être alerté d'un danger, l'odorat tisse des liens essentiels entre le cerveau et le monde extérieur. Le goût provient des informations transmises au cortex par des récepteurs olfactifs classés en plus de 400 familles différentes. La recherche internationale a récemment identifié le système neuronal qui les régit et connaît donc désormais l'origine de l'anosmie ou hyposmie (perte totale ou partielle de l'odorat).</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/26/1358baf91b7748018f60291c9cbdf56a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250208231500">
    <title>L'oeil et la vision : focus sur les avancées scientifiques</title>
    <desc lang="fr">L'oeil autorise les hommes à penser qu'il leur montre le réel tel qu'il est. Disposant de vingt diaphragmes différents pour mieux s'adapter à la lumière tel un appareil photo, il est aussi doté d'une fonction zoom pour agrandir la vision et d'un filtre pour distinguer l'essentiel du superflu. Au bout de quatre-vingts ans, ses capteurs auront pris près de 830 millions de clichés grâce aux clignements des paupières. Pourtant, aussi perfectionnés soient-ils, l'évolution n'a pas préparé les yeux à un bon fonctionnement au-delà de cet âge. Le travail sur écran, l'utilisation des smartphones et le manque de sources de lumière naturelle constituent autant de défis nouveaux et de risques de vieillissement prématuré. En conséquence, avec l'augmentation de l'espérance de vie, les maladies oculaires deviennent plus nombreuses et plus longues.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/34a6bca71c2e457c8153ffb5a4efb49c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250208231500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250209001500">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Spécial "Pris au piège"</sub-title>
    <desc lang="fr">Portugal, 1970. Une famille bourgeoise passe ses vacances dans une maison de campagne. L'introduction d'un élément extérieur fait éclater la violence.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
