<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241216225500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217012500 +0100">
    <title>Quand les aigles attaquent</title>
    <desc lang="fr">Durant la Seconde Guerre mondiale, une poignée de soldats alliés gagne le sud de l'Allemagne. Dirigé par John Smith, un officier britannique au flegme imperturbable, le commando est composé de sept hommes et d'une femme. Ils sont parachutés de nuit, en pleine tempête de neige, au pied de la forteresse de Hohenwerfen, quartier général de la Gestapo et des services secrets nazis. Leur mission consiste à délivrer un général américain, prisonnier des Allemands. Mais au moment de passer à l'action, l'un des hommes manque à l'appel. Un peu plus tard, lorsqu'il découvre son cadavre, John Smith comprend qu'un traître est parvenu à infiltrer son groupe... - Critique : 1944 : l’Anglais Smith et l’Américain Schaffer dirigent un commando de parachutistes chargés de délivrer un général américain, détenteur d’importants secrets militaires…

Le scénario est signé par l’auteur des Canons de Navarone, un classique du film de guerre à grand spectacle. Ici, le principe est à peu près le même : réussir à pénétrer dans une forteresse imprenable, puis en ressortir indemne après y avoir fait le maximum de dégâts. Tous les moyens sont bons : déguisés en officiers allemands, Richard Burton et Clint Eastwood grimpent sur le toit d’un téléphérique, zigzaguent en autocar sur les routes de montagne, placent des explosifs à droite et à gauche, et exécutent plusieurs dizaines de nazis. Le suspense est plutôt efficace et les scènes d’action sont spectaculaires à souhait.</desc>
    <credits>
      <director>Brian G Hutton</director>
      <actor>Richard Burton</actor>
      <actor>Robert Beatty</actor>
      <actor>Mary Ure</actor>
      <actor>Michael Hordern</actor>
      <actor>Clint Eastwood</actor>
      <actor>Houston Donald</actor>
      <actor>Wymark Patrick</actor>
      <actor>Ferdy Mayne</actor>
      <actor>Ingrid Pitt</actor>
      <actor>Brook Williams</actor>
      <actor>Peter Barkworth</actor>
      <actor>William Squire</actor>
      <writer>Alistair MacLean</writer>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="fr">film de guerre</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/fe738a2abe494b64bb95cb6d915579ab.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241217012500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217030500 +0100">
    <title>Sous une bonne étoile</title>
    <desc lang="fr">Exerçant la profession d'astrologue, la Napolitaine Luciana de Leoni D'Asparedo est adepte de l'astrologie active, une méthode qui permet à chaque individu de changer son destin ou de réaliser un voeu en se rendant sur un lieu géographique précis le jour de son anniversaire. Durant ses consultations, elle explique comment réaliser son souhait en combinant configurations astrales et éphémérides, tout en surveillant les meilleures offres sur un site de voyages. A la fois astrologue et agent de voyage, elle reçoit dans sa grande maison aux airs de château décrépit une clientèle très variée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/03/176f50b86c3f44e09a5d76cb246fd886.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217030500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217033000 +0100">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Cambodge, le marché aux insectes</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Cambodge, la modeste ville de Skun est devenue célèbre pour son surprenant marché qui attire les touristes et les amateurs d'insectes comestibles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/15/cfc84bc9f03f47918583c20c397d246a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217033000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217042100 +0100">
    <title>Itinéraires sauvages</title>
    <sub-title>En Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - A l'extrême nord-est de la Norvège, le comté de Finnmark est un véritable enfer pour les automobilistes. Les routes sont menacées par la formation de congères.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/16/6cca223595ee4631bc6405d349722ba2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217042100 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217052500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">64</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217052500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217055500 +0100">
    <title>Les dessous du jambon ibérique</title>
    <desc lang="fr">Spécialité culinaire de renommée mondiale, le jambon ibérique est un trésor national en Espagne. La qualité exceptionnelle de ces jambons séchés à l'air s'explique par les glands dont se nourrissent les porcs noirs sous les chênes-lièges ou verts. Mais la majorité des porcs ibériques vivent dans des élevages intensifs, une pratique évidemment néfaste pour eux et pour l'environnement.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/15/80cffd32665fa0e81bfffeb2bbf03e8735bca1a0_F3E0934A77DF521853DBEB0C040B45C5.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217065000 +0100">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>La cardamome du Kerala indien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Dans l'Etat indien du Kerala, au coeur des montagnes humides des Ghats occidentaux, des paysans se consacrent à la culture de la cardamome depuis des générations.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217075000 +0100">
    <title>Les seigneurs de la lavande</title>
    <desc lang="fr">En Provence, les producteurs de lavande font face à la prolifération de la cicadelle, un insecte qui fait des ravages, et à la concurrence bulgare.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. En Colombie, Totó la Momposina reine de la cumbia - Au Canada, des cabanes et des hommes - En France, les biscuits à la confiture d'Elora - En Islande, une éruption de foi.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/21/2492ea1bf4754d5fdc3e306b422a07bbc3d44ee5_6AA16CDD67192DF2C3C9C374DECE8C4B.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Pieuses Canaries du sculpteur José Lujan Pérez - En Chine, l'art de la calligraphie - En Colombie, le ragoût de Luisa - En Italie, il faut se méfier des apparences.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/03/a5b259f1b346419fbc9122893947f554.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217101500 +0100">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>Le Mexique et la vanille</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Epice parmi les plus chères au monde, la vanille trouve ses origines au Mexique, où elle était déjà connue des peuples précolombiens, les Aztèques et les Mayas.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217101500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217111000 +0100">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>Les Moluques, la noix de muscade et le clou de girofle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans le nord-est de l'Indonésie, l'archipel des Moluques est le royaume exclusif de la noix de muscade et du clou de girofle, qui ont fait l'objet de combats acharnés.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217120500 +0100">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>La cannelle du Sri Lanka</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Au Sri Lanka, la production de cannelle est aujourd'hui encore majoritairement réalisée à la main. Mandis nourrit sa famille grâce à ces petits bouts d'écorce.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217120500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217130000 +0100">
    <title>Voyage vers nos cimes</title>
    <sub-title>Les Alpes bavaroises en mutation</sub-title>
    <desc lang="fr">La région alpine est en train de changer en raison de l'activité humaine. Exemple en images au bord de la rivière sauvage Isar, en Allemagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/3383d133e19d4072be2fd2668ab8116f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217133500 +0100">
    <title>Les gardiens de la gastronomie italienne</title>
    <desc lang="fr">Appréciée dans le monde entier, la cuisine italienne fait l'objet de contrefaçons qui entachent sa réputation. Bien décidés à préserver ce patrimoine immatériel, ses défenseurs ne ménagent ni leurs efforts ni leurs moyens. Mais qu'est-ce qui caractérise la "vraie" cuisine italienne et où peut-on encore la trouver ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/79d7de5f59214b20b966f2a8edc001a8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217151500 +0100">
    <title>Je ne me laisserai plus faire</title>
    <desc lang="fr">Anticipant, faute de moyens, une expulsion de son Ehpad après la mort de son fils et unique soutien, Émilie, septuagénaire rebelle à la vie cabossée, décide de se lancer dans une cavale vengeresse contre tous ceux qui lui ont fait du mal. Au cours de sa folle épopée, la justicière des bourgs périphériques, qui tranche dans le vif pour redresser les torts, est rejointe par Linda, douce femme de ménage avec qui elle a tissé des liens à la maison de retraite. Laquelle, n'ayant pas plus à perdre qu'Émilie, décide à son tour d'entrer en guerre contre ceux qui l'ont humiliée. Bientôt, le duo est mollement traqué par un binôme de flics, un homme et une femme à la dérive. - Critique : Poussée à la porte de l’Ehpad dont elle n’arrivait plus à assumer le coût après la mort de son fils, Émilie (Yolande Moreau) décide, à 70 ans passés, de tailler la route. Et d’aller prendre sa revanche sur ceux qui, depuis l’enfance et en divers endroits de sa vie, l’ont humiliée. Elle rallie bientôt à sa cause Lynda (Laure Calamy), une aide-soignante soucieuse, elle aussi, de laver quelques-uns des affronts dont elle a été l’objet.

Seul à l’écriture comme à la réalisation, Gustave Kervern — déjà coauteur, avec Benoît Delépine, de l’itinérant et motorisé Mammuth (2010) — signe un convaincant road-movie féministe aux allures de Thelma et Louise de la France périphérique.

Sous l’égide d’Arte, un peu de « l’esprit Canal » renaît dans ce téléfilm porté par de nombreux guests, où la bande de Groland (Francis Kuntz et Kervern lui-même) croise celle des Deschiens (Moreau, Philippe Duquesne, Olivier Saladin). Anna Mouglalis et Raphaël Quenard composent, eux, un duo de flics bons comme du bon pain, voués à redresser les torts sans jamais coup férir ni flingue dégainer (ou presque). Gustave Kervern est un peu à leur image. Un Don Quichotte mélancolique à la combativité douce, qui continue de croire, en dépit de l’âpreté de la réalité sociale dans laquelle, film après film, s’enracine son travail, au pouvoir qu’a la fiction de transformer le réel. De le réparer.</desc>
    <credits>
      <actor>Marie Gillain</actor>
      <actor>Olivier Saladin</actor>
      <actor>Yolande Moreau</actor>
      <actor>Philippe Duquesne</actor>
      <actor>Aurélia Petit</actor>
      <actor>Olivier Broche</actor>
      <actor>Anna Mouglalis</actor>
      <actor>Laure Calamy</actor>
      <actor>Corinne Masiero</actor>
      <actor>Jonathan Cohen</actor>
      <actor>Alison Wheeler</actor>
      <actor>Raphaël Quenard</actor>
      <writer>Gustave Kervern</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/16/67458a32c1fb44afad6613b2f8b35eeb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241217151500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217165500 +0100">
    <title>Fortes têtes</title>
    <desc lang="fr">Un petit village du Brandebourg, dans l'est de l'Allemagne. Veuve depuis longtemps et brouillée avec tout le voisinage, Anne vit recluse dans sa ferme. Elle n'a guère plus de contact avec sa fille Julia, et n'a même jamais rencontré Tilda, sa petite-fille de 8 ans. Lorsque Julia se retrouve condamnée à une peine de prison, Tilda vient frapper à la porte de sa grand-mère. Anne l'accueille à contrecœur, bien décidée à s'en débarrasser à la première occasion. Mais Tilda, qui a hérité du caractère têtu de ses aînées, s'obstine à vouloir conquérir une place dans la vie de sa grand-mère.</desc>
    <credits>
      <director>Nana Neul</director>
      <actor>Meret Becker</actor>
      <actor>Florian Lukas</actor>
      <actor>Steffi Kühnert</actor>
      <actor>Anita Vulesica</actor>
      <actor>Bading Emma</actor>
      <actor>Banafshe Hourmazdi</actor>
      <actor>Camill Jammal</actor>
      <actor>Luise Landau</actor>
      <writer>Andrea Deppert</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/9c2ca7fd00284f7693c8eed5d4fa1b4b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217165500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217172500 +0100">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Indonésie, le marché aux épices</sub-title>
    <desc lang="fr">La ville de Bukittinggi est réputée pour son volcan toujours en activité et son marché aux épices : noix de muscade, cardamome, cannelle, coriandre, poivre, ou piments.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/23/ec323b5e113b4560977cf2e6cf4cfcc6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217172500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217181000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au beau milieu des Alpes françaises, le réalisateur suédois Ruben Östlund, double lauréat de la Palme d'or, fait voler en éclats l'équilibre d'une famille de touristes dans "Snow Therapy", son quatrième long-métrage.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/57b5685bac4e4603ba05c26a4bd58b96.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217190000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Le cinéaste Ang Lee met Taïwan à table - Dans les Asturies, les mines ont uni les hommes - À Bristol, les Noirs boycottent les bus.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217190000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217194500 +0100">
    <title>Voyage vers nos cimes</title>
    <sub-title>La moyenne montagne en mutation</sub-title>
    <desc lang="fr">Les forêts du Harz et de Bavière dépérissent rapidement, avec des conséquences désastreuses pour la biodiversité. Mais dans le massif du Kaiserstuhl, la nature reprend ses droits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/77de342c0d7046bd897063a6045bc87e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Une approche européenne et culturelle de l'actualité - un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217210000 +0100">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>Le dimanche</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Samuel parle de sa voisine super vieille et des 50 chats sauvages qui habitent chez elle. Parfois, Samuel en retrouve écrasés sur le bord de la route.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/1b1d5595278346f4826fafa4a13a4687.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217210000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217223000 +0100">
    <title>Thaïlande 2004 : Les leçons du tsunami</title>
    <desc lang="fr">Le 26 décembre 2004, un violent tremblement de terre d'une magnitude de 9,3 se produit au large de Sumatra et déclenche un gigantesque tsunami qui balaie l'ensemble des côtes de l'océan Indien. En Indonésie, en Thaïlande, au Sri Lanka et en Inde, près de 230 000 personnes perdent la vie dans ce qui demeure l'une des catastrophes naturelles les plus meurtrières de l'histoire. Deux décennies après la tragédie, des survivants racontent ce drame qui a marqué leur vie. Alors commandant du bateau de police 813, qui avait pour mission de protéger la famille royale thaïlandaise sur l'île de Khao Lak, Nirat Chuayjit reste rongé par la culpabilité d'avoir survécu, contrairement au petit-fils du roi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/b6d80c7b6eeb44479438e13187c6d191.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217223000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241217232500 +0100">
    <title>L'Europe au féminin</title>
    <sub-title>Au sommet</sub-title>
    <desc lang="fr">En 2024, partout en Europe, les femmes accèdent aux plus hauts postes de pouvoir. Par quels moyens ont-elles réussi leur ascension ? Dans ce premier épisode, Claire Walding brosse le portrait de trois femmes qui ont changé les paradigmes masculins. Par son parcours, Christine Lagarde apparaît comme une pionnière. Cette gestionnaire de crise a commencé sa carrière comme avocate. Elle préside aujourd'hui la Banque centrale européenne. Docteur en médecine, Ursula von der Leyen a radicalement changé de voie pour présider aujourd'hui la Commission européenne et jouer un rôle prépondérant dans les crises mondiales. Enfin, Alice Bah Kuhnke a d'abord commencé une carrière de présentatrice à la télévision suédoise avant d'entrer comme députée au Parlement européen en 2019.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/a256a84ca1dc49cb8965b08a66269ae2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217232500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241218001500 +0100">
    <title>L'Europe au féminin</title>
    <sub-title>Inébranlables</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1960 et 1970, un vent de renouveau souffle sur l'Europe, impulsé par la jeune génération d'après-guerre. Lors de manifestations et dans les parlements, elles réclament l'égalité, de meilleures conditions de travail et le droit à l'avortement. Tout semble possible pour celles qui commencent à s'emparer du pouvoir en politique, en économie et dans la culture. Après la chute de la junte militaire, l'actrice Melina Mercouri retourne en Grèce et devient une femme politique. Ses succès en tant que ministre de la Culture changent le pays. En 1979, la Française Simone Veil devient présidente du Parlement européen, première femme à diriger une institution de l'Union européenne. La même année, en Grande-Bretagne, le poste de Premier ministre se voit occupé pour la première fois par une femme : Margaret Thatcher.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/673cecc2c4664d87be5d0f38cb89254a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
